<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 08:24:16 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Procuradoria Jurídica assegura legalidade e transparência às ações da Câmara de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/20/procuradoria-juridica-assegura-legalidade-e-transparencia-as-acoes-da-camara-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-869fddbecf2e814b615afabc23a9c247</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4376-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4376-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria Jurídica assegura legalidade e transparência às ações da Câmara de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Quando a população utiliza serviços como o Espaço Evoluir, a Central da Cidadania ou acompanha as sessões pelo Plenário Virtual, dificilmente imagina que, antes de tudo isso acontecer, houve um trabal</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4376-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:48:16 +0000</pubDate>
      <description>Quando a população utiliza serviços como o Espaço Evoluir, a Central da Cidadania ou acompanha as sessões pelo Plenário Virtual, dificilmente imagina que, antes de tudo isso acontecer, houve um trabalho técnico cuidadoso para garantir que cada ação e...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4376-scaled.jpg" alt="Procuradoria Jurídica assegura legalidade e transparência às ações da Câmara de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Quando a população utiliza serviços como o Espaço Evoluir, a Central da Cidadania ou acompanha as sessões pelo Plenário Virtual, dificilmente imagina que, antes de tudo isso acontecer, houve um trabalho técnico cuidadoso para garantir que cada ação estivesse dentro da lei. Esse trabalho é realizado pela Procuradoria Jurídica da Câmara de Fortaleza.</p>



<p class="has-medium-font-size">Toda contratação de serviços, processo administrativo ou uso de recursos públicos passa, obrigatoriamente, pela análide jurídica antes de ser efetivado. De forma simples, é esse setor que analisa se a Câmara pode ou não realizar determinadas ações e de que maneira elas devem acontecer. </p>



<p class="has-medium-font-size">Esse cuidado envolve desde contratos de gestão, como o do Espaço Evoluir, até serviços como internet, segurança e atendimento ao cidadão. “Nosso papel é garantir que tudo o que a Câmara faz esteja de acordo com a lei. Antes de qualquer contratação ou serviço funcionar, existe uma análise jurídica para que tudo seja feito de forma correta e responsável”, explica o procurador jurídico da Casa, André Brayner. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180718" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4406-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Procurador Jurídico da Câmara de Fortaleza, André Brayner.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Com uma trajetória marcada pela pesquisa acadêmica, pela atuação na defesa dos direitos culturais e pelo compromisso com o interesse público, André avalia a missão confiada pelo presidente Leo Couto (PSB) como um desafio alinhado ao novo momento de inovação vivido pela Câmara.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Venho de uma trajetória muito ligada aos direitos culturais e à academia, e isso me ensinou que o Direito precisa apontar soluções. A gente vive hoje, na Câmara, um momento em que uma das palavras de ordem mais importantes é a inovação. E não existe inovação sem ousadia. Quando o presidente pensou em uma Câmara voltada para o futuro, a pergunta foi justamente essa: o que podemos fazer de diferente? Essa resposta passava por construir uma Procuradoria que não fizesse apenas o que todo mundo já faz, que não se limitasse a dizer sim ou não, mas que fosse capaz de encontrar respostas à altura dos novos desafios que o Legislativo enfrenta”, destaca.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo ele, projetos desenvolvidos pela atual gestão são exemplos de ações que romperam com modelos tradicionais e exigiram a construção de soluções jurídicas inéditas. “Implementar um sistema como o Plenário Virtual, por exemplo, exige muito mais do que vontade política. Exige conhecimento técnico, entendimento sobre propriedade intelectual, capacidade de antecipar riscos e de pensar soluções seguras. Nós somos o primeiro Poder Legislativo do Brasil a celebrar um contrato de gestão com organizações sociais. Eu trago essa experiência porque trabalhei com organizações sociais no campo da cultura. Acredito que o presidente enxergou, nesse novo momento, a possibilidade de contar com alguém capaz de pensar soluções seguras, mas sempre com foco no resultado social e no impacto que essas ações podem gerar”.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao falar sobre a missão de atuar como Procurador Jurídico da Câmara, André destaca o orgulho de representar juridicamente o quarto maior Poder Legislativo municipal do país. “Defender juridicamente o Legislativo da cidade onde nasci, é motivo de honra. E o que mais me motiva, tem a ver com o que me trouxe até aqui, que é a possibilidade de avançar e construir coisas novas.”</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180881" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7670-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> <strong>Equipe da Procuradoria é responsável por garantir segurança jurídica, legalidade e transparência às ações do Legislativo municipal.</strong><br> </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Além de garantir o funcionamento institucional e a execução de projetos que impactam diretamente a população, a Procuradoria Jurídica exerce papel essencial no cuidado com quem faz a Câmara acontecer diariamente. O setor  atua na defesa dos direitos dos servidores, em demandas como licenças, aposentadorias e processos administrativos.</p>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria também atua de forma consultiva, orientando vereadores, servidores e setores da Casa sobre o que pode ou não ser feito em situações específicas. Isso inclui dúvidas sobre o uso de verba parlamentar, impulsionamento de conteúdo, divulgação institucional, utilização de logomarcas e símbolos oficiais, especialmente em períodos eleitorais. Nesses casos, o setor emite pareceres explicando os limites legais, os cuidados necessários e os riscos envolvidos, garantindo que a atuação da Câmara aconteça dentro da legalidade e com responsabilidade no uso dos recursos públicos.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>O trabalho coletivo por trás da Procuradoria Jurídica</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Por trás desse trabalho estão profissionais com histórias que se misturam à própria trajetória da Câmara de Fortaleza. É o caso do advogado Luis Pinheiro, servidor da Casa desde 1986, ex coordenador do setor jurídico. Ao longo de quase quatro décadas, ele acompanhou mudanças estruturais, administrativas e humanas no Legislativo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180723" width="580" height="386" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4500-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 580px) 100vw, 580px" /><figcaption> <strong>Profissionais que integram o trabalho técnico de sustentação legal do Legislativo.</strong><br> </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Entre os momentos marcantes de sua trajetória, Luis destaca a participação na CPI que investigou a exploração sexual de crianças e adolescentes, além da elaboração de pareceres jurídicos em temas sensíveis e de grande impacto social. “Às vezes a gente olha para trás e pensa: ‘eu tive meu dedinho nisso aqui’. São decisões que impactam a vida das pessoas e isso traz um orgulho muito grande”, afirma.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ele também ressalta os avanços no cuidado com a saúde física e mental dos servidores e a modernização da gestão. “Hoje, a Câmara é pioneira no cuidado com a saúde do servidor, na criação de espaços de convivência e em iniciativas que aproximam o Legislativo da população, como o programa Nossa Casa é de Todos”, destaca.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outro profissional que ajuda a dar forma ao trabalho do setor Jurídico da Câmara é o advogado Márcio Roniely Pinheiro. No dia a dia, ele atua na elaboração de pareceres, defesas em processos judiciais e administrativos, análise de licitações, renovação de contratos e demandas relacionadas a direitos dos servidores, como gratificações e licenças.</p>



<p class="has-medium-font-size">“A gente faz um trabalho de apoio direto ao procurador da Casa. É uma atuação técnica, mas que exige muito cuidado, porque tudo o que passa por aqui impacta o funcionamento da Câmara”, explica.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para Márcio, um dos maiores orgulhos da atuação no setor é ver ideias se transformarem em políticas públicas. Ele destaca, especialmente, a participação na criação da Procuradoria Especial da Mulher, iniciativa que fortalece a rede de proteção e orientação às mulheres no Legislativo. “A violência contra a mulher ainda é uma realidade grave, e a criação de um órgão que acolhe, orienta e ajuda a romper esse ciclo é fundamental. É gratificante saber que o nosso trabalho contribui para estruturas que impactam positivamente a vida das pessoas”, ressalta.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Estrutura e atribuições</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180883" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7688-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> <strong>Atuação técnica e trabalho coletivo marcam o dia a dia da Procuradoria Jurídica da Câmara de Fortaleza.</strong></figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>A Procuradoria Jurídica da Câmara é composta por dois grandes departamentos: </strong></p>



<ul><li> um voltado aos processos administrativos, como licitações, contratos e consultas; </li><li> outro responsável pelos processos judiciais, acompanhando ações que envolvem a Câmara.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira as principais funções do setor:</strong></p>



<ul><li>Controle de legalidade da Câmara, análise de contratos, licitações, processos administrativos, pareceres consultivos;</li><li>Representa a Câmara junto ao Judiciário e Tribunais de Contas, defendendo prerrogativas da Casa;</li><li>Atua em processos de servidores, sindicâncias, acompanhamento da probidade administrativa;</li><li>Presta consultoria a vereadores e setores da Câmara, incluindo a Comunicação, sobre o que é permitido legalmente, principalmente em período eleitoral; </li><li>Garante eficiência, moralidade e legalidade na administração pública;</li><li>O departamento não atua na criação das leis. A análise da constitucionalidade dos projetos apresentados pelos vereadores fica a cargo da Comissão de Constituição e Justiça e da Coordenadoria de Assuntos Legislativos.</li></ul>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: ZéRosa Filho</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; chega ao Passeio Público no dia 31 de janeiro</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/20/nossa-casa-e-de-todos-chega-ao-passeio-publico-no-dia-31-de-janeiro/</link>
      <guid>cmfor-img-f4760c114243ba6ac209b50eb4b43768</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-Foto-ZeRosa-Filho-CMFor.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-Foto-ZeRosa-Filho-CMFor.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; chega ao Passeio Público no dia 31 de janeiro</media:title>
        <media:description type="plain">O dia 31 de janeiro será uma oportunidade para a população de Fortaleza acessar, de forma rápida e gratuita, serviços essenciais de cidadania, saúde e orientação jurídica, além de aproveitar atividade</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-Foto-ZeRosa-Filho-CMFor.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:31:00 +0000</pubDate>
      <description>O dia 31 de janeiro será uma oportunidade para a população de Fortaleza acessar, de forma rápida e gratuita, serviços essenciais de cidadania, saúde e orientação jurídica, além de aproveitar atividades recreativas e uma programação cultural em clima ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Nossa-Casa-é-de-Todos-Foto-ZeRosa-Filho-CMFor.jpg" alt="&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; chega ao Passeio Público no dia 31 de janeiro" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O dia 31 de janeiro será uma oportunidade para a população de Fortaleza acessar, de forma rápida e gratuita, serviços essenciais de cidadania, saúde e orientação jurídica, além de aproveitar atividades recreativas e uma programação cultural em clima de pré-carnaval. Nesta data, o programa &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; desembarca no Passeio Público, no Centro, facilitando o acesso da população a direitos básicos e políticas públicas em um único espaço.</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação do <strong>“Nossa Casa é de Todos”</strong> acontece das 8h às 16h, com oferta de serviços e atrações culturais da região. Os atendimentos à população são realizados das 8h às 12h, enquanto as apresentações artísticas seguem até as 16h. A escolha do local reforça o caráter inclusivo e itinerante do projeto, aproximando o poder público do cidadão e transformando a data em um momento de cuidado, cidadania e garantia de direitos para a população fortalezense. </p>



<p class="has-medium-font-size">Em breve, divulgaremos a programação completa para que você possa conferir todas as atividades e atrações preparadas para o evento. Fique atento ao nosso site e programe-se para participar desse momento de cidadania, serviços e cultura.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço &#8211; Nossa Casa é de Todos</strong></p>



<ul><li>Data: 31/01/2026</li><li>Horário: 8h às 16h</li><li>Local: Passeio Público (Praça dos Mártires &#8211; Centro)</li></ul>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: ZéRosa Filho</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara registra grande quantidade de projetos no início de 2026</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/20/mesmo-em-recesso-camara-registra-grande-quantidade-de-projetos-nos-primeiros-dias-de-2026/</link>
      <guid>cmfor-img-df6b0da01a7fc94596c6dcd5be182134</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/140A1249-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/140A1249-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara registra grande quantidade de projetos no início de 2026</media:title>
        <media:description type="plain">Durante o período de recesso parlamentar, a produção legislativa da Câmara de Fortaleza não parou. Nos primeiros dias do ano, os vereadores já intensificaram os trabalhos, apresentando diversas matéri</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/140A1249-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:12:43 +0000</pubDate>
      <description>Durante o período de recesso parlamentar, a produção legislativa da Câmara de Fortaleza não parou. Nos primeiros dias do ano, os vereadores já intensificaram os trabalhos, apresentando diversas matérias de interesse da população cearense. Ao todo, no...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/140A1249-scaled.jpg" alt="Câmara registra grande quantidade de projetos no início de 2026" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Durante o período de recesso parlamentar, a produção legislativa da Câmara de Fortaleza não parou. Nos primeiros dias do ano, os vereadores já intensificaram os trabalhos, apresentando diversas matérias de interesse da população cearense. Ao todo, nos 20 primeiros dias de 2026, <strong>925 projetos</strong> já estão em tramitação no Legislativo municipal.</p>



<p class="has-medium-font-size">Desse total, 862 são requerimentos, 52 projetos de indicação, 10 projetos de lei ordinária e 1 projeto de lei complementar.</p>



<p class="has-medium-font-size"> Entre as matérias apresentadas, destaca-se o  <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111857">P</a></strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111857"><strong>rojeto de Lei Ordinária nº 8/2026</strong></a>, de autoria do vereador Adail Júnior (PDT), que institui o Programa Jovem Cientista no município de Fortaleza, com o objetivo de incentivar talentos nas áreas de ciência, tecnologia e inovação entre estudantes da rede pública de ensino.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180942" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/140A1257-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Ainda entre as propostas, o <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111809">PL</a></strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111809"><strong>O nº 5/2026</strong></a><strong>, </strong> apresentado pela vereadora Professora Adriana Almeida (PT), propõe a criação da Lei Dra. Socorro França, que estabelece uma política pública de mediação de conflitos, justiça restaurativa e promoção da cultura de paz na capital cearense.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outro projeto de relevância é o  <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111279">PLO </a></strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/111279"><strong>n° 1/2026</strong></a>, de autoria da vereadora Bella Carmelo (PL), que dispõe sobre a possibilidade de conversão do pagamento de multas de trânsito de natureza leve e média, aplicadas em Fortaleza, em doações de sangue e medula óssea.</p>



<p class="has-medium-font-size">Entre os projetos de indicação, destaca-se o de <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2026/111968/in00522026.pdf"><strong>nº 52/2026</strong></a>, que solicita ao Executivo municipal a criação do Programa SOS Pet Fortaleza. Segundo o vereador Aguiar Toba (PRD), a proposta visa fortalecer a proteção animal no município, considerando que cerca de 30% dos atendimentos veterinários realizados nas clínicas públicas municipais decorrem de casos de atropelamento, conforme dados de 2023.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com uma pauta diversificada e voltada para áreas como educação, cidadania, saúde, segurança no trânsito e bem-estar animal, a Câmara de Fortaleza demonstra, já no início de 2026, o compromisso dos parlamentares com demandas relevantes da sociedade e com o fortalecimento de políticas públicas que impactam diretamente a vida dos fortalezenses.</p>



<p class="has-medium-font-size"> »Para ter acesso aos projetos apresentados neste ano, clique <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/materia/pesquisar-materia?tipo=8&amp;ementa=&amp;numero=&amp;numeracao__numero_materia=&amp;numero_protocolo=&amp;ano=2026&amp;autoria__autor=&amp;autoria__primeiro_autor=unknown&amp;autoria__autor__tipo=&amp;autoria__autor__parlamentar_set__filiacao__partido=&amp;o=&amp;tipo_listagem=1&amp;tipo_origem_externa=&amp;numero_origem_externa=&amp;ano_origem_externa=&amp;data_origem_externa_0=&amp;data_origem_externa_1=&amp;local_origem_externa=&amp;data_apresentacao_0=&amp;data_apresentacao_1=&amp;data_publicacao_0=&amp;data_publicacao_1=&amp;relatoria__parlamentar_id=&amp;em_tramitacao=&amp;tramitacao__unidade_tramitacao_destino=&amp;tramitacao__status=&amp;materiaassunto__assunto=&amp;indexacao=&amp;regime_tramitacao=&amp;salvar=Pesquisar">aqui</a>. </p>



<p class="has-small-font-size"><em>Fotos: José Leomar.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Biblioteca José de Alencar divulga opções de leitura para enriquecer o dia a dia</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/20/biblioteca-jose-de-alencar-divulga-opcoes-de-leitura-para-enriquecer-o-dia-a-dia/</link>
      <guid>cmfor-img-1c7f8c780fe721df25162b37720349d5</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Biblioteca José de Alencar divulga opções de leitura para enriquecer o dia a dia</media:title>
        <media:description type="plain">A leitura é uma atividade que pode trazer inspiração e bem-estar em qualquer momento da vida. Em janeiro, quando muitas pessoas costumam ter mais tempo disponível, surge a oportunidade para se dedicar</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:27:40 +0000</pubDate>
      <description>A leitura é uma atividade que pode trazer inspiração e bem-estar em qualquer momento da vida. Em janeiro, quando muitas pessoas costumam ter mais tempo disponível, surge a oportunidade para se dedicar aos livros e explorar novas histórias, fortalecen...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar2.jpg" alt="Biblioteca José de Alencar divulga opções de leitura para enriquecer o dia a dia" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A leitura é uma atividade que pode trazer inspiração e bem-estar em qualquer momento da vida. Em janeiro, quando muitas pessoas costumam ter mais tempo disponível, surge a oportunidade para se dedicar aos livros e explorar novas histórias, fortalecendo ainda mais esse hábito.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a bibliotecária Pricila Celedonio, da Biblioteca José de Alencar da Câmara de Fortaleza: “Podemos usar esse momento para dar uma pausa nas telas e utilizar a leitura como um momento para se reconectar consigo mesmo. Em uma época em que estamos tão presos às telas e imersos em uma avalanche de informações, a leitura pode nos trazer um momento de calma e de encantamento com o mundo”.</p>



<p class="has-medium-font-size">Na Biblioteca José de Alencar, é possível encontrar uma ampla variedade de livros de literatura nacional e internacional. Desde os brasileiros, como Machado de Assis e José de Alencar, até nomes internacionais, como Jane Austen, Charlotte Brontë e Gabriel García Márquez.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar3.jpg" alt="" class="wp-image-180915" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar3.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar3-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar3-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> A Biblioteca José de Alencar da Câmara de Fortaleza oferece ambiente de estudos e consulta ao acervo. Foto: José Leomar/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Pensando nisso, Pricila Celedonio fez uma série de recomendações literárias, para aproveitar o momento de descanso com as obras da Biblioteca da CMFor. “No mês de janeiro a Biblioteca está com horário de funcionamento de 8h a 13h, não sendo necessário agendamento prévio”, informou a bibliotecária.</p>



<p class="has-medium-font-size">O acervo está disponível para empréstimo aos colaboradores da CMFor. E todos os cidadãos podem visitar a Biblioteca, que é aberta ao público, para consulta local ao acervo ou para utilizar o ambiente de estudos, inclusive os computadores.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira as indicações de leitura de obras da Biblioteca José de Alencar.</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar1.jpg" alt="" class="wp-image-180908" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar1.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar1-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>A Biblioteca José de Alencar da Câmara de Fortaleza oferece ambiente de estudos e consulta ao acervo. Foto: José Leomar/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Quais livros do acervo da Biblioteca José de Alencar você recomenda para quem busca uma leitura mais leve?&nbsp;&nbsp;</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Pricila Celedonio: Os livros de literatura são ideais para quem busca uma leitura mais leve e divertida. Temos livros de ficção, romance, poesia, dentre outros.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Uma boa dica, que une romance, mistério e ainda um pouco de fantasia é o livro: “<strong>A Sombra do Vento</strong>”, de Carlos Ruiz Zafón. O enredo do livro se passa na Barcelona da década de 1940, com momentos instigantes que nos fazem mergulhar junto com os personagens nas ruas dessa cidade histórica.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Outra dica é o premiado livro “<strong>Cem Anos de Solidão</strong>”, de Gabriel García Márquez, que possui uma adaptação recente em forma de série.</p>



<p class="has-medium-font-size">Bem como livros de grandes nomes da literatura brasileira como Machado de Assis e nosso patrono José de Alencar. Possuímos, ainda, representantes da literatura de diversos países, como: Jane Austen, Charlotte Brontë, Ernest Hemingway, Ítalo Calvino e muitos outros.<br></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Há títulos que podem ser boas opções para quem deseja aproveitar as férias para aprender algo novo ou se desenvolver pessoalmente?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Pricila Celedonio: Uma boa opção de leitura seria o livro: “<strong>Comer, Rezar, Amar</strong>”, de Elizabeth Gilbert. Esse livro, ao mesmo tempo que retrata uma viagem por três países, Itália, Índia e Indonésia, mostra que cada etapa da viagem representa uma busca por diferentes aspectos da vida: prazer, espiritualidade e equilíbrio. O livro inspira uma reflexão sobre como o autocuidado e a experiência de se reconectar consigo mesmo podem transformar nossa vida.<br></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Que obras você indicaria para famílias que querem compartilhar momentos de leitura juntos durante as férias?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Pricila Celedonio: O livro de contos de Clarice Lispector, “<strong>Felicidade Clandestina</strong>”, reúne diversos contos da autora, que podem ser lidos de modo conjunto com a família em diversos momentos, como um picnic ou um almoço.</p>



<p class="has-medium-font-size">As férias podem ser o momento ideal para visitar a Biblioteca José de Alencar e descobrir novas histórias.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar.jpg" alt="" class="wp-image-180909" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-Jose-Leomar-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> A Biblioteca José de Alencar da Câmara de Fortaleza oferece ambiente de estudos e consulta ao acervo. Foto: José Leomar/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Local: Biblioteca José de Alencar, 2º andar do Anexo da CMFor, na Avenida Rogaciano Leite, nº 1040.<br> Funcionamento em janeiro: de segunda-feira a sexta-feira, das 8h às 13h.<br> Acesso: gratuito, sem necessidade de agendamento prévio. Aberto à população, com ambiente de estudos, consulta ao acervo e computadores disponíveis. </p>



<p><strong>Foto: José Leomar/CMFor</strong>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Espaço Evoluir destaca o impacto transformador da profissão no Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/19/no-dia-mundial-do-terapeuta-ocupacional-espaco-evoluir-destaca-o-impacto-transformador-da-profissao/</link>
      <guid>cmfor-img-98402a2070acbb152b2810c3f9212f71</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-2-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-2-1-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Espaço Evoluir destaca o impacto transformador da profissão no Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional</media:title>
        <media:description type="plain">No dia 19 de janeiro é celebrado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. A data reforça a importância desses profissionais na promoção da autonomia, inclusão e qualidade de vida de crianças, adolescen</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-2-1-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:25:38 +0000</pubDate>
      <description>No dia 19 de janeiro é celebrado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. A data reforça a importância desses profissionais na promoção da autonomia, inclusão e qualidade de vida de crianças, adolescentes e adultos. Segundo Cinthya Viana, coordenadora...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-2-1-scaled.jpg" alt="Espaço Evoluir destaca o impacto transformador da profissão no Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No dia 19 de janeiro é celebrado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. A data reforça a importância desses profissionais na promoção da autonomia, inclusão e qualidade de vida de crianças, adolescentes e adultos. Segundo Cinthya Viana, coordenadora do Espaço Evoluir da Câmara Municipal de Fortaleza, o trabalho da Terapia Ocupacional tem sido essencial para o desenvolvimento humano e para o fortalecimento das famílias.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para ela, o terapeuta ocupacional contribui para que os pacientes conquistem mais autonomia no cotidiano. No Espaço Evoluir, o trabalho envolve habilidades como atenção, coordenação, comunicação, brincadeiras, alimentação e rotina, impactando diretamente o dia a dia da criança e da família. Cinthya reforçou que, a partir do trabalho multidisciplinar e da terapia ocupacional no Espaço Evoluir, “muitos ganharam mais independência, menos crises e mais participação na escola e na família”.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180846" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Cinthya-Viana-4-1-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>No dia 19 de janeiro é comemorado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já a terapeuta ocupacional Letícia Nogueira destacou que o principal objetivo da profissão é proporcionar independência em todas as ocupações relacionadas ao desenvolvimento humano. “Damos asas para que as crianças alcancem voos cada vez mais altos, seja nas habilidades básicas, na escola ou no simples ato de brincar”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Dentre os principais desafios enfrentados no atendimento da Terapia Ocupacional, Cinthya Viana destacou: dificuldade de comunicação, crises sensoriais, atraso no desenvolvimento e dificuldade de interação. Segundo a psicóloga, “os profissionais transformam essas barreiras em progresso usando estratégias personalizadas, respeitando o tempo de cada paciente&nbsp; e estimulando pequenas conquistas todos os dias”.</p>



<p></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Contribuição social</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180847" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> No dia 19 de janeiro é comemorado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. Foto: Érika Fonseca/CMFor.  </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Letícia Nogueira ressaltou que a Terapia Ocupacional tem um olhar minucioso sobre o fazer humano em suas inúmeras possibilidades. Segundo ela, ao auxiliar pessoas com necessidades específicas a conquistar autonomia, o terapeuta ocupacional contribui para a inserção ou reinserção na sociedade. “O terapeuta ocupacional tem papel fundamental no processo terapêutico, mas principalmente na busca da qualidade de vida daqueles que precisam”, enfatizou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Cinthya Viana complementou afirmando que o trabalho dos terapeutas ocupacionais vai além da aplicação de técnicas. “É acreditar, todos os dias, que cada pessoa é capaz, mesmo quando o mundo ainda não consegue enxergar isso”, afirmou. A coordenadora ressaltou que, no Espaço Evoluir, “cada conquista, um olhar, um gesto, uma palavra, um passo, gera grandes impactos positivos”.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao falar sobre os resultados do esforço coletivo, Cynthia ressaltou: “Mesmo quando é cansativo, mesmo quando parece que o progresso é lento, o trabalho do terapeuta ocupacional vale a pena. Transforma, dá esperanças e cria possibilidades”.</p>



<p class="has-medium-font-size">Confirmando esse olhar, a terapeuta ocupacional Letícia Nogueira destacou a satisfação de acompanhar cada avanço no trabalho que desenvolve no Espaço Evoluir: “É muito prazeroso presenciar uma criança fazendo, experimentando e se divertindo com as aquisições trabalhadas em atendimento”.</p>



<p></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-1024x709.jpg" alt="" class="wp-image-180844" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-1024x709.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-300x208.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-768x532.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-1536x1064.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Espaço-evoluir-Letícia-Nogueira-2-1-2048x1418.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> No dia 19 de janeiro é comemorado o Dia Mundial do Terapeuta Ocupacional. Foto: Érika Fonseca/CMFor.  </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">O Espaço Evoluir disponibiliza atendimento com equipe multiprofissional voltado a crianças e adolescentes, filhos ou dependentes de funcionários da CMFor, que tenham Transtorno do Espectro Autista (TEA) ou síndrome de Down. No mês de janeiro, o equipamento funciona em horário especial: de segunda a quinta-feira, das 8h às 17h, e às sextas-feiras, das 8h às 15h.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong>Foto: Érika Fonseca/CMFor</strong>.<br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher fortalece acolhimento psicológico e atenção integral à saúde das mulheres</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/19/procuradoria-da-mulher-fortalece-acolhimento-psicologico-e-atencao-integral-a-saude-das-mulheres/</link>
      <guid>cmfor-img-72f2df1876cf87578548f625cb48df78</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-8.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-8.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria da Mulher fortalece acolhimento psicológico e atenção integral à saúde das mulheres</media:title>
        <media:description type="plain">Em alusão ao Janeiro Branco, campanha dedicada à conscientização sobre a saúde mental, a Procuradoria da Mulher destaca o fortalecimento das ações de acolhimento psicológico e orientação integral às m</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-8.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:02:24 +0000</pubDate>
      <description>Em alusão ao Janeiro Branco, campanha dedicada à conscientização sobre a saúde mental, a Procuradoria da Mulher destaca o fortalecimento das ações de acolhimento psicológico e orientação integral às mulheres, especialmente aquelas em situação de viol...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-8.jpg" alt="Procuradoria da Mulher fortalece acolhimento psicológico e atenção integral à saúde das mulheres" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Em alusão ao Janeiro Branco, campanha dedicada à conscientização sobre a saúde mental, a Procuradoria da Mulher destaca o fortalecimento das ações de acolhimento psicológico e orientação integral às mulheres, especialmente aquelas em situação de violência. O trabalho desenvolvido vai além do atendimento pontual e reafirma a saúde mental como um direito fundamental, diretamente ligado às condições sociais, emocionais e econômicas de vida.</p>



<p class="has-medium-font-size">De acordo com a psicóloga da Procuradoria da Mulher, Izabele Brito, é essencial compreender a saúde de forma ampla. “O bem-estar não se resume à ausência de doenças, mas envolve a saúde emocional, econômica e social. A saúde da mulher depende do equilíbrio entre seu estado biológico, seu bem-estar emocional e o contexto social em que ela vive”, explica. </p>



<p class="has-medium-font-size">Ela aponta que a violência psicológica é a forma mais recorrente de agressão, não apenas nos atendimentos realizados na Procuradoria, mas em todo o Brasil. &#8220;Essa violência se manifesta por meio de humilhações, ameaças, controle, manipulação, isolamento, desqualificação constante e silenciamentos que corroem a autoestima e a autonomia da mulher. Ela adoece a mulher de forma integral, afetando desde o sono e a saúde física até a capacidade de se relacionar&#8221;, disse.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-2-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180741" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-2-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Procuradoria-da-mulher-Izabelle-Ingrid-2-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Procuradoria da Mulher tem reforçado ações para garantir os direitos das mulheres. Foto: Érika Fonseca</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Izabele ressalta que a Procuradoria da Mulher exerce um papel estratégico como porta de entrada para o atendimento, articulando a rede de proteção e assegurando a garantia de direitos às mulheres. &#8220;Nosso trabalho tem início no acolhimento qualificado, a partir de uma escuta atenta e sensível. Atuamos de forma integrada, oferecendo orientação jurídica, fortalecendo emocionalmente e construindo, junto com a mulher, caminhos possíveis de proteção e cuidado. A partir desse atendimento, são realizados encaminhamentos para os serviços que integram a rede de proteção, como unidades de saúde, CRAS, CREAS, CAPS, clínicas-escola e instituições parceiras&#8221;, completou. </p>



<p class="has-medium-font-size">No Janeiro Branco, a Procuradoria da Mulher reafirma que saúde mental é direito, é acesso e é proteção. &#8220;As ações desenvolvidas pela Procuradoria são fundamentais para romper ciclos de violência, fortalecer vínculos de cuidado e garantir que essas mulheres não apenas sobrevivam, mas possam reconstruir suas trajetórias com dignidade, segurança e autonomia. Cuidar da saúde mental também é garantir condições concretas de vida, e é nesse compromisso que seguimos atuando&#8221;, conclui.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço &#8211; Procuradoria da Mulher</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria Especial da Mulher atende de segunda a sexta-feira. No mês de janeiro, o horário é de 8h às 13h, na sede da Câmara de Fortaleza (Rua Thompson Bulcão, 830 – Luciano Cavalcante). O contato também pode ser feito pelo telefone e WhatsApp (85) 3444-8452. </p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: Érika Fonseca</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/16/radio-fortaleza-fm-90-7-transmite-programa-ponto-de-vista-direto-do-festival-rock-cordel/</link>
      <guid>cmfor-img-5053a7ff7126894e157929d6dd3d36c6</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55044924535_254fc64f49_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55044924535_254fc64f49_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel</media:title>
        <media:description type="plain">A Rádio Fortaleza FM 90.7, da Câmara Municipal de Fortaleza, realizou, nesta sexta-feira (16), transmissão especial do programa Ponto de Vista ao vivo, direto do Banco do Nordeste Cultural (CCBNB). A </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55044924535_254fc64f49_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:46:27 +0000</pubDate>
      <description>A Rádio Fortaleza FM 90.7, da Câmara Municipal de Fortaleza, realizou, nesta sexta-feira (16), transmissão especial do programa Ponto de Vista ao vivo, direto do Banco do Nordeste Cultural (CCBNB). A edição, apresentada por Jocasta Pimentel e André C...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55044924535_254fc64f49_c.jpg" alt="Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Rádio Fortaleza FM 90.7, da Câmara Municipal de Fortaleza, realizou, nesta sexta-feira (16), transmissão especial do programa Ponto de Vista ao vivo, direto do Banco do Nordeste Cultural (CCBNB).&nbsp;A edição, apresentada por Jocasta Pimentel e André Capiberibe, acompanhou a programação da 19ª edição do Festival Rock Cordel, evento que reúne música, arte, oficinas e workshops no coração da capital cearense.</p>



<p class="has-medium-font-size">Durante a transmissão, foram entrevistadas representantes da Procuradoria Especial da Mulher da CMFor. Os apresentadores também conversaram com artistas e palestrantes que integram a agenda do festival no CCBNB, cuja programação segue até o dia 24 de janeiro, com atividades abertas ao público.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55043691297_aba7323518_c.jpg" alt="" class="wp-image-180825" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55043691297_aba7323518_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55043691297_aba7323518_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55043691297_aba7323518_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel. Foto: ZeRosa Filho/ CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Jacqueline Medeiros, gerente do CCBNB, falou ao Ponto de Vista sobre a programação do Festival, destacando o olhar voltado para a profissionalização. “A gente incorporou, principalmente, a questão da profissionalização. Não só do Festival, mas dos próprios artistas. Por isto estamos tendo oficinas e palestras: para que os artistas e as bandas vejam como entrar nesse grande mercado”, afirmou.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Procuradoria Especial da Mulher</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044849379_1b801040d3_c.jpg" alt="" class="wp-image-180835" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044849379_1b801040d3_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044849379_1b801040d3_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044849379_1b801040d3_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel. Foto: ZeRosa Filho/ CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">No programa, a coordenadora da Procuradoria Especial da Mulher da CMFor, Lyliane Bastos, falou sobre o acordo com a Secretaria Municipal das Mulheres para atuação no pré-carnaval e carnaval da cidade. “Somamos forças mais uma vez para, juntas, combater a violência contra a mulher. Vamos levar informação, orientação e acolhimento àquelas que estão na folia”, enfatizou Lyliane.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Já Izabele Brito, psicóloga da Procuradoria Especial da Mulher, falou sobre a importância de procurar ajuda. “Principalmente no ciclo carnavalesco, a gente precisa ter a consciência de que o corpo do outro não é o meu território e roupa não é convite”, afirmou.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044767163_85a0112600_c.jpg" alt="" class="wp-image-180836" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044767163_85a0112600_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044767163_85a0112600_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044767163_85a0112600_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel. Foto: ZeRosa Filho/ CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">A psicóloga orientou o público feminino a buscar ajuda em casos de violência, discando o 180 (Central de Atendimento à Mulher) ou procurando os serviços da Procuradoria Especial da Mulher da CMFor, presencialmente na Rua Thompson Bulcão, 830 – Luciano Cavalcante, ou pelo telefone (85) 3444-8452 (WhatsApp).&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Atividades culturais</strong>&nbsp;&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Já Gandhi Guimarães, gestor e produtor cultural, falou ao Ponto de Vista sobre o workshop “Pega a visão: meu primeiro projeto cultural”, que ele irá ministrar no Festival Rock Cordel, na terça-feira (20), a partir das 10h. “Você traz a sua ideia cultural e a gente dialoga o passo a passo para criar o projeto”, convidou Gandhi. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044585146_0cfa37c673_c.jpg" alt="" class="wp-image-180829" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044585146_0cfa37c673_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044585146_0cfa37c673_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044585146_0cfa37c673_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel. Foto: ZeRosa Filho/ CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">O produtor cultural informou que o workshop deve abordar questões técnicas voltadas à produção cultural, como participação em editais de credenciamento e fomento às artes.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Outra entrevistada foi a artista visual Alice Dote, em exposição no CCBNB até 22 de fevereiro com&nbsp; “O nome disso não é fome… é ARTE!”.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044767068_6bfac32a25_c.jpg" alt="" class="wp-image-180831" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044767068_6bfac32a25_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044767068_6bfac32a25_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044767068_6bfac32a25_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel. Foto: ZeRosa Filho/ CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Ao Ponto de Vista, Alice compartilhou a perspectiva que adota no fazer artístico: “Eu costumo me utilizar de uma perspectiva de pesquisa da antropologia e da sociologia para entender a relação entre o íntimo e o coletivo”, relatou.&nbsp;</p>



<p></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>&nbsp;Serviço</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044585131_d206b45769_c.jpg" alt="" class="wp-image-180824" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044585131_d206b45769_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044585131_d206b45769_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55044585131_d206b45769_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Rádio Fortaleza FM 90.7 transmite programa Ponto de Vista direto do Festival Rock Cordel. Foto: ZeRosa Filho/ CMFor.  </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Festival Rock Cordel</strong>: de 14 a 17 e de 21 a 24 de janeiro, no Banco do Nordeste Cultural (CCBNB), na Rua Conde d’Eu, 560, Centro. Entrada gratuita.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Edição especial do Programa Ponto de Vista no Festival Rock Cordel</strong>: além da transmissão pela Fortaleza FM 90.7, o conteúdo também foi exibido pela TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e pelo canal da CMFor no YouTube.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira a íntegra no canal da CMFOR no Youtube:</strong></p>



<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/sVB55M_fNoM?si=_SIMZYe6WfAot_EL" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira as fotos do evento:</strong></p>



<a data-flickr-embed="true" href="https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331489151" title="16.01.2026 - Programa Ponto de vista direto do projeto Rock Cordel - Ft ZeRosa Filho/ CMFOR"><img src="https://live.staticflickr.com/65535/55044767163_85a0112600.jpg" width="500" height="375" alt="16.01.2026 - Programa Ponto de vista direto do projeto Rock Cordel - Ft ZeRosa Filho/ CMFOR"></a><script async="" src="//embedr.flickr.com/assets/client-code.js" charset="utf-8"></script>



<p><strong>Foto: ZeRosa Filho/ CMFor.</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Janeiro Branco: CMFor reforça importância da saúde mental inclusiva para pessoas com deficiência</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/16/janeiro-branco-cmfor-reforca-importancia-da-saude-mental-inclusiva-para-pessoas-com-deficiencia/</link>
      <guid>cmfor-img-25443b425009aa05dbe88702f4f5f27f</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-5.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-5.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Janeiro Branco: CMFor reforça importância da saúde mental inclusiva para pessoas com deficiência</media:title>
        <media:description type="plain">No mês do “Janeiro Branco”, campanha dedicada à conscientização sobre saúde mental, a Câmara Municipal de Fortaleza evidencia o trabalho do Núcleo de Saúde Mental, que atua em parceria com a Gestão de</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-5.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:32:09 +0000</pubDate>
      <description>No mês do “Janeiro Branco”, campanha dedicada à conscientização sobre saúde mental, a Câmara Municipal de Fortaleza evidencia o trabalho do Núcleo de Saúde Mental, que atua em parceria com a Gestão de Inclusão para ampliar o cuidado voltado às pessoa...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-5.jpg" alt="Janeiro Branco: CMFor reforça importância da saúde mental inclusiva para pessoas com deficiência" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No mês do &#8220;Janeiro Branco&#8221;, campanha dedicada à conscientização sobre saúde mental, a Câmara Municipal de Fortaleza evidencia o trabalho do Núcleo de Saúde Mental, que atua em parceria com a Gestão de Inclusão para ampliar o cuidado voltado às pessoas com deficiência.</p>



<p class="has-medium-font-size">A gestora de Inclusão da CMFor, Lívia Vasconcelos, abordou o conceito de “fadiga de acesso” ao tratar da relação entre acessibilidade e saúde mental. “Quando a gente fala sobre saúde mental da pessoa com deficiência, a gente lembra de um termo chamado ‘fadiga de acesso’, que é quando a gente cansa da falta de acessibilidade, da falta de inclusão, da falta de pertencimento e de reconhecimento. Então, a gente está cansado de ter sempre de pedir, exigir e explicar&#8221;, afirmou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-1-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180787" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-1-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-1-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/concelos-Saúde-mental-da-pessoa-com-deficiência-1-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>CMFor reforça importância da saúde mental inclusiva para pessoas com deficiência. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Segundo Lívia, quando instituições públicas acolhem e dão visibilidade às pessoas com deficiência, como é o caso da Câmara Municipal de Fortaleza, o impacto é direto na saúde mental e na qualidade de vida. “A partir do momento que uma Casa Legislativa nos acolhe e nos dá visibilidade, a gente pode ter uma saúde mental melhor e uma vida melhor. A gente se sente pertencente ao espaço”, relatou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ela também falou sobre a importância de ampliar esse olhar para o público com deficiência. “É muito importante a saúde mental ter esse olhar para pessoas com deficiência, porque somos um grande quantitativo. Somos raros, mas somos muitos. E ter esse olhar da saúde mental para nós, que passamos mais desafios do que o comum, é maravilhoso”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Já a coordenadora do Núcleo de Saúde Mental da CMFor, Larissa Lobo, reforçou o compromisso da equipe em oferecer um atendimento inclusivo e adaptado. “A equipe de Saúde Mental da CMFor oferece um atendimento individualizado, inclusivo e adaptado às necessidades específicas das pessoas com deficiência. Esse cuidado envolve o uso de comunicação acessível, o respeito às diferentes formas de expressão e ao tempo de cada usuário, além da construção de um ambiente seguro e acolhedor&#8221;, afirmou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-2-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180776" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-2-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-2-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-2-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> CMFor reforça importância da saúde mental inclusiva para pessoas com deficiência. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Larissa destacou que a equipe também atua em articulação com o Centro de Promoção à Saúde do Servidor (CPSS) para garantir o cuidado em rede e ampliar as possibilidades de acompanhamento integral.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a Coordenadora do Núcleo, o respeito às diferenças, a empatia e o compromisso coletivo são princípios para uma sociedade mais justa e humana. E a inclusão deve estar presente em todas as etapas, desde a orientação até a oferta do serviço. &#8220;Falar sobre saúde mental de forma acessível e inclusiva é essencial para romper estigmas, promover equidade e garantir que todas as pessoas tenham acesso à informação e ao cuidado. Quando a linguagem e as práticas são inclusivas, ampliamos o alcance das ações em saúde mental e fortalecemos o reconhecimento do cuidado como um direito&#8221;, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Agendamento</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-6-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180780" width="430" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-6-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-6-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-6-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-6-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Núcleo-de-saude-mental-Larissa-Lobo-Saúde-Mental-da-pessoa-com-deficiência-6-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> CMFor reforça importância da saúde mental inclusiva para pessoas com deficiência. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Os funcionários da CMFor podem agendar atendimento no Núcleo de Saúde Mental por meio do Centro de Promoção à Saúde do Servidor (CPSS). O agendamento pode ser feito presencialmente, na sede da CMFor, Rua Dr. Thompson Bulcão, 830, ou pelos telefones: (85) 3444-8447 e (85) 9960-84379 (WhatsApp).</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong> Foto: Érika Fonseca/CMFor </strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher e Secretaria das Mulheres formalizam parceria para atuação no pré-carnaval e carnaval de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/15/procuradoria-da-mulher-e-secretaria-das-mulheres-formalizam-parceria-para-atuacao-no-pre-carnaval-e-carnaval-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-de9d1cf970be967d4b53b8177670289a</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.22.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.22.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria da Mulher e Secretaria das Mulheres formalizam parceria para atuação no pré-carnaval e </media:title>
        <media:description type="plain">A Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza e a Secretaria Municipal das Mulheres formalizaram na tarde desta quinta-feira, 15, uma parceria institucional para fortalecer as ações de orie</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.22.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:33:07 +0000</pubDate>
      <description>A Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza e a Secretaria Municipal das Mulheres formalizaram na tarde desta quinta-feira, 15, uma parceria institucional para fortalecer as ações de orientação, prevenção e acolhimento às mulheres durant...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.22.jpeg" alt="Procuradoria da Mulher e Secretaria das Mulheres formalizam parceria para atuação no pré-carnaval e carnaval de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza e a Secretaria Municipal das Mulheres formalizaram na tarde desta quinta-feira, 15, uma parceria institucional para fortalecer as ações de orientação, prevenção e acolhimento às mulheres durante o período de pré-carnaval e carnaval na Capital. A iniciativa integra a programação dos principais polos da festa e reforça a rede de proteção feminina em um dos momentos de maior ocupação dos espaços públicos da cidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">Durante a programação carnavalesca, equipes da Secretaria Municipal das Mulheres e da Procuradoria vão realizar ações educativas voltadas à conscientização sobre violência moral, psicológica, assédio e importunação sexual. As atividades incluem a distribuição de material informativo para mulheres e homens, além da atuação em pontos estratégicos como a Praça do Ferreira e o Aterrinho da Praia de Iracema, onde funcionará um ponto fixo do Centro de Referência da Mulher para atendimento psicossocial às vítimas de violência.</p>



<p class="has-medium-font-size">A secretária municipal das Mulheres, Fátima Bandeira, destacou que a parceria com a Procuradoria da Mulher da Câmara vem sendo construída desde a criação oficial da Secretaria e se consolida neste período carnavalesco. &#8220;Desde a criação oficial da Secretaria, em abril, iniciamos uma parceria sólida com a Procuradoria da Mulher da Câmara. Temos desenvolvido diversas ações ao longo do ano, e no carnaval não seria diferente. Estaremos juntas em todos os principais polos, orientando e acolhendo mulheres que, eventualmente, possam ser vítimas de violência”, destacou. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.21-1024x683.jpeg" alt="" class="wp-image-180794" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.21-1024x683.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.21-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.21-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-15-at-17.42.21.jpeg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Parceria vai reforçar a rede de proteção às mulheres durantes os festejos carnavalescos. Foto: José Leomar.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para a procuradora especial da Mulher da Câmara de Fortaleza, vereadora professora Adriana Almeida (PT),  a parceria amplia o alcance das políticas de proteção feminina em um período que exige atenção redobrada. “O carnaval é um momento de alegria, de ocupação das ruas, mas também de reafirmação do respeito. Não é não. Precisamos dialogar sobre limites e garantir que as mulheres possam brincar em paz, sem assédio ou importunação”, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">Adriana ressaltou ainda que a Procuradoria estará presente nos polos principais do pré-carnaval e do carnaval, oferecendo atendimento direto às mulheres, por meio da orientação jurídica e psicossocial, fortalecendo o acolhimento e o acesso à rede de proteção. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço &#8211; Procuradoria Especial da Mulher</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria Especial da Mulher atende de segunda a sexta-feira. No mês de janeiro, o horário é de 8h às 13h, na sede da Câmara de Fortaleza (Rua Thompson Bulcão, 830 – Luciano Cavalcante). O contato também pode ser feito pelo telefone e WhatsApp (85) 3444-8452. </p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: José Leomar</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Vereador propõe reforço para o SAMU</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/15/vereador-propoe-reforco-para-o-samu/</link>
      <guid>cmfor-img-76123b15ee510c0d0739b323f59f4a4a</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Luis-Sérgio-1.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Luis-Sérgio-1.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Vereador propõe reforço para o SAMU</media:title>
        <media:description type="plain">O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) de Fortaleza poderá receber reforço em sua estrutura. O vereador Luiz Sérgio (PSB) propôs a destinação de R$ 150 mil, por meio de emenda parlamentar n</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Luis-Sérgio-1.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:33:08 +0000</pubDate>
      <description>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) de Fortaleza poderá receber reforço em sua estrutura. O vereador Luiz Sérgio (PSB) propôs a destinação de R$ 150 mil, por meio de emenda parlamentar nº 095/2025, para a aquisição de motoambulâncias. A...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/Vereador-Luis-Sérgio-1.jpg" alt="Vereador propõe reforço para o SAMU" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) de Fortaleza poderá receber reforço em sua estrutura. O vereador Luiz Sérgio (PSB) propôs a destinação de R$ 150 mil, por meio de emenda parlamentar nº 095/2025, para a aquisição de motoambulâncias. A proposta foi encaminhada à gestão municipal e aguarda execução.</p>



<p class="has-medium-font-size">De acordo com o vereador Luiz Sérgio, o recurso tem como objetivo ampliar a capacidade de atendimento do SAMU. &#8220;O investimento tem como objetivo reforçar a estratégia de atendimento em saúde, especialmente nos casos de acidentes de trânsito, onde a agilidade no socorro é determinante para salvar vidas&#8221;, destaca.</p>



<p class="has-medium-font-size">As motoambulâncias são utilizadas para atendimentos rápidos, principalmente em áreas de difícil acesso ou com intenso fluxo de veículos. </p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: Érika Fonseca </strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>