<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Mãe de Lula “canta” no samba-enredo da Acadêmicos de Niterói</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mae-de-lula-canta-no-samba-enredo-da-academicos-de-niteroi</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mae-de-lula-canta-no-samba-enredo-da-academicos-de-niteroi#1000</guid>
      <description>O desfile das escolas de samba do Grupo Especial do Rio de Janeiro começa no Domingo de Carnaval, 15 de fevereiro, com a Acadêmicos de Niterói. Aesco...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1L4UQrLGLMibmgBzgrDebitWgj4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/lulaniteroi1.jpg?itok=mW71gNbF&quot; alt=&quot;Mãe de Lula “canta” no samba-enredo da Acadêmicos de Niterói&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile das escolas de samba do Grupo Especial do Rio de Janeiro começa no Domingo de Carnaval, 15 de fevereiro, com a Acadêmicos de Niterói. Aescola estreante na elite das agremiaçõestrará um samba-enredo narrado em primeira pessoa por uma retirante nordestina: Dona Lindu, mãe do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que será homenageado peloenredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do alto do mulungu surge a esperança: Lula, o operário do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na letra do samba, Eurídice Ferreira de Mello, mãe de oito filhos, narra a viagem de “13 noites e 13 dias” com a família, em um caminhão “pau-de-arara”, entre Garanhuns, no interior de Pernambuco, e a periferia de Guarujá, no litoral paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a cantora e compositora Teresa Cristina, uma das autoras do samba-enredo, conta que reunir a família era a motivação daquela travessia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela fez isso por amor, né? Ela veio atrás do pai [das crianças]”, explica. “O samba é sobre o Brasil. É sobre um Silva. É sobre sobreviventes”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teresa Cristina assina o samba em pareceria com André Diniz, Paulo César Feital, Fred Camacho, Junior Fionda, Arlindinho Cruz, Lequinho, Thiago Oliveira e Tem-Tem Jr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dona Lindu faleceu em 1980, aos 64 anos. Ao escutar o samba e rever memórias, Lula se comoveu, revela Teresa Cristina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente falou para ele: ‘olha, o samba é uma história sendo contada pela sua mãe’, o olho dele na hora deu aquela marejada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Depois], ele ouviu o samba e chorou copiosamente. Começou a falar da mãe, falou do pai. Ficou bem emocionado, sabe? Com o rosto todo vermelho. Senti que ele ficou feliz de ter a história dele imortalizada em um samba-enredo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mulungu (mulungu-da-caatinga), citado no título do samba, é uma árvore de copa larga e flores avermelhadas, de altura de 12 a 18 metros, com tronco de até 80 centímetros de diâmetro, onde as crianças do agreste costumavam brincar, como faziam Lula e os seus irmãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada do menino do sertão pernambucano que virou operário no ABC paulista, líder sindical, político e presidente da Repúblicamerece reconhecimento, defende opresidente da Acadêmicos de Niterói,Wallace Palhares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu costumo falar que, independentemente de as pessoas gostarem ou não [dele], pela política, é preciso respeitar a história de uma pessoa que saiu lá do interior de Pernambuco, foi para São Paulo e hoje ocupa a maior cadeira desse país”, disse em entrevista ao professor e historiador Leandro Silveira, que apresenta o quadro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mae-de-lula-canta-no-samba-enredo-da-academicos-de-niteroi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O desfile das escolas de samba do Grupo Especial do Rio de Janeiro começa no Domingo de Carnaval, 15 de fevereiro, com a Acadêmicos de Niterói. Aesco...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 08:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 08:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 08:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 08:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1L4UQrLGLMibmgBzgrDebitWgj4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/lulaniteroi1.jpg?itok=mW71gNbF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prédio desaba no Rio e mata uma mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/predio-desaba-no-rio-e-mata-uma-mulher</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/predio-desaba-no-rio-e-mata-uma-mulher#1001</guid>
      <description>Um prédio de quatro andares desabou na madrugada desta segunda-feira (2) na Avenida Presidente Castelo Branco, nº 298, no bairro do Maracanã, zona no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5YW0y1B96GR4Ifq5khqJc8rJQ74=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/desabamento_de_casa_no_maracana03.jpg?itok=ARXLjcAk&quot; alt=&quot;Prédio desaba no Rio e mata uma mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um prédio de quatro andares desabou na madrugada desta segunda-feira (2) na Avenida Presidente Castelo Branco, nº 298, no bairro do Maracanã, zona norte do Rio de Janeiro, e matou uma mulher, identificada como Michele Martins, de 40 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado. Mãe e filha de sete anos ficaram sob os escombros. A menina foi resgatada com vida perto das 6h30 e levada para o Hospital Souza Aguiar. A mãe foi retirada morta dos escombros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além delas, oito pessoas foram resgatadas com vida pela corporação, sendo uma delas encaminhada ao Hospital Municipal Salgado Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 50 militares e sete unidades operacionais atuam no local, incluindo especialistas do Grupo de Operações Especiais e alunos do Curso de Operações de Salvamento em Desastres com apoio de 12 viaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleitor precisa regularizar título até 6 de maio para votar em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristalina se destaca na criação de galinhas-d'angola&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Judoca Marcelo Gomes fala sobre planos para o ciclo olímpico&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/predio-desaba-no-rio-e-mata-uma-mulher&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um prédio de quatro andares desabou na madrugada desta segunda-feira (2) na Avenida Presidente Castelo Branco, nº 298, no bairro do Maracanã, zona no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 08:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 08:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 08:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 08:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5YW0y1B96GR4Ifq5khqJc8rJQ74=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/desabamento_de_casa_no_maracana03.jpg?itok=ARXLjcAk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF reúne Lula e cúpula do Congresso na abertura dos trabalhos de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-reune-lula-e-cupula-do-congresso-na-abertura-dos-trabalhos-de-2026</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-reune-lula-e-cupula-do-congresso-na-abertura-dos-trabalhos-de-2026#1002</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) realiza nesta segunda-feira (2) sessão solene de abertura do Ano Judiciário de 202...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-16nGZpchrAn5nuOOp88c1ymj4M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/stf_1908200973.jpg?itok=FIGJWHNl&quot; alt=&quot;STF reúne Lula e cúpula do Congresso na abertura dos trabalhos de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) realiza nesta segunda-feira (2) sessão solene de abertura do Ano Judiciário de 2026, cerimônia que marca a abertura dos trabalhos após o período de recesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão está prevista para começar às 14h e contará com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silvae os presidentes da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), e do Senado, Davi Alcolumbre (União-AP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, e o presidente da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), Beto Simonetti, também foram convidados e representarão a classe de integrantes do Ministério Públicoe dos advogados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro dos chefes dos Três Poderes ocorre no momento em que a Corte é criticada publicamente pela condução das investigações envolvendo as fraudes no Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (27), o ministro Alexandre de Moraesnegou ter participado de um encontro com o ex-presidente do Bancode Brasília (BRB) Paulo Henrique Costa, no primeiro semestre de 2025, na casa do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do BancoMaster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osuposto encontro foi noticiado pelo Portal Metrópoles e teria ocorrido em meio ao processo de tentativa de compra do Masterpelo BRB. Em nota à imprensa, Moraesclassificou a reportagem como “falsa e mentirosa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da liquidação do Master pelo Banco Central, o escritório de advocacia Barci de Moraes, que pertence à família do ministro, prestou serviços ao banco de Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste mês, o ministro Dias Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Corte, ministro Edson Fachin, também foi criticado por divulgarnota à imprensa para defender a atuação de Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros julgamentos do plenário em 2026 estão previstos para começar na próxima quarta-feira (4), quando os ministros devem decidir a validade de regras do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) para limitar o uso das redes sociais por juízes de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 11 de fevereiro, a Corte deve julgar se a liberdade de expressão pode ser limitada diante de casos de danos à honra e imagem. O caso envolve uma organização não governamental (ONG) que denunciou maus-tratos de animais na Festa do Peão de Barretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validade da adoção do chamado Programa Escola Sem Partido em todo o país está pautada para o dia 19 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Primeira Turma do STF marcou para o dia 24 de fevereiro o julgamento presencial da ação penal que trata do assassinato da vereadora MarielleFranco e do motorista Anderson Gomes, ocorrido em 2018no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São réus pela suposta participação no crime o conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ) Domingos Brazão, o ex-deputado federal Chiquinho Brazão, irmão de Domingos, o ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa, o major da Policia Militar Ronald Alves de Paula e o ex-policial militarRobsonCalixto, assessor de Domingos. Todos estão presos preventivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-reune-lula-e-cupula-do-congresso-na-abertura-dos-trabalhos-de-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) realiza nesta segunda-feira (2) sessão solene de abertura do Ano Judiciário de 202...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-16nGZpchrAn5nuOOp88c1ymj4M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/stf_1908200973.jpg?itok=FIGJWHNl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Salário mínimo de R$ 1.621 começa a ser pago nesta segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/salario-minimo-de-r-1621-comeca-ser-pago-nesta-segunda</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/salario-minimo-de-r-1621-comeca-ser-pago-nesta-segunda#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O novo salário mínimo de R$ 1.621 começa a ser pago nesta segunda-feira (2) aos trabalhadores. O valor pode ser conf...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0ASkOwtf9X5CwxekI1YGz9KfFSo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/15/0d8a1308.jpg?itok=JUEMYru_&quot; alt=&quot;Salário mínimo de R$ 1.621 começa a ser pago nesta segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo salário mínimo de R$ 1.621 começa a ser pago nesta segunda-feira (2) aos trabalhadores. O valor pode ser conferido no contracheque referente a janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reajuste de 6,79%, equivalente a R$ 103, foi oficializado pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento segue a política de valorização do salário mínimo, que combina inflação (INPC) e crescimento do Produto In terno Bruto (PIB), respeitando os limites do arcabouço fiscal, que restringe o reajuste a 2,5% acima da inflação do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) começaram areceber o novo salário mínimo no último dia 26.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento segue até sexta-feira (6), conforme o número final do cartão, sem considerar o dígito verificador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Inflação pelo INPC: 4,18%;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Somada ao crescimento real do PIB: 3,4%;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Adicional de 3,4% limitado a 2,5% pelo arcabouço fiscal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), o novo salário mínimo impacta 61,9 milhões de brasileiros. O aumento deve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;injetar R$ 81,7 bilhões na economia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reajuste tem efeitos amplos tanto sobre a renda das famílias quanto sobre as contas públicas. O governo estima impacto combinado de R$ 110 bilhões na economia, ao considerar o reajuste e a isenção do IR. No entanto, haverá custo adicional para a Previdência Social estimado em R$ 39,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de afetar diretamente trabalhadores que recebem o piso nacional, o novo valor serve como referência para uma série de benefícios previdenciários, assistenciais e trabalhistas, como aposentadorias do INSS, pensões, seguro-desemprego e salário-família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como ficam os benefícios e as contribuições atreladas ao salário-mínimo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Benefícios no piso (1 salário mínimo): reajuste integral de 6,79%, para R$ 1.621&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/salario-minimo-de-r-1621-comeca-ser-pago-nesta-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O novo salário mínimo de R$ 1.621 começa a ser pago nesta segunda-feira (2) aos trabalhadores. O valor pode ser conf...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0ASkOwtf9X5CwxekI1YGz9KfFSo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/15/0d8a1308.jpg?itok=JUEMYru_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caetano e Bethânia levam o Grammy de Melhor Álbum de Música Global</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/caetano-e-bethania-levam-o-grammy-de-melhor-album-de-musica-global</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/caetano-e-bethania-levam-o-grammy-de-melhor-album-de-musica-global#1004</guid>
      <description>© Instagram/caetanoveloso/mariabethaniaoficial
Os irmãos Caetano Veloso e Maria Bethânia venceram o neste domingo (01)
2026 na categoria Melhor Álbum...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Fkvc-y4qCk976Ugsaw01gTq7uWI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/10/captura_de_tela_2025-11-10_as_16.11.41.jpg?itok=cVNrFEtW&quot; alt=&quot;Caetano e Bethânia levam o Grammy de Melhor Álbum de Música Global&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Instagram/caetanoveloso/mariabethaniaoficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os irmãos Caetano Veloso e Maria Bethânia venceram o neste domingo (01)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026 na categoria Melhor Álbum de Música Global com o disco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oprêmio foi recebido em nome deles pela apresentadora Dee Dee Bridgewater, durante evento em Los Angeles, nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção premiada é umregistro da turnê dos dois artistas. A conquista coroou o momento artístico marcado por reencontros afetivos com o público e pela reafirmação da força da canção brasileira no cenário internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O álbum, gravado ao longo da turnê que atravessou diversas cidades brasileiras com casas lotadas, reúne sucessos das trajetórias individuais dos dois artistas, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, além de uma versão inédita de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, composição de Iza com nova leitura nas vozes dos irmãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao comemorar a vitória nas redes sociais,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Que alegria em vencermos o @grammys de ‘Melhor Álbum Internacional’ juntos! Em especial, gostaríamos de agradecer aos músicos que ao nosso lado, fizeram esse disco acontecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nosso muito obrigadoa todos que ouviram o disco, foram aos shows e compartilharam desta história conosco!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Maria Bethânia, o primeiro Grammyrepresenta a consagração internacional após décadas de carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Caetano, essa foi a sexta indicação ao Grammy e a terceira premiação.O artista baiano jávenceu duas vezes: com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2000), álbum de João Gilberto que produziu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleitor precisa regularizar título até 6 de maio para votar em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/caetano-e-bethania-levam-o-grammy-de-melhor-album-de-musica-global&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Instagram/caetanoveloso/mariabethaniaoficial
Os irmãos Caetano Veloso e Maria Bethânia venceram o neste domingo (01)
2026 na categoria Melhor Álbum...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 22:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 22:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 22:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 22:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Fkvc-y4qCk976Ugsaw01gTq7uWI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/10/captura_de_tela_2025-11-10_as_16.11.41.jpg?itok=cVNrFEtW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians vence Flamengo e é bicampeão da Supercopa Rei</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/corinthians-vence-flamengo-e-e-bicampeao-da-supercopa-rei</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/corinthians-vence-flamengo-e-e-bicampeao-da-supercopa-rei#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Adriano Machado - Reprodução proibida
O Corinthians é campeão da Supercopa Rei. A conquista foi confirmada com a vitória por 2 a 0 sobre o ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YKkQuDnJskdZ2o2RP4nJH2JTbGk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/2026-02-01t222609z_1934183269_up1em211qbjf7_rtrmadp_3_soccer-brazil-fla-cth-report.jpg?itok=7U479sVs&quot; alt=&quot;Corinthians vence Flamengo e é bicampeão da Supercopa Rei&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Adriano Machado - Reprodução proibida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corinthians é campeão da Supercopa Rei. A conquista foi confirmada com a vitória por 2 a 0 sobre o Flamengo no estádio Mané Garrincha, em Brasília, na tarde deste domingo (1º). A equipe de São Paulo conquistou o bicampeonato do torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira taça havia sido obtida em 1991 também sobre o Flamengo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, o Corinthians participou da Supercopa por ter sido o campeão da Copa do Brasil de 2025. O Flamengo, por ter sido o campeão nacional da temporada passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A final dessa temporada começou a ser decidida com o gol do zagueiro Gabriel Paulista aos 25 minutos de jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após cobrança de escanteio, Matheuzinho cruzou, Gustavo Henrique desviou e Gabriel Paulista completou de primeira. Depois, teve expulsão de Carrascal, após checagem do VAR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bola na trave do goleiro Hugo Souza, do Corinthians, em cabeça de Pulgar. Gol anulado de Memphis Depay. Até que o centroavante Yuri Alberto definiu o jogo aos 52 minutos da etapa final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artilheiro driblou o goleiro Rossi em um lindo lance e finalizou para o gol vazio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conquista do Corinthians foi presenciada por 71.244 torcedores no Mané Garrincha. O público é um novo recorde da arena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo analisa impactos da síndrome congênita do Zika na infância&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristalina se destaca na criação de galinhas-d'angola&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Judoca Marcelo Gomes fala sobre planos para o ciclo olímpico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil alerta para risco de chuvas fortes em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Candidata de direita Laura Fernández vence presidenciais na Costa Rica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mãe de Lula “canta” no samba-enredo da Acadêmicos de Niterói&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/corinthians-vence-flamengo-e-e-bicampeao-da-supercopa-rei&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Adriano Machado - Reprodução proibida
O Corinthians é campeão da Supercopa Rei. A conquista foi confirmada com a vitória por 2 a 0 sobre o ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 19:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 19:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 19:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 19:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YKkQuDnJskdZ2o2RP4nJH2JTbGk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/2026-02-01t222609z_1934183269_up1em211qbjf7_rtrmadp_3_soccer-brazil-fla-cth-report.jpg?itok=7U479sVs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Arsenal bate Corinthians na prorrogação e fatura Mundial Feminino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/arsenal-bate-corinthians-na-prorrogacao-e-fatura-mundial-feminino</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/arsenal-bate-corinthians-na-prorrogacao-e-fatura-mundial-feminino#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Ian Walton - Proibido reprodução
O Corinthians Feminino bem que tentou. As Brabas lutaram muito. Fizeram jus à história. Mas a maior qualid...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/F-UnpztoIplSYzjnIkoORn18xrs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/2026-02-01t213015z_1671995388_up1em211nb1ds_rtrmadp_3_soccer-womenscc-ars-cor.jpg?itok=MyjkSZ_G&quot; alt=&quot;Arsenal bate Corinthians na prorrogação e fatura Mundial Feminino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Ian Walton - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corinthians Feminino bem que tentou. As Brabas lutaram muito. Fizeram jus à história. Mas a maior qualidade e investimento do Arsenal acabou pesando. As inglesas ganharam por 3 a 2 na prorrogação e faturaram a Copa dos Campeões, o primeiro título mundial da modalidade organizado pela FIFA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão ocorreu na tarde deste domingo (1º de fevereiro) no Emirates Stadium, em Londres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O placar foi aberto pelas europeias. Logo aos 14 minutos, depois da falha da zaga corintiana, Lelê salvou o chute de Russo. Mas Smith, no rebote, mandou para as redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vantagem inglesa durou pouco. Aos 20, Andressa Alves cobrou escanteio, e Gabi Zanotti concluiu de cabeça para o gol. A goleira do Arsenal defendeu, mas a bola cruzou a linha antes mesmo de Belén Aquino completar. Depois de várias chances de lado a lado, o primeiro tempo encerrou-se com o placar igual: 1 X 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na etapa final do tempo regulamentar, o cenário de maior posse de bola do Arsenal e mais chances de gol das inglesas não se alterou. Aos 12 minutos, Wubben-Moy mandou para as redes de cabeça e colocou o time europeu na frente mais uma vez: 2 a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mantendo a tradição de muita luta e muita superação, as Brabas do Timão resistiram a pressão adversária e conseguiram um pênalti nos acréscimos após revisão do VAR. Vic Albuquerque cobrou e igualou aos 50 minutos: 2 x 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prorrogação, a decisão da final. Após Duda Sampaio perder uma bola no meio de campo, Foord aproveitou um rápido contra-ataque e chutou para definir o placar: 3 a 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da taça, o Arsenal ganhou 2,3 milhões de dólares (cerca de R$ 11,9 milhões na cotação atual). O Corinthians ficou com 1 milhão de dólares (cerca de R$ 5,2 milhões). Valores que representam um recorde para a modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleitor precisa regularizar título até 6 de maio para votar em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iemanjá: Viva Mariacelebra as águas como fonte de vida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Judoca Marcelo Gomes fala sobre planos para o ciclo olímpico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil alerta para risco de chuvas fortes em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Candidata de direita Laura Fernández vence presidenciais na Costa Rica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mãe de Lula “canta” no samba-enredo da Acadêmicos de Niterói&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/arsenal-bate-corinthians-na-prorrogacao-e-fatura-mundial-feminino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Ian Walton - Proibido reprodução
O Corinthians Feminino bem que tentou. As Brabas lutaram muito. Fizeram jus à história. Mas a maior qualid...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 19:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 19:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 19:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 19:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/F-UnpztoIplSYzjnIkoORn18xrs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/2026-02-01t213015z_1671995388_up1em211nb1ds_rtrmadp_3_soccer-womenscc-ars-cor.jpg?itok=MyjkSZ_G</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 500 mil foliões acompanham megabloco de Ivete Sangalo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mais-de-500-mil-folioes-acompanharam-o-megabloco-de-ivete-sangalo</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mais-de-500-mil-folioes-acompanharam-o-megabloco-de-ivete-sangalo#1007</guid>
      <description>Mais de 500 mil pessoas transformaram neste domingo (1º) as ruas do centro do Rio em um grande palco carnavalesco ao longo do percurso na Rua Primeir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rJ0srcK-SYAXfDFodwkjGEb1Hpw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/55071177962_fd2d964e8b_o.jpg?itok=E5kEVeMp&quot; alt=&quot;Mais de 500 mil foliões acompanham megabloco de Ivete Sangalo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 500 mil pessoas transformaram neste domingo (1º) as ruas do centro do Rio em um grande palco carnavalesco ao longo do percurso na Rua Primeiro de Março. O megabloco SeráQAbre?, de Ivete Sangalo, que se apresentou pela primeira.vez nos blocos de embalo do Circuito Preta Gil foi acompanhado por milhares de fãs da artista, em dia de céu claro e sol forte na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À frente do trio elétrico, Ivete saudou os foliões dizendo que este é um momento muito especial da carreira, que vai ficar guardado no coração. Durante o desfile, ela cantou sucessos como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e também algumas músicas do projeto “Ivete Clareou”, inspirado em sambas e pagodes clássicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, o que sinto é gratidão por tudo o que a gente vai viver junto e por estar aqui com vocês, nesta cidade tão especial. Hoje eu vim para arrancar o coro de vocês,brincou a cantora”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ivete chorou ao falar de Preta Gil, que dá nome ao circuito dedicado aos megablocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A previsão do tempo não era essa, e esse sol que nos ilumina agora é a presença dela. A Preta está envolvida na minha vida desde que pisei no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela lembrou que todas as vezes que chegava ao Rio, ligava para Preta, sempre a primeira pessoa com quem falava. &quot;Um amor profundo. &quot;Uma irmã. Um amor muito grande. Hoje ela não está aqui, mas queria muito que estivesse”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a expectativa é que os mais de 400 blocos espalhados pela cidade reúnam cerca de 6milhões de foliões pelas ruas do Rio, sendo que dez deles são considerados megablocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Empresa de Turismo do Rio (Riotur) disponibiliza a programação completa no aplicativoBlocos do Rio 2026 e no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,para que os foliões saibam quando e onde a folia vai rolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleitor precisa regularizar título até 6 de maio para votar em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristalina se destaca na criação de galinhas-d'angola&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Judoca Marcelo Gomes fala sobre planos para o ciclo olímpico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil alerta para risco de chuvas fortes em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Candidata de direita Laura Fernández vence presidenciais na Costa Rica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mais-de-500-mil-folioes-acompanharam-o-megabloco-de-ivete-sangalo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mais de 500 mil pessoas transformaram neste domingo (1º) as ruas do centro do Rio em um grande palco carnavalesco ao longo do percurso na Rua Primeir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 17:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 17:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 17:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 17:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rJ0srcK-SYAXfDFodwkjGEb1Hpw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/55071177962_fd2d964e8b_o.jpg?itok=E5kEVeMp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclone extratropical se intensifica em Santa Catarina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ciclone-extratropical-se-intensifica-em-santa-catarina</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ciclone-extratropical-se-intensifica-em-santa-catarina#1008</guid>
      <description>© Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina (CBMSC)
A formação de um novo ciclone extratropical na Região Sul do país está se intensificando em Sa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pjT2Wzy9A1dNBhva1hipTMMDBBI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/barra-do-aterrado-04-05-2022-3.jpeg?itok=ZBHyV7cM&quot; alt=&quot;Ciclone extratropical se intensifica em Santa Catarina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina (CBMSC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação de um novo ciclone extratropical na Região Sul do país está se intensificando em Santa Catarina, com a chegada de temporais isolados, com raios, rajadas de vento, granizo e alagamentos pontuais nas regiões do litoral sul e na grande Florianópolis. Alertameteorológico, divulgado pela Defesa Civil do estado prevêque o temporal permaneça entre duas e três horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota publicada na última sexta-feira (30), a Defesa Civil de Santa Catarina alertava para a formação de um ciclone extratropical, com chegada prevista entre a segunda (2) e a quarta-feira (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O fenômeno deve se formar próximo à Região Sudeste e trazer mais chuva ao litoral catarinense. A partir da madrugada de terça-feira (3), os temporais tendem a ganhar intensidade, principalmente entre o litoral norte e a grande Florianópolis. Os acumulados elevados aumentam o risco para alagamentos, enxurradas e eventuais deslizamentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;meteorologista Nicolle Reis, da Defesa Civil, disseque “diferentemente do final de semana, quando as instabilidades são passageiras, a chuva deve ocorrer de forma persistente e volumosa nos próximos dias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil informou ainda que da tarde de hoje para a noite, o aquecimento, a umidade e influência de uma área de baixa pressão e de ventos mais intensos em diferentes níveis da atmosfera, voltam a favorecer a formação de temporais isolados. “Apesar da instabilidade do tempo ficar restrita às áreas mais a leste do estado, como o litoral e Vale do Itajaí e os temporais serem mais isolados que no dia anterior, eles ainda podem produzir granizo e intensas rajadas de vento de forma localizada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo analisa impactos da síndrome congênita do Zika na infância&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristalina se destaca na criação de galinhas-d'angola&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Judoca Marcelo Gomes fala sobre planos para o ciclo olímpico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Candidata de direita Laura Fernández vence presidenciais na Costa Rica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mãe de Lula “canta” no samba-enredo da Acadêmicos de Niterói&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prédio desaba no Rio e mata uma mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fronteira de Rafah entre Gaza e Egito é reaberta condicionalmente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF reúne Lula e cúpula do Congresso na abertura dos trabalhos de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salário mínimo de R$ 1.621 começa a ser pago nesta segunda&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ciclone-extratropical-se-intensifica-em-santa-catarina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina (CBMSC)
A formação de um novo ciclone extratropical na Região Sul do país está se intensificando em Sa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 17:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 17:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 17:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 17:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pjT2Wzy9A1dNBhva1hipTMMDBBI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/barra-do-aterrado-04-05-2022-3.jpeg?itok=ZBHyV7cM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chanceleres de Brasil e EUA conversam sobre comércio e segurança</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:41:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca#1009</guid>
      <description>O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, conversou neste sábado (31), por telefone, com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rub...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ybAceLOV12zZiG5mFgHxcaV5YWw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/16/mauro_vieira_e_marco_rubio_encontro_na_casa_branca.jpeg?itok=qGvK0Bci&quot; alt=&quot;Chanceleres de Brasil e EUA conversam sobre comércio e segurança&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, conversou neste sábado (31), por telefone, com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio. Segundo nota do Itamaraty, os dois falaram sobre comércio exterior e a cooperação na área de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem entrar em detalhes, o Itamaraty informou ainda que os dois chanceleres trataram de detalhes sobre a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em março, do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, anunciada na semana passada.A data ainda não foi divulgada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O contato direto entrechanceleres ocorre também na esteira do desconforto causado pelo chamado Conselho da Paz,colegiado idealizado, criado e presidido pelo presidente estadunidense para gerir o futuro da Faixa de Gaza e outros territórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo em quebusca uma aproximação com Trump, sobretudo no que diz respeito ao comércio bilateral e mundial, Lula tem sustentado a posição histórica do Brasil de defender a Organização das Nações Unidas (ONU) como principal órgão de política multilateral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula foi um dos líderes convidados a ocupar um assento no conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana passada, em evento em Salvador, ele chegou acriticar a proposta de criação do Conselho da Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação entre chanceleres ocorre também pouco depois de Lula e Trump terem conversado por telefone, na última segunda-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Palácio do Planalto, o presidente defendeu uma reforma no Conselho de Segurança da ONU, pauta histórica do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro assunto debatido pelos mandatários foi a Venezuela. De acordo com o divulgado pelo Planalto, Lula expressou a Trump a necessidade de se manter a paz na região. Os dois também desejam avançar na cooperação no combate ao crime organizado transnacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil tem colocado na mesa a necessidade de avançar no congelamento de ativos das organizações criminosas e no intercâmbio maior de informações financeiras entre os países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segurança na região é um tema caroa Trump, sobretudo o combate ao narcotráfico. Desde que entrou no poder, o presidente norte-americanoaumentou significativamente a presença militar na região, o que culminou com o sequestro, em 3 de janeiro, do então presidente venezuelano, Nicolás Maduro, por tropas dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de outros temas terem ganhado maior notoriedade nas últimas semanas, o principal pano de fundo do encontro entre Lula e Trump continua a ser a taxação de produtos brasileiros imposta pela Casa Branca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto do ano passado, por ordem de Trump, o governo dos EUA impôs uma taxação de 50% sobre todos os produtos brasileiros, com exceção de cerca de 700 itens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após encontros entre Lula e Trump em eventos internacionais, o tarifaço sobre mais 238 produtos brasileiros foi derrubado, mas outros seguem com taxação extra em relação ao que pagavam antes. Desde então, continuam sendo taxados produtos como máquinas, móveis e calçados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleitor precisa regularizar título até 6 de maio para votar em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chanceleres-de-brasil-e-eua-conversam-sobre-comercio-e-seguranca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, conversou neste sábado (31), por telefone, com o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rub...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 17:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 17:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 17:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 17:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ybAceLOV12zZiG5mFgHxcaV5YWw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/16/mauro_vieira_e_marco_rubio_encontro_na_casa_branca.jpeg?itok=qGvK0Bci</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
