<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 06/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>6 notícias publicadas hoje (6 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 21:34:50 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Fortaleza cumpre todos os compromissos do Pacto Cearense pela Primeira Infância e se destaca no desenvolvimento de crianças</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-cumpre-todos-os-compromissos-do-pacto-cearense-pela-primeira-infancia-e-se-destaca-no-desenvolvimento-de-criancas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260206-338dff5d5c30</guid>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza cumpre todos os compromissos do Pacto Cearense pela Primeira Infância e se destaca no desenvolvimento de crianças - Sexta, 06 Fevereiro 2026 16:22</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" alt="Fortaleza cumpre todos os compromissos do Pacto Cearense pela Primeira Infância e se destaca no dese" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza cumpriu integralmente todos os compromissos assumidos no Pacto Cearense pela Primeira Infância 2025, iniciativa do Tribunal de Contas do Estado do Ceará (TCE-CE), que mobiliza os municípios cearenses em torno do fortalecimento das políticas públicas voltadas ao desenvolvimento integral de crianças de zero a seis anos.</p>
<p>O Pacto tem como objetivo induzir, acompanhar e qualificar a atuação dos municípios na agenda da primeira infância, estimulando o planejamento, a integração entre políticas públicas e o monitoramento contínuo de ações e indicadores relacionados a essa fase decisiva do desenvolvimento humano.</p>
<p>Ao cumprir 100% dos compromissos pactuados, Fortaleza reafirma a primeira infância como prioridade estratégica de gestão, consolidando uma atuação baseada em planejamento, responsabilidade institucional e visão de longo prazo. O resultado foi divulgado pelo TCE-CE.</p>
<p>Esse avanço é resultado de uma atuação articulada entre diferentes áreas da gestão municipal, com destaque para o trabalho da Cespi, que tem exercido papel fundamental na coordenação, no acompanhamento e no fortalecimento da agenda da primeira infância no município. A Cespi atua como instância de governança, promovendo a integração entre secretarias, alinhando diretrizes, acompanhando metas e garantindo que as ações voltadas às crianças pequenas estejam conectadas aos instrumentos de planejamento da cidade.</p>
<p>Entre os compromissos assumidos no âmbito do Pacto, estão a priorização da primeira infância nos instrumentos de planejamento do município, a articulação intersetorial entre áreas como assistência social, saúde, educação e direitos humanos, além da estruturação de ações voltadas ao cuidado integral das crianças e ao fortalecimento do vínculo com as famílias.</p>
<p>No município, essa agenda dialoga diretamente com o Plano Fortaleza Inclusiva, que incorpora a primeira infância como um de seus eixos estruturantes. A integração entre políticas e programas tem permitido ampliar o acesso a direitos, serviços e oportunidades desde os primeiros anos de vida, especialmente nos territórios em situação de maior vulnerabilidade social.</p>
<p>A primeira-dama de Fortaleza, Cristiane Leitão, destaca que o cumprimento do Pacto reafirma a primeira infância como uma escolha estratégica de futuro para a cidade. "Colocar as crianças no centro das decisões públicas significa investir na redução das desigualdades, no fortalecimento das famílias e na construção de uma cidade mais justa e humana desde os primeiros anos de vida", afirma.</p>
<p><strong>Pacto Cearense pela Primeira Infância</strong></p>
<p>Criado pelo Tribunal de Contas do Estado do Ceará, o Pacto Cearense pela Primeira Infância reforça o papel do controle externo como indutor de boas práticas na administração pública, estimulando os municípios a estruturarem políticas mais eficazes, equitativas e sustentáveis.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-cumpre-todos-os-compromissos-do-pacto-cearense-pela-primeira-infancia-e-se-destaca-no-desenvolvimento-de-criancas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza cumpre todos os compromissos do Pacto Cearense pela Primeira Infância e se destaca no dese</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza mutirão de atualização do Cadastro Único em domicílio para famílias unipessoais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-mutirao-de-atualizacao-do-cadastro-unico-em-domicilio-para-familias-unipessoais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260206-fdf15a62e8be</guid>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:00:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza mutirão de atualização do Cadastro Único em domicílio para famílias unipessoais - Sexta, 06 Fevereiro 2026 16:00</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza mutirão de atualização do Cadastro Único em domicílio para famílias " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), inicia, nesta segunda-feira (09/02), um mutirão de atualização do Cadastro Único. A iniciativa é voltada exclusivamente para as famílias unipessoais, ou seja, as pessoas que declararam morar sozinhas no sistema.</p>
<p>A atualização é um passo fundamental para evitar o bloqueio ou a suspensão desses auxílios. Para dar conta da alta demanda, a Prefeitura organizou uma estrutura com mais de 150 profissionais. As equipes percorrerão todos os bairros de Fortaleza de forma organizada e devidamente identificada, garantindo segurança e um atendimento humanizado à população.</p>
<p>A ação, que segue até junho de 2026, tem como meta visitar as residências de cerca de 164 mil famílias unipessoais cadastradas no município. O principal objetivo é garantir que os dados estejam em conformidade com as novas orientações do Governo Federal, assegurando a continuidade de benefícios sociais como: Bolsa Família e Benefício de Prestação Continuada (BPC).</p>
<p>A gestão municipal reforça que a colaboração dos cidadãos é essencial: receber os profissionais e fornecer as informações corretas permite a manutenção das políticas de proteção social e a garantia de direitos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-mutirao-de-atualizacao-do-cadastro-unico-em-domicilio-para-familias-unipessoais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza mutirão de atualização do Cadastro Único em domicílio para famílias </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 1.808 vagas de trabalho na semana de 09 a 13 de fevereiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-1-808-vagas-de-trabalho-na-semana-de-09-a-13-de-fevereiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260206-5177a735553f</guid>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:41:00 +0000</pubDate>
<description>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 1.808 vagas de trabalho na semana de 09 a 13 de fevereiro - Sexta, 06 Fevereiro 2026 14:41</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EMPREGO-E-RENDA.png" alt="Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 1.808 vagas de trabalho na semana de 09 a 13 " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Sine Municipal, oferta 1.808 vagas de emprego na semana de 09 a 13 de fevereiro, distribuídas em 200 profissões captadas junto a 227 empresas. As oportunidades são atualizadas diariamente e estão sujeitas a alterações conforme o preenchimento das vagas.</p>
<p><span><strong>Entre os destaques das vagas abertas, estão:</strong></span><br/>Teleoperador - 330<br/>Auxiliar de limpeza - 103<br/>Operador de telemarketing - 70<br/>Enfermeiro - 55<br/>Repositor de mercadoria - 54<br/>Assistente administrativo - 51<br/>Auxiliar linha de produção - 49<br/>Operador de caixa - 47<br/>Técnico de enfermagem - 45<br/>Atendente de hortifrutigranjeiros - 41</p>
<p>O segmento de beleza se consolida como uma das atividades econômicas mais dinâmicas de Fortaleza, impulsionado pelo empreendedorismo, pela capilaridade territorial e pela crescente demanda por serviços de autocuidado. Dados da Receita Federal do Brasil mostram que a capital conta atualmente com 18.364 estabelecimentos ativos entre cabeleireiros e outras atividades de tratamento de beleza, número que reflete um crescimento contínuo ao longo dos últimos anos.</p>
<p>Somente em 2025, o setor registrou uma expansão de 17,4% no total de CNPJs ativos, com a abertura de 2.721 novos negócios, reforçando o papel da atividade como importante porta de entrada para o mercado de trabalho formal e para o trabalho autônomo. A trajetória de crescimento é consistente desde 2021, evidenciando a força econômica do setor e sua capacidade de geração de renda.</p>
<p>Os empreendimentos estão espalhados por todas as Regionais da cidade, com maior concentração nas Regionais 2, 6, 1, 8 e 11, o que demonstra a ampla distribuição das oportunidades e a proximidade dos serviços com os bairros. Entre os bairros com maior número de estabelecimentos destacam-se Aldeota, Jangurussu, Centro, Mondubim e Passaré, revelando a presença tanto em áreas centrais quanto periféricas.</p>
<p>Esse cenário se reflete diretamente nas ações do Sine Municipal de Fortaleza, que mantém demanda constante por profissionais do setor de beleza, como cabeleireiros, manicures, esteticistas e auxiliares, acompanhando o ritmo de expansão da atividade e contribuindo para a inserção produtiva de trabalhadores em diferentes perfis e territórios da cidade.</p>
<p><strong>Processos seletivos presenciais</strong><br/><br/>O Sine Municipal promove 11 processos seletivos presenciais, na semana de 09 a 13 de fevereiro, nas unidades Aldeota, Maraponga, Messejana e Siqueira, para redes de supermercados, buffet, padaria e empresas de material de construção, telefonia, varejo e serviços, totalizando 608 vagas.</p>
<p><strong><span>Acal Home Center – 45 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 09/02 (segunda-feira)<br/>Horário: 9h às 11h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Frangolândia – 91 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 09/02 (segunda-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>TIM – 22 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 10/02 (terça-feira)<br/>Horário: 9h às 11h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Freitas Varejo – 35 vagas</strong></span><br/>Requisitos: 50 anos ou mais, PCD e não PCD ensino médio, com experiência<br/>Data: 10/02 (terça-feira)<br/>Horário: 8h às 12h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Secran – 22 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino superior (Administração e Contabilidade), com experiência<br/>Data: 10/02 (terça-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong><span>Supermercado Pinheiro – 63 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com experiência<br/>Data: 10/02 (terça-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><strong><span>Cometa Supermercados – 240 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência, PCD e não PCD<br/>Data: 11/02 (quarta-feira)<br/>Horário: 8h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong><span>Acal Home Center – 45 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 12/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 9h às 11h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><strong><span>Pani Fátima – 4 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental, PCD e não PCD, 45+, sem experiência<br/>Data: 12/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 9h às 11h<br/>Local: Sine Siqueira (Av. Augusto dos Anjos, 2466)</p>
<p><strong><span>Hipermarket – 15 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, com ou sem experiência<br/>Data: 13/02 (sexta-feira)<br/>Horário: 9h às 11h<br/>Local: Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290)</p>
<p><strong><span>Grupo Viriato – 34 vagas</span></strong><br/>Requisitos: ensino fundamental, com experiência<br/>Data: 13/02 (sexta-feira)<br/>Horário: 13h às 17h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><strong>Ações complementares da semana</strong><br/>Nesta semana também acontece um mutirão de atendimento no Pop Rua, do Antônio Bezerra.<br/>Horário: 9h às 11h<br/>Local: Rua Martins Neto, em frente n° 159 – Antônio Bezerra</p>
<p><strong>Serviços e canais de informação</strong></p>
<p><strong><span>Presencialmente, o trabalhador pode buscar informações e atendimento em uma das unidades do Sine Municipal, de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h:</span></strong><br/>- Sine Parquelândia (Rua Dom Lino, 485)<br/>- Sine Siqueira (Av. Augusto dos Anjos, 2466)<br/>- Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - loja 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)<br/>- Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)<br/>- Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290)</p>
<p><span><strong>Telefones e WhatsApp:</strong></span><br/>- Fixo: (85) 3771-6644 (atendimento remoto)<br/>- WhatsApp: (85) 9 9248-2066<br/>- E-mail: <span id="cloak2af3c6f5d913f00cdce0dae597f31c56">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span><br/>- Canal Sine Municipal no WhatsApp</p>
<p><strong><span>Além das unidades, o Sine Municipal conta com oito postos avançados e mais a unidade móvel:</span></strong></p>
<p>- Cuca José Walter (Rua 69, s/n – Pref. José Walter)<br/>- Cuca Mondubim (Rua Prof. Glauco Lobo, s/n – Mondubim)<br/>- Cuca Pici (Rua Cel. Matos Dourado, 1499 – Pici)<br/>- Cuca Barra (Av. Presidente Castelo Branco, 6417 – Barra do Ceará)<br/>- Secretaria Regional 9 (Av. Jornalista Tomaz Coelho, 1650 – Messejana)<br/>- Secretaria de Relações Comunitárias (Rua Pereira Filgueiras, 95 – Centro)<br/>- CRE Bom Jardim (Av. Oscar Araripe, 1030 – Bom Jardim)<br/>- CRE Messejana (Rua Joaquim Felício, s/n - em frente à Rua João Anjo – Messejana)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-1-808-vagas-de-trabalho-na-semana-de-09-a-13-de-fevereiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EMPREGO-E-RENDA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EMPREGO-E-RENDA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Geração de emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 1.808 vagas de trabalho na semana de 09 a 13 </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria de Relações Comunitárias firma Acordo de Cooperação Técnica com o Ipplan para coordenar eleições dos Conselhos Gestores das ZEIS</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-de-relacoes-comunitarias-firma-acordo-de-cooperacao-tecnica-com-o-ipplan-para-coordenar-eleicoes-dos-conselhos-gestores-das-zeis</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260206-23fc138a811e</guid>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:38:00 +0000</pubDate>
<description>Secretaria de Relações Comunitárias firma Acordo de Cooperação Técnica com o Ipplan para coordenar eleições dos Conselhos Gestores das ZEIS - Sexta, 06 Fevereiro 2026 14:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06%2002%202026%20Serc%20Ipplan.jpeg" alt="Secretaria de Relações Comunitárias firma Acordo de Cooperação Técnica com o Ipplan para coordenar e" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06 02 2026 Serc Ipplan.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A assinatura do convênio ocorreu nesta sexta-feira (06/02)</figcaption></figure>
<p>A Secretaria Municipal de Relações Comunitárias firmou um Acordo de Cooperação Técnica com o Instituto de Pesquisa e Planejamento de Fortaleza (Ipplan), nesta sexta-feira (06/02), com o objetivo de coordenar e fortalecer o processo de realização das eleições dos Conselhos Gestores das Zonas Especiais de Interesse Social (ZEIS).</p>
<p>A parceria estabelece diretrizes e ações conjuntas voltadas à organização, acompanhamento e transparência do processo eleitoral, garantindo a participação efetiva da comunidade na gestão e no planejamento das ZEIS. Os Conselhos Gestores têm papel fundamental na formulação, monitoramento e deliberação de políticas públicas voltadas à habitação de interesse social e ao desenvolvimento urbano inclusivo.</p>
<p>Por meio do acordo, caberá à Secretaria de Relações Comunitárias planejar e executar todo o processo eleitoral, incluindo o lançamento do edital e a formação das comissões eleitorais, garantindo transparência, organização e participação democrática das comunidades envolvidas.</p>
<p>Para André Barbosa, secretário Municipal de Relações Comunitárias, a iniciativa representa um avanço importante no fortalecimento da participação popular. “Esse acordo reafirma o compromisso da gestão com o diálogo permanente com as comunidades e com a construção coletiva das políticas públicas. As ZEIS são territórios estratégicos, e garantir eleições bem organizadas e participativas é assegurar que a população tenha voz ativa nas decisões que impactam diretamente seu cotidiano”, destaca.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da administração pública com a gestão participativa, o fortalecimento do controle social e a valorização do diálogo com a população, especialmente nos territórios de interesse social, promovendo maior protagonismo comunitário nas decisões que impactam diretamente a vida dos moradores.</p>
<p>As eleições estão previstas para o mês de maio, com a realização de uma eleição específica para cada ZEIS, respeitando as particularidades de cada território e fortalecendo a autonomia comunitária.</p>
<p><strong>Saiba mais</strong></p>
<p>As Zonas Especiais de Interesse Social são instrumentos fundamentais da política urbana, voltadas à garantia do direito à moradia e à promoção do desenvolvimento urbano inclusivo, com protagonismo da população local</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-de-relacoes-comunitarias-firma-acordo-de-cooperacao-tecnica-com-o-ipplan-para-coordenar-eleicoes-dos-conselhos-gestores-das-zeis" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06%2002%202026%20Serc%20Ipplan.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06%2002%202026%20Serc%20Ipplan.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria de Relações Comunitárias firma Acordo de Cooperação Técnica com o Ipplan para coordenar e</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro empossa 260 novos guardas municipais e anuncia PCCS para a categoria ainda em 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-empossa-260-novos-guardas-municipais-e-anuncia-pccs-para-a-categoria-ainda-em-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260206-f1001da34e0c</guid>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:19:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro empossa 260 novos guardas municipais e anuncia PCCS para a categoria ainda em 2026 - Sexta, 06 Fevereiro 2026 14:19</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06%2002%202026%20GMF%20_27A1731.JPG" alt="Prefeito Evandro empossa 260 novos guardas municipais e anuncia PCCS para a categoria ainda em 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06 02 2026 GMF _27A1731.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>“Estamos honrando nossos compromissos em todas as áreas, e com a segurança não é diferente. Na Guarda Municipal, tivemos diversas ações, como o chamamento das turmas aprovadas no último concurso, e, ainda em 2026, deve sair o PCCS da categoria”, afirmou o prefeito (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão empossou, nesta sexta-feira (06/02), 260 novos agentes da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF). Esta é a última turma de aprovados no concurso de 2023 a tomar posse, marcando o compromisso da gestão em convocar todos os novos guardas até 2026.</p>
<p>O prefeito Evandro destacou o compromisso da gestão com a valorização da GMF e anunciou que, além do reforço no efetivo, a Prefeitura de Fortaleza deverá encaminhar, ainda este ano, o Plano de Cargos, Carreiras e Salários (PCCS) da categoria.</p>
<p>“Estamos honrando nossos compromissos em todas as áreas, e com a segurança não é diferente. Na Guarda Municipal, tivemos diversas ações, como o chamamento das turmas aprovadas no último concurso, e, ainda em 2026, deve sair o PCCS da categoria”, afirmou o prefeito.</p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06 02 2026 GMF _27A1832.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O gestor também ressaltou que a Prefeitura de Fortaleza atua de forma integrada com o Governo do Ceará para fortalecer a segurança na capital. A iniciativa integra o projeto Pacto pela Segurança Cidadã</figcaption></figure>
<p>O gestor também ressaltou que a Prefeitura de Fortaleza atua de forma integrada com o Governo do Ceará para fortalecer a segurança na capital. A iniciativa integra o projeto Pacto pela Segurança Cidadã.</p>
<p>“Podemos enfrentar a violência de duas formas: com repressão e com prevenção. Temos feito um trabalho constante de prevenção, incentivando a cultura, a educação e o esporte. Já na repressão, além do reforço no efetivo, contamos com uma forte integração com o Governo do Estado para fortalecer o combate à criminalidade”, completou.</p>
<p>O secretário municipal da Segurança Cidadã (Sesec), coronel Márcio Oliveira, destacou que os novos agentes vão fortalecer o projeto Pelotões nas Regionais, com foco na proteção de equipamentos e serviços públicos municipais, além do fortalecimento da presença comunitária da Guarda Municipal. Com o reforço no efetivo, o número de pelotões deve passar de 12 para 30.</p>
<p>“O aumento da capacidade operativa da Guarda representa também o fortalecimento da sua atuação. A matriz operacional se consolida, há maior presença nas ruas e mais capacidade de dar continuidade a projetos em andamento, como os Pelotões nas Regionais”, afirmou.</p>
<p>“Esses novos profissionais viabilizam a segunda fase dos pelotões. Ao todo, são 260 agentes incorporados, entre eles 90 mulheres, o que reafirma o compromisso do prefeito de realizar o chamamento já no início do ano”, completou o secretário.</p>
<figure><img alt="Jessyka Tayanne posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/06-02-2025-Jessyka-Tayanne.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Uma das novas guardas municipais, Jessyka Tayanne, celebrou a conquista após anos de dedicação (Foto: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>A diretora-geral da Guarda Municipal de Fortaleza, Cristiane Fernandes, ressaltou a importância da proximidade com os territórios e com a população.</p>
<p>“Essa é a proposta da Guarda Municipal: proximidade com o território, vínculo com a comunidade e a garantia de que as pessoas possam usufruir da cidade de Fortaleza e dos seus espaços públicos. A segurança permite que a população frequente praças, areninhas, leve seus filhos à escola e utilize os equipamentos públicos com tranquilidade, sabendo que conta com proteção”, destacou.</p>
<p>Uma das novas guardas municipais, Jessyka Tayanne, celebrou a conquista após anos de dedicação.</p>
<p>“Foram noites em claro, meses de dedicação e anos de espera. Mas estar aqui hoje é uma sensação de outro mundo. A gente se sente realizado. Fico muito lisonjeada de poder fazer parte de uma instituição que serve com tanta importância a cidade de Fortaleza”, afirmou.</p>
<p>“É uma sensação extraordinária. Um misto de emoção, orgulho e responsabilidade. Espero, de verdade, poder servir Fortaleza com dedicação e compromisso, do jeito que a cidade merece ser tratada”, concluiu.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-empossa-260-novos-guardas-municipais-e-anuncia-pccs-para-a-categoria-ainda-em-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06%2002%202026%20GMF%20_27A1731.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/06%2002%202026%20GMF%20_27A1731.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro empossa 260 novos guardas municipais e anuncia PCCS para a categoria ainda em 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>No Planalto Ayrton Senna, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit da gestão</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/no-planalto-ayrton-senna-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-quarta-academia-fortalfit-da-gestao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260206-66d72281000f</guid>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:39:00 +0000</pubDate>
<description>No Planalto Ayrton Senna, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit da gestão - Sexta, 06 Fevereiro 2026 12:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/05%2002%202026%20Secel%20_27A1359.JPG" alt="No Planalto Ayrton Senna, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit da gestão" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas no palco do evento" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/05 02 2026 Secel _27A1359.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante a inauguração, o prefeito destacou que os benefícios no Planalto Ayrton Senna vão além da entrega da academia e compõem um conjunto de investimentos realizados no bairro (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, inaugurou, nesta quinta-feira (5/2), a Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna, a quarta entregue pela atual gestão. O equipamento integra a política de ampliação de espaços públicos de forma descentralizada, voltada à prática gratuita e de qualidade de atividade física para a população. Na ocasião, também foi inaugurada a Praça Pedro Baltazar da Costa. A ação faz parte do Plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p>Durante a inauguração, o prefeito destacou que os benefícios no Planalto Ayrton Senna vão além da entrega da academia e compõem um conjunto de investimentos realizados no bairro.</p>
<p>“O impacto é justamente a descentralização dos investimentos. É poder levar serviços de qualidade para toda a população, e não apenas para uma parte da cidade. Aqui no Planalto Ayrton Senna, por exemplo, temos concentrado diversos investimentos: já são 22 ruas asfaltadas, praças revitalizadas, a academia que estamos entregando hoje, além da reforma do posto de saúde”, afirmou Evandro.</p>
<p>“Sabemos que ainda há muito a ser feito e muito a recuperar, mas estamos trabalhando para que, cada vez mais, essa grande desigualdade existente na cidade possa ser reduzida”, concluiu o prefeito.</p>
<p>O equipamento é gratuito e amplia o acesso da população à atividade física, consolidando-se como um importante espaço de promoção da saúde, do lazer e do bem-estar para fortalezenses e visitantes. A estrutura moderna oferece musculação e aulas coletivas, como zumba, yoga, funcional, GAP e abdominal.</p>
<p>O secretário municipal do Esporte e Lazer (Secel), Anderson Pinheiro, também destacou a importância da descentralização dos investimentos públicos.</p>
<p>“Essa descentralização que a Prefeitura de Fortaleza vem promovendo, por meio da gestão do prefeito Evandro Leitão, garante que a população tenha acesso a academias com professores capacitados e equipamentos modernos, assegurando um atendimento de excelência. A nossa meta é chegar a dez academias ainda neste primeiro semestre. Hoje, já entregamos quatro unidades e temos toda a projeção para avançar ainda mais”, ressaltou.</p>
<p><strong>Funcionamento da unidade</strong></p>
<figure><img alt="imagem aberta da academia" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/06 02 2026 Secel IMG_2660.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com estrutura de última geração, incluindo aparelhos em aço galvanizado, piso emborrachado e áreas cobertas, Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna segue o modelo das grandes redes privadas (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A academia funciona em dois turnos: pela manhã, das 5h30 às 9h30, e à tarde e à noite, das 16h às 20h. <br/><br/>O agendamento é realizado pelo aplicativo Mude, no qual os usuários podem escolher os horários e contar com acompanhamento de profissionais de educação física.</p>
<p>Com estrutura de última geração, incluindo aparelhos em aço galvanizado, piso emborrachado e áreas cobertas, Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna segue o modelo das grandes redes privadas, mas com acesso totalmente gratuito para a população.</p>
<p>A obra foi executada pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor), e a gestão do equipamento fica a cargo da Secretaria Municipal do Esporte e Lazer (Secel). As outras três unidades estão localizadas nas Praças Santa Cecília, no Grande Bom Jardim; Paula Ney, no Henrique Jorge; e Joaquim Nogueira, no Antônio Bezerra.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/no-planalto-ayrton-senna-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-quarta-academia-fortalfit-da-gestao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/05%2002%202026%20Secel%20_27A1359.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/05%2002%202026%20Secel%20_27A1359.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>No Planalto Ayrton Senna, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit da gestão</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>