<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Piloto acusado de agredir jovem no DF ficará preso em sala especial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/piloto-acusado-de-agredir-jovem-no-df-ficara-preso-em-sala-especial</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/piloto-acusado-de-agredir-jovem-no-df-ficara-preso-em-sala-especial#1000</guid>
      <description>O empresário e piloto Pedro Turra, de 19 anos, acusado de agredir gravemente e deixar em coma um jovem de 16 anos no Distrito Federal (DF), deve ser ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gSmoet_vs5itLNoeSOtZNKu_PZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/pedro.jpg?itok=5dnvR79h&quot; alt=&quot;Piloto acusado de agredir jovem no DF ficará preso em sala especial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empresário e piloto Pedro Turra, de 19 anos, acusado de agredir gravemente e deixar em coma um jovem de 16 anos no Distrito Federal (DF), deve ser transferido para uma cela isolada, para que cumpra a prisão preventiva determinada no caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turra é investigado por uma briga que teria começadopor causa do arremesso de um chiclete no amigo do jovem agredido. Em gravações do episódio, que ocorreu no bairro de Vicente Pires, em Brasília, o piloto aparece empurrando o adolescente, que se desequilibra, bate na porta aberta de um veículo e perde a consciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piloto foi preso na sexta-feira (30) pela Polícia Civil e teve a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após audiência de custódia realizada no sábado. O juiz responsável pelo caso, contudo, afirmou que Turra deve ficar separado dos demais presos devido ao risco àsua integridade física trazido pela notoriedade alcançadapelo caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a defesa do adolescente em coma disseter causado “profundo desconforto o deferimento de cela especial, medida que reforça a sensação de privilégio e tratamento diferenciado, algo que, infelizmente, vem sendo observado desde o início do caso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa do adolescente acusa as autoridades de tratamento privilegiado a Turra devido ao seu status social, proveniente de uma família com dinheiro e contatos na capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A justiça deve ser igual para todos, sem distinções que afrontem o sentimento coletivo de equidade e respeito às vítimas”, disse em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota enviada no sábado(31) à Agência Brasil, o advogado Eder Fior, que representa Turra, disse que o acusado relatou, durante audiência de custódia, estar sendo alvo de ameaças de morte e acusou os policiais que efetuaram a prisão de descumpriro dever legal de proteção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a defesa acusou a polícia de promover a “espetacularização” do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A defesa registra estarrecimento diante da espetacularização indevida promovida por delegado e agentes policiais, que, em conduta frontalmente incompatível com o Estado de Direito, teriam desrespeitado decisão judicial expressa que determinava a preservação da imagem do custodiado, expondo-o de forma degradante e potencializando riscos concretos à sua segurança e dignidade”, afirmou o advogado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turra chegou a ser preso um dia após a agressão, mas pagou fiança de R$ 24 mil e passou a ser responder ao inquérito por lesão corporal em liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova prisão foi autorizada pela Justiça após a polícia apresentar provas de que o empresário está envolvido em outros casos de agressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um deles, ele teria usado um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(arma de choque) contra uma adolescente de 17 anos para obrigá-la a ingerir bebida alcoólica durante uma festa. Além disso, um homem compareceu à delegacia para informar que também foi agredido pelo piloto em junho do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o episódio, Turra também foi desligado da Fórmula Delta, competição de automobilismo na qual atuava como piloto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/piloto-acusado-de-agredir-jovem-no-df-ficara-preso-em-sala-especial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O empresário e piloto Pedro Turra, de 19 anos, acusado de agredir gravemente e deixar em coma um jovem de 16 anos no Distrito Federal (DF), deve ser ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 13:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 13:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 13:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 13:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gSmoet_vs5itLNoeSOtZNKu_PZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/pedro.jpg?itok=5dnvR79h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio entra no nível de Calor 2; temperatura máxima pode ultrapassar 36º</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/rio-entra-no-nivel-de-calor-2-temperatura-maxima-pode-ultrapassar-36o</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/rio-entra-no-nivel-de-calor-2-temperatura-maxima-pode-ultrapassar-36o#1001</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A cidade do Rio de Janeiro atingiu o segundo nível do Protocolo de Calor (CALOR 2) às 10h20 deste domingo (1º). O Ca...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JhHJIDr3T7yHTHVA_7sOpzC7HTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a4748.jpg?itok=5GskDYe-&quot; alt=&quot;Rio entra no nível de Calor 2; temperatura máxima pode ultrapassar 36º&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade do Rio de Janeiro atingiu o segundo nível do Protocolo de Calor (CALOR 2) às 10h20 deste domingo (1º). O Calor 2 é o segundo de cinco níveis de calor, e caracteriza-se pela previsão ou registro de Índices de Calor (IC) – temperatura e umidade – acima de 36°C por um ou dois dias consecutivos e por quatro horas ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Sistema Alerta Rio, as condições atmosféricas na cidade do Rio serão influenciadas pelo calor e umidade em vários níveis da atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, a previsão é de temperatura máxima de 36°C, e índice de calor mediano entre 36ºC e 40ºC por 10 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a tarde, o céu ficará nublado a parcialmente nublado, com pancadas de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na segunda e terça-feira (2 e 3), o tempo permanecerá instável, com nebulosidade variada e previsão de pancadas de chuva nos períodos da tarde e noite. Os ventos estarão fracos a moderados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Aumente a ingestão de água ou de sucos de frutas naturais, sem adição de açúcar, mesmo sem ter sede;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Consuma alimentos leves, como frutas e saladas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Utilize roupas leves e frescas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Evite bebidas alcoólicas com elevado teor de açúcar. Pode provocar desidratação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Evite a exposição direta ao sol, em especial, das 10h às 16h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Informe-se sobre os níveis de calor na cidade do Rio de Janeiro por meio das redes sociais e sites do Centro de Operações e da Secretaria Municipal de Saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Não deixe de tomar medicamentos de rotina. O calor pode prejudicar mais quem tem hipertensão, diabetes ou insuficiência cardíaca;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Cuidados com pets: evite passeios entre 10h e 16h e cheque a temperatura do solo. Não esqueça de disponibilizar água fresca para o seu pet. Hidratação é fundamental;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Ofereça água com frequência a crianças e idosos, mesmo que não sintam sede.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/rio-entra-no-nivel-de-calor-2-temperatura-maxima-pode-ultrapassar-36o&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A cidade do Rio de Janeiro atingiu o segundo nível do Protocolo de Calor (CALOR 2) às 10h20 deste domingo (1º). O Ca...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 13:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 13:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 13:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 13:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JhHJIDr3T7yHTHVA_7sOpzC7HTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a4748.jpg?itok=5GskDYe-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mostra de Tiradentes encerra 29ª edição com vitória de “Anistia 79&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-de-tiradentes-encerra-29a-edicao-com-vitoria-de-anistia-79</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-de-tiradentes-encerra-29a-edicao-com-vitoria-de-anistia-79#1002</guid>
      <description>, de Anita Leandro, foi o grande destaque do 29º Festival de Cinema de Tiradentes, em Minas Gerais, encerrado neste sábado (31).
O filme conquistou t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mCctIjTLF8rcO8OG0AZEN46vt_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/55067839617_a96d8eda2d_c.jpg?itok=GUKQWhXO&quot; alt=&quot;Mostra de Tiradentes encerra 29ª edição com vitória de “Anistia 79&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Anita Leandro, foi o grande destaque do 29º Festival de Cinema de Tiradentes, em Minas Gerais, encerrado neste sábado (31).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme conquistou tanto o Prêmio Carlos Reichenbach de Melhor Filme da Mostra Olhos Livres, concedido pelo Júri Oficial, quanto o prêmio de Melhor Longa pelo Júri Popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mostra de Tiradentes reafirma-secomo um dos principais espaços de lançamento, reflexão crítica e articulação do cinema brasileiro contemporâneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco, Anita Leandro se emocionou ao comentar a recepção do filme em Tiradentes, que classificou como a mais intensa de sua trajetória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas em silêncio assistindo a esse filme, um filme difícil, sobre um assunto difícil, parecia uma liturgia”, disse a diretora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, o reconhecimento pode contribuir para ampliar a circulação do documentário nas salas comerciais e fortalecer o diálogo com novos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Construído a partir de gravação inédita de uma reunião realizada em Roma, em 1979, em defesa da anistia aos presos políticos da ditadura, “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” transforma um registro de arquivo em experiência cinematográfica viva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na justificativa, o júri destacou a apropriação criativa do material amador, capaz de “multiplicar as possibilidades de cada fotograma”, além da potência política do filme ao iluminar personagens pouco presentes no imaginário sobre a luta contra a ditadura, reafirmando o cinema como espaço de construção da memória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Mostra Foco, dedicada aos curtas-metragens, o Prêmio de Melhor Curta pelo Júri Oficial foi concedido a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(RS/SP), de LK. O júri ressaltou a forma como o filme articula cinema, memória e cidade, ao tratar de temas como preservação, gentrificação e precarização do trabalho com humor e poesia. O Prêmio Canal Brasil de Curtas ficou com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Gianluca Cozza e Leonardo da Rosa, enquanto o Júri Popular premiou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora da disputa, a programação do último dia também mobilizou o público. A exibição de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que concorre em quatro categorias ao Oscar, transformou o Cine Tenda em um dos espaços mais disputados do festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o fim da manhã, o público se concentrou em longas filas para a sessão iniciada pouco depois das 14h, com lotação máxima. Muitaspessoas que não conseguiram entrar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-de-tiradentes-encerra-29a-edicao-com-vitoria-de-anistia-79&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>, de Anita Leandro, foi o grande destaque do 29º Festival de Cinema de Tiradentes, em Minas Gerais, encerrado neste sábado (31).
O filme conquistou t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 12:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 12:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 12:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 12:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mCctIjTLF8rcO8OG0AZEN46vt_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/55067839617_a96d8eda2d_c.jpg?itok=GUKQWhXO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba como melhorar a qualidade do sono</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saiba-como-melhorar-qualidade-do-sono</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saiba-como-melhorar-qualidade-do-sono#1003</guid>
      <description>Pela primeira vez, o Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da S...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Saiba como melhorar a qualidade do sono&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, o Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da Saúde investigou o sono da população brasileira e descobriu que 20,2% dos adultos nas capitais e no Distrito Federal dormemmenos de 6 horas por noite (mínimo preconizado pela Organização Mundial da Saúde) e 31,7% têm pelo menos um dos sintomas de insônia,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com maior prevalência entre mulheres (36,2%) que homens (26,2%)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora de psicologia do Hospital Pró-Cardíaco Botafogo, no Rio de Janeiro, Renata Dawhache, explica que o sono não é só um processo fisiológico, mas que também envolve aspectos psicossociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente pode fazer uma leitura crítica a todo o contexto social em que vivemos. A sociedade contemporânea exigealta produtividade, que estejamos sempre hiper atentos ehiper vigilantes, não só em relação ao trabalhomas no cuidado com filhos e pais, porque a população idosa está vivendo cada vez mais, além dos aspectos da violência urbana.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a maior prevalência do sono de má qualidade entre as mulheres, a psicóloga avalia que o trabalho do cuidado recai sobre a população feminina porque existe uma pressão social para que a mulher ocupe essa função do cuidado. Além disso, a variação hormonal da mulher na perimenopausa e na menopausa afeta a qualidade do sono na saúde feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de sono traz mais cansaço, dores de cabeça, ansiedade, irritabilidade, entre outros aspectos. “O senso comum associa a insônia a um estado mais preocupado, de estar em um momento mais pressionado da vida”, disse Renata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a psicóloga, a higiene do sono consiste em se desligar em alguma medida de todos os objetos do dia a dia que nos fazem sentir esseestado de vigilância constante. A recomendação é desligar com antecedência as telas de luz azul, como celulares e televisores, diminuir as luzes da casa e estar em um ambiente que seja silencioso para propiciar que o sono aconteça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também é importante investigar outros fatores, como apneia do sono. Muitas vezes, é necessário procurarajuda profissional, mas também procurar estar com pessoas que nos fazem bem, praticar atividades prazerosas que propiciem uma pausa na vida, atividade física e alimentação saudável”, afirmou Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nutricionista Fabiola Edde elenca alguns vilões do sono de qualidade nos aspectos alimentares, entre eles o consumo exagerado de bebidas à base de cafeína. “Tem pessoas que dizem que dormem mesmo bebendo café, Coca-Cola, mas acabam atrapalhando a qualidade do sono”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro vilão é o álcool, que acaba atrapalhando também porque inibe a melatonina (hormônio responsável pela indução inicial do sono).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No mundo moderno, as pessoas chegam em casaestressadas, vão beber vinho oucerveja para poder relaxar, o que acaba atrapalhando o sono. A pessoapode até dormir, porque o álcool relaxa, mas a qualidade do sono acaba ficando ruim e isso prejudica até a saúde mental”, disse a nutricionista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também explicouque o açúcar é vilão, porque a pessoa vai ter um pico de insulina (hormônio produzido pelo pâncreas, essencial para regular a glicose no sangue), o que aumenta o estado de alerta. “E anoite é para relaxar e não para estar em estado de alerta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alimentos ricos em gordura como fritura, muito molho, maionese, dificultam o esvaziamento gástrico e a digestão, o que também pode alterar a qualidade do sono. “Excesso de sódio também atrapalha, porque você fica com mais sede, bebe mais água e acorda à noite para urinar, o que acaba dificultando também esse processo”, afirmou Fabiola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hábitos como comer muito tarde, já perto do horário de dormir, são ruins, porque o esvaziamento gástrico demora e atrapalha a digestão. “O quanto mais cedo puder jantar melhor. As pessoas devem jantar até as20h. Para quem dorme muito tarde, pode fazer uma ceia depois do jantar, comer uma banana com aveia, um kiwi, um copo de leite, que são alimentos que ajudam no sono porque são fontes de triptofano (aminoácido essencial, não produzido pelo corpo, fundamental para a síntese de serotonina e de melatonina) e magnésio”, explicou a nutricionista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abacate, sementes de girassol e de abóbora, cereais integrais, mingau de aveia são exemplos de bons alimentos para a qualidade do sono. “Tem gente que tira o carboidrato à noite e não consegue dormir bem, porque o carboidrato é importante para a produção de serotonina e melatonina”, destacou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saiba-como-melhorar-qualidade-do-sono&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pela primeira vez, o Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da S...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 12:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 12:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 12:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 12:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>ANP interdita totalmente a Refit por riscos de acidentes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/anp-interdita-totalmente-refit-por-riscos-de-acidentes</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/anp-interdita-totalmente-refit-por-riscos-de-acidentes#1004</guid>
      <description>A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) determinou a interdição total da Refit, antiga Refinaria de Manguinhos, na zona n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CAshNAI-v9fF7Ga75M_mbNcTWsA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20_07_2020_anp.jpg?itok=LU2WGGKw&quot; alt=&quot;ANP interdita totalmente a Refit por riscos de acidentes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) determinou a interdição total da Refit, antiga Refinaria de Manguinhos, na zona norte do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a ANP informou que “a interdição das instalações, fruto denova ação de fiscalização, foi feitacom o objetivo de resguardar a vida humana e o meio ambiente, tendo em vista a verificação de situação de risco grave e iminente, podendo gerar acidentes devido a falhas envolvendo segurança de processo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANP esclareceu ainda que a ação de fiscalização, iniciada no dia 14 de janeiro último, culminou na decisão de interdição cautelar total das instalações e tem por objeto a segurança operacional. Acrescentouque o trabalho “está sendo conduzidopelas áreas técnicas especializadas da agência, no exercício regular de suas competências legais e em estrita conformidade com o devido processo legal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência reguladora disseque, “no caso da Refinaria de Manguinhos, foram identificadas falhas substanciais em diversas barreiras de segurança, incluindo: sistema de combate a incêndio, ausência de estudos de análise de riscos, deficiências no gerenciamento de emergências, sistema de detecção de gás, sistema de detecção de fogo e outros elementos críticos de segurança operacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essasdeficiências colocam em risco o meio ambiente e a população do entorno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota esclarece que os procedimentos de fiscalização, relativos à Refit vêm sendo conduzidos por servidores públicos de carreira da ANP, profissionais concursados, com formação técnica especializada e ampla experiência, que atuam com autonomia, imparcialidade e independência funcional, sem qualquer interferência política ou econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A diretoria colegiada da ANP não participou da fiscalização em campo nem das decisões que culminaram na interdição cautelar, que foram realizadas pelos fiscais e superintendentes da agência. A diretoria seria responsável apenas por reavaliar as decisões tomadas pelos técnicos em eventual recurso administrativo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANP é uma autarquia federal especial, legalmente dotada de autonomia administrativa, financeira e decisória, justamente para garantir a independência de sua atuação regulatória, o respeito ao devido processo legal e o dever de zelar pela segurança operacional e pela proteção ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A interdição aplicada decorre do exercício regular do poder de polícia administrativa da agência e tem como único objetivo prevenir riscos e assegurar o cumprimento das normas de segurança, sendo medida prevista na legislação setorial sempre que constatadas não conformidades relevantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANP reitera seu compromisso com o cumprimento integral das decisões judiciais - sem prejuízo dodireito de questioná-las pelos meios cabíveis - , e com o exercício responsável de suas atribuições regulatórias, sempre em observância aos princípios da legalidade e da segurança jurídica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agênciaesclarece também que não procede a alegação de queteria desrespeitado decisões judiciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão liminar, proferida pelo desembargador federal Newton Pereira Ramos Neto, determinou exclusivamente a suspensão de uma deliberação da diretoria colegiada, realizada em 18 de dezembro último.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Refit vai recorrer da decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/anp-interdita-totalmente-refit-por-riscos-de-acidentes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) determinou a interdição total da Refit, antiga Refinaria de Manguinhos, na zona n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 12:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 12:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 12:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 12:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CAshNAI-v9fF7Ga75M_mbNcTWsA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20_07_2020_anp.jpg?itok=LU2WGGKw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio: escolas de samba do Grupo Especial têm 3º dia de ensaios técnicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-escolas-de-samba-do-grupo-especial-tem-3o-dia-de-ensaios-tecnicos</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-escolas-de-samba-do-grupo-especial-tem-3o-dia-de-ensaios-tecnicos#1005</guid>
      <description>O terceiro dia de ensaios técnicos do Grupo Especial das Escolas de Samba do Rio ocorre neste domingo (1º)com a apresentação, a partir das 19h, da Un...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/q-bi19GUIuA0P6qHxZ5Uo__EGEA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/03/toms4460.jpg?itok=Np4vdN52&quot; alt=&quot;Rio: escolas de samba do Grupo Especial têm 3º dia de ensaios técnicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro dia de ensaios técnicos do Grupo Especial das Escolas de Samba do Rio ocorre neste domingo (1º)com a apresentação, a partir das 19h, da Unidos do Viradouro, Imperatriz Leopoldinense, Acadêmicos do Grande Rio e Beija-Flor de Nilópolis. Os portões abrem para o público na Marquês de Sapucaí, às 16h30. Logo em seguida, às 17h30, vão se apresentar três escolas mirins: a Aprendizes do Salgueiro, Mangueira do Amanhã e Beija Flor de Nilópolis. A entrada é gratuita no Sambódromo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enredo da Viradouro é uma homenagem ao mestre de bateria da escola, Moacyr da Silva Pinto, o mestre Ciça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Imperatriz Leopoldinense traz para a Avenida o enredo “Camaleônico”, que conta a trajetória do cantor Ney Matogrosso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Acadêmicos do Grande Rio traz como enredo “A Nação do Mangue”. É uma celebração do movimento cultural e musical Manguebeat, nascido noRecife (PE), no início dos anos 1990, que simboliza a fusão criativa entre tradições populares brasileiras e influências urbanas globais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Beija-Flor de Nilópolis apresenta o enredo “Bembé”, em homenagem ao Bembé do Mercado, celebração do candomblé realizada em Santo Amaro (BA) todo dia 13 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Liga Independente das Escolas de Samba (Liesa), Gabriel David, os ensaios técnicos têm sido um sucesso de público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As escolas arrasaram. Em uma sexta-feira chuvosa no Rio de Janeiro, ver mais de 53 mil pessoas na avenidaé fantástico. Precisamos destacar essa força das escolas. Isso é muito positivo para o carnaval&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trens urbanos do Rio vão operar até a madrugada de segunda-feira (2) para atender aos foliões que forem assistir aos ensaios técnicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O terminal Central do Brasil terá partidas extras nos ramais Japeri, Santa Cruz e Saracuruna. Já as estações Central/Centro e Praça Onze da concessionária Metrô Rio terão extensão de horário de embarque até as 2h30 da madrugada. As demais estações estarão abertas apenas para desembarque após as 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos ensaios técnicos do Grupo Especial na Marquês de Sapucaí, o público pode levarbebidas e alimentos para consumo próprio, incluindo coolers/isopores pequenos (máximo40x30cm), latas de alumínio, garrafas plásticas (máximopontiagudos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;500ml) e copos térmicos. É proibido entrar com objetos de vidro, materiais pontiagudos, sinalizadores e guarda-chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basquete: Minas é bicampeão da Copa Super 8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-escolas-de-samba-do-grupo-especial-tem-3o-dia-de-ensaios-tecnicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O terceiro dia de ensaios técnicos do Grupo Especial das Escolas de Samba do Rio ocorre neste domingo (1º)com a apresentação, a partir das 19h, da Un...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 11:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 11:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 11:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 11:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/q-bi19GUIuA0P6qHxZ5Uo__EGEA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/03/toms4460.jpg?itok=Np4vdN52</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mendes manda PF apurar suposta espionagem contra secretário do Recife</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendes-manda-pf-apurar-suposta-espionagem-contra-secretario-do-recife</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendes-manda-pf-apurar-suposta-espionagem-contra-secretario-do-recife#1006</guid>
      <description>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinouàPolícia Federal (PF) que investigue o possível monitoramento ilegal de integr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GKQUqyO7SIkZF-M370NwFsbeQXE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/25/54811838718_3ce4479d41_o.jpg?itok=uY_F1fKr&quot; alt=&quot;Mendes manda PF apurar suposta espionagem contra secretário do Recife&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinouàPolícia Federal (PF) que investigue o possível monitoramento ilegal de integrantes do governo de João Campos, prefeito do Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sorteado relator do caso no Supremo, Mendes determinou ainda que uma apuração conduzida pelo Ministério Público de Pernambuco seja paralisada, enquanto o caso é investigado em âmbito federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alvo da espionagem teria sido o secretário municipal de Articulação Política e Social da prefeitura do Recife, Gustavo Queiroz Monteiro, e seu irmão, Eduardo, que é assessor da prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a acusação feita pela gestão municipal, os dois foram monitorados e seguidos por agentes da Polícia Civil do estado, sendo que um rastreador chegou a ser instalado em um dos carros utilizados pelo secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suposta espionagem teria avançado também no meio digital, por meio da coleta de dados, incluindo &quot;rastreamento e o reconhecimento facial&quot;, destacou Mendes em despacho publicado na sexta-feira (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata, aqui, de apuração dirigida e fundamentada, mas de requisição massiva e horizontal de dados que, por sua abrangência e falta de delimitação, evidencia a prática típica, como dito, de ‘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em inglês, se refere à chamada pesca probatória, isto é, quando uma investigação busca indiscriminadamente e sem delimitação específica por algum crime que possa eventualmente ter sido praticado por um alvo. Essa prática é ilegal no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso ganhou notoriedade após uma reportagem da TV Record, veiculada na semana passada, segundo a qual o rastreador teria sido instalado no carro de Monteiro em setembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A utilização de instrumentos técnicos de vigilância com finalidade política, dissociada de qualquer controle judicial, representa não apenas um desvio funcional, mas uma afronta direta aos preceitos fundamentais de inviolabilidade da intimidade, da legalidade, da impessoalidade e da igualdade de condição em disputa eleitoral&quot;, escreveu Mendes no despacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro determinou que a PF apure se há “indícios mínimos” da prática de crimes por agentes do estado de Pernambuco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso surge no momento de pré-campanha eleitoral no estado. Campos é pré-candidato ao governo de Pernambuco, devendo enfrentar a atual governadora e pré-candidata à reeleição, Raquel Lyra (PSD). Os dois disputam o apoio do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Pernambuco nega monitoramento ilegal de adversários e afirma que as ações da Polícia Civil foram regulares, tendo sido realizadas no âmbito de investigações criminais sobre supostos desvios na prefeitura do Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendes-manda-pf-apurar-suposta-espionagem-contra-secretario-do-recife&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinouàPolícia Federal (PF) que investigue o possível monitoramento ilegal de integr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 11:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 11:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 11:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 11:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GKQUqyO7SIkZF-M370NwFsbeQXE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/25/54811838718_3ce4479d41_o.jpg?itok=uY_F1fKr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsa Atleta: interessados têm até 6 de fevereiro para fazer inscrição</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/bolsa-atleta-interessados-tem-ate-6-de-fevereiro-para-fazer-inscricao</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/bolsa-atleta-interessados-tem-ate-6-de-fevereiro-para-fazer-inscricao#1007</guid>
      <description>As inscrições para o programa Bolsa Atleta 2026 se encerram dia 6 de fevereiro. Interessados em acessar o benefício, que prevê pagamentos mensais pel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z0X-z6-ImGvzu2NYsN8D2nYgUi4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1080338-tmazs_rj_abr120617437.jpg?itok=xxD5MLxf&quot; alt=&quot;Bolsa Atleta: interessados têm até 6 de fevereiro para fazer inscrição&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o programa Bolsa Atleta 2026 se encerram dia 6 de fevereiro. Interessados em acessar o benefício, que prevê pagamentos mensais pelo período de um ano a atletas de diversas categorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As bolsas variam de R$ 410 a R$ 16.629, a depender do nível e das características dos atletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ter direito ao benefício é necessário que o atleta tenha obtido resultados em competições no ano anterior (2025), desde que reconhecidos pelo Ministério do Esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstas cinco categorias de atletas aptos a receber o benefício: atleta olímpico, paralímpico ou surdolímpico, atleta internacional, atleta nacional, atleta de base e atleta estudantil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para atletas olímpicos, por exemplo, que se preparam para as Olimpíadas de Los Angeles em 2028, o critério para o recebimento da bolsa é ter integrado a equipe brasileira nos Jogos Olímpicos ou Paralímpicos de verão em Paris 2024, Jogos Olímpicos ou Paralímpicos de Inverno em Beijing 2022, Jogos Surdolímpicos de verão em Tóquio 2025 ou Jogos Surdolímpicos de inverno em Erzurum 2022”, detalhou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições são feitas exclusivamente de forma online, a partir do portal Gov.br, sendo necessário envio de formulário e documentação comprobatória diretamente no Sistema Bolsa Atleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o Bolsa Atleta bateu recorde de beneficiários, com 9.207 atletas registrados, mais que os 8.739&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais detalhes sobre critérios, categorias e prazos podem ser obtidos no edital do Bolsa Atleta 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as informações, modelos de documentos e orientações estão disponíveis no site do Ministério do Esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exército inicia no Rio incorporação da 1ª turma de mulheres recrutas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caetano e Bethânia estão entre finalistas de Grammy 2026 neste domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basquete: Minas é bicampeão da Copa Super 8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/bolsa-atleta-interessados-tem-ate-6-de-fevereiro-para-fazer-inscricao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As inscrições para o programa Bolsa Atleta 2026 se encerram dia 6 de fevereiro. Interessados em acessar o benefício, que prevê pagamentos mensais pel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 11:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 11:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 11:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 11:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z0X-z6-ImGvzu2NYsN8D2nYgUi4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1080338-tmazs_rj_abr120617437.jpg?itok=xxD5MLxf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil e Argentina decidem Copa América de Futsal neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-e-argentina-decidem-copa-america-de-futsal-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-e-argentina-decidem-copa-america-de-futsal-neste-domingo#1008</guid>
      <description>Mais uma vez, a decisão da Copa América de Futsal reunirá as duas principais potências do continente na modalidade. Brasil e Argentina se enfrentam n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oG82nBXJInz610EO6IwMvs5os6o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/bra_festejo_78c5016bb2_copy.jpg?itok=WE-09w8p&quot; alt=&quot;Brasil e Argentina decidem Copa América de Futsal neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma vez, a decisão da Copa América de Futsal reunirá as duas principais potências do continente na modalidade. Brasil e Argentina se enfrentam neste domingo (1º de fevereiro), a partir das 17h, na Arena Óscar Harrison, na cidade de Luque (Paraguai).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil é o maior campeão e busca o 12º título. A Argentina tem três conquistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois finalistas garantem vaga direta na Copa do Mundo de Futsal da Federação Internacional de Futebol (Fifa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início, eram dezseleções divididas em dois grupos, que se enfrentam entre si na primeira fase. As duas melhores equipes de cada grupo avançam às semifinais. Depois, os finalistas foram definidos em jogos únicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira definição deste sábado foi a vitória da Argentina por 2 a 0 sobre a Venezuela. O Brasil, depois de um começo abaixo do esperado, ao empatar com a Colômbia por 2 a 2, embalou na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram três vitórias seguidas: 6 a 0 na Bolívia, 2 a 0 no Chile e 2 a 1 na Venezuela. Para chegar à decisão, a vitória foi sobre o Peru por 4 a 2. Os gols foram marcados por Arthur (duas vezes), Pito e Lucão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basquete: Minas é bicampeão da Copa Super 8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piloto acusado de agredir jovem no DF ficará preso em sala especial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio entra no nível de Calor 2; temperatura máxima pode ultrapassar 36º&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostra de Tiradentes encerra 29ª edição com vitória de “Anistia 79&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba como melhorar a qualidade do sono&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANP interdita totalmente a Refit por riscos de acidentes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-e-argentina-decidem-copa-america-de-futsal-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mais uma vez, a decisão da Copa América de Futsal reunirá as duas principais potências do continente na modalidade. Brasil e Argentina se enfrentam n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 11:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 11:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 11:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 11:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oG82nBXJInz610EO6IwMvs5os6o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/bra_festejo_78c5016bb2_copy.jpg?itok=WE-09w8p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dia de Iemanjá é celebrado no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dia-de-iemanja-e-celebrado-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dia-de-iemanja-e-celebrado-no-rio-de-janeiro#1009</guid>
      <description>Como cantava Dorival Caymmi (1914-2008), esta segunda-feira é 2 de fevereiro, é
, a orixá mais popular no Brasil, rainha do mar e da água doce, adora...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/U-rqzzpA-JJr7cRfgJjEBt-u-B8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1064025-edit_04082.jpg?itok=rJYxQtoJ&quot; alt=&quot;Dia de Iemanjá é celebrado no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como cantava Dorival Caymmi (1914-2008), esta segunda-feira é 2 de fevereiro, é&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a orixá mais popular no Brasil, rainha do mar e da água doce, adorada no Candomblé e na Umbanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores e turistas no Rio de Janeiro, praticantes ou não de religiões afro-brasileiras, podem assistir e participar da celebração dos 50 anos do Presente para Iemanjá – realizada há cinco décadas na cidade pelos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento terá concentração na Rua Camerino, nº 7/9, região da Pequena África (bairro da Saúde). Láocorrerá um ritual (xirê) com saudações aos orixás e será servido café da manhã gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um cortejo sairá do local em direção à Praça Mauá (região portuária). Em seguida, parte a embarcação para a entrega de presentes e oferendas aIemanjá, como perfumes, sabonetes, champanhe, flores brancas e arroz doce. A embarcação retorna e até anoite (21h) haverá apresentações de música ao vivo e de som mecânico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos festejos no centro do Rio, o Dia de Iemanjá também será celebrado no Arpoador (zona sul) até as 22h. Segundo os organizadores, haverá 21 atrações musicais e dezenas de casas de Umbanda e Candomblé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cortejo com oferendas será àtarde, com concentração na altura da estátua de Tom Jobim a partir das 15h e saída às 16h. A expectativa é de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No ano passado, mais de 25 mil pessoas participaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estaé a quinta edição do evento e a primeira após o reconhecimento como patrimônio cultural imaterial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exército inicia no Rio incorporação da 1ª turma de mulheres recrutas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caetano e Bethânia estão entre finalistas de Grammy 2026 neste domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basquete: Minas é bicampeão da Copa Super 8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dia-de-iemanja-e-celebrado-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Como cantava Dorival Caymmi (1914-2008), esta segunda-feira é 2 de fevereiro, é
, a orixá mais popular no Brasil, rainha do mar e da água doce, adora...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 10:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 10:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 10:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 10:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/U-rqzzpA-JJr7cRfgJjEBt-u-B8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1064025-edit_04082.jpg?itok=rJYxQtoJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
