<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Morre o barbeiro que moldou o topete do Rei Pelé</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-o-barbeiro-que-moldou-o-topete-do-rei</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-o-barbeiro-que-moldou-o-topete-do-rei#1000</guid>
      <description>O mais famoso barbeiro da história do esporte brasileiro, João Araújo, o Didi, morreunesta terça-feira (24), em Santos, no litoral paulista. Ele tinh...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rSZP8-iWpuLSje2UCpzkwLPASQs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/didi-pele-santos-1068x601.jpg.optimal.jpg?itok=TTrvdNSz&quot; alt=&quot;Morre o barbeiro que moldou o topete do Rei Pelé&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mais famoso barbeiro da história do esporte brasileiro, João Araújo, o Didi, morreunesta terça-feira (24), em Santos, no litoral paulista. Ele tinha 87 anos e ficou conhecido em todo o país por cuidar do cabelo doentão jovem promissorEdson Arantes do Nascimento, que logo se consagraria mundialmente como Pelé, o Rei do Futebol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A amizade entre Didi e Pelé durou 66 anos, até a morte do atleta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em 2022. Durante todo este tempo, e já vivendo longe de Santos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelé continuou visitando a barbearia de Didi sempre que ia à cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecido pela simplicidade e pelo sorriso fácil, Didi gostava de contar a história de quando conheceu Pelé, então prestes a completar 15 anos e a estrear no Santos – com um gol contra o Corinthians de Santo André.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O barbeiro também deixava a modéstia de lado para lembrar do topete que criou para o atleta e que, por muito tempo, foi moda entre os jovens do fim dos anos 1950, início da década de 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o jogador, a ideia do topete foi dele, para homenagear seu pai, o também jogador Dondinho, mas foi Didi quem a executou à perfeição, a ponto do corte ter se tornado um símbolo facilmente reconhecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas grandes coincidências ajudaram a cimentar a amizade: nascido em Rio Pardo de Minas, no norte mineiro, Didi chegou a Santos no mesmo ano que Pelé, que também era mineiro, de Três Corações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assim que Pelé chegou ao salão, ficou meio desconfiado, afinal eu também era muito novo. Ele perguntou se eu conseguia cortar o cabelo, deixando um topete. Eu respondi: “Vamos tentar!”. Se você gostar eu ganharei um cliente; se não gostar, pelo menos você terá um amigo”, contou Didi,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sucesso do Rei fez o sucesso do barbeiro que assumiu as madeixas de outros craques do quase imbatível Santos Futebol Clube, como Coutinho, Pepe, Mengálvio e tantos outros atletas que frequentaram o modesto salão localizado diante do portão nº 6 do estádio Urbano Caldeira, no bairro da Vila Belmiro, em Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Santos lamentou a morte do “lendário” Didi. Em suas redes sociais, o ex-ponta esquerda do Santos e da seleção brasileira, Pepe (José Macia), comentou o falecimento “do nosso querido barbeiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sua barbearia, ali ao lado da Vila Belmiro, nunca foi apenas um espaço de cuidado e vaidade. Era ponto de encontro de conversas animadas, risadas e amizades que atravessaram gerações”, escreveu Pepe, afirmando ficar a saudade “de um homem simples, generoso e sempre pronto para ouvir”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não conseguiu contato com parentes de Didi ou com o hospital onde ele faleceu. Segundo veículos de imprensa regionais, ele sofreu uma parada cardiorrespiratória após passar por duas cirurgias. Seu velório aconteceu hoje, na Beneficência Portuguesa, e seu corpo foi cremado no Memorial Necrópole Ecumênica, também em Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do RJ tem aviso de grande perigo meteorológico até sexta, 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decisão judicial em Minas reacende debate sobre violência sexual infantil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-o-barbeiro-que-moldou-o-topete-do-rei&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O mais famoso barbeiro da história do esporte brasileiro, João Araújo, o Didi, morreunesta terça-feira (24), em Santos, no litoral paulista. Ele tinh...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 16:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 16:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 16:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 16:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rSZP8-iWpuLSje2UCpzkwLPASQs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/didi-pele-santos-1068x601.jpg.optimal.jpg?itok=TTrvdNSz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ferramenta do BC supera 100 milhões de relatórios de dados financeiros</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ferramenta-do-bc-supera-100-milhoes-de-relatorios-de-dados-financeiros</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ferramenta-do-bc-supera-100-milhoes-de-relatorios-de-dados-financeiros#1001</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O número de relatórios emitidos pelo Registrato ultrapassou a marca de 100 milhões em fevereiro, informou nesta ter...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/15adY8ZKr12NpZ2PrRKtRipWPqI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_mcajr_abr_0104222280_0.jpg?itok=cZ5GbjQe&quot; alt=&quot;Ferramenta do BC supera 100 milhões de relatórios de dados financeiros&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de relatórios emitidos pelo Registrato ultrapassou a marca de 100 milhões em fevereiro, informou nesta terça-feira (24) o Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O total considera o período desde o lançamento da ferramenta, em 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Registrato é um serviço digital que permite a cidadãos e empresas consultar gratuitamente informações registradas em instituições financeiras, tais como se um fraudador abriu uma conta bancária, uma chave Pix ou se contratou alguma operação de crédito em seu nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, a ferramenta se consolidou como uma das principais iniciativas para acompanhamento da vida financeira, ao reunir dados em um único ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os relatórios mais emitidos estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empréstimos e Financiamentos (SCR): 45,5 milhões de emissões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contas e Relacionamentos (CCS): 23,2 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta a empréstimos e financiamentos lidera a procura, refletindo o interesse dos usuários em monitorar dívidas, limites de crédito e operações contratadas com instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o BC explica que a centralização das informações facilita a organização dos dados e amplia a capacidade do cidadão de acompanhar e compreender suas próprias operações no sistema financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no site da autoridade monetária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para utilizar o Registrato, é necessário ter conta gov.br nos níveis prata ou ouro, com verificação em duas etapas ativadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, a plataforma passa por melhorias contínuas de funcionalidade, interface e segurança, com o objetivo de ampliar o acesso a serviços digitais e fortalecer a cidadania financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do RJ tem aviso de grande perigo meteorológico até sexta, 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decisão judicial em Minas reacende debate sobre violência sexual infantil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ferramenta-do-bc-supera-100-milhoes-de-relatorios-de-dados-financeiros&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O número de relatórios emitidos pelo Registrato ultrapassou a marca de 100 milhões em fevereiro, informou nesta ter...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 16:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 16:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 16:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 16:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/15adY8ZKr12NpZ2PrRKtRipWPqI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_mcajr_abr_0104222280_0.jpg?itok=cZ5GbjQe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Equipes federais reforçam atendimento a afetados por chuva em MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/equipes-federais-reforcam-atendimento-afetados-por-chuva-em-mg</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/equipes-federais-reforcam-atendimento-afetados-por-chuva-em-mg#1002</guid>
      <description>© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação
Equipes da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS), do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Lobq7fu4CJy_blo52dwWXofmQgc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/whatsapp-image-2026-02-24-at-07.01.46-e1771927416310.jpg?itok=7b0L6XXO&quot; alt=&quot;Equipes federais reforçam atendimento a afetados por chuva em MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS), do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública do Ministério da Saúde vão reforçar com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;médicos, enfermeiros, psicólogos e outros profissionais a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resposta ao temporal que deixou ao menos 23 mortos nas cidades mineiras de Juiz de Fora e Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mobilização foi anunciada mais cedo pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que realiza visita oficial aos Emirados Árabes Unidos nestaterça-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes de saúde também levarão kits de emergência contendo medicamentos e insumos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo federal, ainda nesta terça, os locais impactados recebem seis profissionais de saúde para apoiar a articulação local, conduzir o diagnóstico situacional e iniciar a montagem do Comando de Operações de Emergência em Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta (25), mais 15 profissionais vão trabalhar no levantamento de demandas prioritárias, primeiros cuidados assistenciais e apoio em saúde mental à população e aos trabalhadores do SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, e o secretário Nacional de Proteção e Defesa Civil, Wolnei Wolff, também farão parte da força-tarefa federal que atuará nas cidades afetadas na Zona da Mata de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil Nacional enviou na manhã desta terça oito técnicos especialistas do Grupo de Apoio a Desastres (Gade). Os profissionais vão colaborar para acelerar as ações de assistência humanitária, para o restabelecimento de serviços essenciais e para a reconstrução nas cidades atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro Waldez Góes, a prioridade da Defesa Civil Nacional tem sido atuar em alerta máximo, concentrada nas ações de socorro às populações afetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão também trabalha na orientação das etapas de reconhecimento federal à situação de calamidade e de resposta ao desastre nos municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora e Ubá continuam na região sob alerta de Grande Perigo, conforme escala do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet). O aviso abrange 606 cidades do Sudeste, Sul e Nordeste do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta teve início às 9h45 desta terça (24) e deve terminar às 23h59 da próxima sexta-feira (27).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/equipes-federais-reforcam-atendimento-afetados-por-chuva-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Juiz de Fora/Divulgação
Equipes da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS), do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 16:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 16:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 16:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 16:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Lobq7fu4CJy_blo52dwWXofmQgc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/whatsapp-image-2026-02-24-at-07.01.46-e1771927416310.jpg?itok=7b0L6XXO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Arrecadação federal bate recorde e soma R$ 325,7 bilhões em janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/arrecadacao-federal-bate-recorde-e-soma-r-3257-bilhoes-em-janeiro</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/arrecadacao-federal-bate-recorde-e-soma-r-3257-bilhoes-em-janeiro#1003</guid>
      <description>A arrecadação federal alcançou R$ 325,7 bilhões em janeiro, o maior valor já registrado para o mês desde o início da série histórica, em 1995. O resu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/edXhlA_iXSD5sD95m2wU72O5eS8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220048_1.jpg?itok=H30i3fvq&quot; alt=&quot;Arrecadação federal bate recorde e soma R$ 325,7 bilhões em janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arrecadação federal alcançou R$ 325,7 bilhões em janeiro, o maior valor já registrado para o mês desde o início da série histórica, em 1995. O resultado representa crescimento real de 3,56% na comparação com janeiro do ano passado, já descontada a inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta terça-feira (24) pela Receita Federal do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Fisco, o desempenho foi impulsionado pelo crescimento da atividade econômica e por mudanças recentes na legislação tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques está o avanço do Imposto sobre Operações Financeiras (IOF), cuja arrecadação somou R$ 8 bilhões em janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com alta real (descontada a inflação) de 49,05% em relação ao mesmo mês de 2025. De acordo com a Receita, o resultado reflete alterações na legislação que ampliaram a incidência do imposto sobre novas operações financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF) sobre rendimentos de capital também registrou crescimento expressivo de 32,56%,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;totalizando R$ 14,68 bilhões. O desempenho foi influenciado por aplicações em renda fixa e pela tributação de Juros sobre Capital Próprio (JCP), uma das formas de uma empresa distribuir lucros aos acionistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congresso Nacional aprovou o aumento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de 15% para 17,5% da alíquota de Imposto de Renda Retido na Fonte para a JCP. No entanto, essa alta ainda só se refletirá na arrecadação federal a partir de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arrecadação da Previdência Social atingiu R$ 63,45 bilhões, com aumento real de 5,48% em relação a janeiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O avanço foi atribuído ao crescimento de 3,49% na massa salarial e à alta de 7,46% na arrecadação do Simples Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As receitas da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) e do Programa de Integração Social (PIS) somaram R$ 56 bilhões, com expansão real de 4,35% na comparação com o mesmo mês de 2025. Segundo a Receita, a alta reflete o aumento no volume de vendas do comércio e de serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tributação sobre apostas online e jogos de azar gerou R$ 1,5 bilhão em janeiro, contra R$ 55 milhões em janeiro do ano passado. O crescimento no setor atinge 2.642% na comparação anual,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;refletindo a regulamentação e a ampliação da cobrança sobre as chamadas “bets”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte das mudanças aprovadas no fim de 2025 ainda não impactou integralmente a arrecadação por causa do prazo de noventena, período de 90 dias para início da cobrança após alteração de alíquota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/arrecadacao-federal-bate-recorde-e-soma-r-3257-bilhoes-em-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A arrecadação federal alcançou R$ 325,7 bilhões em janeiro, o maior valor já registrado para o mês desde o início da série histórica, em 1995. O resu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 16:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 16:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 16:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 16:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/edXhlA_iXSD5sD95m2wU72O5eS8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220048_1.jpg?itok=H30i3fvq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CPI questiona Meta sobre lucros da bigtech com o crime na internet</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpi-questiona-meta-sobre-lucros-da-bigtech-com-o-crime-na-internet</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpi-questiona-meta-sobre-lucros-da-bigtech-com-o-crime-na-internet#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado do Senado questionou, nesta terça-feira (24), a empr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dgmVU9fw3mRwdVTMCikW9WPgyv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aplicativo_0410211425.jpg?itok=p28TA90u&quot; alt=&quot;CPI questiona Meta sobre lucros da bigtech com o crime na internet&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado do Senado questionou, nesta terça-feira (24), a empresa Meta – dona do Whatsapp, Facebook e Instagram – sobre os ganhos econômicos que a multinacional dos Estados Unidos (EUA) teria com a prática de crimes nas plataformas digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator da CPI, senador Alessandro Vieira (MDB-SE), ressaltou que os lucros com anúncios de golpes e fraudes praticados na internet geram bilhões de dólares em receitas, dinheiro que incentivaria a manutenção desses conteúdos nas plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao que tudo indica, a Meta deliberadamente vem dificultando a atuação das autoridades, porque, ao criptografar conteúdo inadvertidamente, mesmo com relatos internos de que essa criptografia vai favorecer o crime, assim o fez”, afirmou o relator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criptografia de ponta a ponta é o mecanismo que impede que terceiros tenham acesso ao conteúdo das conversas do Whatsapp ou do Messenger do Facebook e Instagram, que são os bate-papos privados dessas plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente à audiência, a diretora de políticas econômicas para América Latina da bigtech, Yana Dumaresq Sobral Alves, negou que a empresa tenha interesses econômicos nos anúncios de fraudes e golpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Temos] interesse de manter nossas plataformas longe de atores maliciosos, de conteúdos fraudulentos; dizer que isso não está alinhado aos nossos interesses comerciais, tê-los e abrigá-los nas nossas plataformas. Por isso que nós adotamos medidas robustas, proativas e em tempo real para detectar e bloquear campanhas fraudulentas”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Vieira, a empresa pode agir dessa forma porque reduz o risco de ter que arcar com indenizações, uma vez que a Justiça não tem acesso a conteúdos que prejudicaram vítimas, por exemplo, de exploração sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador diz acreditarque a opção da Meta por permitir adivulgação de conteúdo criminoso é feita sem prejuízo da imagem da empresa, por ela ser uma gigante mundial sem concorrentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um megamonopólio de comunicação, e, de fato, a gente vai ter que chegar a algum ponto de regulamentação aqui, via lei. A gente tem divergências pontuais com relação a ajustes, a conteúdos, mas o fato é que nós temos um problema gravíssimo nesse avanço digital na sociedade”, ponderou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta enfrenta ação judicial nos Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(EUA) por, supostamente, facilitar a exploração sexual de crianças e adolescentes e promover conteúdos ilegais para lucrar com isso. A gigante da tecnologia nega as acusações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O uso de redes sociais para exploração sexual atinge outras plataformas, como a X. A União Europeia abriu investigação, em janeiro deste ano, sobre o uso da Inteligência Artificial (IA) Grok, da plataforma X, para criar imagens sexualizadas de pessoas reais, incluindo crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na CPI do Crime Organizado no Senado brasileiro, o relator Alessandro Vieira havia pedido aoitiva do diretor-geral da Meta no Brasil, Conrado Leister, para ter mais informações sobrenotícias da imprensa que revelariam que a bigtech teria ganhos bilionários com as fraudes e crimes praticados na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tais documentos indicam que a Meta obteve um faturamento de aproximadamente US$ 16 bilhões em 2024, proveniente da veiculação de anúncios de golpes e produtos proibidos. Este valor representaria cerca de 10% da receita anual total da companhia”, justificou o parlamentar sergipano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpi-questiona-meta-sobre-lucros-da-bigtech-com-o-crime-na-internet&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado do Senado questionou, nesta terça-feira (24), a empr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 16:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 16:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 16:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 16:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dgmVU9fw3mRwdVTMCikW9WPgyv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aplicativo_0410211425.jpg?itok=p28TA90u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula se reuniu com presidente dos Emirados Árabes Unidos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-se-reuniu-com-presidente-dos-emirados-arabes-unidos</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-se-reuniu-com-presidente-dos-emirados-arabes-unidos#1005</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu, nesta terça-feira (24), com o presidente dos Emirados Árabes Unidos, Mohammed bin Zayed Al Nahyan, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OSJcfO4Mw36BUU0ksmAQn5uMFCQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55112977167_94d0b7f20e_o.jpg?itok=sTAT2ciy&quot; alt=&quot;Lula se reuniu com presidente dos Emirados Árabes Unidos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu, nesta terça-feira (24), com o presidente dos Emirados Árabes Unidos, Mohammed bin Zayed Al Nahyan, para tratar do aprofundamento da parceria estratégica e a cooperação em comércio e investimentos entre os dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;líderes também querem concluir com rapidez as negociações do acordo entre o Mercosul e os Emirados Árabes para estabelecer uma parceria econômica abrangente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula passou por Abu Dhabi, capital emirática, após sua viagem oficial à Índia e à Coreia do Sul. As informações sobre o encontro foram divulgadas pelo Palácio do Planalto e em publicação nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente brasileiro reiterou a importância da participação dos Emirados Árabes no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo Florestas Tropicais para Sempre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, lançado durante a Cúpula do Clima, em Belém (PA), em novembro passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula ainda convidou o xeique para realizar visita ao Brasil, ainda neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presidente [Mohammed bin Zayed Al Nahyan] observou que as relações estratégicas entre Emirados Árabes Unidos e Brasil, que abrangem mais de 50 anos, continuam a se fortalecer. Ele destacou o amplo escopo de cooperação que ambos os países buscam avançar, em linha com prioridades compartilhadas e objetivos de longo prazo”, diz o comunicado da Presidência do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os dois líderes também trocaram opiniões sobre os desenvolvimentos regionais e internacionais de interesse mútuo, bem como sobre seus esforços conjuntos para apoiar a paz e a estabilidade no Oriente Médio e globalmente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula desembarcou na Ásia no último dia 18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ainda nesta terça-feira, a comitiva presidencial embarca de volta para Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do RJ tem aviso de grande perigo meteorológico até sexta, 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decisão judicial em Minas reacende debate sobre violência sexual infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre o barbeiro que moldou o topete do Rei Pelé&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-se-reuniu-com-presidente-dos-emirados-arabes-unidos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu, nesta terça-feira (24), com o presidente dos Emirados Árabes Unidos, Mohammed bin Zayed Al Nahyan, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 15:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 15:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 15:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 15:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OSJcfO4Mw36BUU0ksmAQn5uMFCQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55112977167_94d0b7f20e_o.jpg?itok=sTAT2ciy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Penduricalhos: STF e Congresso fecham acordo para regra de transição</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/penduricalhos-stf-congresso-fecham-acordo-para-regra-de-transicao</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/penduricalhos-stf-congresso-fecham-acordo-para-regra-de-transicao#1006</guid>
      <description>O Supremo Tribunal Federal (STF) e a cúpula do Congresso Nacional fecharam nesta terça-feira (24) um acordo para a criação de regras de transição par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5ckcb1EmfPbik98w76Pj6bLVAtA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55113643751_894647ed2c_o.jpg?itok=Z3vnn2eu&quot; alt=&quot;Penduricalhos: STF e Congresso fecham acordo para regra de transição&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) e a cúpula do Congresso Nacional fecharam nesta terça-feira (24) um acordo para a criação de regras de transição para limitar o pagamento de penduricalhos nos Três Poderes.Somados aos salários, osbenefícios fazem a remuneraçãosuperar o teto constitucional, que é de R$ 46,3 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta foi definida durante reunião realizadana manhã desta terça-feira (24)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre o presidente do STF, Edson Fachin, e os presidentes da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, e do Senado, Davi Alcolumbre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também participaram do encontro o presidente do Tribunal de Contas da União (TCU), Vital do Rêgo, e o vice-procurador-geral da República, Hindemburgo Chateaubriand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião ocorreu um dia antes do julgamento do STF que vai decidir se a liminar do ministro Flávio Dino sobre a questão será mantida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso será votado pelo plenário nesta quarta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5 de fevereiro, Dino determinou a suspensão dos penduricalhos que não estão previstos em lei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os Três Poderes, nas esferas federal, estadual e municipal, terão prazo de 60 dias para revisar e suspender o pagamento dessas verbas indenizatórias que não respeitam o teto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o ministro também defendeu que o Congresso deve regulamentar o pagamento dos benefícios extrateto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oministro do STF Gilmar Mendessuspendeu nesta terça-feira o pagamento dos penduricalhosa integrantes do Poder Judiciário e do Ministério Público (MP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O ministro determinou que os tribunais de Justiça e os MPs estaduais suspendam, em até 60 dias, o pagamento dessas verbas com base em leis estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asuspensão vale também para o Poder Judiciário Federal e para o Ministério Público da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do RJ tem aviso de grande perigo meteorológico até sexta, 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decisão judicial em Minas reacende debate sobre violência sexual infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/penduricalhos-stf-congresso-fecham-acordo-para-regra-de-transicao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Supremo Tribunal Federal (STF) e a cúpula do Congresso Nacional fecharam nesta terça-feira (24) um acordo para a criação de regras de transição par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 15:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 15:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 15:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 15:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5ckcb1EmfPbik98w76Pj6bLVAtA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55113643751_894647ed2c_o.jpg?itok=Z3vnn2eu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cursos populares podem se inscrever em rede do MEC até o dia 27</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/cursos-populares-podem-se-inscrever-em-rede-do-mec-ate-o-dia-27</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/cursos-populares-podem-se-inscrever-em-rede-do-mec-ate-o-dia-27#1007</guid>
      <description>Representantes de cursinhos populares e comunitários podem se inscrever até sexta-feira (27) para participar da segunda edição da Rede Nacional de Cu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/svy_s303z5vsH7nwSfDDE4-YucI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/enade_-_wilson_dias.jpg?itok=MEMAIWXM&quot; alt=&quot;Cursos populares podem se inscrever em rede do MEC até o dia 27&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes de cursinhos populares e comunitários podem se inscrever até sexta-feira (27) para participar da segunda edição da Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP), gerida pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As adesões devem ser feitas eletronicamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema da Rede Nacional de Cursinhos Populares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com login da plataforma Gov.br com dados básicos da instituição e informações sobre equipe, estudantes e atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ajudar os cursinhos populares neste processo, o MEC desenvolveu um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com o passo a passo para a inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede CPOP oferece suporte técnico e financeiro a cursinhos pré-vestibulares populares e comunitários de todo o país visandopreparar os estudantes socialmente vulneráveis para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), principal porta de entrada na educação superior no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, em 2026, o Ministério da Educação (MEC) vai apoiar 514 cursinhos populares. Desses, 384 já receberam apoio técnico e financeiro e continuarão a participar do programa, enquanto outros 130 novos cursinhos serão selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano, o investimento total previsto é de R$ 108 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursinhos que preparam estudantes para o acesso ao ensino superior e integram a CPOP podem solicitar a prorrogação do apoio federal. Antes, é preciso apresentar o relatório final de atividades prestadas e ter a prestação de contas aprovada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qual instituição pode participar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o edital com as regras da rede de apoio (nº 1/2026)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, podem concorrer ao apoio do governo federal cursinhos populares legalmente instituídos, cursinhos informais (por intermédio de instituição operadora), iniciativas vinculadas a projetos ou programas de extensão e redes de cursinhos populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas deverão atender, prioritariamente, estudantes de escolas públicas, negros, indígenas, quilombolas, pessoas com deficiência (PCD) e com renda familiar por pessoa de até um salário-mínimo (R$ 1.621) em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada cursinho popular selecionado poderá receber até R$ 208 mil. Esse valor contempla o apoio financeiro para educadores, coordenadores e profissionais de apoio técnico-pedagógico e psicossocial dos cursinhos; e, também, o valor destinado à aquisição de recursos materiais para as atividades administrativas, além do auxílio permanência de R$ 200 mensais pago a cada estudante da unidade ao longo da preparação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/cursos-populares-podem-se-inscrever-em-rede-do-mec-ate-o-dia-27&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Representantes de cursinhos populares e comunitários podem se inscrever até sexta-feira (27) para participar da segunda edição da Rede Nacional de Cu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 15:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 15:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 15:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 15:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/svy_s303z5vsH7nwSfDDE4-YucI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/enade_-_wilson_dias.jpg?itok=MEMAIWXM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça mantém condenação da Volkswagen por trabalho escravo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-mantem-condenacao-da-volkswagen-por-trabalho-escravo</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-mantem-condenacao-da-volkswagen-por-trabalho-escravo#1008</guid>
      <description>O Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região (TRT8) manteve a condenação da Volkswagen por praticar trabalho escravo contemporâneo durante a ditadura...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zactdm90KIbGJvDb5819_TtVqWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/30/sede-da-volkswagen-foto-divulgacao-711x533.jpg?itok=wc9lluaZ&quot; alt=&quot;Justiça mantém condenação da Volkswagen por trabalho escravo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região (TRT8) manteve a condenação da Volkswagen por praticar trabalho escravo contemporâneo durante a ditadura civil-militar, na Fazenda Vale do Rio Cristalino, em Santana do Araguaia (PA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a decisão, proferida durante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;montadora deverá arcar com aindenização deR$ 165 milhões, destinada ao financiamento de medidas de proteção atrabalhadores etrabalhadoras, como o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso foi denunciado emação civil pública, ou seja, coletiva, do Ministério Público do Trabalho (MPT), que se mobilizou para obter, além da indenização por danos morais, retratação pública da companhia e a implementação de ferramentascomo protocolos que agilizem sua resposta em episódios parecidos,um canal de denúncias e a realização de ações de fiscalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi anunciada em agosto do ano passado.Diante da decisão do juiz OtávioBruno da Silva Pereira, do TRT8, havia entrado com recurso para tentar revertê-la, levando o processo à segunda instância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão desta terça-feira, o presidente da 4ª turma da Corte, desembargador Carlos Zahlouth Júnior, destacou que,à época dos crimes, a polícia abriu inquérito, mas optou por arquivá-lo. Destacou, ainda,a perseguição, em São Bernardo do Campo (SP), a opositores do regime instaurado com o golpe de 1964, com a participação de parte do empresariado brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tambémreconheço que foi uma das raras empresas que reconheceram seu passado&quot;, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao discursar, a desembargadora Alda Maria de Pinho Couto foi no mesmo sentido, apontando paraa prática reiterada de violação dos direitos dos trabalhadores. Conforme emendou,trata-se &quot;de um sistema organizado de exploração humana&quot;, caracterizado, inclusive, pelo tráfico de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fazenda Vale do Rio Cristalino pertencia à Companhia Vale do Rio Cristalino Agropecuária Comércio e Indústria (CVRC), uma subsidiária da Volkswagen. Segundo o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, &quot;a propriedade em questão, com cerca de 140 mil hectares – quase o tamanho da cidade de São Paulo –, recebeu incentivos fiscais e recursos públicos para a criação de gado à época,tornando-se um dos maiores polos do setor, acentuando a responsabilidade institucional da empresa.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir justiça aos trabalhadores explorados, por meio da responsabilização da fabricante alemã,a Comissão Pastoral da Terra (CPT) reuniu provas das violações de direitos e buscou apoio de parlamentares para dar maisvisibilidadea elas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Até agora a entidade acompanha o andamento dos processos judiciais em tramitação.Em outro processo, paralelo à ação civil pública, quatro trabalhadores escravizados pedem, cada um, R$ 1 milhão por danos morais e R$ 1 milhão por danos existenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhadores foram atraídos em circunstâncias bastante semelhantes às de outras vítimas desse tipo de crime. Intermediários contratados pela Volkswagen, chamados popularmente de&quot;gatos&quot;, que fazem a ponte entre quem escraviza e as vítimas escravizadas, se aproximaram deles com promessas de trabalho digno, condição jamais oferecida de fato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a equipe da Volkswagen em operação no Brasil afirmou que &quot;seguirá em busca de segurança jurídica nas esferas superiores do Judiciário brasileiro&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Com legado de mais de 70 anos e como uma das maiores empregadoras do Brasil, a Volkswagen reafirma seu compromisso permanente com o respeito absoluto à Constituição Federal, às leis brasileiras e aos princípios internacionais de direitos humanos, que orientam sua atuação como uma das maiores empregadoras do país. A empresa repudia qualquer forma de trabalho forçado, degradante ou análogo à escravidão e reitera sua dedicação histórica à promoção de um ambiente laboral digno, ético e responsável.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-mantem-condenacao-da-volkswagen-por-trabalho-escravo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região (TRT8) manteve a condenação da Volkswagen por praticar trabalho escravo contemporâneo durante a ditadura...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 15:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 15:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 15:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 15:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zactdm90KIbGJvDb5819_TtVqWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/30/sede-da-volkswagen-foto-divulgacao-711x533.jpg?itok=wc9lluaZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Representação Brasileira do Parlasul aprova acordo Mercosul-UE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/representacao-brasileira-do-parlasul-aprova-acordo-mercosul-ue</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:27:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/representacao-brasileira-do-parlasul-aprova-acordo-mercosul-ue#1009</guid>
      <description>© Andressa Anholete/Agência Senado
A Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) aprovou nesta terça-feira (24) por unanimidade o
A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Vn1-HvenNZJdtgXEIR-2rucOusw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55114314595_0d738650b5_o.jpg?itok=LsIz4-wD&quot; alt=&quot;Representação Brasileira do Parlasul aprova acordo Mercosul-UE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Andressa Anholete/Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) aprovou nesta terça-feira (24) por unanimidade o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo de comércio entre o Mercosul e a União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate sobre o texto começou no dia 10 de fevereiro, quando o deputado Arlindo Chinaglia (PT-SP) leu seu relatório sobre o acordo, mas um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pedido de vista adiou a análise&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação, o acordo segue para votação nos plenários da Câmara dos Deputados e do Senado, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto ainda tem que ser ratificado pelos Congressos da Argentina, Paraguai e Uruguai,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bem como pelo Parlamento Europeu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A entrada em vigor se dará apenas após conclusão de todos os trâmites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da representação brasileira no Parlasul pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no dia 2 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo cria uma área de livre comércio entre os dois blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis, além de prever salvaguardas e mecanismos de solução de controvérsias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto contém 23 capítulos que tratam, entre outros pontos, da redução de impostos de importação e da criação de regras para diversos setores. O Mercosul deverá zerar tarifas sobre 91% dos bens europeus em até 15 anos. Já a União Europeia eliminará tarifas sobre 95% dos bens do Mercosul em até 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo estabelece a maior zona de livre comércio do mundo, com mais de 720 milhões de habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estima que a implementação do acordo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/representacao-brasileira-do-parlasul-aprova-acordo-mercosul-ue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Andressa Anholete/Agência Senado
A Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) aprovou nesta terça-feira (24) por unanimidade o
A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 14:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 14:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 14:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 14:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Vn1-HvenNZJdtgXEIR-2rucOusw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55114314595_0d738650b5_o.jpg?itok=LsIz4-wD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
