<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>“Troncos Velhos”: Documentário cearense celebra saberes indígenas e vence prêmio internacional de cinema</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/troncos-velhos-documentario-cearense-celebra-saberes-indigenas-e-vence-premio-internacional-de-cinema/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T13:49:18</pubDate>
    <description><![CDATA[Produção do Governo do Ceará conquistou o título de Melhor Curta-Metragem Documentário no GRU International Film Awards

Produzido pelo Governo do Estado, o documentário Troncos Velhos – Uma celebração à sabedoria ancestral dos povos indígenas do Ceará foi premiado como o Melhor Curta-Metragem Documentário pelo GRU International Film Awards, festival de cinema independente que visa celebrar a excelência e a inovação audiovisual em escala global. A cerimônia de premiação ocorreu em Guarulhos, em São Paulo, no mês de dezembro.

O documentário registra, em vídeo, a memória de quatro mestres diplomados da cultura, reconhecidos em suas comunidades como “troncos velhos” – uma metáfora poderosa para aqueles que, como raízes sólidas, sustentam e nutrem a continuidade de seus povos.

Roseane Gurgel, diretora e roteirista do documentário, destacou que a conquista como Melhor Curta-Metragem fortalece a identidade cultural cearense. “A premiação no GRU International Film Awards reconhece a importância de valorizar a cultura indígena do Ceará, assim como nossa ancestralidade e memória, fortalecendo a identidade cultural cearense por meio do cinema documental”, disse.

A secretária dos Povos Indígenas, Juliana Alves, falou sobre o sentimento diante do reconhecimento do GRU International Film Awards. “Levar para o mundo as histórias dos povos Tapeba, Jenipapo Kanindé, Tremembé e Kanindé é reafirmar que o Ceará é um território indígena vivo. Esse reconhecimento vai muito além do audiovisual: ele mostra o quanto é importante registrar, valorizar e respeitar os saberes ancestrais dos povos indígenas do Ceará, que seguem vivos, fortes e essenciais para quem somos como povo”, frisou a gestora, que é Cacika do povo Jenipapo-Kanindé, em Aquiraz.

Cada episódio conduz o espectador a um encontro íntimo e significativo com essas lideranças: Cacique Pequena (Jenipapo Kanindé) compartilha a emocionante luta pela demarcação de sua terra, homologada em agosto de 2024. Pajé Raimunda Tapeba (Tapeba) recupera a trajetória de resistência de sua comunidade diante dos desafios das últimas décadas. Cacique João Venâncio (Tremembé) mergulha na ritualística do Torém, prática sagrada que preserva a espiritualidade e a identidade de seu povo. Já Cacique Sotero (Kanindé) aborda a educação escolar indígena e o pioneirismo do museu que fundou, hoje referência nacional em museologia indígena.

Em dezembro do ano passado, o documentário Troncos Velhos foi reconhecido como o segundo melhor produto audiovisual do Estado, na categoria Produtor de Conteúdo On-line, do Prêmio Gandhi de Comunicação. A premiação é uma iniciativa da Agência da Boa Notícia que reconhece e valoriza trabalhos de jornalistas, publicitários e produtores de conteúdo voltados à promoção da Cultura de Paz.

A produção está disponível na plataforma Siará+, ferramenta do governo estadual de valorização da produção local. A plataforma de streaming, dedicada exclusivamente ao audiovisual cearense, pode ser acessada gratuitamente no site www.siaramais.cultura.ce.gov.br, por meio de navegadores de computadores, celulares e smart TVs, com opção de espelhamento para outros dispositivos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Produção do Governo do Ceará conquistou o título de Melhor Curta-Metragem Documentário no GRU International Film Awards

Produzido pelo Governo do Estado, o documentário Troncos Velhos – Uma celebração à sabedoria ancestral dos povos indígenas do Ceará foi premiado como o Melhor Curta-Metragem Documentário pelo GRU International Film Awards, festival de cinema independente que visa celebrar a excelência e a inovação audiovisual em escala global. A cerimônia de premiação ocorreu em Guarulhos, em São Paulo, no mês de dezembro.

O documentário registra, em vídeo, a memória de quatro mestres diplomados da cultura, reconhecidos em suas comunidades como “troncos velhos” – uma metáfora poderosa para aqueles que, como raízes sólidas, sustentam e nutrem a continuidade de seus povos.

Roseane Gurgel, diretora e roteirista do documentário, destacou que a conquista como Melhor Curta-Metragem fortalece a identidade cultural cearense. “A premiação no GRU International Film Awards reconhece a importância de valorizar a cultura indígena do Ceará, assim como nossa ancestralidade e memória, fortalecendo a identidade cultural cearense por meio do cinema documental”, disse.

A secretária dos Povos Indígenas, Juliana Alves, falou sobre o sentimento diante do reconhecimento do GRU International Film Awards. “Levar para o mundo as histórias dos povos Tapeba, Jenipapo Kanindé, Tremembé e Kanindé é reafirmar que o Ceará é um território indígena vivo. Esse reconhecimento vai muito além do audiovisual: ele mostra o quanto é importante registrar, valorizar e respeitar os saberes ancestrais dos povos indígenas do Ceará, que seguem vivos, fortes e essenciais para quem somos como povo”, frisou a gestora, que é Cacika do povo Jenipapo-Kanindé, em Aquiraz.

Cada episódio conduz o espectador a um encontro íntimo e significativo com essas lideranças: Cacique Pequena (Jenipapo Kanindé) compartilha a emocionante luta pela demarcação de sua terra, homologada em agosto de 2024. Pajé Raimunda Tapeba (Tapeba) recupera a trajetória de resistência de sua comunidade diante dos desafios das últimas décadas. Cacique João Venâncio (Tremembé) mergulha na ritualística do Torém, prática sagrada que preserva a espiritualidade e a identidade de seu povo. Já Cacique Sotero (Kanindé) aborda a educação escolar indígena e o pioneirismo do museu que fundou, hoje referência nacional em museologia indígena.

Em dezembro do ano passado, o documentário Troncos Velhos foi reconhecido como o segundo melhor produto audiovisual do Estado, na categoria Produtor de Conteúdo On-line, do Prêmio Gandhi de Comunicação. A premiação é uma iniciativa da Agência da Boa Notícia que reconhece e valoriza trabalhos de jornalistas, publicitários e produtores de conteúdo voltados à promoção da Cultura de Paz.

A produção está disponível na plataforma Siará+, ferramenta do governo estadual de valorização da produção local. A plataforma de streaming, dedicada exclusivamente ao audiovisual cearense, pode ser acessada gratuitamente no site www.siaramais.cultura.ce.gov.br, por meio de navegadores de computadores, celulares e smart TVs, com opção de espelhamento para outros dispositivos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-07-at-13.44.26.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará oferece programação de férias para todas as idades neste início de ano</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/governo-do-ceara-oferece-programacao-de-ferias-para-todas-as-idades-neste-inicio-de-ano/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T13:43:40</pubDate>
    <description><![CDATA[Equipamentos do Governo do Ceará oferecem teatro, música, dança, atividades infantis e diversas outras atrações

Pensando no período de férias neste início de ano, o Governo do Ceará preparou uma agenda de eventos culturais voltada para todas as idades. A programação oferece opções em horários variados e com preços acessíveis, incluindo atividades gratuitas.

A agenda inclui peças de teatro, shows musicais, espetáculos de dança, sessões de cinema, além de diversas atividades voltadas ao público infantil.

Sucesso internacional, O Agente Secreto segue em cartaz nos cinemas públicos da Secult Ceará

Férias na Pinacoteca oferecem atividades infantis, cursos, oficinas, aulas abertas e mostra de filmes

Grupo Bagaceira abre programação de 2026 do Hub Cultural Porto Dragão com temporada do espetáculo “Inacabado”

Complexo Ambiental Caminhos do Horto inicia programação de férias de janeiro com atividades culturais, educativas e ambientais

Férias no Dragão celebra encontros sonoros e as artes cênicas entre o Ceará, o Norte e o Nordeste do Brasil

Bece divulga programação de férias com atrações gratuitas para crianças e jovens

Férias: Planetário Rubens de Azevedo oferece ludicidade e experiências imersivas

Estação das Artes inicia programação de 2026 com Baila Comigo e XVIII Mostra Estadual do Ciclo Ceará Natalino

Férias: Sobrado Dr. José Lourenço promove curso, contação de histórias e Ser Criança no Sobradinho]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Equipamentos do Governo do Ceará oferecem teatro, música, dança, atividades infantis e diversas outras atrações

Pensando no período de férias neste início de ano, o Governo do Ceará preparou uma agenda de eventos culturais voltada para todas as idades. A programação oferece opções em horários variados e com preços acessíveis, incluindo atividades gratuitas.

A agenda inclui peças de teatro, shows musicais, espetáculos de dança, sessões de cinema, além de diversas atividades voltadas ao público infantil.

Sucesso internacional, O Agente Secreto segue em cartaz nos cinemas públicos da Secult Ceará

Férias na Pinacoteca oferecem atividades infantis, cursos, oficinas, aulas abertas e mostra de filmes

Grupo Bagaceira abre programação de 2026 do Hub Cultural Porto Dragão com temporada do espetáculo “Inacabado”

Complexo Ambiental Caminhos do Horto inicia programação de férias de janeiro com atividades culturais, educativas e ambientais

Férias no Dragão celebra encontros sonoros e as artes cênicas entre o Ceará, o Norte e o Nordeste do Brasil

Bece divulga programação de férias com atrações gratuitas para crianças e jovens

Férias: Planetário Rubens de Azevedo oferece ludicidade e experiências imersivas

Estação das Artes inicia programação de 2026 com Baila Comigo e XVIII Mostra Estadual do Ciclo Ceará Natalino

Férias: Sobrado Dr. José Lourenço promove curso, contação de histórias e Ser Criança no Sobradinho]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Semana-da-Crianca-na-Pinacoteca_foto_Marilia_Camelo-1-768x512-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará inicia o ano com a contratação de cerca de 300 profissionais selecionados no Viradão do Emprego</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/ceara-inicia-o-ano-com-a-contratacao-de-cerca-de-300-profissionais-selecionados-no-viradao-do-emprego/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T12:24:09</pubDate>
    <description><![CDATA[Ao todo, 250 pessoas foram admitidas para atuar no setor de serviços, com foco em atendimento ao cliente. A iniciativa é fruto de uma articulação estratégica que envolve o Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho (SET), o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) e a Secretaria Municipal de Juventude.

Cauã Oliveira e Ana Geovana, são dois jovens entre as centenas de novos funcionários da empresa e comemoram a vaga conquistada. Para eles, a oportunidade na Almaviva marca a primeira experiência no mercado do trabalho. “É bom começar o ano bem, estar empregado, ter sua própria renda”, pondera Cauã, destacando a importância da autonomia financeira. Para Geovana, obter destaque pelo seu trabalho e obter o reconhecimento da empresa é a principal expectativa neste começo de jornada: “É preciso ter foco e responsabilidade e eu estou com boas expectativas de aprendizado e de experiência”, conclui.

O secretário do Trabalho, Vladyson Viana, destacou a importância das ações de empregabilidade para conectar o trabalhador às oportunidades reais de inserção produtiva e renda:

Para o presidente do IDT, Raimundo Angelo, o momento evidencia o esforço da gestão estadual na geração de emprego e oportunidades: “É uma alegria imensa para nós começar o ano vendo o fruto positivo de um trabalho que é desenvolvido obstinadamente pelas nossas equipes e parceiros, com o apoio do governo do Ceará, para que cada vez mais trabalhadores tenham acesso a uma vida melhor e mais digna” reforça.

As perspectivas continuam positivas para quem ainda busca uma colocação. De acordo com a Almaviva, a empresa mantém o ritmo de contratações e prevê a abertura de mais 800 vagas para o cargo de operador de teleatendimento. A expectativa é que essas oportunidades sejam disponibilizadas ainda na primeira quinzena de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ao todo, 250 pessoas foram admitidas para atuar no setor de serviços, com foco em atendimento ao cliente. A iniciativa é fruto de uma articulação estratégica que envolve o Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho (SET), o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) e a Secretaria Municipal de Juventude.

Cauã Oliveira e Ana Geovana, são dois jovens entre as centenas de novos funcionários da empresa e comemoram a vaga conquistada. Para eles, a oportunidade na Almaviva marca a primeira experiência no mercado do trabalho. “É bom começar o ano bem, estar empregado, ter sua própria renda”, pondera Cauã, destacando a importância da autonomia financeira. Para Geovana, obter destaque pelo seu trabalho e obter o reconhecimento da empresa é a principal expectativa neste começo de jornada: “É preciso ter foco e responsabilidade e eu estou com boas expectativas de aprendizado e de experiência”, conclui.

O secretário do Trabalho, Vladyson Viana, destacou a importância das ações de empregabilidade para conectar o trabalhador às oportunidades reais de inserção produtiva e renda:

Para o presidente do IDT, Raimundo Angelo, o momento evidencia o esforço da gestão estadual na geração de emprego e oportunidades: “É uma alegria imensa para nós começar o ano vendo o fruto positivo de um trabalho que é desenvolvido obstinadamente pelas nossas equipes e parceiros, com o apoio do governo do Ceará, para que cada vez mais trabalhadores tenham acesso a uma vida melhor e mais digna” reforça.

As perspectivas continuam positivas para quem ainda busca uma colocação. De acordo com a Almaviva, a empresa mantém o ritmo de contratações e prevê a abertura de mais 800 vagas para o cargo de operador de teleatendimento. A expectativa é que essas oportunidades sejam disponibilizadas ainda na primeira quinzena de janeiro.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Capa-Acolhimento-Almaviva.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Vem pro Parque anima o Cocó com programação de férias em janeiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/vem-pro-parque-anima-o-coco-com-programacao-de-ferias-em-janeiro/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T12:07:00</pubDate>
    <description><![CDATA[Programação cultural gratuita reúne música, teatro e programação infantil para toda a família no Parque Estadual do Cocó, em Fortaleza

O Vem pro Parque, programa gerido pelo governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM), tem opções especiais para as férias no Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n). Com atividades sempre gratuitas e classificação indicativa Livre, o projeto convida públicos de todas as idades a viver experiências culturais ao ar livre, unindo arte, natureza e convivência.

Entre os destaques de janeiro está DJ Thalu, que no sábado, 10 de janeiro, às 16h, vem com uma proposta de viagem sonora: misturando ritmos brasileiros e internacionais,  do coco de roda ao tecnobrega, do carimbó ao forró, com guitarras suingadas, graves envolventes e uma pista pensada para todos os corpos. Um convite à diversidade, ao encontro e à celebração da música como território de liberdade.

Outro momento especial é o Baile Charme, com o coreógrafo Luís Alexandre e o DJ Ricksuu, no sábado, 24 de janeiro, das 16h às 18h. A atividade tem um momento de aprender a coreografia e outro, de todos dançarem juntos. O objetivo é resgatar a tradição dos bailes de charme, valorizando a dança, o groove e a ocupação afetiva do território, em uma tarde de ritmo, estilo e interação entre gerações.

Para o público infantil e famílias, o programa traz ainda, entre outras opções, “As peripécias do Bode Ioiô”, no domingo, 25 de janeiro, às 10h30. O espetáculo, assinado por Evan Teixeira, combina teatro e música ao vivo para contar a história do personagem-símbolo da irreverência e da resistência cearense, prometendo encantar crianças, jovens e adultos com humor, afeto e identidade cultural.

A agenda inclui ainda teatro de bonecos, mágica e espetáculos lúdicos: “O barquinho e o seu pescador” (domingo, 11/01, 10h30), com Evan Teixeira; “A Magia: fascinação que transcende gerações”, com o Mágico Ice Rick (sábado, 17/01, 16h); “Os palhaços cantam histórias”, uma mistura de teatro, música, sapateado e palhaçaria apresentada pelo coletivo Rei Leal (sábado, 17/01, às 17h); e “Um amor astronômico” (domingo, 18/01, 10h30), que une teatro, música e circo em uma reflexão sensível sobre diferenças, respeito e convivência.

Além da programação de férias, o Vem pro Parque mantém suas atividades regulares aos domingos, com práticas corporais, recreação, ritmos e oficinas de educação ambiental, fortalecendo o parque como espaço de bem-estar, cultura e educação ambiental.

Vem pro Parque – Programação Cultural de Férias

Local: Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n), Fortaleza

Realização: Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM)

Entrada: Gratuita

Classificação indicativa: Livre

Sábado, 10/01 – 16h

Apresentação cultural: DJ Thalu

Viagem sonora com ritmos brasileiros e internacionais.

Domingo, 11/01 – 10h30

Espetáculo infantil: O Barquinho e o Seu Pescador – Evan Teixeira

Duração: 60 min | Classificação: Livre

Sábado, 17/01 –

Duração: 50min | Classificação: Livre

Domingo, 18/01 – 10h30

Espetáculo: Um Amor Astronômico

Duração: 60 min | Classificação: Livre

Sábado, 24/01 – 16h às 18h

Classificação: Livre

Domingo, 25/01 – 10h30

Espetáculo: As Peripécias do Bode Ioiô – Evan Teixeira

Duração: 45 min | Classificação: Livre

07h – Tai Chi Chuan

08h – Yoga

09h – Biodança

08h às 11h – Recreação

08h às 12h – Ritmos

10h30 – Apresentação cultural

(Atividades de Educação Ambiental ao longo da manhã)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programação cultural gratuita reúne música, teatro e programação infantil para toda a família no Parque Estadual do Cocó, em Fortaleza

O Vem pro Parque, programa gerido pelo governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM), tem opções especiais para as férias no Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n). Com atividades sempre gratuitas e classificação indicativa Livre, o projeto convida públicos de todas as idades a viver experiências culturais ao ar livre, unindo arte, natureza e convivência.

Entre os destaques de janeiro está DJ Thalu, que no sábado, 10 de janeiro, às 16h, vem com uma proposta de viagem sonora: misturando ritmos brasileiros e internacionais,  do coco de roda ao tecnobrega, do carimbó ao forró, com guitarras suingadas, graves envolventes e uma pista pensada para todos os corpos. Um convite à diversidade, ao encontro e à celebração da música como território de liberdade.

Outro momento especial é o Baile Charme, com o coreógrafo Luís Alexandre e o DJ Ricksuu, no sábado, 24 de janeiro, das 16h às 18h. A atividade tem um momento de aprender a coreografia e outro, de todos dançarem juntos. O objetivo é resgatar a tradição dos bailes de charme, valorizando a dança, o groove e a ocupação afetiva do território, em uma tarde de ritmo, estilo e interação entre gerações.

Para o público infantil e famílias, o programa traz ainda, entre outras opções, “As peripécias do Bode Ioiô”, no domingo, 25 de janeiro, às 10h30. O espetáculo, assinado por Evan Teixeira, combina teatro e música ao vivo para contar a história do personagem-símbolo da irreverência e da resistência cearense, prometendo encantar crianças, jovens e adultos com humor, afeto e identidade cultural.

A agenda inclui ainda teatro de bonecos, mágica e espetáculos lúdicos: “O barquinho e o seu pescador” (domingo, 11/01, 10h30), com Evan Teixeira; “A Magia: fascinação que transcende gerações”, com o Mágico Ice Rick (sábado, 17/01, 16h); “Os palhaços cantam histórias”, uma mistura de teatro, música, sapateado e palhaçaria apresentada pelo coletivo Rei Leal (sábado, 17/01, às 17h); e “Um amor astronômico” (domingo, 18/01, 10h30), que une teatro, música e circo em uma reflexão sensível sobre diferenças, respeito e convivência.

Além da programação de férias, o Vem pro Parque mantém suas atividades regulares aos domingos, com práticas corporais, recreação, ritmos e oficinas de educação ambiental, fortalecendo o parque como espaço de bem-estar, cultura e educação ambiental.

Vem pro Parque – Programação Cultural de Férias

Local: Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n), Fortaleza

Realização: Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM)

Entrada: Gratuita

Classificação indicativa: Livre

Sábado, 10/01 – 16h

Apresentação cultural: DJ Thalu

Viagem sonora com ritmos brasileiros e internacionais.

Domingo, 11/01 – 10h30

Espetáculo infantil: O Barquinho e o Seu Pescador – Evan Teixeira

Duração: 60 min | Classificação: Livre

Sábado, 17/01 –

Duração: 50min | Classificação: Livre

Domingo, 18/01 – 10h30

Espetáculo: Um Amor Astronômico

Duração: 60 min | Classificação: Livre

Sábado, 24/01 – 16h às 18h

Classificação: Livre

Domingo, 25/01 – 10h30

Espetáculo: As Peripécias do Bode Ioiô – Evan Teixeira

Duração: 45 min | Classificação: Livre

07h – Tai Chi Chuan

08h – Yoga

09h – Biodança

08h às 11h – Recreação

08h às 12h – Ritmos

10h30 – Apresentação cultural

(Atividades de Educação Ambiental ao longo da manhã)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/3-O-Barquinho-e-o-Seu-Pescador-Evan-Teixeira-Foto-Thiago-Matine-e1767796499347.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sucesso internacional, O Agente Secreto segue em cartaz nos cinemas públicos da Secult Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/sucesso-internacional-o-agente-secreto-segue-em-cartaz-nos-cinemas-publicos-da-secult-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T11:51:23</pubDate>
    <description><![CDATA[Vencedor em Cannes, indicado ao Globo de Ouro e aposta brasileira para o Oscar 2026, filme estrelado por Wagner Moura conta com sessões especiais no Cineteatro São Luiz e Cinema do Dragão

As salas públicas de cinema mantidas pelo Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult), contam com sessões especiais de “O Agente Secreto”. O Cineteatro São Luiz e o Cinema do Dragão exibem o filme que acumula uma série de premiações internacionais e segue dando orgulho para os brasileiros.

Após uma pré-estreia com casa cheia durante o 35º Cine Ceará – Festival Ibero-americano de Cinema, o longa-metragem volta à programação do Cineteatro São Luiz com sessões especiais ao longo do mês de janeiro. Já o Cinema do Dragão exibe “O Agente Secreto” em sua programação até março.

&gt;&gt; Com apoio da Secult, filme resgata 70 anos de história da Universidade Federal do Ceará

No último domingo (4), a produção estrelada por Wagner Moura e dirigida por Kleber Mendonça Filho levou o prêmio de “Melhor Filme Internacional do Ano” pelo Critics Choice Awards 2026. No próximo dia 11 (domingo), o longa concorre ao Globo de Ouro 2026 em três categorias: “Melhor Filme em Lingua Não-Inglesa”, “Melhor Filme de Drama” e “Melhor Ator em Filme de Drama”.

Ambientado em 1977, “O Agente Secreto” acompanha um especialista em tecnologia (Wagner Moura) que retorna a Recife na tentativa de deixar o passado para trás. No entanto, a cidade, atravessada por tensões políticas e sociais, revela-se um território onde a história insiste em se fazer presente. Entre vigilâncias, memórias e conflitos, o longa constrói uma narrativa densa e provocadora, característica marcante da filmografia do diretor Kleber Mendonça Filho.

As salas do Cinema do Dragão e o Cineteatro São Luiz exibem produções que entraram no circuito nacional e internacional, destacando a diversidade das produções e os contínuos investimentos destinados ao setor audiovisual pelo Governo do Ceará.

Único remanescente da era de ouro dos cinemas de rua no Ceará, o Cineteatro São Luiz entrega uma experiência simbólica, histórica, sensorial e artística. Além do cinema, o Cineteatro também abriga música, teatro, dança, circo, humor, literatura, artes visuais, culturas tradicionais e artes integradas, além de palestras e debates.

&gt;&gt; Com apoio da Secult, filme cearense mostra jornada transformadora de uma mulher idosa a partir da empatia

O Cinema do Dragão, localizado no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura (CDMac), também é peça fundamental na cultura cinematográfica dos cearenses. O cinema tornou-se um dos principais espaços de acesso a importantes títulos da cinematografia mundial. Com média de quatro mil espectadores mensais em suas duas salas, o Cinema do Dragão prioriza a exibição de longas nacionais, com atenção aos filmes do Ceará.

O Cineteatro São Luiz e o Cinema do Dragão integram a Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) da Secult Ceará e são geridos em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

O Agente Secreto

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Entrada: R$ 14 (inteira) e R$ 7 (meia)

Vendas online

Cinema do Dragão

Entrada: R$ 16 (inteira) e R$ 8 (meia) | Terça promocional: R$10 (inteira) e R$ 5,00 (meia).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Vencedor em Cannes, indicado ao Globo de Ouro e aposta brasileira para o Oscar 2026, filme estrelado por Wagner Moura conta com sessões especiais no Cineteatro São Luiz e Cinema do Dragão

As salas públicas de cinema mantidas pelo Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult), contam com sessões especiais de “O Agente Secreto”. O Cineteatro São Luiz e o Cinema do Dragão exibem o filme que acumula uma série de premiações internacionais e segue dando orgulho para os brasileiros.

Após uma pré-estreia com casa cheia durante o 35º Cine Ceará – Festival Ibero-americano de Cinema, o longa-metragem volta à programação do Cineteatro São Luiz com sessões especiais ao longo do mês de janeiro. Já o Cinema do Dragão exibe “O Agente Secreto” em sua programação até março.

&gt;&gt; Com apoio da Secult, filme resgata 70 anos de história da Universidade Federal do Ceará

No último domingo (4), a produção estrelada por Wagner Moura e dirigida por Kleber Mendonça Filho levou o prêmio de “Melhor Filme Internacional do Ano” pelo Critics Choice Awards 2026. No próximo dia 11 (domingo), o longa concorre ao Globo de Ouro 2026 em três categorias: “Melhor Filme em Lingua Não-Inglesa”, “Melhor Filme de Drama” e “Melhor Ator em Filme de Drama”.

Ambientado em 1977, “O Agente Secreto” acompanha um especialista em tecnologia (Wagner Moura) que retorna a Recife na tentativa de deixar o passado para trás. No entanto, a cidade, atravessada por tensões políticas e sociais, revela-se um território onde a história insiste em se fazer presente. Entre vigilâncias, memórias e conflitos, o longa constrói uma narrativa densa e provocadora, característica marcante da filmografia do diretor Kleber Mendonça Filho.

As salas do Cinema do Dragão e o Cineteatro São Luiz exibem produções que entraram no circuito nacional e internacional, destacando a diversidade das produções e os contínuos investimentos destinados ao setor audiovisual pelo Governo do Ceará.

Único remanescente da era de ouro dos cinemas de rua no Ceará, o Cineteatro São Luiz entrega uma experiência simbólica, histórica, sensorial e artística. Além do cinema, o Cineteatro também abriga música, teatro, dança, circo, humor, literatura, artes visuais, culturas tradicionais e artes integradas, além de palestras e debates.

&gt;&gt; Com apoio da Secult, filme cearense mostra jornada transformadora de uma mulher idosa a partir da empatia

O Cinema do Dragão, localizado no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura (CDMac), também é peça fundamental na cultura cinematográfica dos cearenses. O cinema tornou-se um dos principais espaços de acesso a importantes títulos da cinematografia mundial. Com média de quatro mil espectadores mensais em suas duas salas, o Cinema do Dragão prioriza a exibição de longas nacionais, com atenção aos filmes do Ceará.

O Cineteatro São Luiz e o Cinema do Dragão integram a Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) da Secult Ceará e são geridos em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

O Agente Secreto

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Entrada: R$ 14 (inteira) e R$ 7 (meia)

Vendas online

Cinema do Dragão

Entrada: R$ 16 (inteira) e R$ 8 (meia) | Terça promocional: R$10 (inteira) e R$ 5,00 (meia).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/image-2-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Férias: Sobrado Dr. José Lourenço promove curso, contação de histórias e Ser Criança no Sobradinho</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/ferias-sobrado-dr-jose-lourenco-promove-curso-contacao-de-historias-e-ser-crianca-no-sobradinho/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T11:50:01</pubDate>
    <description><![CDATA[As atividades acontecem de forma itinerante e é totalmente gratuita

Durante a contação de histórias, Edivaldo fala sobre alguns contos de uma aranha chamada Ananse que vive as mais diversas situações para se dar bem. Os contos fazem parte das Tradições Orais dos Povos Axantes, da África Ocidental, e traz a personagem Ananse como uma aranha esperta, que se mete nas mais diversas aventuras.

Por fim, tem a primeira edição do ano do Ser Criança no Sobradinho, realizado pelo Núcleo de Ação Educativa, acontece no dia 16 de janeiro (sexta), às 14h, no no Espaço Casinha de Cultura Patativa Ave Feliz. Durante a programação, as crianças ficam livres para transitar entre os polos criativos, em que são estimuladas a se expressar a partir de diferentes linguagens.

Na edição de janeiro, às crianças participantes criam dedoches em papel, pequenos fantoches que ganham vida nas histórias imaginadas, e liberam a criatividade em desenhos de personagens coloridos com massinha de modelar.

Gravura e Brincadeira: Vivências Criativas

Horário: 14h às 17h

Classificação indicativa: Livre

Contos de Ananse

Ministrante: Edivaldo Batista

Horário: 14h

Horário: 15h

Local: Espaço Casinha de Cultura Patativa Ave Feliz (Rua Gaudioso Carvalho, 302, Floresta, Fortaleza/CE)

Classificação indicativa: Livre

Ser Criança no Sobradinho

Ministrante: Núcleo de Ação Educativa do Sobrado

Horário: 14h

Local: Espaço Casinha de Cultura Patativa Ave Feliz (Rua Gaudioso Carvalho, 302, Floresta, Fortaleza/CE)

Classificação indicativa: Livre

Férias: Sobrado Dr. José Lourenço promove curso, contação de histórias e Ser Criança no Sobradinho

Acompanhe a programação pelo Instagram: sobrado@154

Mais informações: ascom.sobrado@institutomirante.org | (85) 99986.5086 (WhatsApp)

Atividade gratuita]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As atividades acontecem de forma itinerante e é totalmente gratuita

Durante a contação de histórias, Edivaldo fala sobre alguns contos de uma aranha chamada Ananse que vive as mais diversas situações para se dar bem. Os contos fazem parte das Tradições Orais dos Povos Axantes, da África Ocidental, e traz a personagem Ananse como uma aranha esperta, que se mete nas mais diversas aventuras.

Por fim, tem a primeira edição do ano do Ser Criança no Sobradinho, realizado pelo Núcleo de Ação Educativa, acontece no dia 16 de janeiro (sexta), às 14h, no no Espaço Casinha de Cultura Patativa Ave Feliz. Durante a programação, as crianças ficam livres para transitar entre os polos criativos, em que são estimuladas a se expressar a partir de diferentes linguagens.

Na edição de janeiro, às crianças participantes criam dedoches em papel, pequenos fantoches que ganham vida nas histórias imaginadas, e liberam a criatividade em desenhos de personagens coloridos com massinha de modelar.

Gravura e Brincadeira: Vivências Criativas

Horário: 14h às 17h

Classificação indicativa: Livre

Contos de Ananse

Ministrante: Edivaldo Batista

Horário: 14h

Horário: 15h

Local: Espaço Casinha de Cultura Patativa Ave Feliz (Rua Gaudioso Carvalho, 302, Floresta, Fortaleza/CE)

Classificação indicativa: Livre

Ser Criança no Sobradinho

Ministrante: Núcleo de Ação Educativa do Sobrado

Horário: 14h

Local: Espaço Casinha de Cultura Patativa Ave Feliz (Rua Gaudioso Carvalho, 302, Floresta, Fortaleza/CE)

Classificação indicativa: Livre

Férias: Sobrado Dr. José Lourenço promove curso, contação de histórias e Ser Criança no Sobradinho

Acompanhe a programação pelo Instagram: sobrado@154

Mais informações: ascom.sobrado@institutomirante.org | (85) 99986.5086 (WhatsApp)

Atividade gratuita]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Carimbos-3-Fleuri-Cardoso-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará abre inscrições com mais de 21 mil vagas para o Projeto Esporte em 3 Tempos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/governo-do-ceara-abre-inscricoes-com-mais-de-21-mil-vagas-para-o-projeto-esporte-em-3-tempos/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T11:11:18</pubDate>
    <description><![CDATA[“Essa é uma oportunidade para a população do Ceará iniciar uma atividade esportiva de qualidade, acompanhada por profissionais da Educação Física. Os interessados devem procurar o núcleo mais próximo da sua casa e efetuarem as inscrições e rematrícula. O esporte é a nossa ferramenta de transformação social e estamos esperando a participação dos cearenses nesse grande projeto”, disse o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro.

Os interessados devem procurar o núcleo de sua região para realizar a inscrição ou atualizar o cadastro. É necessário apresentar RG ou Certidão de Nascimento, CPF, comprovante de residência, consulta do NIS e preencher a ficha de inscrição diretamente com o professor do núcleo. As aulas terão início no dia 19 de janeiro.

As principais modalidades desenvolvidas são: Futebol, Futebol Society, Futsal, Basquete, Vôlei, Vôlei de praia, Natação, Ginástica, Dança, Recreação, Treinamento Funcional, Jogos e Brincadeiras, Tiro com Arco, Hóquei sobre a Grama, Badminton e Hidroginástica.

Cada núcleo poderá ser composto por quatro turmas divididas por faixas etárias: 6 até 10 anos (Aprender), 11 até 13 anos (Desenvolver), 14 até 17 anos (Superar) e + 18 anos (Fortalecer).

Consulte aqui as modalidades, turmas, horários e núcleos disponíveis no seu município.

“Desejo a todos os nossos alunos um excelente retorno às atividades e um ano repleto de aprendizado, alegria, saúde e muitas conquistas. Que cada aula seja um momento de crescimento, convivência, respeito e superação. Que o esporte continue sendo esse caminho de transformação, fortalecendo valores, sonhos e a confiança de cada participante”, disse o coordenador do Esporte em 3 Tempos, Ailton Silva.

Promover a difusão do esporte nos municípios do Ceará, por meio da democratização e garantia de acesso, aliadas à formação da cidadania, qualidade de vida, socialização do conhecimento e estímulo à convivência social, contribuindo para o desenvolvimento integral das crianças e dos adolescentes.

Informações:

Contatos: (85) 31259182

E-mail: esporte3tempos@esporte.ce.gov.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[“Essa é uma oportunidade para a população do Ceará iniciar uma atividade esportiva de qualidade, acompanhada por profissionais da Educação Física. Os interessados devem procurar o núcleo mais próximo da sua casa e efetuarem as inscrições e rematrícula. O esporte é a nossa ferramenta de transformação social e estamos esperando a participação dos cearenses nesse grande projeto”, disse o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro.

Os interessados devem procurar o núcleo de sua região para realizar a inscrição ou atualizar o cadastro. É necessário apresentar RG ou Certidão de Nascimento, CPF, comprovante de residência, consulta do NIS e preencher a ficha de inscrição diretamente com o professor do núcleo. As aulas terão início no dia 19 de janeiro.

As principais modalidades desenvolvidas são: Futebol, Futebol Society, Futsal, Basquete, Vôlei, Vôlei de praia, Natação, Ginástica, Dança, Recreação, Treinamento Funcional, Jogos e Brincadeiras, Tiro com Arco, Hóquei sobre a Grama, Badminton e Hidroginástica.

Cada núcleo poderá ser composto por quatro turmas divididas por faixas etárias: 6 até 10 anos (Aprender), 11 até 13 anos (Desenvolver), 14 até 17 anos (Superar) e + 18 anos (Fortalecer).

Consulte aqui as modalidades, turmas, horários e núcleos disponíveis no seu município.

“Desejo a todos os nossos alunos um excelente retorno às atividades e um ano repleto de aprendizado, alegria, saúde e muitas conquistas. Que cada aula seja um momento de crescimento, convivência, respeito e superação. Que o esporte continue sendo esse caminho de transformação, fortalecendo valores, sonhos e a confiança de cada participante”, disse o coordenador do Esporte em 3 Tempos, Ailton Silva.

Promover a difusão do esporte nos municípios do Ceará, por meio da democratização e garantia de acesso, aliadas à formação da cidadania, qualidade de vida, socialização do conhecimento e estímulo à convivência social, contribuindo para o desenvolvimento integral das crianças e dos adolescentes.

Informações:

Contatos: (85) 31259182

E-mail: esporte3tempos@esporte.ce.gov.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-07-at-10.53.57.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Parque do Cocó recebe oficina “Floresta de Bolso” com plantio de mudas nativas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/parque-do-coco-recebe-oficina-floresta-de-bolso-com-plantio-de-mudas-nativas/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T11:02:52</pubDate>
    <description><![CDATA[Atividade integra o programa Vem pro Parque e será facilitada pelo grupo Percursos Ecológicos

Os visitantes do Parque Estadual do Cocó poderão participar, nos dias 10 e 31 de janeiro, da oficina de plantio de mudas nativas “Floresta de Bolso”, ação que integra o programa Vem pro Parque, iniciativa do Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), gerida em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). A atividade acontece das 9h às 13h, na área do parque localizada na Av. Padre Antônio Tomás, s/n, em Fortaleza. É aberto ao público, gratuito e não necessita de inscrição prévia.

A oficina será facilitada por Carlos Augusto Lima e Leonardo Jales Leitão, do grupo Percursos Ecológicos, e apresenta ao público o conceito das chamadas Florestas de Bolso, método criado pelo botânico japonês Akira Miyawaki, nos anos 1970, que inspira a implantação de centenas de microflorestas urbanas em diversas cidades do mundo.

A proposta das Florestas de Bolso consiste na criação e manutenção de pequenas áreas florestadas em espaços públicos e privados, como praças, ruas, escolas, jardins institucionais, residências e empresas, utilizando exclusivamente mudas de espécies nativas. O método promove impactos positivos no ambiente urbano, como o aumento da biodiversidade, melhoria da qualidade do ar, conforto térmico e fortalecimento da relação da população com a natureza.

Durante a oficina, os participantes terão contato com os fundamentos teóricos e práticos da técnica. “Vamos falar um pouco sobre o conceito de Floresta de Bolso, a função ecológica desse tipo de ação, as diferenças entre espécies nativas e exóticas, as ferramentas para o plantio e, principalmente, as ações de cuidado e manutenção”, explica Carlos Augusto Lima.

A atividade também deixa um legado ambiental concreto para a cidade de Fortaleza, com o plantio intensificado de árvores nativas como Pajeú, Oiti, Peroba, Torém, entre outras espécies, que serão cuidadas e acompanhadas ao longo de seu crescimento. A iniciativa contribui para o aumento da cobertura vegetal urbana e para a redução da sensação térmica, além de outros benefícios ambientais e sociais.

Antes da oficina, houve o diagnóstico da área e a elaboração do projeto. Durante os dois encontros, haverá a instalação e a manutenção das microflorestas, além de atividades educativas e formativas relacionadas à educação ambiental. A metodologia já foi aplicada anteriormente no Parque Adahil Barreto, também integrante do Parque Estadual do Cocó, com resultados positivos.

Oficina “Floresta de Bolso” – Plantio de mudas nativas

Local: Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n – Fortaleza/CE)

Datas: 10 e 31 de janeiro (sábados)

Horário: 9h às 13h

Facilitadores: Carlos Augusto Lima e Leonardo Jales Leitão (Percursos Ecológicos)

Atividade gratuita

Programa: Vem pro Parque

Realização: Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Atividade integra o programa Vem pro Parque e será facilitada pelo grupo Percursos Ecológicos

Os visitantes do Parque Estadual do Cocó poderão participar, nos dias 10 e 31 de janeiro, da oficina de plantio de mudas nativas “Floresta de Bolso”, ação que integra o programa Vem pro Parque, iniciativa do Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), gerida em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). A atividade acontece das 9h às 13h, na área do parque localizada na Av. Padre Antônio Tomás, s/n, em Fortaleza. É aberto ao público, gratuito e não necessita de inscrição prévia.

A oficina será facilitada por Carlos Augusto Lima e Leonardo Jales Leitão, do grupo Percursos Ecológicos, e apresenta ao público o conceito das chamadas Florestas de Bolso, método criado pelo botânico japonês Akira Miyawaki, nos anos 1970, que inspira a implantação de centenas de microflorestas urbanas em diversas cidades do mundo.

A proposta das Florestas de Bolso consiste na criação e manutenção de pequenas áreas florestadas em espaços públicos e privados, como praças, ruas, escolas, jardins institucionais, residências e empresas, utilizando exclusivamente mudas de espécies nativas. O método promove impactos positivos no ambiente urbano, como o aumento da biodiversidade, melhoria da qualidade do ar, conforto térmico e fortalecimento da relação da população com a natureza.

Durante a oficina, os participantes terão contato com os fundamentos teóricos e práticos da técnica. “Vamos falar um pouco sobre o conceito de Floresta de Bolso, a função ecológica desse tipo de ação, as diferenças entre espécies nativas e exóticas, as ferramentas para o plantio e, principalmente, as ações de cuidado e manutenção”, explica Carlos Augusto Lima.

A atividade também deixa um legado ambiental concreto para a cidade de Fortaleza, com o plantio intensificado de árvores nativas como Pajeú, Oiti, Peroba, Torém, entre outras espécies, que serão cuidadas e acompanhadas ao longo de seu crescimento. A iniciativa contribui para o aumento da cobertura vegetal urbana e para a redução da sensação térmica, além de outros benefícios ambientais e sociais.

Antes da oficina, houve o diagnóstico da área e a elaboração do projeto. Durante os dois encontros, haverá a instalação e a manutenção das microflorestas, além de atividades educativas e formativas relacionadas à educação ambiental. A metodologia já foi aplicada anteriormente no Parque Adahil Barreto, também integrante do Parque Estadual do Cocó, com resultados positivos.

Oficina “Floresta de Bolso” – Plantio de mudas nativas

Local: Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n – Fortaleza/CE)

Datas: 10 e 31 de janeiro (sábados)

Horário: 9h às 13h

Facilitadores: Carlos Augusto Lima e Leonardo Jales Leitão (Percursos Ecológicos)

Atividade gratuita

Programa: Vem pro Parque

Realização: Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Oficina_Floresta_de_Bolso_.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Mais de 80 alunos concluem qualificação profissional e recebem certificação em Icapuí</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/mais-de-80-alunos-concluem-qualificacao-profissional-e-recebem-certificacao-em-icapui/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T10:42:06</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Proteção Social (SPS) realiza, nesta quinta-feira (8), a certificação de 84 alunos e alunas que concluíram qualificação profissional em cinco turmas no município de Icapuí. A iniciativa integra as ações do Projeto Criando Oportunidades, voltadas à promoção da inclusão produtiva, geração de renda e fortalecimento da autonomia das famílias cearenses.

A solenidade contará com a presença da vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, além de autoridades locais e representantes da comunidade.

Ao todo, 84 alunos e alunas receberão certificação após a conclusão dos cursos de inglês básico, alongamento de unhas de acrigel, manicure e pedicure, designer de sobrancelhas e corte e costura. Durante o evento serão entregues 74 kits de trabalhos para os participantes dos cursos práticos, garantindo apoio inicial para o desenvolvimento das atividades profissionais e estímulo à geração de renda.

Certificação das turmas de qualificação profissional em Icapuí

Data: 8 de dezembro (quinta-feira)

Hora: 10h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Proteção Social (SPS) realiza, nesta quinta-feira (8), a certificação de 84 alunos e alunas que concluíram qualificação profissional em cinco turmas no município de Icapuí. A iniciativa integra as ações do Projeto Criando Oportunidades, voltadas à promoção da inclusão produtiva, geração de renda e fortalecimento da autonomia das famílias cearenses.

A solenidade contará com a presença da vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, além de autoridades locais e representantes da comunidade.

Ao todo, 84 alunos e alunas receberão certificação após a conclusão dos cursos de inglês básico, alongamento de unhas de acrigel, manicure e pedicure, designer de sobrancelhas e corte e costura. Durante o evento serão entregues 74 kits de trabalhos para os participantes dos cursos práticos, garantindo apoio inicial para o desenvolvimento das atividades profissionais e estímulo à geração de renda.

Certificação das turmas de qualificação profissional em Icapuí

Data: 8 de dezembro (quinta-feira)

Hora: 10h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/230914_CRIANDO-OPORTUNIDADES-JANGURUSSU_HB9010-scaled-e1767793234909.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hemoce supera 119 mil doações de sangue em 2025 e consolida crescimento do ato de doar no estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/hemoce-supera-119-mil-doacoes-de-sangue-em-2025-e-consolida-crescimento-do-ato-de-doar-no-estado/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T10:17:01</pubDate>
    <description><![CDATA[O resultado representa um crescimento superior a 8 mil doações em relação a 2024, quando a instituição recebeu 110.784 bolsas de sangue

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), alcançou, em 2025, um marco histórico, ao registrar 119.100 doações de sangue, o maior número já contabilizado desde o início da consolidação informatizada dos dados, na década de 1990. O resultado representa um crescimento superior a 8 mil doações em relação a 2024, reforçando o fortalecimento da cultura da doação voluntária no Ceará.

Esse avanço é reflexo do trabalho descentralizado desenvolvido pelo hemocentro cearense. Com duas unidades fixas em Fortaleza e cinco no interior, localizadas nos municípios de Quixadá, Crato, Sobral, Iguatu e Juazeiro do Norte, o Hemoce realiza regularmente coletas externas nos 184 municípios do estado. Ao longo do último ano, foram realizadas 772 coletas, ampliando o acesso da população ao serviço e reafirmando a solidariedade do povo cearense.

As bolsas coletadas são essenciais para pacientes que necessitam realizar transfusões de sangue e estão em tratamentos de câncer, doenças hematológicas, e precisam realizar cirurgias eletivas e de emergência.

Para a diretora-geral do Hemoce, Luany Mesquita, o resultado alcançado é motivo de orgulho e reconhecimento. “Atingir 119 mil doações em 2025 é uma conquista coletiva e motivo de grande orgulho para todos nós. Esse resultado demonstra que o Ceará avança na construção de uma cultura cada vez mais solidária, na qual a população compreende a importância da doação de sangue como um gesto de amor ao próximo e de compromisso com a vida. Cada doação representa esperança e fortalece nossa missão de salvar vidas em todo o estado”, destaca.

Doador regular do Hemoce, Igor Leitão atingiu a marca de 20 doações na instituição, quatro somente no ano passado

O crescimento no número de doações reflete o compromisso dos doadores cearenses, o trabalho contínuo das equipes do Hemoce e as estratégias de mobilização e conscientização desenvolvidas ao longo do ano, garantindo o atendimento seguro e regular à população cearense.

O hemocentro de Fortaleza foi responsável por receber mais de 50% das doações na Hemorrede estadual. A unidade contabilizou 58.628 bolsas de sangue. No interior do Estado, o Cariri foi o território com maior registro de doações (23.126), seguido das regiões Norte (19.787 bolsas), Sertão Central (10.702) e Centro-Sul (6.857).

Doador regular do Hemoce, Igor Leitão, 30, atingiu a marca de 20 doações na instituição, quatro somente no ano passado, respeitando o intervalo de doar a cada dois meses para os homens. A regularidade nas doações reforça o compromisso do voluntário com a solidariedade. “Desde jovem, busco realizar doações de sangue e ajudar quem de fato precisa. Saber que uma parte de mim pode ser responsável por salvar várias vidas é uma das principais realizações pessoais que existem. Um gesto simples, rápido e voluntário consegue devolver esperança e o sorriso a famílias inteiras. Tenho muito orgulho de ser doador e faço questão de incentivar todos ao meu redor”, afirma o advogado.

Para se candidatar à doação de sangue, é preciso estar saudável, bem alimentado, pesar acima de 50 kg, ter de 16 a 69 anos e apresentar um documento oficial com foto. Os menores de idade devem portar o termo de consentimento assinado pelos pais ou pelo responsável legal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O resultado representa um crescimento superior a 8 mil doações em relação a 2024, quando a instituição recebeu 110.784 bolsas de sangue

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), alcançou, em 2025, um marco histórico, ao registrar 119.100 doações de sangue, o maior número já contabilizado desde o início da consolidação informatizada dos dados, na década de 1990. O resultado representa um crescimento superior a 8 mil doações em relação a 2024, reforçando o fortalecimento da cultura da doação voluntária no Ceará.

Esse avanço é reflexo do trabalho descentralizado desenvolvido pelo hemocentro cearense. Com duas unidades fixas em Fortaleza e cinco no interior, localizadas nos municípios de Quixadá, Crato, Sobral, Iguatu e Juazeiro do Norte, o Hemoce realiza regularmente coletas externas nos 184 municípios do estado. Ao longo do último ano, foram realizadas 772 coletas, ampliando o acesso da população ao serviço e reafirmando a solidariedade do povo cearense.

As bolsas coletadas são essenciais para pacientes que necessitam realizar transfusões de sangue e estão em tratamentos de câncer, doenças hematológicas, e precisam realizar cirurgias eletivas e de emergência.

Para a diretora-geral do Hemoce, Luany Mesquita, o resultado alcançado é motivo de orgulho e reconhecimento. “Atingir 119 mil doações em 2025 é uma conquista coletiva e motivo de grande orgulho para todos nós. Esse resultado demonstra que o Ceará avança na construção de uma cultura cada vez mais solidária, na qual a população compreende a importância da doação de sangue como um gesto de amor ao próximo e de compromisso com a vida. Cada doação representa esperança e fortalece nossa missão de salvar vidas em todo o estado”, destaca.

Doador regular do Hemoce, Igor Leitão atingiu a marca de 20 doações na instituição, quatro somente no ano passado

O crescimento no número de doações reflete o compromisso dos doadores cearenses, o trabalho contínuo das equipes do Hemoce e as estratégias de mobilização e conscientização desenvolvidas ao longo do ano, garantindo o atendimento seguro e regular à população cearense.

O hemocentro de Fortaleza foi responsável por receber mais de 50% das doações na Hemorrede estadual. A unidade contabilizou 58.628 bolsas de sangue. No interior do Estado, o Cariri foi o território com maior registro de doações (23.126), seguido das regiões Norte (19.787 bolsas), Sertão Central (10.702) e Centro-Sul (6.857).

Doador regular do Hemoce, Igor Leitão, 30, atingiu a marca de 20 doações na instituição, quatro somente no ano passado, respeitando o intervalo de doar a cada dois meses para os homens. A regularidade nas doações reforça o compromisso do voluntário com a solidariedade. “Desde jovem, busco realizar doações de sangue e ajudar quem de fato precisa. Saber que uma parte de mim pode ser responsável por salvar várias vidas é uma das principais realizações pessoais que existem. Um gesto simples, rápido e voluntário consegue devolver esperança e o sorriso a famílias inteiras. Tenho muito orgulho de ser doador e faço questão de incentivar todos ao meu redor”, afirma o advogado.

Para se candidatar à doação de sangue, é preciso estar saudável, bem alimentado, pesar acima de 50 kg, ter de 16 a 69 anos e apresentar um documento oficial com foto. Os menores de idade devem portar o termo de consentimento assinado pelos pais ou pelo responsável legal.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-1-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Estação das Artes inicia programação de 2026 com Baila Comigo e XVIII Mostra Estadual do Ciclo Ceará Natalino</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/07/estacao-das-artes-inicia-programacao-de-2026-com-baila-comigo-e-xviii-mostra-estadual-do-ciclo-ceara-natalino/</guid>
    <pubDate>2026-01-07T09:57:48</pubDate>
    <description><![CDATA[A Estação Férias é retomada e traz ritmos brasileiros e a tradição popular

Neste fim de semana, o projeto Estação Férias retoma sua programação com atividades para diversos públicos. A agenda começa na sexta-feira (9), com a primeira edição do ano do Baila Comigo, focado no forró para a terceira idade. Já no sábado (10) e domingo (11), o Complexo Cultural Estação das Artes recebe a XVIII Mostra Estadual do Ciclo Ceará Natalino, realizada pelo Governo do Ceará.

O equipamento integra a Rede Pública da Secretaria da Cultura (Secult Ceará) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante.

Na sexta-feira, dia 9, a programação inicia às 18h com Italo Cortez, em parceria com o Sesc Ceará. O cantor chega apresentando um show que traduz sua trajetória no forró contemporâneo, unindo tradição e modernidade. Natural de Fortaleza, carrega 17 anos de carreira, com passagens como backing vocal de Mara Pavanelly e integrante do grupo Forró Zanzibar.

Em seguida, às 19h30, a noite continua com Chapéu de Couro &amp; Neném Show. Com 31 anos de trajetória, o grupo apresenta um espetáculo vibrante que celebra a cultura nordestina. O repertório reúne clássicos do forró pé de serra e canções autorais.

A noite conta com interpretação em Libras e de dançarinos no salão.

Com o tema “Dramas que contam e cantam o Ceará”, a edição homenageia as dramistas, mulheres guardiãs do drama popular, reconhecido como patrimônio imaterial do Ceará.

No sábado, a programação inicia às 17h, com grupos dos municípios de Ocara, Fortaleza, Tianguá, Fortaleza e Maracanaú.

No domingo (11), a partir das 10h, é realizada a oficina de pintura infantil “Universo das Cores”. Com as arte-educadoras Talita Késsia e Fleuri Cardoso, a atividade tem como objetivo trabalhar a ludicidade a partir da experimentação e criação de novas cores, utilizando tintas guaches das cores primárias e realizando pinturas em papel kraft.

Também às 10h, a Estação das Artes segue com a programação da XVIII Mostra Estadual do Ciclo Ceará Natalino. Com oito grupos que representam Fortaleza, Crato, Juazeiro, Quixeré, Altaneira, Russas, Itatira e Paracuru.

Estação Férias

Dias: 9 a 11 de janeiro

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Mais informações:

Instagram @estacaodasartes.ce, @mercadoalimentace, @institutomiranteceara e @secultceara

Sexta, 9

Baila Comigo

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Sábado, 10

Reisado Boi Coração (Ocara)

Pastoril Estrela Luminosa (Fortaleza)

Dramistas de Tucuns | Mestra Ana Maria (Tianguá)

Boi Ceará Mestre | Mestre Zé Pio (Fortaleza)

Reisado Xique-Xique (Canindé)

Pastoril Nossa Senhora de Fátima (Maracanaú)

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Domingo, 11

Dramistas da Lagoa Redonda (Fortaleza)

Reisado Feminino Decolores (Crato)

Reisado de Congo Pe. Cícero (Juazeiro)

Dramista Memórias de Patrocina (Quixeré)

Banda Cabaçal (Altaneira)

Boi Russano | Mestre Beija-Flor (Russas)

Reisado Caretas de São Gonçalo (Itatira)

Pastoril Mariinha da Ló (Paracuru)

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: Livre

Acessível em Libras]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Estação Férias é retomada e traz ritmos brasileiros e a tradição popular

Neste fim de semana, o projeto Estação Férias retoma sua programação com atividades para diversos públicos. A agenda começa na sexta-feira (9), com a primeira edição do ano do Baila Comigo, focado no forró para a terceira idade. Já no sábado (10) e domingo (11), o Complexo Cultural Estação das Artes recebe a XVIII Mostra Estadual do Ciclo Ceará Natalino, realizada pelo Governo do Ceará.

O equipamento integra a Rede Pública da Secretaria da Cultura (Secult Ceará) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante.

Na sexta-feira, dia 9, a programação inicia às 18h com Italo Cortez, em parceria com o Sesc Ceará. O cantor chega apresentando um show que traduz sua trajetória no forró contemporâneo, unindo tradição e modernidade. Natural de Fortaleza, carrega 17 anos de carreira, com passagens como backing vocal de Mara Pavanelly e integrante do grupo Forró Zanzibar.

Em seguida, às 19h30, a noite continua com Chapéu de Couro &amp; Neném Show. Com 31 anos de trajetória, o grupo apresenta um espetáculo vibrante que celebra a cultura nordestina. O repertório reúne clássicos do forró pé de serra e canções autorais.

A noite conta com interpretação em Libras e de dançarinos no salão.

Com o tema “Dramas que contam e cantam o Ceará”, a edição homenageia as dramistas, mulheres guardiãs do drama popular, reconhecido como patrimônio imaterial do Ceará.

No sábado, a programação inicia às 17h, com grupos dos municípios de Ocara, Fortaleza, Tianguá, Fortaleza e Maracanaú.

No domingo (11), a partir das 10h, é realizada a oficina de pintura infantil “Universo das Cores”. Com as arte-educadoras Talita Késsia e Fleuri Cardoso, a atividade tem como objetivo trabalhar a ludicidade a partir da experimentação e criação de novas cores, utilizando tintas guaches das cores primárias e realizando pinturas em papel kraft.

Também às 10h, a Estação das Artes segue com a programação da XVIII Mostra Estadual do Ciclo Ceará Natalino. Com oito grupos que representam Fortaleza, Crato, Juazeiro, Quixeré, Altaneira, Russas, Itatira e Paracuru.

Estação Férias

Dias: 9 a 11 de janeiro

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Mais informações:

Instagram @estacaodasartes.ce, @mercadoalimentace, @institutomiranteceara e @secultceara

Sexta, 9

Baila Comigo

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Sábado, 10

Reisado Boi Coração (Ocara)

Pastoril Estrela Luminosa (Fortaleza)

Dramistas de Tucuns | Mestra Ana Maria (Tianguá)

Boi Ceará Mestre | Mestre Zé Pio (Fortaleza)

Reisado Xique-Xique (Canindé)

Pastoril Nossa Senhora de Fátima (Maracanaú)

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Domingo, 11

Dramistas da Lagoa Redonda (Fortaleza)

Reisado Feminino Decolores (Crato)

Reisado de Congo Pe. Cícero (Juazeiro)

Dramista Memórias de Patrocina (Quixeré)

Banda Cabaçal (Altaneira)

Boi Russano | Mestre Beija-Flor (Russas)

Reisado Caretas de São Gonçalo (Itatira)

Pastoril Mariinha da Ló (Paracuru)

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: Livre

Acessível em Libras]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/9.jan_Chapeu_ThiagoMatine-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>