<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 20/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>6 notícias publicadas hoje (6 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 22:26:13 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>AMC emite credenciais de estacionamento no auditório do Paço Municipal</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-emite-credenciais-de-estacionamento-no-auditorio-do-paco-municipal</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260120-c15e3114c288</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:42:00 +0000</pubDate>
<description>AMC emite credenciais de estacionamento no auditório do Paço Municipal - Terça, 20 Janeiro 2026 15:42</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TR%C3%82NSITO.png" alt="AMC emite credenciais de estacionamento no auditório do Paço Municipal" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Nesta quinta-feira (22/01), data que marca a posse dos novos membros do Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa (CMDPI), vinculado à Secretaria Municipal dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) fará uma manhã de serviços do auditório no Paço Municipal de Fortaleza. A ação ocorrerá das 8h às 12h e permitirá a emissão de credenciais de estacionamento para idosos e pessoas com deficiência.</p>
<p>Para obter a credencial, é necessário atender aos requisitos estabelecidos. Idosos devem ter idade a partir de 60 anos e apresentar RG, CPF e comprovante de residência atualizado de Fortaleza. Pessoas com deficiência devem apresentar os mesmos documentos e o laudo médico que ateste a deficiência com dificuldade de locomoção.<br/>No caso de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) ou Síndrome de Down é suficiente apresentar laudo que ateste a condição.</p>
<p>As credenciais de estacionamento também podem ser solicitadas pelos canais online (aplicativo AMC Trânsito ou site amctrânsito.com.br) ou nos locais que prestam os serviços do órgão, como a Central de Atendimento do órgão, no bairro Passaré.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-emite-credenciais-de-estacionamento-no-auditorio-do-paco-municipal" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TR%C3%82NSITO.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TR%C3%82NSITO.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC emite credenciais de estacionamento no auditório do Paço Municipal</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura inicia o Aprender Viajando em 2026 com grupo de estudantes de escola municipal no Cariri</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-o-aprender-viajando-em-2026-com-grupo-de-estudantes-de-escola-municipal-no-cariri</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260120-1e81cce29154</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:54:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura inicia o Aprender Viajando em 2026 com grupo de estudantes de escola municipal no Cariri - Terça, 20 Janeiro 2026 13:54</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/20%2001%202026%20SME%20Educao-2001.jpeg" alt="Prefeitura inicia o Aprender Viajando em 2026 com grupo de estudantes de escola municipal no Cariri" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Foto alunos" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/Educao-2001.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Estudantes da ETI Professora Hildete Brasil de Sá Cavalcante durante aula de campo em ponto turístico do Cariri</figcaption></figure>
<p>A primeira aula do ano para os estudantes da Escola de Tempo Integral (ETI) Professora Hildete Brasil de Sá Cavalcante, no Mondubim, ocorreu fora da sala de aula e a centenas de quilômetros de Fortaleza. Ao todo, 36 alunos e quatro professores viajaram para o Cariri para vivenciar aulas de campo em pontos históricos, culturais e ambientais da região. O grupo embarcou na quarta-feira (14/1) e retornou no sábado (17/1).</p>
<p>A iniciativa integra o Aprender Viajando, novo projeto da Prefeitura de Fortaleza, realizado por meio da Secretaria Municipal da Educação (SME), que busca ampliar as experiências pedagógicas dos estudantes a partir da vivência prática dos conteúdos trabalhados em sala.</p>
<figure><img alt="Foto alunos" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/Educao-2-2001.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Alunos durante aula de campo na Floresta Nacional do Araripe</figcaption></figure>
<p>A edição inaugural do projeto, iniciada em dezembro de 2025, beneficiou mais de 1.202 estudantes, sendo 557 dos anos iniciais e 645 dos anos finais do Ensino Fundamental e da Educação de Jovens e Adultos (EJA). Idealizado para fortalecer a relação entre teoria e prática, o Aprender Viajando também contribui para a ampliação do repertório social e cultural dos alunos e para a melhoria dos indicadores educacionais da Capital. Todas as viagens são custeadas pela SME, incluindo transporte, alimentação e ingressos.</p>
<p>Uma das professoras que acompanhou os estudantes da ETI Hildete foi Ana Luisa da Silva Freires, docente de Ciências da unidade. Segundo ela, o Cariri foi escolhido por reunir riqueza histórica, cultural e de biodiversidade. “Pensamos em um cronograma que tornasse concreto o que é visto em sala de aula. Um exemplo foi a Trilha do Belmonte, que permite dialogar sobre biomas, diferentes tipos de vegetação e biodiversidade, além de abordar a inclusão, já que se trata da primeira trilha inclusiva da Floresta Nacional do Araripe”, explica.</p>
<figure><img alt="Foto alunos" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/Educao-3-2001.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>"Foi uma ótima experiência. Eu já conhecia o Cariri por nome, mas não pessoalmente. Gostei muito”, relata a estudante Maria Sofia Sales Freitas</figcaption></figure>
<p>A educadora também ressalta os aprendizados que vão além do conteúdo curricular. “Comunicação, organização, disciplina, compromisso e paciência. Para muitos estudantes, essa foi a primeira viagem para um lugar tão distante, o que exigiu o desenvolvimento de autonomia. Foi muito valioso acompanhar esse processo. O Aprender Viajando tem um potencial enorme para aproximar os estudantes da realidade de outras cidades e de diferentes populações”, destaca.</p>
<figure><img alt="Foto professores" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/Educao-4-2001.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Professores Willamy Matos, Maya Eliz, Luisa Freires e Larissa Lima acompanharam os estudantes da ETI Hildete durante a viagem</figcaption></figure>
<p>Aluno do 9º ano da ETI Hildete, Ícaro Santos Alves, estuda na unidade desde o 6º ano e define a experiência como “incrível e única”. “Aprendemos muitas coisas que se conectam com o que vimos em sala de aula, especialmente nas áreas de Geografia, Ciências e Cultura. Observamos os relevos do Cariri, o clima mais frio, as vegetações e animais que são únicos em diferentes regiões do próprio Ceará e como a história e a cultura se entrelaçam”, relata.</p>
<p>Para a estudante Maria Sofia Sales Freitas, do 8º ano, também da ETI Professora Hildete Brasil de Sá Cavalcante, o momento mais marcante da viagem foi a visita ao Horto do Padre Cícero. “O que eu já tinha estudado em sala foi a mudança repentina do clima e como ele varia de acordo com os lugares que visitamos. Foi uma ótima experiência. Eu já conhecia o Cariri por nome, mas não pessoalmente. Gostei muito”, conclui.</p>
<p><strong>Sobre o projeto Aprender Viajando</strong></p>
<p>O Aprender Viajando teve início com turmas dos anos iniciais do Ensino Fundamental, que concluíram as atividades em dezembro do ano passado. Os roteiros incluíram visitas a pontos históricos, culturais e ambientais de Fortaleza, como o Parque Estadual do Cocó, o Parque Ecopoint, o Centro de Formação Olímpica (CFO) e o Museu da Imagem e do Som do Ceará, entre outros equipamentos do patrimônio natural e cultural da cidade.</p>
<p>Para os anos finais do Ensino Fundamental, as atividades seguem até março deste ano, com o embarque da última turma na experiência. Os roteiros incluem viagens a diferentes regiões do Ceará, como a Serra da Ibiapaba, o Maciço de Baturité, o Cariri e o Sertão Central, além de outros destinos indicados pelas próprias escolas.</p>
<p>Nesta primeira edição, o projeto contempla 30 turmas: 15 dos anos iniciais e 15 dos anos finais e EJA. A seleção ocorreu por meio de edital, com avaliação realizada por comissão formada por representantes dos Distritos e da Secretaria Municipal da Educação (SME).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-o-aprender-viajando-em-2026-com-grupo-de-estudantes-de-escola-municipal-no-cariri" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/20%2001%202026%20SME%20Educao-2001.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/20%2001%202026%20SME%20Educao-2001.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura inicia o Aprender Viajando em 2026 com grupo de estudantes de escola municipal no Cariri</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza avança na proteção às mulheres com cooperação entre Semulher e Etufor</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-avanca-na-protecao-as-mulheres-com-cooperacao-entre-semulher-e-etufor</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260120-1faf79f44c6e</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:36:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza avança na proteção às mulheres com cooperação entre Semulher e Etufor - Terça, 20 Janeiro 2026 12:36</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" alt="Prefeitura de Fortaleza avança na proteção às mulheres com cooperação entre Semulher e Etufor" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria Municipal da Mulher (Semulher) firmou um acordo de cooperação técnica com a Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) para fortalecer, de forma permanente, o enfrentamento ao assédio e à violência contra as mulheres no sistema de transporte público da cidade.</p>
<p>A assinatura do acordo ocorre durante o período do Carnaval, em razão do aumento do fluxo de pessoas nos ônibus, contexto que reforça a importância da iniciativa. No entanto, a cooperação estabelecida não se restringe a ações pontuais ou sazonais, passando a integrar de maneira contínua as políticas públicas municipais de proteção às mulheres.</p>
<p>O acordo estabelece uma cooperação institucional voltada ao atendimento humanizado das mulheres após o registro da ocorrência, que será realizado pela Semulher por meio de profissionais qualificadas do Centro de Referência à Mulher Francisca Clotilde (CRM). A parceria também prevê o compartilhamento de dados anonimizados da plataforma Nina, ferramenta utilizada exclusivamente no âmbito do transporte público, para subsidiar o monitoramento e a avaliação de políticas públicas de igualdade de gênero.</p>
<p>A integração entre Semulher e Etufor permitirá respostas mais ágeis às denúncias registradas no transporte público, o encaminhamento adequado das vítimas para atendimento especializado e o fortalecimento de ações estratégicas de prevenção, garantindo mais segurança e dignidade às mulheres usuárias do sistema.</p>
<p>Além do atendimento pós-registro da ocorrência, o acordo prevê capacitações, ações educativas, eventos, pesquisas e formações conjuntas, fortalecendo a atuação das equipes envolvidas e qualificando o enfrentamento às diversas formas de violência contra as mulheres. Todo o processo observa rigorosamente a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), assegurando a privacidade e a confidencialidade das informações.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-avanca-na-protecao-as-mulheres-com-cooperacao-entre-semulher-e-etufor" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza avança na proteção às mulheres com cooperação entre Semulher e Etufor</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza divulga programação do Infância Viva Folia</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-programacao-do-infancia-viva-folia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260120-d61db02638d3</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:01:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza divulga programação do Infância Viva Folia - Terça, 20 Janeiro 2026 10:01</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/200126%20-%20infantil.png" alt="Prefeitura de Fortaleza divulga programação do Infância Viva Folia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p> </p>
<figure><img alt="O Infância Viva Folia é uma estratégia de valorização da infância no âmbito do Ciclo Carnavalesco de Fortaleza" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/200126 - infantil.png" style="max-width:100%; height:auto;" title="O Infância Viva Folia é uma estratégia de valorização da infância no âmbito do Ciclo Carnavalesco de Fortaleza"/><figcaption>O Infância Viva Folia é uma estratégia de valorização da infância no âmbito do Ciclo Carnavalesco de Fortaleza (Foto: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>Como parte do Ciclo Carnavalesco 2026, a Prefeitura de Fortaleza preparou uma programação especial voltada ao público infantil com o projeto Infância Viva Folia. Além das atividades no Passeio Público durante o período oficial do Carnaval, a Cidade da Criança receberá atrações nos domingos de Pré-Carnaval.</p>
<p>O Infância Viva Folia é uma estratégia de valorização da infância no âmbito do Ciclo Carnavalesco de Fortaleza, articulando cultura, políticas públicas e garantia de direitos, em uma programação pensada especialmente para crianças e suas famílias.</p>
<p><strong>Pré-Carnaval Infantil na Cidade da Criança</strong></p>
<p>Datas: domingos (25/01, 1º/02 e 08/02)<br/>Local: Cidade da Criança (Av. Visconde do Rio Branco, 922 – Centro)<br/><br/>25/1 (domingo)<br/>9h às 10h20 – Gal Saldanha<br/>10h40 às 12h – Canta Kids</p>
<p>1º/2 (domingo)<br/>9h às 10h20 – Projeto Carambola<br/>10h40 às 12h – Banda Aquarelinha</p>
<p>08/02 (domingo)<br/>9h às 10h20 – Tia Samila &amp; Sua Turma<br/>10h40 às 12h – Charanga do Tio Marcão</p>
<p><strong>Carnaval Infantil no Passeio Público</strong></p>
<p>Data: 14/02 a 17/02<br/>Local: Passeio Público<br/>Endereço: Praça dos Mártires (Rua João Moreira, s/n – Centro)<br/><br/>14/02 (sábado)<br/>9h às 10h20 – Gal Saldanha<br/>10h40 às 12h – Canta Kids</p>
<p>15/02 (domingo)<br/>9h às 10h20 – Projeto Carambola<br/>10h40 às 12h – Banda Aquarelinha</p>
<p>16/02 (segunda-feira)<br/>9h às 10h20 – Tia Samila &amp; Sua Turma<br/>10h40 às 12h – Charanga do Tio Marcão</p>
<p>17/02 (terça-feira)<br/>9h às 10h20 – Tia Samila &amp; Sua Turma<br/>10h às 10h40 – Projeto Carambola<br/>11h às 11h40 – Gal Saldanha</p>
<p><span><strong></strong></span></p>
<p><strong></strong><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-programacao-do-infancia-viva-folia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/200126%20-%20infantil.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/200126%20-%20infantil.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza divulga programação do Infância Viva Folia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria Municipal da Saúde realiza manutenção elétrica corretiva na sede administrativa</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-municipal-da-saude-realiza-manutencao-eletrica-corretiva-na-sede-administrativa</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260120-947f2ca3ef8c</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:30:00 +0000</pubDate>
<description>Secretaria Municipal da Saúde realiza manutenção elétrica corretiva na sede administrativa - Terça, 20 Janeiro 2026 09:30</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Secretaria Municipal da Saúde realiza manutenção elétrica corretiva na sede administrativa" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria Municipal da Saúde (SMS) realiza, a partir desta terça-feira (20/01), em sua sede, no bairro Centro, manutenção corretiva na rede elétrica. O serviço teve início às 19h da segunda-feira (19/01), com previsão de finalização ainda nesta semana.</p>
<p>Para evitar sobrecarga na rede durante as intervenções, a SMS elaborou um plano de contingência para assegurar o funcionamento dos serviços administrativos essenciais, incluindo o pleno funcionamento da Central de Regulação.<br/>A manutenção na sede não irá impactar o serviço assistencial, assim, todos os mais de 200 equipamentos próprios que compõem a Rede Municipal da Saúde seguem acolhendo a população.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-municipal-da-saude-realiza-manutencao-eletrica-corretiva-na-sede-administrativa" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria Municipal da Saúde realiza manutenção elétrica corretiva na sede administrativa</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>AMC retoma calendário 2026 do curso de pilotagem segura para motociclistas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-retoma-calendario-2026-do-curso-de-pilotagem-segura-para-motociclistas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260120-573fd2f5694f</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:14:00 +0000</pubDate>
<description>AMC retoma calendário 2026 do curso de pilotagem segura para motociclistas - TerĂ§a, 20 Janeiro 2026 09:14</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/20%2001%202025%20AMC%20pilotagem_motociclistas.jpeg" alt="AMC retoma calendário 2026 do curso de pilotagem segura para motociclistas" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Como parte das estratégias para reduzir os acidentes de trânsito na cidade, a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) retoma, nesta terça-feira (20/01), o calendário de aulas do curso de pilotagem segura para motociclistas. A iniciativa tem como objetivo orientar este usuários sobre práticas seguras de condução, reforçando a prevenção de sinistros e a preservação de vidas no trânsito de Fortaleza, especialmente entre esse público.</p>
<p>A formação tem como foco a abordagem de direção defensiva, postura correta ao pilotar, técnicas de frenagem, condução em diferentes situações de tráfego, uso adequado dos equipamentos de segurança, comportamento do garupeiro e respeito às normas de circulação. As atividades são conduzidas por agentes e educadores de trânsito e educadores da AMC.</p>
<p>“Os participantes também recebem orientações sobre os principais fatores de risco envolvendo motociclistas, como excesso de velocidade, manobras perigosas e o não uso ou uso incorreto do capacete”, ressalta Leonardo Leite, gerente de Educação para o Trânsito da AMC.</p>
<p>Só no ano passado, foram ofertadas 41 turmas do curso, beneficiando 473 motociclistas.</p>
<p><strong>Como participar</strong></p>
<p>Motociclistas interessados na formação gratuita podem se inscrever pelo app AMC Trânsito ou pelo<strong><a href="https://amctransito.com.br/"> site da AMC</a></strong>. As inscrições são recebidas pela Gerência de Educação para o Trânsito da AMC, que entra em contato com os participantes para agendar a capacitação. As turmas têm até 15 participantes e são formadas conforme demanda.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Curso de Pilotagem Segura para Motociclistas<br/>Data: terça-feira (20/01)<br/>Horário: 14h às 16h30<br/>Local: sede da AMC (Av. Desembargador Gonzaga, 1630 – Cidade dos Funcionários)<br/>Inscrições para novas turmas: app AMC Trânsito ou<strong><a href="https://amctransito.com.br/"> site da AMC</a></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-retoma-calendario-2026-do-curso-de-pilotagem-segura-para-motociclistas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/20%2001%202025%20AMC%20pilotagem_motociclistas.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/20%2001%202025%20AMC%20pilotagem_motociclistas.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC retoma calendário 2026 do curso de pilotagem segura para motociclistas</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>