<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 05:35:59 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia informa que não realizará Carnaval oficial em 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2175/prefeitura-de-caucaia-informa-que-n-o-realizar-car</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-f000ce04c15c</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 03:35:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia informa que não realizará Carnaval oficial em 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia informa que não realizará programação oficial de Carnaval em 2026 no município. A decisão foi tomada com base na priorização da manutenção e do fortalecimento dos serviços essenciais, com maior foco na saúde.</p>

<p>A medida integra um conjunto de ações de ajuste e responsabilidade fiscal, adotadas pela gestão municipal, com o objetivo de assegurar o equilíbrio das contas públicas e a continuidade dos serviços prestados à população.</p>

<p>O prefeito Naumi Amorim destaca que, neste momento, a administração municipal opta por direcionar esforços e recursos para aquilo que é essencial. "Nossa prioridade é garantir a manutenção e o fortalecimento dos serviços básicos, como saúde e educação, assegurando o pleno atendimento à população e a responsabilidade na gestão dos recursos públicos", afirmou.</p>

<p>Ressalta-se que não haverá programação oficial com recursos públicos. No entanto, a segurança pública será mantida durante o período, com atuação da Guarda Municipal e da Autarquia Municipal de Trânsito (AMT). Possíveis eventos promovidos pela iniciativa privada poderão ocorrer de forma independente, desde que respeitada a legislação vigente e as normas de segurança.</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia reafirma seu compromisso com a responsabilidade fiscal, a transparência e o bem-estar da população.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2175/prefeitura-de-caucaia-informa-que-n-o-realizar-car">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2175/Capa2175.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2175/Capa2175.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia informa que não realizará Carnaval oficial em 2026</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia informa que não realizará Carnaval oficial em 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia abre inscrições para produtores e artesãos interessados em participar da AgroCaucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2174/prefeitura-de-caucaia-abre-inscri-es-para-produtor</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-cc15fedf3e29</guid>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:35:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia abre inscrições para produtores e artesãos interessados em participar da AgroCaucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), está com inscrições abertas para o chamamento público que selecionará produtores rurais e artesãos para ocupação de espaços nas feiras da AgroCaucaia / Feira da Agricultura Familiar.</p>

<p>O chamamento, regulamentado pelo Edital nº 01/2026</p>

<p>As inscrições acontecem de 16 a 23 de janeiro de 2026 e devem ser realizadas presencialmente na sede da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural, localizada na Rua Coronel Correia, nº 2214, Centro de Caucaia, das 8h às 14h.</p>

<p>Podem participar produtores rurais residentes no município, agricultores familiares, assentados da reforma agrária, integrantes de comunidades tradicionais, povos indígenas, quilombolas, mulheres rurais e artesãos, desde que atendam aos critérios estabelecidos no edital.</p>

<p>A seleção será realizada com base em critérios técnicos, como presença anterior em feiras, participação em cursos e capacitações, pertencimento a grupos especiais, gênero e inscrição no Cadastro Único.</p>

<p>Mais informações podem ser obtidas diretamente na SDR ou por meio dos canais oficiais da Prefeitura de Caucaia.</p>

<p>Chamamento Público - Inscrições para a AgroCaucaia</p>

<p>Quando: de 16 à 23 de janeiro, sempre das 8h às 14h</p>

<p>Onde: na Sede da SDR - Rua Coronel Correia, 2214 - Centro</p>

<p>Documentação necessária: RG, CPF, Comprovante de Residência e demais documentos listados no Edital.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2174/prefeitura-de-caucaia-abre-inscri-es-para-produtor">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2174/Capa2174.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2174/Capa2174.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia abre inscrições para produtores e artesãos interessados em participar da AgroC</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia abre inscrições para produtores e artesãos interessados em participar da AgroCaucaia</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia avança no processo de revisão do Plano Diretor com nova rodada de reuniões</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2173/caucaia-avan-a-no-processo-de-revis-o-do-plano-dir</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-e5d508871282</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:35:59 +0000</pubDate>
<description>Caucaia avança no processo de revisão do Plano Diretor com nova rodada de reuniões</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia realizou, nesta segunda-feira (19/01), mais uma reunião para dar continuidade ao processo de atualização do Plano Diretor Participativo. O encontro reforça o compromisso da gestão municipal com o planejamento urbano responsável, o desenvolvimento sustentável e a modernização do município.</p>

<p>A reunião foi conduzida pelo articulador governamental e de gestão estratégica da Prefeitura de Caucaia, Carlos Eduardo, e contou com a presença de representantes do Gabinete do Prefeito, da Universidade Federal do Ceará (responsável pela elaboração de estudos técnicos sobre o município), e das secretarias municipais de Planejamento Urbano e Ambiental, Desenvolvimento Econômico e Ciência, Inovação e Desenvolvimento Tecnológico.</p>

<p>O processo de revisão acompanha importantes marcos recentes do município, como a criação do Parque Tecnológico de Caucaia (Partec), voltado ao fortalecimento do desenvolvimento científico, tecnológico, econômico e sustentável, e a implantação do Parque Natural Municipal das Dunas do Cauípe de Caucaia, que tem como finalidade a preservação de ecossistemas de relevante interesse ecológico e ambiental, além de fomentar pesquisas científicas, educação ambiental e o turismo ecológico sustentável.</p>

<p>E mais: área de implantação de um aeroporto de cargas, passageiros e logística, que poderá transformar Caucaia em um dos maiores polos logísticos do Brasil e flexibilização dos parâmetros de construção e instalação de empresas e demais empreendimentos no município.</p>

<p>"Estamos construindo uma atualização do Plano Diretor que traga segurança jurídica para quem quer investir em Caucaia, ao mesmo tempo em que garante um crescimento organizado, sustentável e alinhado com a vocação tecnológica que o município vem consolidando", destacou Carlos Eduardo.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2173/caucaia-avan-a-no-processo-de-revis-o-do-plano-dir">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2173/Capa2173.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2173/Capa2173.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia avança no processo de revisão do Plano Diretor com nova rodada de reuniões</media:title>
<media:description>Caucaia avança no processo de revisão do Plano Diretor com nova rodada de reuniões</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia leva VetMóvel ao Carrapicho</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2172/prefeitura-de-caucaia-leva-vetm-vel-ao-carrapicho</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d8be1e919785</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:35:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia leva VetMóvel ao Carrapicho</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia inicia, nesta segunda-feira (19/01), mais uma ação do VetMóvel, que desta vez estará atendendo no Carrapicho, na Rua Francisco Cândido, nº 150, próximo à Escola Maria Luiza do Vale Forte. A unidade móvel permanece no local até sexta-feira (23/01), com atendimentos de segunda a sexta, das 8h às 13h, oferecendo serviços gratuitos e de fácil acesso para tutores de cães e gatos.</p>

<p>Durante o período, serão ofertados os seguintes serviços: consulta clínica, avaliação para castração, testagem para calazar e vacinação antirrábica. A iniciativa tem como objetivo ampliar o acesso aos cuidados veterinários no município, fortalecendo as ações de prevenção e bem-estar animal.</p>

<p>VetMóvel no Carrapicho</p>

<p>Rua Francisco Cândido, nº 150</p>

<p>De 19 a 23 de janeiro (segunda a sexta)</p>

<p>Das 8h às 13h</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2172/prefeitura-de-caucaia-leva-vetm-vel-ao-carrapicho">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2172/Capa2172.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2172/Capa2172.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia leva VetMóvel ao Carrapicho</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia leva VetMóvel ao Carrapicho</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria de Cultura realiza visita técnica à Biblioteca Pública de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2171/secretaria-de-cultura-realiza-visita-t-cnica-bibli</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-5a3f855935e0</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:35:59 +0000</pubDate>
<description>Secretaria de Cultura realiza visita técnica à Biblioteca Pública de Caucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, através da secretaria de Cultura, realizou uma visita técnica à Biblioteca Pública Municipal com o objetivo de elaborar o estudo técnico necessário para a reforma, manutenção e modernização do equipamento cultural, reforçando o compromisso da gestão com a preservação do patrimônio histórico e cultural do município.</p>

<p>A ação contou também com a participação das equipes da Secretaria de Infraestrutura (Seinfra) e da Defesa Civil, que estiveram no local avaliando as condições do imóvel e definindo os encaminhamentos técnicos.</p>

<p>Como medida preventiva, especialmente em razão da quadra chuvosa, a Prefeitura irá realizar intervenções paliativas de manutenção, garantindo mais segurança para o espaço público enquanto os trâmites da obra definitiva avançam.</p>

<p>Já foi confirmado o termo que autoriza a reforma, ampliação e modernização do patrimônio, processo que seguirá rigorosamente as diretrizes do Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN), respeitando o valor histórico do prédio.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2171/secretaria-de-cultura-realiza-visita-t-cnica-bibli">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2171/Capa2171.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2171/Capa2171.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria de Cultura realiza visita técnica à Biblioteca Pública de Caucaia</media:title>
<media:description>Secretaria de Cultura realiza visita técnica à Biblioteca Pública de Caucaia</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2170/programa-sinalize-garante-30-mil-m-de-asfalto-para</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-4ad8a41389bf</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:35:59 +0000</pubDate>
<description>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O Programa de Segurança no Trânsito Sinalize está de volta a Caucaia. A Prefeitura retomou os trabalhos de pavimentação asfáltica no município e, após iniciar as intervenções pela Rua Coronel Feliciano, no bairro Marechal Rondon, agora os bairros Parque Guadalajara e Potira passam a receber as novas ações.</p>

<p>Ao todo, o projeto contempla 16 ruas em diferentes pontos do município, que receberão cerca de 30 mil metros quadrados de asfalto. As intervenções levam mais mobilidade, segurança viária e qualidade de vida à população. A ação é realizada em parceria com o Governo do Estado do Ceará.</p>

<p>Caucaia é o primeiro município do Estado a receber novamente o programa Sinalize nesta etapa, por ter cumprido todos os critérios técnicos e enviado a documentação exigida dentro do prazo. Por isso, a retomada das obras no município é considerada uma ação pioneira. Novos bairros também serão contemplados ao longo da execução do projeto.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2170/programa-sinalize-garante-30-mil-m-de-asfalto-para">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2170/Capa2170.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2170/Capa2170.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</media:title>
<media:description>Programa Sinalize garante 30 mil m² de asfalto para Caucaia e chega ao Parque Guadalajara e Potira</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia firma parceria com Faculdade Estácio para receber internos de Medicina no Hospital Municipal</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2169/prefeitura-de-caucaia-firma-parceria-com-faculdade</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9c954cb3e4ac</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:35:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia firma parceria com Faculdade Estácio para receber internos de Medicina no Hospital Municipal</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, iniciou nesta semana uma importante parceria com a Faculdade Estácio, campus Canindé, voltada ao fortalecimento da formação médica e da assistência em saúde no município. Internos do curso de Medicina, a partir do 9º semestre, passarão a integrar as atividades práticas no Hospital Municipal Dr. Abelardo Gadelha da Rocha a partir do dia 2 de fevereiro.</p>

<p>Os estudantes cumprirão um período de 10 semanas de internato, com carga horária de 8 horas diárias, passando por rodízio em diversas áreas estratégicas da unidade: Clínica Médica, Terapia Intensiva, Cirurgia Geral e Trauma, Pediatria, Urgência e Emergência e Ambulatório.</p>

<p>Durante todo o período, os internos serão acompanhados por médicos preceptores do próprio hospital, garantindo supervisão contínua, orientação técnica e a integração entre teoria e prática. Além das atividades assistenciais, os alunos também terão carga horária teórica, reforçando sua qualificação profissional.</p>

<p>Antes do início oficial das atividades, os estudantes já realizaram visitas de reconhecimento ao Hospital Municipal Dr. Abelardo Gadelha da Rocha, conhecendo a estrutura, os fluxos e o funcionamento dos serviços.</p>

<p>A iniciativa faz parte de uma estratégia mais ampla da gestão municipal para fortalecer a rede de saúde e avançar na consolidação do hospital como campo permanente de ensino e formação, dando passos importantes rumo à prospecção de um Hospital Escola em Caucaia.</p>

<p>Para a Secretaria Municipal de Saúde, a parceria representa um ganho duplo: contribui para a formação de novos médicos e, ao mesmo tempo, fortalece a assistência prestada à população, dentro de uma política de valorização do SUS, da educação e da qualificação dos serviços de saúde.</p>

<p>A ação reforça o compromisso da Prefeitura de Caucaia com a melhoria contínua da saúde pública, a inovação na gestão e o cuidado com as pessoas.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2169/prefeitura-de-caucaia-firma-parceria-com-faculdade">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2169/Capa2169.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2169/Capa2169.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia firma parceria com Faculdade Estácio para receber internos de Medicina no Hosp</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia firma parceria com Faculdade Estácio para receber internos de Medicina no Hospital Municipal</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural realiza abertura de sangrador no São Luiz do Bom Princípio</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2168/secretaria-municipal-de-desenvolvimento-rural-real</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-3624a992e80c</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:35:59 +0000</pubDate>
<description>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural realiza abertura de sangrador no São Luiz do Bom Princípio</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural, realizou uma intervenção estratégica de infraestrutura hídrica na localidade do Bom Princípio, com a abertura do sangrador do São Luiz. A ação tem como objetivo canalizar corretamente o fluxo da água, garantindo o controle do excedente hídrico e prevenindo riscos de alagamentos e danos à via de acesso.</p>

<p>Os serviços incluem desembosque controlado e seguro, além de escavação e desobstrução do canal. Uma retroescavadeira atua na remoção de sedimentos e na preparação do terreno, assegurando o escoamento eficiente da água acumulada no reservatório.</p>

<p>Um dos pontos mais críticos da operação é a manutenção da passagem por bueiro, estrutura de drenagem transversal que permite a passagem da água sob a estrada sem provocar erosões ou comprometer a trafegabilidade da via. O trabalho técnico garante que o volume de água seja direcionado de forma segura, preservando tanto a infraestrutura quanto o entorno ambiental.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, a iniciativa segue a orientação do prefeito Naumi Amorim de ampliar a presença da gestão nas comunidades rurais e atuar de forma preventiva. "Queremos aproximar cada vez mais a secretaria e toda a gestão de áreas como o Bom Princípio, levando avanços e agindo para resolver ou antecipar problemas. Essa ação é fundamental para garantir segurança hídrica, mobilidade e tranquilidade para a população", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2168/secretaria-municipal-de-desenvolvimento-rural-real">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2168/Capa2168.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2168/Capa2168.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural realiza abertura de sangrador no São Luiz do Bom Princ</media:title>
<media:description>Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural realiza abertura de sangrador no São Luiz do Bom Princípio</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia realiza desassoreamento e limpeza de riacho na comunidade do Carrapicho</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2167/prefeitura-de-caucaia-realiza-desassoreamento-e-li</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-12699a1cd2f3</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:35:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia realiza desassoreamento e limpeza de riacho na comunidade do Carrapicho</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Infraestrutura, realizou serviços de desassoreamento e limpeza do riacho Riachão, localizado na comunidade do Carrapicho. A ação integra o conjunto de intervenções preventivas voltadas à melhoria do escoamento das águas e à redução dos riscos de alagamentos.</p>

<p>O desassoreamento consiste na remoção de areia, sedimentos, vegetação e outros materiais acumulados ao longo do leito do riacho, garantindo que a água possa fluir livremente. No Carrapicho, o riacho que nasce em áreas mais altas da comunidade e segue até a região central passou por uma limpeza completa em toda a sua extensão. Durante os trabalhos, também foram removidos diversos barramentos existentes ao longo do canal, o que possibilitou a execução da limpeza e a normalização do fluxo da água.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Infraestrutura, Bebeto Gomes, a intervenção representa um avanço importante para a segurança e o bem-estar dos moradores.</p>

<p>"Executamos uma limpeza completa, retirando mato, areia, sedimentos e derrubando barramentos que impediam o escoamento da água. É um trabalho essencial para prevenir alagamentos e melhorar a qualidade de vida da população do Carrapicho. Essa é uma demanda antiga da comunidade, que agora está sendo atendida", destacou o secretário.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2167/prefeitura-de-caucaia-realiza-desassoreamento-e-li">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2167/Capa2167.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2167/Capa2167.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia realiza desassoreamento e limpeza de riacho na comunidade do Carrapicho</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia realiza desassoreamento e limpeza de riacho na comunidade do Carrapicho</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2166/prefeitura-de-caucaia-acompanha-in-cio-das-obras-d</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-fa0285276894</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:35:59 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia acompanhou, nesta quinta-feira (15/01), a fase inicial das obras de implantação do maior data center da América Latina, um empreendimento da OMNIA, empresa responsável pela construção, desenvolvimento e operação do projeto, que terá como cliente a ByteDance, detentora do TikTok. O prefeito Naumi Amorim, acompanhado por secretários municipais, realizou visita técnica ao canteiro de obras, que conta ainda com a parceria estratégica da Casa dos Ventos na produção de energia.</p>

<p>A visita foi conduzida pelo diretor de implantação da OMNIA, Wellyson Costa, que apresentou o andamento inicial do empreendimento, atualmente em fase de supressão vegetal e terraplanagem. A previsão é que o primeiro data center entre em operação dentro do prazo estimado de um ano e meio. O projeto deve gerar aproximadamente 4 mil empregos, movimentando diretamente a economia local e fortalecendo a cadeia produtiva da região.</p>

<p>Para o prefeito Naumi Amorim, o investimento representa um marco histórico para o município. "Estamos falando do maior investimento já realizado na história de Caucaia e de um dos maiores do Nordeste. É o maior data center da América Latina. Como prefeito, quero ver nossa cidade crescer, e isso acontece por meio de investimentos como este. Vamos acompanhar de perto essa obra e colocar a Prefeitura totalmente à disposição para somar forças", destacou.</p>

<p>A construtora responsável pela execução da obra é a Afonso França, empresa reconhecida nacionalmente pela expertise na construção de grandes data centers no Brasil.</p>

<p>SAIBA MAIS</p>

<p>De acordo com a OMNIA, o data center contará com capacidade inicial de 300 MW, sendo 200 MW destinados à tecnologia da informação (TI). Toda a operação será abastecida exclusivamente por energia renovável, proveniente de novos parques eólicos que serão implantados na região Nordeste. A iniciativa amplia a oferta de energia limpa, sem competir com a demanda já existente de residências, comércios e indústrias.</p>

<p>Outro destaque do projeto é a gestão hídrica responsável, estruturada para garantir consumo mínimo e preservação dos recursos naturais. O empreendimento utilizará um sistema de resfriamento em ciclo fechado com reuso contínuo, no qual a água é recirculada, evitando impactos hídricos significativos.</p>

<p>A OMNIA reafirmou ainda seu compromisso com o desenvolvimento sustentável de Caucaia, com geração de oportunidades, estímulo à qualificação profissional, fortalecimento da economia local e atuação responsável junto às comunidades do entorno, mantendo diálogo permanente com o Município durante todas as etapas do projeto.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2166/prefeitura-de-caucaia-acompanha-in-cio-das-obras-d">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2166/Capa2166.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2166/Capa2166.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>