<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>OAB-RJ terá plantão para orientar vítimas de violência contra mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/oab-rj-tera-plantao-para-orientar-vitimas-de-violencia-contra-mulher</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/oab-rj-tera-plantao-para-orientar-vitimas-de-violencia-contra-mulher#1000</guid>
      <description>No carnaval, a Seccional Rio de Janeiro da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) terá equipes de plantão 24 horas por dia para prestar auxílio e orient...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JHm7dYGkFTs9RwJmz9Sh0x602fU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/0g0a8450.jpg?itok=l_vuDK5M&quot; alt=&quot;OAB-RJ terá plantão para orientar vítimas de violência contra mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No carnaval, a Seccional Rio de Janeiro da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) terá equipes de plantão 24 horas por dia para prestar auxílio e orientação a vítimas de violência contra a mulher, LGBTIfobia e intolerância religiosa e racial. Os atendimentos serão feitos por meio do WhatsApp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os casos relacionados a gênero, a Ouvidoria da Mulher disponibiliza o número (21) 99753-9037 para receber mensagens de texto, de sábado (14) a terça-feira (17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para situações de LGBTIfobia e demais crimes de intolerância, a Diretoria de Defesa da Diversidade terá equipes de plantão entre o próximo sábado (14) e a quarta-feira de cinzas (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plantão da Ouvidoria da Mulher faz parte da campanha institucional “Respeito é Lei”, com foco na prevenção e no enfrentamento à violência contra a mulher durante o período do Carnaval, que prevê ações de orientação jurídica, distribuição de material informativo e atividades de conscientização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a presidente da OAB-RJ, Ana Tereza Basilio, o carnaval é um momento que deveria ser só de alegria, mas infelizmente é preciso lidar com situações de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesses momentos, muitas pessoas não sabem o que fazer ou a quem recorrer. Por isso, a OAB-RJ decidiu oferecer esse atendimento, que visa exatamente orientar as pessoas sobre onde buscar ajuda e acolhimento adequado”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo, seguem os nomes e números de WhatsApp dos advogados que estarão de plantão pela Diretoria de Defesa da Diversidade, de acordo com os dias em que cada grupo de profissionais estará prestando auxílio e orientação via mensagens de texto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco Dantas – (21) 98089-0254&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sergio Santos – (21) 99047-8156&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Ribeiro – (21) 98700-5218&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natália Lacerda – (21) 97520-9072&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatriz Pereira – (21) 98196-9085&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristian Lins – (21) 97362-2690&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Quenil – (21) 96870-8077&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávia Mendonça – (21) 99724-0654&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/oab-rj-tera-plantao-para-orientar-vitimas-de-violencia-contra-mulher&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No carnaval, a Seccional Rio de Janeiro da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) terá equipes de plantão 24 horas por dia para prestar auxílio e orient...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 13:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 13:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 13:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 13:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JHm7dYGkFTs9RwJmz9Sh0x602fU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/0g0a8450.jpg?itok=l_vuDK5M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Atividades turísticas no país crescem 4,6% em 2025 e atingem recorde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/atividades-turisticas-no-pais-crescem-46-em-2025-e-atingem-recorde</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/atividades-turisticas-no-pais-crescem-46-em-2025-e-atingem-recorde#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Brasil terminou 2025 no maior nível de atividade turística em 14 anos. O Índice de Atividades Turísticas (Iatur) f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W9m-D8VPLpUu_gX45hXsPD2mX70=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1085137-mcamgo_abr_280717_edt_28071705615.jpg?itok=jtYJCpy2&quot; alt=&quot;Atividades turísticas no país crescem 4,6% em 2025 e atingem recorde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil terminou 2025 no maior nível de atividade turística em 14 anos. O Índice de Atividades Turísticas (Iatur) fechou o ano com alta de 4,6% em relação a 2024. Com esse desempenho, o setor atingiu o patamar mais alto da série histórica, em dezembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, divulgada nesta quinta-feira (12) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Iatur reúne 22 das 166 atividades de serviços investigadas na pesquisa e que são ligadas à atividade turística, como hotéis, agências de viagens, bufês e transporte aéreo de passageiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desempenho de dezembro de 2025 coloca as atividades turísticas 13,8% acima do patamar pré-pandemia da covid-19, em fevereiro de 2020, quando a economia começou a enfrentar restrições sanitárias e comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice é calculado desde 2011. O do ano passado foi o quinto seguido com expansão nas atividades turísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comportamento do Iatur nos últimos anos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A retração de mais de 30% em 2020 é explicada pela pandemia. Mas o forte crescimento dos dois anos seguintes está relacionado à recuperação pós-crise sanitária e econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IBGE, o crescimento em 2025 foi impulsionado pelos aumentos de receita obtidos por empresas de transporte aéreo de passageiros; serviços de bufê; serviços de reservas de hospedagens e hotéis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores apuram informações de 17 unidades da federação: Ceará, Pernambuco, Bahia, Minas Gerais, Espírito Santo, Rio de Janeiro, São Paulo, Paraná, Santa Catarina, Rio Grande do Sul, Goiás, Distrito Federal, Amazonas, Pará, Mato Grosso, Alagoas e Rio Grande do Norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, 14 localidades apresentaram resultado de alta. O desempenho positivo no país foi puxado, na ordem, por São Paulo (3,9%), Paraná (5,5%), Bahia (6,6%), Rio de Janeiro (10,8%) e Rio Grande do Sul (11,4%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo não tendo tido o maior crescimento nominal, São Paulo exerceu a maior influência por causa do peso do estado no cálculo do Iatur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minas Gerais (-4,4%), Mato Grosso (-1,2%) e Goiás (-0,4%) foram os estados com perdas em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pará, estado que sediou em novembro a 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (COP30), fechou o ano com expansão de 7,8%, acima da média nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o IBGE, “a COP foi um evento importante, mas de duração relativamente curta”, o que explica o Iatur do estado ter apresentado crescimento abaixo do de 2024 (9,7%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/atividades-turisticas-no-pais-crescem-46-em-2025-e-atingem-recorde&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Brasil terminou 2025 no maior nível de atividade turística em 14 anos. O Índice de Atividades Turísticas (Iatur) f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 12:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 12:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 12:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 12:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W9m-D8VPLpUu_gX45hXsPD2mX70=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1085137-mcamgo_abr_280717_edt_28071705615.jpg?itok=jtYJCpy2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MEC define calendário nacional de matrícula na residência médica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-define-calendario-nacional-de-matricula-na-residencia-medica</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-define-calendario-nacional-de-matricula-na-residencia-medica#1002</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A matrícula de médicos selecionados em programas de Residência Médica(PRM) deverá ser feita diretamente pela institu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TjMfiOPYv2tYVypNUBe0VzlcbHA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1653.jpg?itok=I70V7KBY&quot; alt=&quot;MEC define calendário nacional de matrícula na residência médica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matrícula de médicos selecionados em programas de Residência Médica(PRM) deverá ser feita diretamente pela instituição credenciada entre os dias 10 de fevereiro e 31 de março, para ingresso no primeiro semestre; ou entre 10 de agosto e 30 de setembro, para o segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O calendário que padroniza nacionalmente os períodos de matrícula e das atividades da especialização médica foi determinado na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, publicada pelo Ministério da Educação(MEC) nessa quarta-feira (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A residência médica é uma modalidade de ensino de pós-graduação voltada para médicos, caracterizada por treinamento em serviço (especialização prática) em hospitais ou unidades de saúde, sob supervisão. A formação de médicos especialistas pode variar de doisa cincoanos, conforme a área da medicina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação na residência médica confere ao médico estudante o título de especialista para o exercício profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo cronograma estabelecido pela Resolução nº 1/2026, as residências médicas têm datas fixas para começar e terminar as atividades, divididas por semestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· 1º semestre: começa em 1º de março e termina em 28 de fevereiro (ou 29 em anos bissextos) do ano seguinte;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· 2º semestre: começa em 1º de setembro e termina em 31 de agosto do ano seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As comissões de Residência Médica (Coremes) das instituições credenciadas devem realizar os ajustes necessários para garantir o cumprimento da carga horária mínima e dos períodos de férias previstos na legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resolução ainda estabelece que se o residente matriculado não se apresentar ou não der uma justificativa formal em até24 horasapós o início das atividades da residência (ou seja, até o dia 2 de março ou 2 de setembro de cada ano), será considerado desistente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesses casos, a instituição poderá convocar, no dia seguinte, o próximo candidato aprovado, respeitando a ordem de classificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resolução também disciplina a possibilidade de mudança de residência médica, o que pode ocorrer, por exemplo, quando o candidato tem a intenção de trocar de especialidade médica, nesse processo de aprendizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela resolução, o residente com matrícula ativa em uma residência por mais de 45 dias somente poderá ingressar em outra residência médica para o qual tenha sido selecionado, se tiver formalizado a desistência do programa anterior, dentro dos prazos de início e término do semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é mais permitido ter duas matrículas ativas ao mesmo tempo, exceto se o médico estiver no último semestre da residência atual e for concluir a tempo de iniciar a próxima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-define-calendario-nacional-de-matricula-na-residencia-medica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A matrícula de médicos selecionados em programas de Residência Médica(PRM) deverá ser feita diretamente pela institu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 12:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 12:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 12:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 12:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TjMfiOPYv2tYVypNUBe0VzlcbHA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1653.jpg?itok=I70V7KBY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Petrobras abre mão de assumir controle da petroquímica Braskem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/petrobras-abre-mao-de-assumir-controle-da-petroquimica-braskem</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/petrobras-abre-mao-de-assumir-controle-da-petroquimica-braskem#1003</guid>
      <description>informou na manhã desta quinta-feira (12) que não vai exercer o direito de preferência para assumir a integralidade do controle da companhia petroquí...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nhj_ljCtc1RGwwwxUN2AJBc9pjM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_abr4938.jpg?itok=5SyvjBKh&quot; alt=&quot;Petrobras abre mão de assumir controle da petroquímica Braskem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;informou na manhã desta quinta-feira (12) que não vai exercer o direito de preferência para assumir a integralidade do controle da companhia petroquímica Braskem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é a sexta maior petroquímica do mundo, e a controladora, a Novonor (antiga Odebrecht), está em recuperação judicial ─ condição em que uma empresa tenta, com aval da Justiça, renegociar dívidas para evitar falência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dona de 50,1% das ações da Braskem com poder de voto, a Novonor já anunciou que quer vender a empresa, que enfrenta uma crise financeira por causa do mercado petroquímico em baixa internacionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, a Novonor comunicou que fez um acordo de exclusividade com um fundo de investimentos que assumirá as dívidas da companhia em troca de receber as ações que estão com a antiga Odebrecht, ou seja,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se tornando controlador da Braskem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundo de investimento se chama Shine e é assessorado pela IG4 Capital, especializada em recuperação de empresas e dificuldade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo de acionistas permite que a Petrobras, dona de 47% das ações votantes, possa exercer o chamado direito de preferência, isto é, poderia optar e ter prioridade para ser a compradora das ações detidas pela Novonor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro direito da estatal era otag along, prerrogativa no mundo dos negócios que permite vender a parte da estatal ao novo entrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;enviado a investidores, a Petrobras informou que abriu mão dos dois direitos, não vai aumentar nem vender a participação na Braskem, continuando sócia, mas sem controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, a decisão foi tomada na quarta-feira (11) em reunião do conselho de administração da estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos meses, a diretoria da Petrobras tinha feito elogios públicos ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de sócia, a Petrobras é fornecedora da Braskem. Em dezembro, a estatal renovou contratos de venda de matéria-prima que superam R$ 90 bilhões, na contação atual do dólar. Os acordos são de longo prazo, com validade de até 11 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Braskem possui unidades industriais nos Estados Unidos, Alemanha e México, além de no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia tem 8 mil funcionários e clientes em mais de 70 países. A companhia foi criada em agosto de 2002 pela integração de seis empresas da Organização Odebrechte do Grupo Mariani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias Toffoli nega amizade e recebimento de valores de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/petrobras-abre-mao-de-assumir-controle-da-petroquimica-braskem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>informou na manhã desta quinta-feira (12) que não vai exercer o direito de preferência para assumir a integralidade do controle da companhia petroquí...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 12:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 12:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 12:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 12:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nhj_ljCtc1RGwwwxUN2AJBc9pjM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_abr4938.jpg?itok=5SyvjBKh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TSE rejeita recurso e mantém mandato de senador Jorge Seif (PL-SC)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-rejeita-recurso-e-mantem-mandato-de-senador-jorge-seif-pl-sc</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-rejeita-recurso-e-mantem-mandato-de-senador-jorge-seif-pl-sc#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) rejeitou nesta quinta-feira (12), por unanimidade, o recurs...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rmRFsRuvWSQd3BS05R8hJnQazDE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/novo_sistema_de_recadastramento_de_pescadores_profissionais_e_da_rede_pesca_brasil290620213615.jpg?itok=b9FC-WEF&quot; alt=&quot;TSE rejeita recurso e mantém mandato de senador Jorge Seif (PL-SC)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) rejeitou nesta quinta-feira (12), por unanimidade, o recurso de uma coligação adversária e manteve o mandato do senador Jorge Seif (PL-SC). Ele era acusado de abuso do poder econômico durante a campanha de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entendimento do relator do caso, ministro Floriano de Azevedo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que apontou não haver prova cabal de conduta irregular, o que impede a cassação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A despeito da existência de indícios”, disse o relator, “entendo que a prova para a cassação há de ser mais forte e indene de dúvidas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais acusações feitas pela coligação Bora Trabalhar (PSD, Patriota e União Brasil), adversária de Seif na disputa pelo Senado em 2022, estava a de que o então candidato utilizou aeronaves das empresas Havan, de Luciano Hang, para se deslocar por Santa Catarina.Seif foi Secretário Nacional de Pesca e Aquicultura entre 2019 e 2022, no governo do ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TSE chegou a determinar novas diligências para tentar comprovar a presença de Seif em aeronaves de Hang, mas não conseguiu colher uma prova cabal, ou seja, acima de qualquer dúvida, conforme requisito da legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso ficasse provado que Seif utilizou as aeronaves, isso poderia configurar doação à campanha por pessoa jurídica, o que foi vedado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) e resultaria na cassação do mandato. O senador sempre negou qualquer irregularidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se tem a prova cabal de que ele realmente estivesse nessa aeronave nesse voo, embora o percurso feito leve a ser uma ilação plausível de que realmente tenha ocorrido”, disse a ministra Cármen Lúcia, presidente do TSE, em seu voto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também seguiram o voto do relator os ministros Estela Aranha, Nunes Marques, André Mendonça, Antonio Carlos Ferreira e Ricardo Villas Bôas Cueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada após o julgamento, Seif disse que o processo que pedia sua cassação o fez passar provações como homem público e como ser humano, levando-o a aprender que &quot;a verdade pode até ser atacada, mas ela nunca deixa de existir&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Hoje, o Tribunal Superior Eleitoral confirma aquilo que Santa Catarina já havia reconhecido por unanimidade no Tribunal Regional Eleitoral: não houve irregularidade. Não houve crime. Houve uma eleição legítima, fruto do voto livre e soberano do povo catarinense&quot;, acrescenta o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar afirmou ter &quot;respeito à democracia e compromisso absoluto com o povo&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria ampliada às 13h para incluir os três últimos parágrafos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias Toffoli nega amizade e recebimento de valores de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-rejeita-recurso-e-mantem-mandato-de-senador-jorge-seif-pl-sc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) rejeitou nesta quinta-feira (12), por unanimidade, o recurs...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 12:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 12:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 12:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 12:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rmRFsRuvWSQd3BS05R8hJnQazDE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/novo_sistema_de_recadastramento_de_pescadores_profissionais_e_da_rede_pesca_brasil290620213615.jpg?itok=b9FC-WEF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa suspende venda de fórmula infantil Alfamino, da Nestlé</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-suspende-venda-de-formula-infantil-alfamino-da-nestle</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-suspende-venda-de-formula-infantil-alfamino-da-nestle#1005</guid>
      <description>© Nestlehealthscience/Divulgação
Resolução da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa)
suspendeu a comercialização, a distribuição, a import...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FOb0gV_e4oVHUgWYJzBl7f6gXpI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/67bdf05b9a3cd30014b661fa_2_copy.jpg?itok=2lBJ-D-k&quot; alt=&quot;Anvisa suspende venda de fórmula infantil Alfamino, da Nestlé&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Nestlehealthscience/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolução da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;suspendeu a comercialização, a distribuição, a importação, a propaganda e o uso de 10 lotes da fórmula infantil Alfamino 400g, fabricada pela Nestlé Brasil Ltda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, a decisão foi motivada considerando a presença de selênio e iodo em quantidades acima dos limites permitidos na legislação sanitária. A norma determina ainda o recolhimento dos lotes em questão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Anvisa, as análises apontaram 31,1 microgramas de selênio por 100 quilocalorias e 175,7 microgramas de iodo por 100 quilocalorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fórmula infantil Alfamino 400g é destinada a lactentes e crianças com necessidades alimentaresespecíficas, como restrição à lactose ou alergia à proteína do leite de vaca (APLV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entrou em contato com a Nestlé Brasil Ltda. e aguarda um posicionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias Toffoli nega amizade e recebimento de valores de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bilhete de loteria traz alerta de combate à violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAB-RJ terá plantão para orientar vítimas de violência contra mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividades turísticas no país crescem 4,6% em 2025 e atingem recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC define calendário nacional de matrícula na residência médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrobras abre mão de assumir controle da petroquímica Braskem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-suspende-venda-de-formula-infantil-alfamino-da-nestle&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Nestlehealthscience/Divulgação
Resolução da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa)
suspendeu a comercialização, a distribuição, a import...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 12:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 12:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 12:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 12:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FOb0gV_e4oVHUgWYJzBl7f6gXpI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/67bdf05b9a3cd30014b661fa_2_copy.jpg?itok=2lBJ-D-k</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MP denuncia agressor de adolescente no DF por homicídio doloso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-agressor-de-adolescente-no-df-por-homicidio-doloso</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-agressor-de-adolescente-no-df-por-homicidio-doloso#1006</guid>
      <description>© Frame/Inquérito Policial/ Polí
O Ministério Público do Distrito Federal e Territórios (MPDFT) denunciou nesta quarta-feira (11) o piloto de automob...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FzqmZrkEQRRmkGVxHKJR_IgBl1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/captura_de_tela_2026-02-04_104702_copy.jpg?itok=WiErIH2j&quot; alt=&quot;MP denuncia agressor de adolescente no DF por homicídio doloso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Frame/Inquérito Policial/ Polí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público do Distrito Federal e Territórios (MPDFT) denunciou nesta quarta-feira (11) o piloto de automobilismo Pedro Arthur Turra Basso, de 19 anos de idade, por homicídio doloso qualificado por motivo fútil,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em decorrência da morte do adolescente Rodrigo Castanheira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O adolescente morreu no sábado (8), após 16 dias em coma profundo, após uma briga que teria sido motivada por um chiclete lançado contra um amigo da vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a denúncia, o crime foi antecedido por “uma discussão banal iniciada por um cuspe desferido pelo denunciado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia descreve o teor de gravações do episódio, que ganhou grande repercussão nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MPDFT, Turra agiu de forma “livre e consciente” ao descer do carro em que estava e começar a dar socos em Rodrigo, que acabou sendo lançado contra a porta de um carro, onde bateu a cabeça e perdeu a consciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da prisão, os promotores responsáveis pedem que Turra seja condenado a pagar R$ 400 mil em danos morais à família da vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pena por homicídio doloso - quando há intenção de matar - pode chegar a 30 anos de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agressor está preso preventivamente no Centro de Detenção Provisória da Papuda, no Distrito Federal. Ele foi preso pouco depois da agressão, mas liberado ao pagar fiança de R$ 24 mil e passou a responder ao inquérito por lesão corporal em liberdade. Porém,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;voltou a ser preso no último dia 30 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova prisão foi autorizada após a polícia apresentar provas de que Turra estava envolvido em outros casos de agressão. Em um deles, ele teria usado um taser (arma de choque) contra uma adolescente de 17 anos para obrigá-la a ingerir bebida alcoólica durante uma festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente do Superior Tribunal de Justiça (STJ), ministro Herman Benjamin, negou habeas corpus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;protocolado pela defesa de Pedro Turra, que segue preso preventivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa de Turra disse que não iria se manifestar sobre a denúncia. A defesa da família do adolescente sustenta que os golpes dados pelo piloto na cabeça de Rodrigo foi o que causou sua morte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-agressor-de-adolescente-no-df-por-homicidio-doloso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Frame/Inquérito Policial/ Polí
O Ministério Público do Distrito Federal e Territórios (MPDFT) denunciou nesta quarta-feira (11) o piloto de automob...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 12:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 12:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 12:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 12:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FzqmZrkEQRRmkGVxHKJR_IgBl1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/captura_de_tela_2026-02-04_104702_copy.jpg?itok=WiErIH2j</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Galo Gigante homenageia Dom Helder Câmara, no Carnaval recifense</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/galo-gigante-homenageia-dom-helder-camara-no-carnaval-recifense</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/galo-gigante-homenageia-dom-helder-camara-no-carnaval-recifense#1007</guid>
      <description>A Ponte Duarte Coelho, no centro da cidade do Recife, foi palco, nesta quarta-feira (11), de um dos momentos mais aguardados do Carnaval de 2026: a s...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/S5DMAQDVpEGCT7WY8X9dhk6mWo4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/rbn_limpo.mxf_.00_49_15_05.still001.jpg.jpeg?itok=lE-QUgQT&quot; alt=&quot;Galo Gigante homenageia Dom Helder Câmara, no Carnaval recifense&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ponte Duarte Coelho, no centro da cidade do Recife, foi palco, nesta quarta-feira (11), de um dos momentos mais aguardados do Carnaval de 2026: a subida do Galo Gigante, que neste ano presta homenagem a Dom Helder Câmara, o &quot;Dom da Paz&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um cortejo nunca antes visto, o coração simbólico do arcebispo Dom Helder foi &quot;transplantado&quot; para uma estrutura gigante de 30 metros. O coração é feito com resíduos de papel e iluminado por luzes de LED que dão efeito de pulsação, simbolizando fé, esperança e humanidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Helder, que vivia na Igreja das Fronteiras e sempre abençoou os blocos que passavam por sua porta, dizia que o Carnaval é um ato de comunhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia representa o início da contagem regressiva para o maior ‘Carnaval do Mundo’, como dizem os pernambucanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo ano milhares de pessoas se encontram para acompanhar o erguer do galináceo 'mais famoso em linha reta da América Latina', fazendo do Centro do Recife um cenário de celebração, memória e identidade cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação é de tirar o fôlego e reúne música, dança e manifestações populares, em uma das maiores festas do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ser erguido, o Galo reina absoluto sobre a Ponte Duarte Coelho até o domingo posterior ao Carnaval, dia 22 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação apura envolvimento do PCC em esquema de lavagem de dinheiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAB-RJ terá plantão para orientar vítimas de violência contra mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividades turísticas no país crescem 4,6% em 2025 e atingem recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC define calendário nacional de matrícula na residência médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrobras abre mão de assumir controle da petroquímica Braskem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSE rejeita recurso e mantém mandato de senador Jorge Seif (PL-SC)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/galo-gigante-homenageia-dom-helder-camara-no-carnaval-recifense&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Ponte Duarte Coelho, no centro da cidade do Recife, foi palco, nesta quarta-feira (11), de um dos momentos mais aguardados do Carnaval de 2026: a s...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 12:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 12:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 12:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 12:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/S5DMAQDVpEGCT7WY8X9dhk6mWo4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/rbn_limpo.mxf_.00_49_15_05.still001.jpg.jpeg?itok=lE-QUgQT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Maracatu Cambinda Brasileira celebra 108 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/maracatu-cambinda-brasileira-celebra-108-anos</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/maracatu-cambinda-brasileira-celebra-108-anos#1008</guid>
      <description>O maracatu rural, ou maracatu de baque solto, teve origem nos engenhos da Zona da Mata de Pernambuco entre os séculos 19 e 20. Seus fundadores eram t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/s8TAzJM4tFb9mFfMyccD54ka1Qs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/03/expo_maracatu10_0.jpg?itok=YGKykl9p&quot; alt=&quot;Maracatu Cambinda Brasileira celebra 108 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maracatu rural, ou maracatu de baque solto, teve origem nos engenhos da Zona da Mata de Pernambuco entre os séculos 19 e 20. Seus fundadores eram trabalhadores rurais. Ao longo dos anos, essa tradição incorporou elementos das culturas africanas, indígenas e europeias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos maiores especialistas em maracatu Walter França, esclarece sobre as variações do maracatu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No maracatu pernambucano existem alguns tipos. Os mais tradicionais correspondem ao maracatu de baque virado, ou maracatu nação, e o outro é o maracatu de baque solto, ou também chamado de maracatu rural. Basicamente, essas são as diferenças entre os dois tipos de maracatu”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros registros desse folguedo datam de 1711, com maior presença no Recife, em Olinda e em cidades da Zona da Mata. O maracatu Cambinda Brasileira, fundado em 1918, é o mais antigo em atividade contínua no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o mestre Anderson Miguel o caboclo de lança, figura do maracatu, representa força, proteção e resistência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Cambinda Brasileira carrega uma história muito rica na cultura. Feita por povo pobre, mas que ama o que faz. Muita coisa mudou a maneira de fazer maracatu hoje. Minhas fantasias mudaram também, o investimento é muito alto para se manter. O caboclo de lança é a figura importante do maracatu. É a função de guardião do maracatu. E quando ele se veste com a gola, com o chapéu, com a lança, ele toma toda a atenção do público. Mas, por trás da fantasia, tem muita história envolvida, começando pelo cravo que ele carrega na boca. Ali está toda a essência do caboclo, toda a sua proteção, todo o seu preparo, na nossa linguagem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cambinda Brasileira celebra 108 anos neste carnaval, sendo um dos maiores símbolos de resistência cultural e identidade do povo pernambucano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias Toffoli nega amizade e recebimento de valores de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAB-RJ terá plantão para orientar vítimas de violência contra mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividades turísticas no país crescem 4,6% em 2025 e atingem recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC define calendário nacional de matrícula na residência médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrobras abre mão de assumir controle da petroquímica Braskem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSE rejeita recurso e mantém mandato de senador Jorge Seif (PL-SC)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/maracatu-cambinda-brasileira-celebra-108-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O maracatu rural, ou maracatu de baque solto, teve origem nos engenhos da Zona da Mata de Pernambuco entre os séculos 19 e 20. Seus fundadores eram t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 11:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 11:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 11:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 11:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/s8TAzJM4tFb9mFfMyccD54ka1Qs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/03/expo_maracatu10_0.jpg?itok=YGKykl9p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco do Reggae celebra Marley e Jimmy Cliff no carnaval de São Luís</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/marley-e-jimmy-cliff-sao-celebrados-no-bloco-do-reggae-em-sao-luis</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/marley-e-jimmy-cliff-sao-celebrados-no-bloco-do-reggae-em-sao-luis#1009</guid>
      <description>Detentora oficialmente do título de Capital Nacional do Reggae, São Luís do Maranhão abre espaço para o ritmo jamaicano também no período carnavalesc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1VU_M97gslznLJOdadZe04ZcB_s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/24/jimmy_cliff.jpg?itok=EGheoNYG&quot; alt=&quot;Bloco do Reggae celebra Marley e Jimmy Cliff no carnaval de São Luís&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detentora oficialmente do título de Capital Nacional do Reggae, São Luís do Maranhão abre espaço para o ritmo jamaicano também no período carnavalesco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Dois símbolos do reggae vão ser celebrados este ano durante a folia momesca da Jamaica brasileira: o tradicional Bloco do Reggae — um dos poucos do gênero no país, que em 2026 completa 20 anos — que irá homenagear o legado de Jimmy Cliff, que morreu no ano passado, e de Bob Marley, referência não só na disseminação da música, mas da filosofia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BlocodoReggaeé uma das ramificaçõesdoGdam - GrupodeDança Afro Malungos, com sede em São Luís, que celebra 40 anosdefundação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O bailarino e coreógrafo Cláudio Adão, que coordena as duas iniciativas,destaca que a escolhadosdois artistas homenageados é uma maneiradelevar para o carnaval aquilo que os integrantesdosdois grupos buscam vivenciar no dia a dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O que a gente tem referência como reis, como espelhos, inspirações para dançar, para pensar, para refletir. Até porque as próprias letras, especialmente Bob Marley, é muito clara na hora que se denuncia todas as formas de preconceito, inclusive o preconceito racial. Através das cores do reggae, através das bandeiras, através das letras das músicas, através do som vibrante, das vibrações positivas, mostrar também para o poder público, para a sociedade civil, para a imprensa, que o reggae não é somente uma música qualquer.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudio reforça que o período carnavalesco materializa o trabalho desenvolvido por toda a cadeia produtiva do reggae, que envolve, além do bloco em si, profissionais de diversas áreas como costureiras, comerciantes, DJs, as equipes do vinil e radiola, os grupos de dança, as bandas e cantores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele espera que o trabalho realizado durante todo o ano pelo movimento, por meio de eventos como seminários, oficinas, rodas de conversa, palestras em escolas e debates sobre políticas públicas para a manutenção da cultura reggae, se reflitam em cada brincante regueiro neste carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Muita vibração positiva, muita energia e muito respeito com o próximo. E aonde a gente aproveita esse momento carnavalesco, regado ao reggae, e pedir como uma mensagem: não à guerra, feminicídio zero, não à violência contra as mulheres. Essa é uma campanha oficial do grupo Gdam que se estende pelo Bloco do Reggae&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umdos locais que irá reunir a massa regueira em São Luís durante o carnaval será o Ladeira Prime, que fica no bairro daMadreDeus, nos próximosdias 14,15 e 17defevereiro. Entre as atrações estão a Banda Divino Roots e o cantor Júnior Dread&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias Toffoli nega amizade e recebimento de valores de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAB-RJ terá plantão para orientar vítimas de violência contra mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividades turísticas no país crescem 4,6% em 2025 e atingem recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC define calendário nacional de matrícula na residência médica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/marley-e-jimmy-cliff-sao-celebrados-no-bloco-do-reggae-em-sao-luis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Detentora oficialmente do título de Capital Nacional do Reggae, São Luís do Maranhão abre espaço para o ritmo jamaicano também no período carnavalesc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 11:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 11:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 11:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 11:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1VU_M97gslznLJOdadZe04ZcB_s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/24/jimmy_cliff.jpg?itok=EGheoNYG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
