<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo enviará proposta de acordo Mercosul-UE para o Congresso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-enviara-proposta-de-acordo-mercosul-ue-para-o-congresso</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-enviara-proposta-de-acordo-mercosul-ue-para-o-congresso#1000</guid>
      <description>O governo brasileiro quer acelerar a aprovação, pelo Congresso Nacional, do acordo de parceria comercial que representantes políticos do Mercosul e d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DRhKQ9akraFn-1wHuZK0D-lyxuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/55055405165_f2dc7ed1af_o.jpg?itok=Xdv67uOv&quot; alt=&quot;Governo enviará proposta de acordo Mercosul-UE para o Congresso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro quer acelerar a aprovação, pelo Congresso Nacional, do acordo de parceria comercial que representantes políticos do Mercosul e da União Europeia assinaram no último sábado (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve encaminhar, nos próximos dias, a proposta de adesão e internalização do tratado para apreciação da Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve um percalço, mas vamos superá-lo”, disse Alckmin, referindo-se à decisão do Parlamento Europeu desta quarta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por 334 votos favoráveis, 324 contrários e 11 abstenções, os eurodeputados aprovaram a proposta de pedir ao Tribunal de Justiça da União Europeia um parecer jurídico sobre a legalidade do acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, a iniciativa do Parlamento Europeu paralisa o processo de implementação do acordo, que, para entrar em vigor, ainda precisa ser aprovado pelos parlamentos dos 32 países envolvidos: 27 europeus e cinco sul-americanos (Argentina, Bolívia, Brasil, Paraguai e Uruguai). Em média,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Tribunal de Justiça da União Europeia costuma demorar cerca de dois anos para emitir um parecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil não vai parar. Vai continuar com o processo, encaminhando o pedido de internalização do acordo para o Congresso Nacional [brasileiro]”, acrescentou o vice-presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, destacando que algumas lideranças políticas europeias favoráveis à implementação do acordo, como o chanceler alemão Friedrich Merz, defendem que os termos do acordo sejam aprovados e gradualmente implementados, em caráter provisório, enquanto o tribunal não dá sua palavra final sobre a iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quanto mais rápido agirmos, melhor, pois entendo que isto ajudará para que haja uma vigência transitória enquanto há a discussão na área judicial”, argumentou Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo é que não haja atraso [na implementação do acordo]”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pouco após Alckmin se reunir com o presidente da Comissão de Relações Exteriores e Defesa Nacional do Senado, senador Nelsinho Trad (PSD-MS) e, ao final do encontro, conversar com jornalistas, o presidente da Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil), Jorge Viana, também comentou o impasse decorrente da decisão do Parlamento Europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Viana, a eventual paralisação do processo, após 26 anos de negociações, gera “certa apreensão”, embora as autoridades brasileiras mantenham o otimismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entendemos que este é um bom acordo para os dois lados [Mercosul e União Europeia], mas que enfrenta muita resistência porque há, na Europa, um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;muito grande contra os produtos brasileiros. Respeitamos as diferenças, mas fizemos nosso dever de casa e, agora, falta o Parlamento Europeu fazer o dele”, comentou Viana, revelando que a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-enviara-proposta-de-acordo-mercosul-ue-para-o-congresso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo brasileiro quer acelerar a aprovação, pelo Congresso Nacional, do acordo de parceria comercial que representantes políticos do Mercosul e d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 14:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 14:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 14:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 14:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DRhKQ9akraFn-1wHuZK0D-lyxuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/55055405165_f2dc7ed1af_o.jpg?itok=Xdv67uOv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo quer que Enamed seja exame de proficiência para médicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-quer-que-enamed-seja-exame-de-proficiencia-para-medicos</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-quer-que-enamed-seja-exame-de-proficiencia-para-medicos#1001</guid>
      <description>© National Cancer Institute/Unsplash
O governo federal vai propor ao Congresso Nacional que o Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/w5ckJ8kCof7_xzanHf4o1eAdtSE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/21/national-cancer-institute-l8twzt4ccvq-unsplash.jpg?itok=l4CkHpfm&quot; alt=&quot;Governo quer que Enamed seja exame de proficiência para médicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© National Cancer Institute/Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal vai propor ao Congresso Nacional que o Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed) se torne também um exame de proficiência, para determinar se o médico recém-formado está apto a exercer a medicina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê que o registro profissional dos médicos dependado desempenho nesta avaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro da Saúde Alexandre Padilha, ogoverno quer aproveitar que o Congresso já está discutindo a criação de um exame de proficiência médica para apresentar essa proposta como mais vantajosa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Primeiro porque ele [o exame] vai ser feito no segundo, no quarto e no sexto ano (de faculdade), ou seja, ele avalia o progresso. E ele é feito pelo Ministério da Educação, que tem como interesse principal a formação médica, e não por outra entidade que possa ter qualquer outro interesse com relação a isso&quot;, declarou o ministro em coletiva de imprensa no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha esclareceu que a proposta só pode entrar em vigor após uma mudança na legislação brasileira, portanto, valeria para edições futuras do Enamed&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e não para a edição de 2025, que teve o seu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado divulgado esta semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O ministro também rebateu as acusações de que o exame tenha mostrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma realidade catastrófica da formação médica no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A grande maioria dos estudantes tiveram um resultado muito positivo e mesmo nas instituições que foram mal avaliadas, você tem alunos que tiveram um resultado muito positivo&quot;, destacou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mais importante que o Enamedsão as medidas para melhorar essas instituições (que não tiveram bom desempenho) e se elas não melhorarem, elas não vão poder fazer mais vestibular, não vão poder ampliar vagas e talvez não possam nem mais funcionar&quot;, defendeu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Padilha, o Enamed é apenas uma das iniciativas tomadas recentemente para aprimorar a formação médica, assim como a aprovação de novas diretrizes curriculares e a criação do Exame Nacional de Residência - Enare, prova unificada para cursos de residência de todo o país, que a partir deste ano passa a aceitar a nota do Enamed como forma de ingresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hipótese de utilizar o Enamed como exame de proficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foilevantada pelo Conselho Federal de Medicina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-quer-que-enamed-seja-exame-de-proficiencia-para-medicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© National Cancer Institute/Unsplash
O governo federal vai propor ao Congresso Nacional que o Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 14:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 14:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 14:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 14:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/w5ckJ8kCof7_xzanHf4o1eAdtSE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/21/national-cancer-institute-l8twzt4ccvq-unsplash.jpg?itok=l4CkHpfm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sisu 2026: inscrições para 274,8 mil vagas terminam nesta sexta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-2748-mil-vagas-terminam-nesta-sexta-feira</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-2748-mil-vagas-terminam-nesta-sexta-feira#1002</guid>
      <description>Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podem
até esta sexta-feira, 23 de janeiro.
Uma das ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9dSudomyspBI38he6hubhUn39nw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva81.jpg?itok=6fJ_UCj4&quot; alt=&quot;Sisu 2026: inscrições para 274,8 mil vagas terminam nesta sexta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;até esta sexta-feira, 23 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das novidades desta edição é que quem participou de pelo menos uma das três últimas edições do Enem – 2023, 2024 e 2025 – pode se inscrever para concorrer a vagas oferecidas pelas instituições que aderiram ao processo seletivo. É obrigatório, ainda, já ter concluído o ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sisu 2026 oferecerá 274,8 mil vagas em 7.388 cursos de 136 instituições públicas de ensino superior - a maior oferta da história, de acordo com o Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição para o Sisu é gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O candidato deverá realizá-la exclusivamente pela internet, por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O participante poderá se inscrever em até dois curso e indicar sua preferência como primeira e segunda opção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao se inscrever, é preciso preencher, obrigatoriamente, um cadastro socioeconômico. Aquele candidato que deseja concorrer às modalidades de reserva de vagas, previstas na Lei de Cotas e nas ações afirmativas próprias das instituições, deve fazer a opção no momento da inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção do candidato será com base na nota do Enem de 2023 a 2025 que resulte na melhor média ponderada, de acordo com a opção de curso. O participante não pode ter tirado nota zero na redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos candidatos que participaram de mais de uma das últimas edições do Enem, o sistemade inscrição do Sisuselecionará automaticamente a edição que oferece a melhor média ponderada para cada opção de curso escolhida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As notas de treineiros (estudantes que não terminaram o ensino médio e fazem o exame apenas para autoavaliação) não serão consideradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da única chamada regular será divulgado em 29 de janeiro, conforme prevê o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na edição com número recorde de vagas, o MEC destaca que o Sisu 2026 incluiu novos campino processo seletivoeaampliou os cursosde tecnologia,inteligência artificiale licenciaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado apenas as vagas reservadas, no contexto daLei de Cotas e demais ações afirmativas própriasdas instituições de ensino, são mais de 148,9 milvagaspara pretos, pardos, indígenas, quilombolas, estudantesegressosde escolas públicas ou comunitárias, além de pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-2748-mil-vagas-terminam-nesta-sexta-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podem
até esta sexta-feira, 23 de janeiro.
Uma das ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 14:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 14:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 14:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 14:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9dSudomyspBI38he6hubhUn39nw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva81.jpg?itok=6fJ_UCj4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Relatório da ONU mostra aumento do turismo internacional no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/relatorio-da-onu-mostra-aumento-do-turismo-internacional-no-brasil</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/relatorio-da-onu-mostra-aumento-do-turismo-internacional-no-brasil#1003</guid>
      <description>Com alta de 37% em 2025, frente ao ano anterior, o turismo internacional no Brasil ganhou destaque na última edição do Barômetro Mundial do Turismo, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DGxmnDE03w9Lveh33Ek1dgd9c5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_de_janeiro_2406219938_2.jpg?itok=mWddoYDG&quot; alt=&quot;Relatório da ONU mostra aumento do turismo internacional no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com alta de 37% em 2025, frente ao ano anterior, o turismo internacional no Brasil ganhou destaque na última edição do Barômetro Mundial do Turismo, divulgada na terça-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa, que é feita pela Organização das Nações Unidas (ONU), mostra que o país superou destinos que também tiveram forte expansão, comoEgito, com 20%;Marrocos, 14%; e Ilhas Seychelles, com 13% de alta. Segundo o relatório, mais de 1,5 bilhão de turistas viajaram internacionalmente em 2025, quase 60 milhões a mais do registrado em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último ano, o Brasil registrou o recorde na chegada de turistas estrangeiros, com 9,3 milhões de visitantes desembarcando no território nacional, superando a meta anual de 6,9 milhões prevista no Plano Nacional de Turismo 2024-2027&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Turismo, Gustavo Feliciano, explicou que o Brasil tem atrativos como nenhum outro destino no mundo e isso, segundo ele, atrai o desejo do turista de fora de conhecer as belezas, a cultura, a gastronomia e o povo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Embratur, Marcelo Freixo, os números da ONU Turismo confirmam que a estratégia de reposicionamento da imagem do Brasil no exterior é um sucesso sem precedentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério do Turismo, o desempenho recorde brasileiro confirma o protagonismo do turismo como vetor de desenvolvimento econômico, geração de empregos e fortalecimento da imagem do Brasil no exterior, além de sinalizar um cenário promissor para os próximos anos, em linha com as diretrizes do Plano Nacional de Turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes têm até esta sexta (23) para se inscreverem no Sisu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tela Nacional celebra o cinema brasileiro no Oscar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha alerta para aliciamento digital para trabalho escravo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casemiro deixará Manchester United ao final da temporada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo enviará proposta de acordo Mercosul-UE para o Congresso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo quer que Enamed seja exame de proficiência para médicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trem colide com guindaste no quarto acidente na Espanha em uma semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu 2026: inscrições para 274,8 mil vagas terminam nesta sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatório da ONU mostra aumento do turismo internacional no Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/relatorio-da-onu-mostra-aumento-do-turismo-internacional-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com alta de 37% em 2025, frente ao ano anterior, o turismo internacional no Brasil ganhou destaque na última edição do Barômetro Mundial do Turismo, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 14:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 14:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 14:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 14:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DGxmnDE03w9Lveh33Ek1dgd9c5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_de_janeiro_2406219938_2.jpg?itok=mWddoYDG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sem Censura é indicado ao Prêmio APCA pelo segundo ano seguido</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sem-censura-e-indicado-ao-premio-apca-pelo-segundo-ano-seguido</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sem-censura-e-indicado-ao-premio-apca-pelo-segundo-ano-seguido#1004</guid>
      <description>Pelo segundo ano consecutivo, oprograma
, da TV Brasil, é indicado na categoria de Melhor Programa de Televisão do Prêmio APCA, organizado pela Assoc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/52rW166TpUsELWNVarFDKxcYdOI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc1384_1.jpg?itok=0yuivB1C&quot; alt=&quot;Sem Censura é indicado ao Prêmio APCA pelo segundo ano seguido&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo segundo ano consecutivo, oprograma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da TV Brasil, é indicado na categoria de Melhor Programa de Televisão do Prêmio APCA, organizado pela Associação Paulista de Críticos de Arte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em 2025, a atração venceu a disputa. Apresentadapor Cissa Guimarães, a produção concorre com as produções&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentadora Cissa Guimarães agradece ao público por mais uma conquista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que, além de ser nosso, da equipe da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele é do povo brasileiro, porque é para eles que a gente faz o programa, e eles fazem junto com a gente, com esse prestígio, esse tempo e essa audiência”, comemora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor da atração, Bruno Barros, que é profissional de carreira na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;indicação reflete o compromisso com a comunicação pública de qualidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Estamos muito felizes com o reconhecimento do trabalho da nossa equipe que se empenha diariamente para fazer um programa cada vez melhor, reunindo pessoas diferentes para conversar e contar histórias que nos dão ainda mais orgulho do nosso país”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a diretora de Conteúdo e Programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Antonia Pellegrino, &quot;a indicação em dois anos consecutivos mostra que a estratégia de buscar relevância através do investimento em produção própria, realizada com cuidado em cada escolha estética e, sobretudo, na escalação da âncora e dos convidados, mostra que acertamos na direção&quot;. &quot;A comunicação pública, quando realizada com alto padrão de qualidade, é competitiva&quot;, resume.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerada um clássico da televisão brasileira, a atração reestreou, em 2024, na programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e tem conquistado o reconhecimento de público e crítica. Entre os destaques, foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vencedora do Prêmio Melhores do Ano NaTelinha 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na categoria Melhor Programa de Entrevistas, pelo segundo ano consecutivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sem-censura-e-indicado-ao-premio-apca-pelo-segundo-ano-seguido&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pelo segundo ano consecutivo, oprograma
, da TV Brasil, é indicado na categoria de Melhor Programa de Televisão do Prêmio APCA, organizado pela Assoc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/52rW166TpUsELWNVarFDKxcYdOI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc1384_1.jpg?itok=0yuivB1C</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Confira a lista completa dos indicados ao Oscar 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026#1005</guid>
      <description>© Martin Vorel/Wikimedia Commons
O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5aoXGMhruYVbcuyLaaluac4GcbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/oscar_statue.jpg?itok=O6HzJBnY&quot; alt=&quot;Confira a lista completa dos indicados ao Oscar 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Martin Vorel/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para leituras políticas, afetivas e estéticas sobre o mundo atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liderando a corrida, o longa norte-americano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aparece como o título mais lembrado pela Academia, com 16 indicações, consolidando-se como o grande favorito da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;soma nove indicações, incluindo melhor filme, direção e categorias de atuação, reafirmando a força do cinema europeu no circuito hollywoodiano. O longa de Joachim Trier repete o bom desempenho crítico que já vinha acumulando desde sua estreia em festivais internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, entre elas melhor filme, melhor filme internacional e melhor ator para Wagner Moura, primeiro ator brasileiro na categoria de atuação masculina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra surpresa foi o filme independente norte-americano Sonhos de Trem, disponível na Netflix, com quatro indicações:entre elas melhor filmee melhor fotografia, assinada pelo brasileiro Adolpho Veloso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia do Oscar 2026acontece em 15 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lista completa dos indicados ao Oscar 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Timothée Chalamet, por Marty Supreme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se Eu Tivesse Pernas, Eu Te Chutaria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Documentário em Longa-Metragem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Documentário em Curta-Metragem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armed Only with a Camera: The Life and Death of Brent Renaud&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Children No More: Were and Are Gone&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/confira-lista-completa-dos-indicados-ao-oscar-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Martin Vorel/Wikimedia Commons
O anúncio dos indicados ao Oscar 2026 confirmou um ano de forte presença do cinema internacional e abriu espaço para...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5aoXGMhruYVbcuyLaaluac4GcbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/oscar_statue.jpg?itok=O6HzJBnY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Oscar: Lula parabeniza equipe de O Agente Secreto e Adolpho Veloso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/oscar-lula-parabeniza-equipe-de-o-agente-secreto-e-adolpho-veloso</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/oscar-lula-parabeniza-equipe-de-o-agente-secreto-e-adolpho-veloso#1006</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou a equipe do filme
e o diretor de fotografia brasileiro Adolpho Veloso, que participou da produção ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/awwReTYupw7xaHbCSf66Kq32nFg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/cine_bh.jpg?itok=LqTdkTHQ&quot; alt=&quot;Oscar: Lula parabeniza equipe de O Agente Secreto e Adolpho Veloso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou a equipe do filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e o diretor de fotografia brasileiro Adolpho Veloso, que participou da produção estadunidense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelas cinco indicações ao Oscar 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lista completa dos concorrentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Academia de Artes e Ciências Cinematográficas de Hollywood&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, o presidente destacou que as indicações são um reconhecimento da cultura e da capacidade do Brasil de “contar histórias que emocionam o mundo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi indicado simultaneamente nas categorias: Melhor Filme, Melhor Filme Internacional e Melhor Direção de Elenco (nova categoria). Já Wagner Mourarecebeu indicação a Melhor Atorpor sua atuação no longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opaís também está representado entre os destaques técnicos com a indicação de Adolpho Veloso para Melhor Fotografia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cinema brasileiro está em um dos melhores momentos de sua história! A indicação de O Agente Secreto para quatro categorias do Oscar é motivo de celebração para todo o país. É o reconhecimento da nossa cultura e da capacidade do Brasil de contar histórias que emocionam o mundo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Cultura, Margareth Menezes, também comemorou as indicações em seus perfis nas redes sociais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Deixo meus parabéns ao Wagner Moura, ao diretor Kléber Mendonça, a todo o elenco, aos produtores, roteiristas e técnicos que estão nos bastidores fazendo toda a magia acontecer. Viva o cinema brasileiro!&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Globo de Ouro de Filme Internacional além do Globo de Ouro para o ator Wagner Moura. A cerimônia do Oscar 2026acontece em 15 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes têm até esta sexta (23) para se inscreverem no Sisu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tela Nacional celebra o cinema brasileiro no Oscar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil fez história com 5 indicações ao Oscar; 4 de O Agente Secreto&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/oscar-lula-parabeniza-equipe-de-o-agente-secreto-e-adolpho-veloso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva parabenizou a equipe do filme
e o diretor de fotografia brasileiro Adolpho Veloso, que participou da produção ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/awwReTYupw7xaHbCSf66Kq32nFg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/cine_bh.jpg?itok=LqTdkTHQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF arquiva inquérito contra delegados da PRF por blitze nas eleições</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-arquiva-inquerito-contra-delegados-da-prf-por-blitze-nas-eleicoes</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-arquiva-inquerito-contra-delegados-da-prf-por-blitze-nas-eleicoes#1007</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), arquivou as investigações contra dois delegados da Polícia Rodoviária Federal (PRF...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XopQOW0hF5ar3qmaCOSUf91Zces=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54988153359_caf836f3d6_o.jpg?itok=9566cBwz&quot; alt=&quot;STF arquiva inquérito contra delegados da PRF por blitze nas eleições&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), arquivou as investigações contra dois delegados da Polícia Rodoviária Federal (PRF) que eram suspeitos de realizar blitzepara prejudicar a circulação de eleitores no segundo turno da corrida presidencial de 2022. As informações foram divulgadas nestaquinta-feira (22) pelo STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes seguiu parecer da Procuradoria-Geral da República (PGR), que alegou falta de provas mínimas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de que Alfredo de Souza Lima Coelho Carrijo e Leo Garrido de Salles Meira tenham praticado qualquer tipo de crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois haviam sido indiciados pela Polícia Federal (PF) e eram investigados pelos crimes de prevaricação e violência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na presente hipótese, não se verifica nos autos indícios mínimos da ocorrência de ilícito criminal em relação aos investigados ALFREDO DE SOUZA LIMA COELHO CARRIJO e LEO GARRIDO DE SALLES MEIRA, não existindo, portanto, na presente petição, nenhum indício real de fato típico [crime] praticado pelos requeridos”, escreveu Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio está ligado às investigações sobre a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que tentou manter o ex-presidente Jair Bolsonaro no poder mesmo após a derrota eleitoral em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso serviu, por exemplo, como um dos fundamentos para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Primeira Turma do Supremo condenar o ministro da Justiça e o diretor-geral da PRF à época, Anderson Torres e Silvinei Vasques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, respectivamente, por tentativa de golpe de Estado, entre outros crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marília Alencar, ex-diretora de Inteligência do Ministério da Justiça, também foi condenadacom base na obstrução da circulação de eleitores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados da PRF, mais de 2,1 mil ônibus foram fiscalizados somente na Região Nordeste no fim de semana do segundo turno de votação, em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação nega viés político, mas a Primeira Turma do Supremo viu nas blitze uma tentativa de favorecer a reeleição de Bolsonaro de modo a mantê-lo no poder de modo ilegal, uma vez que as operações se concentraram em regiões com prevalência de eleitoras do então candidato adversário, Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão divulgada nesta quinta-feira, Moraes determinou ainda o trancamento da ação em relação a Marília Alencar, Anderson Torres e Silvinei Vasques, afirmando que já foram condenados pelos fatos investigados no âmbito da trama golpista. Pela legislação brasileira, ninguém pode ser processado mais de uma vez pelos mesmos fatos, o chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Fernando de Souza Oliveira, ex-diretor de Operações da MJ, foi absolvido durante o julgamento do núcleo 2 da trama golpista, incluindo das acusações que o envolviam com as blitze da PRF. Por esse motivo, ele também teve trancada a investigação contra ele.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-arquiva-inquerito-contra-delegados-da-prf-por-blitze-nas-eleicoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), arquivou as investigações contra dois delegados da Polícia Rodoviária Federal (PRF...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 13:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 13:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 13:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 13:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XopQOW0hF5ar3qmaCOSUf91Zces=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54988153359_caf836f3d6_o.jpg?itok=9566cBwz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Arrecadação federal bate recorde de R$ 2,89 trilhões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/arrecadacao-federal-bate-recorde-de-r-289-trilhoes-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/arrecadacao-federal-bate-recorde-de-r-289-trilhoes-em-2025#1008</guid>
      <description>A arrecadação da União com impostos e outras receitas teve recorde em 2025, alcançando R$ 2,89 bilhões, segundo dados divulgados nesta quinta-feira (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ag5EJZOV5uXsQxudy731FhcZxL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220044_1.jpg?itok=fVIexeVV&quot; alt=&quot;Arrecadação federal bate recorde de R$ 2,89 trilhões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arrecadação da União com impostos e outras receitas teve recorde em 2025, alcançando R$ 2,89 bilhões, segundo dados divulgados nesta quinta-feira (22) pela Receita Federal, junto aos resultados do mês de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comparação com 2024, houve aumento anual real de 3,75%, ou seja, considerada a inflação em valores corrigidos pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é o melhor desempenho arrecadatório para os meses de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último mês de 2025, a arrecadação alcançou R$ 292,72 bilhões, representando um acréscimo, corrigido pelo IPCA, de 7,46%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bons resultados da economia, além do aumento de impostos, são os principais fatores para a alta da arrecadação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São números bonitos, um crescimento importante, considerando o patamar alto do ano anterior [2024]”, destacou o secretário especial da Receita Federal, Robinson Barreirinhas, durante a apresentação dos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores se referem a tributos federais, como Imposto de Renda (IR) de pessoasfísicas e empresas, receita previdenciária, Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), Imposto sobre Operações Financeiras (IOF), Programa de Integração Social/Contribuição para Financiamento da Seguridade Social (PIS/Cofins), entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrecadação com royalties e depósitos judiciais, que não são apurados pela Receita Federal, também entram na conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto às receitas administradas pelo órgão, o valor arrecadado em 2025 ficou em R$ 2,76 trilhões, representando acréscimo real de 4,27%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no mês passado, a arrecadação da Receita Federal alcançou R$ 285,21 bilhões, alta real de 7,67%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A base de comparação, entretanto, está influenciada por eventos não recorrentes ou alterações de legislação que ocorreram em 2024 sem contrapartida em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, houve recolhimento extra de R$ 13 bilhões do Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF) - Rendimentos de Capital, referente à tributação de fundos exclusivos, o que não ocorreu em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei que muda o IR incidente sobre fundos de investimentos fechados e sobre a renda obtida no exterior por meio de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi sancionada em dezembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve uma arrecadação atípica do Imposto de Renda Pessoa Jurídica (IRPJ) e da Contribuição Social Sobre o Lucro Líquido (CSLL), que incidem sobre o lucro das empresas. Em 2024, o recolhimento extra foi R$ 4 bilhões, enquanto no ano passado chegou a R$ 3 bilhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/arrecadacao-federal-bate-recorde-de-r-289-trilhoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A arrecadação da União com impostos e outras receitas teve recorde em 2025, alcançando R$ 2,89 bilhões, segundo dados divulgados nesta quinta-feira (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 12:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 12:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 12:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 12:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ag5EJZOV5uXsQxudy731FhcZxL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220044_1.jpg?itok=fVIexeVV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo e ONU têm programação alusiva a 3 anos de emergência Yanomami</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/governo-e-onu-tem-programacao-alusiva-3-anos-de-emergencia-yanomami</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:20:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/governo-e-onu-tem-programacao-alusiva-3-anos-de-emergencia-yanomami#1009</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Passados três anos da emergência humanitária Yanomami, o governo federal e o Alto Comissariado das Nações Unidas par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kaWmIqzRrdiA-jqivFmnMbpK2mY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/yanomami-frazao-7.jpg?itok=k29F6T7F&quot; alt=&quot;Governo e ONU têm programação alusiva a 3 anos de emergência Yanomami&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passados três anos da emergência humanitária Yanomami, o governo federal e o Alto Comissariado das Nações Unidas para Refugiados (Acnur) programam uma série de ações em Roraima. Nesta quinta-feira (22), está prevista a inauguração de um espaço do Acnur no Centro de Referência em Direitos Humanos Yanomami e Ye’kwana (CREDHYY), em Boa Vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC), em um contexto marcado, também, pela crise humanitária na Venezuela, a ideia é reforçar a cooperação entre o Estado brasileiro e organismos internacionais “no atendimento e na proteção de povos indígenas, migrantes e refugiados no território”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na programação referente ao marco dos três anos da emergência humanitária Yanomami, estão previstas reuniões de avaliação, alinhamentos internos e encontros com o sistema de justiça, “reforçando o compromisso do MDHC com a atuação integrada, a cooperação internacional e a garantia de direitos humanos no contexto do acolhimento humanitário em Roraima”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atividades contam com a participação da Organização Internacional para Migrações (a agência das Nações Unidas para questões relacionadas ao tema) e o Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstas visitas a abrigos indígenas e não indígenas – como os pontos de atendimento da Operação Acolhida – tanto em Boa Vista quantoem Pacaraima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento da crise humanitária enfrentada pelos povos indígenas Yanomami e Ye’kwana teve início em 20 de janeiro de 2023, quando foi decretada emergência em saúde pública. Desde então, segundo o MDHC, o governo federal vem mantendo presença contínua e integrada na Terra Indígena Yanomami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estratégia interministerial incluiu operações de segurança para a retirada de invasores, ações de comando e controle territorial, maior fiscalização ambiental e apoio logístico às comunidades, com mais de 9 mil operações realizadas entre 2024 e 2026”, justifica o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermagem é autorizada a prescrever remédios, inclusive antibióticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Advogado comenta salário maternidade pelo INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preço dos repelentes podem variar até 110% em São Paulo, mostra Procon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casemiro deixará Manchester United ao final da temporada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo enviará proposta de acordo Mercosul-UE para o Congresso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo quer que Enamed seja exame de proficiência para médicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trem colide com guindaste no quarto acidente na Espanha em uma semana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/governo-e-onu-tem-programacao-alusiva-3-anos-de-emergencia-yanomami&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Passados três anos da emergência humanitária Yanomami, o governo federal e o Alto Comissariado das Nações Unidas par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 12:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 12:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 12:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 12:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kaWmIqzRrdiA-jqivFmnMbpK2mY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/yanomami-frazao-7.jpg?itok=k29F6T7F</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
