<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 27/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>9 notícias publicadas hoje (9 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 22:26:14 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>IJF realiza manutenção elétrica programada nesta quarta-feira (28/01)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-realiza-manutencao-eletrica-programada-nesta-quarta-feira-28-01</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-efe6f9148f61</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:32:00 +0000</pubDate>
<description>IJF realiza manutenção elétrica programada nesta quarta-feira (28/01) - Terça, 27 Janeiro 2026 16:32</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="IJF realiza manutenção elétrica programada nesta quarta-feira (28/01)" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Dr. José Frota (IJF), hospital da Prefeitura de Fortaleza, realiza nesta quarta-feira (28/01), manutenção programada na rede elétrica do equipamento hospitalar. O serviço iniciará às 8h, com previsão de finalização às 14h.</p>
<p>A medida afetará exclusivamente as subestações do IJF 1 e do Bloco Administrativo. Para evitar sobrecarga na rede durante as intervenções, o IJF elaborou um plano de contingência que garante a continuidade do acolhimento à população. A manutenção não comprometerá os serviços assistenciais, que seguirão funcionando em regime de plantão 24 horas.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-realiza-manutencao-eletrica-programada-nesta-quarta-feira-28-01" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF realiza manutenção elétrica programada nesta quarta-feira (28/01)</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Festival de K-Pop na Rede Cuca reúne cerca de 800 pessoas e valoriza talentos da cultura pop sul-coreana</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/festival-de-k-pop-na-rede-cuca-reune-cerca-de-800-pessoas-e-valoriza-talentos-da-cultura-pop-sul-coreana</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-b1bb915b2bb0</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:47:00 +0000</pubDate>
<description>Festival de K-Pop na Rede Cuca reúne cerca de 800 pessoas e valoriza talentos da cultura pop sul-coreana - Terça, 27 Janeiro 2026 15:47</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Rede%20Cuca.jpeg" alt="Festival de K-Pop na Rede Cuca reúne cerca de 800 pessoas e valoriza talentos da cultura pop sul-cor" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27 01 2026 Rede Cuca.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A iniciativa reuniu centenas de jovens em atividades interativas, apresentações artísticas e concursos de dança</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Rede Cuca, realizou, no sábado (24/01), no Cuca Pici, o festival K-Pop é na Rede Cuca, evento cultural dedicado aos fãs da música pop sul-coreana que movimentou o equipamento ao longo de um dia inteiro de programação gratuita. A iniciativa reuniu centenas de jovens em atividades interativas, apresentações artísticas e concursos de dança.</p>
<p>Com programação das 10h às 20h, o festival atraiu aproximadamente 800 pessoas, superando a expectativa inicial de público. Um dos pontos altos do evento foram os Concursos K-Pop Cover, nas categorias solo e grupo, que revelaram novos talentos e contribuíram para o fortalecimento da cena cultural juvenil em Fortaleza. Ao todo, participaram das competições 19 solistas e 12 grupos, totalizando cerca de 122 competidores, entre dançarinos e equipes de apoio. O evento contou ainda com a participação de sete lojistas, ampliando a circulação cultural e impulsionando a economia criativa vinculada ao universo do K-Pop.</p>
<p>Segundo o secretário municipal da Juventude, Júlio Brizzi, ações como o festival evidenciam a importância da cultura contemporânea nas políticas públicas voltadas aos jovens. “A cultura contemporânea dialoga diretamente com a juventude, fortalece identidades e amplia formas de expressão. Quando a Rede Cuca abre espaço para manifestações como o K-Pop, reconhece essas linguagens como parte fundamental da produção cultural da cidade”, destaca.</p>
<p><span><strong>Resultados – Concurso Solo</strong></span><br/><br/>1º lugar: Nara – Zoom (BADVILLAIN)</p>
<p>2º lugar: Thigs – Wait On Me (Kai)</p>
<p>3º lugar: Ponce – Kiss (TRI.BE)</p>
<p><span><strong>Resultados – Concurso Grupos</strong></span><br/><br/>1º lugar: Kenai – Gnarly (Katseye)</p>
<p>2º lugar: GLOW UP – Howling (XG)</p>
<p>3º lugar: Rainbow+ – Focus (Hearts2Hearts)</p>
<p><strong>K-Pop é na Rede Cuca</strong></p>
<p>O festival integra o conjunto de ações da Rede Cuca voltadas à valorização da diversidade cultural, ao incentivo à expressão artística e ao fortalecimento do protagonismo juvenil, oferecendo estrutura, visibilidade e espaço para manifestações culturais contemporâneas que dialogam diretamente com os jovens.</p>
<p>A iniciativa reafirma o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com políticas públicas de cultura e juventude, ampliando o acesso a atividades artísticas e estimulando a ocupação qualificada dos equipamentos públicos pela população jovem.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/festival-de-k-pop-na-rede-cuca-reune-cerca-de-800-pessoas-e-valoriza-talentos-da-cultura-pop-sul-coreana" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Rede%20Cuca.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Rede%20Cuca.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Festival de K-Pop na Rede Cuca reúne cerca de 800 pessoas e valoriza talentos da cultura pop sul-cor</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Supercopas Rede Cuca tem início em 30 de janeiro e reúne cerca de 1.500 atletas em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/supercopas-rede-cuca-tem-inicio-em-30-de-janeiro-e-reune-cerca-de-1-500-atletas-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-5f5995673eb1</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:44:00 +0000</pubDate>
<description>Supercopas Rede Cuca tem início em 30 de janeiro e reúne cerca de 1.500 atletas em Fortaleza - Terça, 27 Janeiro 2026 15:44</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/27%2001%202026%20Cuca%20(14).jpg" alt="Supercopas Rede Cuca tem início em 30 de janeiro e reúne cerca de 1.500 atletas em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza dá início, a partir do dia 30 de janeiro, a Supercopas Rede Cuca, uma das maiores competições esportivas voltadas à juventude do município. A iniciativa é realizada pela Secretaria Municipal da Juventude (Sejuv), em parceria com a Rede Cuca, e integra o calendário de políticas públicas de incentivo ao esporte, à cidadania e à inclusão social.</p>
<p>Com programação distribuída entre os meses de janeiro e maio de 2026, a competição acontece nas unidades da Rede Cuca e contempla modalidades masculinas e femininas. O objetivo é ampliar e democratizar o acesso à prática esportiva, estimulando a participação de jovens atletas de diferentes territórios da cidade. Ao todo, a Supercopas Rede Cuca reúne 17 modalidades esportivas: futsal, futsal de surdos, voleibol, basquete, handebol, skate e diversas lutas, como jiu-jitsu, MMA, muay thai, kick boxing, boxe, taekwondo, capoeira, karatê, judô, wrestling e kung fu. A expectativa é de, aproximadamente, 1.500 atletas inscritos, consolidando o evento como uma das principais iniciativas esportivas voltadas à juventude em Fortaleza.</p>
<p>A abertura da competição será marcada pelas disputas do voleibol masculino e feminino, com jogos nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro. As semifinais e finais da modalidade estão previstas para os dias 7 e 8 de fevereiro, no Cuca do José Walter.</p>
<p>Para o secretário municipal da Juventude, Júlio Brizzi, a Supercopas reforça o esporte como ferramenta estratégica de transformação social. “A Supercopas Rede Cuca é um espaço de oportunidades, inclusão e formação. Investir no esporte é investir no presente e no futuro da juventude de Fortaleza, garantindo acesso, protagonismo e qualidade de vida para nossos jovens”, destaca.</p>
<p>O evento é realizado pelo Instituto Juventude Pela Vida (Ivida Fortaleza), pela Rede Cuca e pela Secretaria Municipal da Juventude, com patrocínio da Companhia de Gás do Ceará (Cegás) e do Itaú, além do apoio da Secretaria do Esporte do Estado do Ceará e da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/supercopas-rede-cuca-tem-inicio-em-30-de-janeiro-e-reune-cerca-de-1-500-atletas-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/27%2001%202026%20Cuca%20(14).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/27%2001%202026%20Cuca%20(14).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Supercopas Rede Cuca tem início em 30 de janeiro e reúne cerca de 1.500 atletas em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Fortaleza recebe R$ 250 milhões do BNDES para obras contra alagamentos e enchentes</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-fortaleza-recebe-r-250-milhoes-do-bndes-para-obras-contra-alagamentos-e-enchentes</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-196513b840d9</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:38:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Fortaleza recebe R$ 250 milhões do BNDES para obras contra alagamentos e enchentes - Terça, 27 Janeiro 2026 14:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202206%20BNDES_27A8087.JPG" alt="FORtaleCE: Fortaleza recebe R$ 250 milhões do BNDES para obras contra alagamentos e enchentes" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto no auditório do palácio da abolição" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27 01 2206 BNDES_27A8087.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A cerimônia foi realizada no Palácio da Abolição e marcou, também, o anúncio do apoio do banco à duplicação do Eixão das Águas. As ações integram o programa FORtaleCE, que reúne iniciativas conjuntas da Prefeitura de Fortaleza e do Governo do Estado (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza celebrou, nesta terça-feira (27/01), um financiamento de R$ 250 milhões junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) para a execução de obras de drenagem urbana e requalificação de áreas vulneráveis, com foco na redução de alagamentos e inundações.</p>
<p>A cerimônia foi realizada no Palácio da Abolição e marcou, também, o anúncio do apoio do banco à duplicação do Eixão das Águas. As ações integram o programa FORtaleCE, que reúne iniciativas conjuntas da Prefeitura de Fortaleza e do Governo do Estado.</p>
<p>O prefeito Evandro Leitão pontuou que a escolha das áreas que receberão as intervenções levou em consideração o grau de vulnerabilidade social. O objetivo é melhorar diretamente a qualidade de mais de 524 mil pessoas por meio do Programa Fortaleza INFRA+.</p>
<p>“Todo esse investimento será realizado em áreas extremamente vulneráveis. Foram áreas escolhidas a dedo, para que possamos transformar a vida das pessoas e levar o básico, que é a drenagem”, afirmou.</p>
<figure><img alt="prefeito Evandro Leitão discursando durante o evento no auditório do palácio da abolição" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27 01 2026 BNDES _27A8001.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>“Todo esse investimento será realizado em áreas extremamente vulneráveis. Foram áreas escolhidas a dedo, para que possamos transformar a vida das pessoas e levar o básico, que é a drenagem”, afirmou Evandro</figcaption></figure>
<p>O prefeito também destacou que, com o apoio do Governo do Ceará, as obras de drenagem serão integradas à ampliação da infraestrutura de esgotamento sanitário.</p>
<p>“Fiquei muito feliz quando o governador determinou que a Cagece e a Ambiental Ceará também façam o esgotamento sanitário à medida que iniciarmos o processo de drenagem, caso ele não exista nesses locais. São intervenções em áreas que necessitam de um olhar diferenciado, que precisam ser enxergadas pelo poder público. Nós estaremos, nos próximos dias, iniciando esse trabalho”, completou.</p>
<p>O governador Elmano de Freitas declarou que os três investimentos firmados junto ao BNDES são fundamentais para o desenvolvimento do estado e agradeceu as parcerias com a Prefeitura de Fortaleza e com o Governo Federal.</p>
<p>“Gostaria de agradecer ao governo do presidente Lula, ao presidente Mercadante e ao BNDES pelo anúncio de operações de investimento no Ceará, muitas delas estruturantes para o Estado e para a nossa capital, Fortaleza.”</p>
<p>“Vamos concluir o Eixão das Águas, que duplica a nossa capacidade de levar água do Castanhão para a Região Metropolitana de Fortaleza, em uma operação de crédito de mais de R$ 600 milhões. Haverá também financiamento para a Prefeitura de Fortaleza, garantindo obras importantes de drenagem”, concluiu o governador.</p>
<p>O presidente do BNDES, Aloizio Mercadante, pontuou que os investimentos refletem uma estratégia de desenvolvimento sustentável e preparada para os desafios climáticos e tecnológicos.</p>
<p>“Nós viemos hoje aqui entregar recursos para projetos estruturantes do Estado. O Eixão das Águas e o de macrodrenagem e pavimentação integrada, voltado especialmente para as áreas mais carentes da cidade de Fortaleza. Nós precisamos nos dedicar a construir uma cidade mais digna para quem vive nela.”</p>
<p>A proposta de financiamento para as obras de drenagem e pavimentação em Fortaleza combina R$ 100 milhões do Fundo Clima e R$ 150 milhões do BNDES Invest Impacto para intervenções de drenagem e requalificação urbana nas áreas mais vulneráveis da cidade.</p>
<p>Projetos beneficiados</p>
<p>Fortaleza é uma das capitais brasileiras mais expostas a chuvas intensas e alagamentos. A capital possui diversas áreas de risco, com predominância de problemas relacionados a alagamentos e inundações.</p>
<p>Para definir as prioridades, foram combinadas informações da Defesa Civil, estudos sobre vulnerabilidade às mudanças climáticas, indicadores sociais — como o Índice de Desenvolvimento Humano (IDH) e a renda média mensal por bairro — e a classificação de exposição às chuvas extremas.</p>
<p>O programa INFRA+ prioriza bairros identificados com alta e média exposição às chuvas, onde a população convive com ruas frequentemente alagadas, dificuldade de circulação no período chuvoso e riscos recorrentes a moradias e equipamentos públicos.</p>
<p><span><strong>Regional 1</strong></span></p>
<p>Poligonal Comunidade Vila Velha – Bairro Vila Velha<br/>Rua Raimundo Cunha – Bairro Vila Velha<br/>Poligonal Comunidade do Inferninho – Bairro Vila Velha<br/>Rua Quixadá Felício – Bairro Vila Velha</p>
<p><strong><span>Regional 2</span></strong></p>
<p>Poligonal Caça e Pesca 1 – Bairro Vicente Pinzón<br/>Poligonal Caça e Pesca 2 – Bairro Vicente Pinzón<br/>Poligonal Caça e Pesca 3 – Bairro Vicente Pinzón</p>
<p><strong><span>Regional 6</span></strong></p>
<p>Rua Castro de Alencar – Bairro Jardim das Oliveiras<br/>Poligonal Comunidade Tasso Jereissati – Bairro Jardim das Oliveiras<br/>Urbanização da Lagoa da Paupina - Bairro Paupina</p>
<p><strong><span>Regional 7</span></strong></p>
<p>Avenida Manuel de Castro – Bairro Sabiaguaba</p>
<p><strong><span>Regional 8</span></strong></p>
<p>Poligonal Presidente Costa e Silva – Bairro Prefeito José Walter<br/>Poligonal Comunidade da Curva da Viúva – Bairro Prefeito José Walter<br/>Poligonal Planalto Ayrton Senna 1 – Bairro Planalto Ayrton Senna<br/>Poligonal Planalto Ayrton Senna 3 – Bairro Planalto Ayrton Senna<br/>Poligonal Comunidade do Gereba – Bairro Passaré<br/>Poligonal Comunidade Ana Beatriz – Bairro Passaré<br/>Poligonal Comunidade Guarani Sumaré – Bairro Passaré<br/>Areninha Inter – Bairro Passaré<br/>Areninha Sobral – Bairro Passaré<br/>Poligonal Comunidade Rosalina – Bairro Parque Dois Irmãos</p>
<p><strong><span>Regional 9</span></strong></p>
<p>Poligonal Comunidade São Francisco – Bairro Jangurussu<br/>Poligonal Lagamar 1 – Bairro Alto da Balança</p>
<p><strong><span>Regional 10</span></strong></p>
<p>Poligonal Comunidade da Malvina – Bairro Mondubim<br/>Poligonal Comunidade São Lucas – Bairro Mondubim<br/>Urbanização da Lagoa da Libânia – Bairro Mondubim<br/>Urbanização da Lagoa da Maraponga – Bairro Maraponga</p>
<p><strong>Sobre o BNDES Invest Impacto</strong></p>
<p>O BNDES Invest Impacto é um programa do BNDES voltado ao financiamento de planos de investimento de estados e municípios direcionados à redução de vulnerabilidades socioeconômicas e territoriais. A linha apoia obras estruturantes de médio e longo prazo em áreas com maior déficit de infraestrutura, priorizando territórios de baixa renda e maior exposição a riscos urbanos. Por meio do Invest Impacto, o banco viabiliza intervenções que geram efeitos concretos na vida da população, como drenagem urbana, urbanização de áreas vulneráveis e requalificação do espaço público, contribuindo para a redução de desigualdades e a melhoria da qualidade de vida.</p>
<p><strong>Sobre o Fundo Clima</strong></p>
<p>O Fundo Clima é um instrumento do governo federal destinado a apoiar projetos voltados à mitigação e à adaptação às mudanças climáticas. Na modalidade Desenvolvimento Urbano Resiliente e Sustentável, o fundo financia investimentos que reduzem riscos de desastres e aumentam a capacidade das cidades de enfrentar eventos climáticos extremos, como chuvas intensas, alagamentos e enchentes. Os recursos são direcionados a soluções permanentes de infraestrutura urbana, como drenagem, requalificação de áreas vulneráveis e fortalecimento da resiliência climática, contribuindo para a proteção da população e a construção de cidades mais seguras e preparadas para o futuro.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-fortaleza-recebe-r-250-milhoes-do-bndes-para-obras-contra-alagamentos-e-enchentes" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202206%20BNDES_27A8087.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202206%20BNDES_27A8087.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Fortaleza recebe R$ 250 milhões do BNDES para obras contra alagamentos e enchentes</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Após dobrar número de vagas ofertadas, Prefeitura entrega certificados para primeira turma formada nos cursos em parceria com a Dell</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/apos-dobrar-numero-de-vagas-ofertadas-prefeitura-entrega-certificados-para-primeira-turma-formada-nos-cursos-em-parceria-com-a-dell</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-7f5763677744</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:00 +0000</pubDate>
<description>Após dobrar número de vagas ofertadas, Prefeitura entrega certificados para primeira turma formada nos cursos em parceria com a Dell - Terça, 27 Janeiro 2026 13:24</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" alt="Após dobrar número de vagas ofertadas, Prefeitura entrega certificados para primeira turma formada n" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Fundação de Ciência, Tecnologia e Inovação de Fortaleza (Citinova), entrega, nesta quarta-feira (28/01), às 15h, certificados aos alunos com melhor desempenho nos cursos de tecnologia, idiomas e inteligência artificial oferecidos pela Citinova em parceria com a Dell, com a Universidade Estadual do Ceará (Uece), por meio da Fundação Universidade Estadual do Ceará (Funece), e com o Instituto de Estudos, Pesquisas e Projetos (Iepro). A iniciativa faz parte do Programa de Ensino Digital, o Citidigital, e marca a conclusão de um ciclo de formação e consolidação dos resultados da parceria entre as instituições envolvidas.</p>
<p>Inicialmente, foram oferecidas 3 mil vagas, mas a alta procura levou à ampliação da iniciativa, que alcançou um total de 6.953 inscritos, mais que o dobro do número previsto. Do total de inscritos, 2.631 alunos começaram as aulas. No final, 1.617 alunos foram aprovados. Os dados reforçam o interesse crescente da população por cursos de capacitação nas áreas de tecnologia, inovação e desenvolvimento profissional.</p>
<p>Ao todo, foram disponibilizados cerca de 21 cursos, que abordaram temas como Inteligência Artificial, Informática Prática, Introdução à Programação, Comunicação Corporativa, Power BI para Educação, Inglês, Suporte Técnico em TI, Desenvolvimento de Sites, Python, Machine Learning e Visualização de Dados.</p>
<p>Vale ressaltar que foram contempladas pessoas com deficiência que necessitaram de recursos acessíveis para estudar; adultos entre 25 e 50 anos em busca de qualificação para ampliar oportunidades de trabalho e renda; trabalhadores informais que desejam profissionalizar seus serviços; pessoas LGBTQIAPN+ em busca de acolhimento e inserção produtiva em ambientes seguros; e moradores de áreas periféricas em situação de vulnerabilidade social, atendidos por associações comunitárias que promovem apoio e desenvolvimento.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega de certificados da primeira turma formada nos cursos da Citinova em parceria com a Dell<br/>Data: 28/01 (quarta-feira)<br/>Horário: 15h<br/>Local: Citinova (Rua Padre Valdevino, 1040 - Joaquim Távora)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/apos-dobrar-numero-de-vagas-ofertadas-prefeitura-entrega-certificados-para-primeira-turma-formada-nos-cursos-em-parceria-com-a-dell" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Após dobrar número de vagas ofertadas, Prefeitura entrega certificados para primeira turma formada n</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria Regional 4 realiza segunda chamada do sorteio para ocupação dos boxes da Lagoa do Opaia</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-regional-4-realiza-segunda-chamada-do-sorteio-para-ocupacao-dos-boxes-da-lagoa-do-opaia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-f678b7f251c7</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:03:00 +0000</pubDate>
<description>Secretaria Regional 4 realiza segunda chamada do sorteio para ocupação dos boxes da Lagoa do Opaia - Terça, 27 Janeiro 2026 12:03</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Lagoa%20do%20Opaia.jpg" alt="Secretaria Regional 4 realiza segunda chamada do sorteio para ocupação dos boxes da Lagoa do Opaia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Lagoa do Opaia" src="/images/images3/midias/Regionais/Lagoa do Opaia.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Espaço urbanizado da Lagoa do Opaia reúne esporte, lazer e áreas destinadas a pequenos empreendedores (Foto: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>A Secretaria Regional (SER) 4 realiza, na próxima sexta-feira (30/01), a segunda chamada do sorteio para regularização dos Termos de Uso dos boxes da Lagoa do Opaia, destinada aos 114 candidatos inscritos no Chamamento Público nº 006/2025 que participaram do primeiro sorteio, mas não foram contemplados.</p>
<p>O sorteio complementar acontecerá às 10h, na Escola Municipal Haroldo Jorge Braun Vieira, localizada na Rua Lauro Chaves, nº 51, no bairro Aeroporto. Nesta etapa, serão disponibilizados 17 boxes, que serão ocupados por meio de sorteio público presencial, garantindo transparência e participação social.</p>
<p>Os candidatos habilitados deverão comparecer obrigatoriamente no dia e horário do sorteio ou estar representados por procuração específica. O procedimento será aberto à comunidade, acompanhado por comissão responsável e devidamente registrado, assegurando a transparência, a isonomia e a lisura de todo o processo. Para fins de conferência e validação das informações, é obrigatória a apresentação de todos os documentos originais.</p>
<p>A iniciativa integra as ações da Prefeitura de Fortaleza voltadas à regularização do uso dos espaços públicos, ao fortalecimento do empreendedorismo local e à ampliação das oportunidades de trabalho e geração de renda no entorno do Parque Urbano Lagoa do Opaia.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-regional-4-realiza-segunda-chamada-do-sorteio-para-ocupacao-dos-boxes-da-lagoa-do-opaia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Lagoa%20do%20Opaia.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Lagoa%20do%20Opaia.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria Regional 4 realiza segunda chamada do sorteio para ocupação dos boxes da Lagoa do Opaia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza é escolhida para Coalizão Nacional de Inteligência Artificial</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-e-escolhida-para-coalizao-nacional-de-inteligencia-artificial</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-4ec856ae9049</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:07:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza é escolhida para Coalizão Nacional de Inteligência Artificial - Terça, 27 Janeiro 2026 11:07</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ControladoriaOuvidoria/TURISMO_CIIAR-BRASIL.jpeg" alt="Fortaleza é escolhida para Coalizão Nacional de Inteligência Artificial" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Fortaleza foi selecionada entre 10 cidades brasileiras para integrar a Coalizão de Cidades para a Inteligência Artificial no Brasil (CIIAR Brasil), iniciativa que visa melhorar serviços públicos por meio da adoção de inteligência artificial e tecnologias emergentes de forma ética, responsável e orientada à geração de valor público. O resultado foi publicado nesta segunda-feira (26/01), no <strong><a href="https://ciiar.org/governos-locais-do-brasil-avancam-na-adocao-responsavel-de-inteligencia-artificial-sao-selecionadas-as-primeiras-10-cidades-que-integrarao-a-ciiar-brasil/">portal CIIAR</a></strong>. </p>
<p>A capital cearense integra o grupo de municípios escolhidos pela Rede de Inovação Local (RIL) e pelo BID Lab, braço de inovação do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), após chamada pública lançada em novembro de 2025 que recebeu 46 candidaturas.  Além de Fortaleza, foram escolhidas Belém (PA), Florianópolis (SC), Guarujá (SP), João Pessoa (PB), Maringá (PR), Porto Alegre (RS), Recife (PE), Rio de Janeiro (RJ) e Teresina (PI).</p>
<p>A seleção das dez cidades baseou-se em critérios como maturidade institucional em transformação digital, prioridade à inovação pública, existência de equipes técnicas locais e compromisso político com adoção responsável da IA. Fortaleza participou com dois projetos desenvolvidos pela Prefeitura, por meio da Secretaria Municipal das Finanças (Sefin) e da Fundação de Ciência Tecnologia e Inovação de Fortaleza (Citinova). As iniciativas usam inteligência artificial e aprendizado de máquina para modernizar a gestão de impostos na Capital.</p>
<p>O primeiro adota modelos digitais para calcular automaticamente valores de mercado de imóveis, utilizando um cadastro atualizado e georreferenciado, além de um Observatório do Mercado Imobiliário que monitora continuamente os preços de vendas e ofertas em Fortaleza. O sistema consegue verificar se o valor declarado no Imposto sobre a Transmissão de Bens Imóveis (ITBI) está correto e atualizar o IPTU de forma mais precisa. A mudança permite liberar as guias de pagamento do com mais agilidade e garante que o imposto cobrado seja justo, mais transparente e mais eficiente.</p>
<p>Já o segundo projeto analisa o perfil dos contribuintes do IPTU para identificar o risco de inadimplência, permitindo ações de cobrança e comunicação mais direcionadas e eficientes. As iniciativas integram dados de diferentes fontes, seguem regras de governança e já mostram resultados práticos, como ganhos operacionais e maior previsibilidade nos processos tributários.</p>
<p>Ao longo de 2026, as cidades escolhidas participarão de uma agenda que inclui intercâmbio entre pares, capacitações temáticas, acompanhamento técnico para projetos e articulação com ecossistemas de inovação. O objetivo é identificar desafios prioritários, explorar soluções tecnológicas e implementar pilotos concretos, gerando evidências para escalar iniciativas bem-sucedidas.</p>
<p><strong>Inovação na gestão pública</strong></p>
<p>Desde o início da gestão do prefeito Evandro Leitão, Fortaleza tem adotado diversas ações com estratégias que fortalecem a governança e a inovação. Para a secretária-chefe da Controladoria e Ouvidoria Geral do Município (CGM), Silvia Correia, a escolha da Capital para compor o grupo vem impulsionar as atividades que já vêm sendo desenvolvidas. "Desde o início, temos adotado medidas e estratégias que visam fortalecer o controle e a promoção da inovação, com a implementação de modelos de governança que realmente garantam eficiência e eficácia na gestão pública, e que as ações dessas iniciativas possibilitem benefícios diretamente para a população", destacou Silvia.</p>
<p>Entre as iniciativas adotadas está o modelo de Governança Digital Sistêmica, que propõe uma abordagem hierárquica e holística em níveis de atuação e decisão. No primeiro nível, está o Comitê de Governança de TIC e Inovação, coordenado pela Controladoria e Ouvidoria Geral do Município (CGM) e com participação de Secretaria de Governo (Segov), Fundação de Ciência Tecnologia e Inovação de Fortaleza (Citinova), Procuradoria Geral do Município (PGM), Instituto de Pesquisa e Planejamento de Fortaleza (Ipplan), Secretaria Planejamento, Orçamento e Gestão (Sepog) e Secretaria da Infraestrutura (Sefin). </p>
<p>Esse nível é responsável por liderança e direcionamento estratégico, elaboração de políticas e diretrizes de governança de TIC, governança de dados, segurança da informação, infraestrutura tecnológica, pessoal de TIC e inovação, além da avaliação sistêmica de TIC e inovação.</p>
<p><strong>CIIAR Brasil</strong></p>
<p>A CIIAR Brasil constitui um espaço colaborativo entre governos locais para fortalecer capacidades institucionais na adoção ética e responsável da inteligência artificial e tecnologias emergentes. O foco está na melhoria da gestão pública e na qualificação dos serviços prestados à população. A iniciativa integra uma estratégia regional do GovTech Connect, programa impulsionado pelo BID Lab e executado pela RIL, com participação da Gobe Ventures como parceira técnica especializada. A CIIAR Brasil passa a integrar uma rede regional de cidades da Argentina, Brasil, Chile e Uruguai que promovem inovação pública baseada em colaboração e aprendizado contínuo.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-e-escolhida-para-coalizao-nacional-de-inteligencia-artificial" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ControladoriaOuvidoria/TURISMO_CIIAR-BRASIL.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ControladoriaOuvidoria/TURISMO_CIIAR-BRASIL.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza é escolhida para Coalizão Nacional de Inteligência Artificial</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/imparh-realiza-aplicacao-da-prova-de-selecao-de-gestores-escolares</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-a04e754a0848</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:43:00 +0000</pubDate>
<description>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares - Terça, 27 Janeiro 2026 10:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" alt="Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh) realizou, neste domingo (25/01), a aplicação da prova objetiva da seleção pública destinada à formação de banco de gestores escolares da Rede Municipal de Ensino, conforme o Edital nº 213/2025.</p>
<p>A seleção contempla os cargos de Superintendente Escolar e Coordenador de Distrito. De acordo com os dados consolidados da aplicação, estavam previstos 501 candidatos, dos quais 454 compareceram para a realização da prova, registrando 47 ausências.</p>
<p>A seleção de gestores escolares segue em andamento com os demais editais. O Edital nº 214/2025, destinado ao cargo de Secretário Escolar, terá sua prova objetiva aplicada em 1º de fevereiro de 2026, no turno da manhã, com posterior etapa de análise de experiência profissional. Já o Edital nº 215/2025, para os cargos de Diretor Escolar e Coordenador Pedagógico, realizará a prova objetiva também em 1º de fevereiro de 2026, no turno da tarde, seguida de etapa de análise curricular.</p>
<p>Os candidatos aprovados irão compor banco de profissionais e poderão ser convocados conforme a necessidade da administração, por meio de chamada pública.</p>
<p><strong>Mais informações</strong><br/>Diretoria de Concursos e Seleções (Dices)<br/>Endereço: Av. João Pessoa, 5609 – Damas<br/>Telefones: (85) 2018.0118 e 2018.0119</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/imparh-realiza-aplicacao-da-prova-de-selecao-de-gestores-escolares" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-participa-da-fitur-2026-e-fortalece-estrategia-de-promocao-internacional</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-5461fda69823</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:52:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional - Terça, 27 Janeiro 2026 09:52</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" alt="Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Guia de Fortaleza e Passaporte Fortaleza" src="/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp Image 2026-01-23 at 10.48.56 (1).jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A participação no evento incluiu a distribuição de materiais promocionais, como mapas, guias turísticos e o Passaporte Fortaleza, além de reuniões de networking para ressaltar todos os atrativos que fazem da capital cearense um destino completo</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal do Turismo (Setfor), participou da Feira Internacional de Turismo (Fitur 2026), uma das maiores e mais relevantes feiras do setor no mundo, realizada entre os dias 21 e 25 de janeiro, em Madrid, na Espanha. O evento, considerado uma vitrine estratégica para a promoção de destinos turísticos no mercado internacional, reuniu mais de 250 mil visitantes, incluindo cerca de 10 mil expositores de 161 países.</p>
<p>A Setfor esteve presente no estande promocional do estado do Ceará, divulgando Fortaleza para profissionais do setor, operadores, agentes de viagens e público em geral. A participação no evento incluiu a distribuição de materiais promocionais, como mapas, guias turísticos e o Passaporte Fortaleza, além de reuniões de networking para ressaltar todos os atrativos que fazem da capital cearense um destino completo.</p>
<p>“A Fitur é um dos principais palcos do turismo mundial e estar presente nesse ambiente faz parte da nossa estratégia de posicionar Fortaleza como um destino cada vez mais competitivo no mercado internacional. A combinação entre a participação em grandes feiras, a ampliação da conectividade aérea e o diálogo direto com os mercados emissores fortalece a imagem da cidade e amplia nossa capacidade de atrair turistas estrangeiros”, destaca a secretária do Turismo de Fortaleza, Denise Carrá.</p>
<p>A participação na Fitur reforça a estratégia de promoção internacional da cidade, especialmente no mercado europeu, que atualmente se configura como o continente que mais emite turistas internacionais para Fortaleza. O evento se mostra como uma oportunidade estratégica para ampliar a visibilidade de Fortaleza, fortalecer parcerias e atrair novos fluxos turísticos internacionais.</p>
<p>A presença da capital cearense na feira também dialoga diretamente com o fortalecimento da conectividade aérea entre os destinos. No último dia 19 de janeiro, Fortaleza celebrou o voo inaugural direto para Madrid, operado pela Iberia, com três frequências semanais e previsão de ampliação para cinco voos ainda neste ano.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-participa-da-fitur-2026-e-fortalece-estrategia-de-promocao-internacional" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>