<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 15/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>8 notícias publicadas hoje (8 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 18:41:08 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Pré-Carnaval 2026: Fortaleza abre primeiro fim de semana com programação descentralizada e homenagem a Macaúba do Bandolim</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/pre-carnaval-2026-fortaleza-abre-primeiro-fim-de-semana-com-programacao-descentralizada-e-homenagem-a-macauba-do-bandolim</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-d420629614c4</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:07:00 +0000</pubDate>
<description>Pré-Carnaval 2026: Fortaleza abre primeiro fim de semana com programação descentralizada e homenagem a Macaúba do Bandolim - Quinta, 15 Janeiro 2026 15:07</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/fundo-de-quintal-site.png" alt="Pré-Carnaval 2026: Fortaleza abre primeiro fim de semana com programação descentralizada e homenagem" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), dá início ao Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 em uma programação especial de abertura neste primeiro fim de semana, na sexta-feira e sábado (16 e 17/01). Com o slogan Na Batida dos 300, o Ciclo Carnavalesco abre oficialmente as comemorações pelos 300 anos da capital cearense e reafirma o compromisso com a descentralização, a valorização da cultura local e o acesso democrático à festa.</p>
<p>Neste início de agenda, a cidade já recebe atrações distribuídas em locais tradicionais e simbólicos, como Praça do Ferreira, Aterrinho e Aterro da Praia de Iracema, além da Barra do Ceará, que recebe no Marco Zero, pela primeira vez, um grande palco com atração nacional. A programação se amplia ainda com os blocos de rua independentes, que, nesta semana, levam a folia às Regionais 1, 2, 3, 4, 5, 6, 10, 11 e 12. Os blocos de rua independentes foram selecionados e apoiados por meio do edital de Blocos e Agremiações da Secultfor, como forma de valorizar os projetos que contribuem com o fortalecimento da tradição carnavalesca na cidade.</p>
<p>A edição 2026 presta homenagem a Macaúba do Bandolim, músico fortalezense com mais de 60 anos de trajetória e reconhecido nacionalmente como um dos grandes virtuoses do instrumento, referência na formação de gerações e na consolidação do chorinho e da música popular no Ceará.</p>
<p>“O Ciclo Carnavalesco de Fortaleza foi pensado dialogando com os artistas e com a cidade. Ampliamos a descentralização, aumentamos os investimentos e fortalecemos a presença da cultura nos territórios. É uma festa que gera emprego, renda e garante acesso à cultura para todos”, destaca o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p><strong>Programação de abertura</strong></p>
<p>Na sexta-feira (16/01), a folia começa no coração da cidade, com programação no Palco da Praça do Ferreira, com shows de Theresa Rachel, Mais Melanina e Fundo de Quintal, em uma noite que marca oficialmente o início do Pré-Carnaval 2026 em Fortaleza.</p>
<p>No sábado (17/01), no Aterro da Praia de Iracema, o destaque é o tradicional cortejo de baterias, com concentração na Avenida Beira-Mar com Av. Barão de Studart e que depois segue até a Av. Historiador Raimundo Girão, com as baterias Unidos da Cachorra, Sambamor, Baqueta Clube de Ritmistas, Bonde Batuque e Camaleões do Vila, que finaliza o cortejo em direção ao Aterrinho.</p>
<p>Já no Aterrinho da Praia de Iracema, a programação de palco reúne atrações como DJ Kaká de Paula, DTF, Dudu Nobre e Camaleões do Vila, garantindo uma noite de muita música, diversidade rítmica e conexão com o público.</p>
<p>Na Barra do Ceará, no Marco Zero, o palco recebe a DJ Lolost, o banda Pimenta Malagueta e a Banda Eva, levando o clima do Carnaval para o litoral oeste da cidade e fortalecendo a descentralização da festa.</p>
<p>Além das atrações nos palcos, a partir desta quinta-feira (15/01), os blocos de rua passam a ocupar as ruas de Fortaleza, levando música, cores e alegria a diferentes territórios da cidade. A programação contempla os bairros Aldeota, Curió, Demócrito Rocha, Farias Brito, Granja Lisboa, Jacarecanga, José Bonifácio, Maraponga, Meireles, Moura Brasil, Parque Manibura, Praia de Iracema e Rodolfo Teófilo.</p>
<p><strong>Descentralização e fortalecimento da cultura</strong></p>
<p>O Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 contará, ao longo de todo o Ciclo Carnavalesco, com 25 palcos espalhados pelas 12 Regionais da cidade, ampliando significativamente o alcance da programação. Além dos territórios que já receberam programação em ano anterior, como Benfica, Domingos Olímpio, Aterrinho e Aterro da Praia de Iracema, Passeio Público, Mercado dos Pinhões, Mocinha, Parque Rachel de Queiroz, Raimundo do Queijo, Praça do Ferreira, Mercado dos Pinhões, Centro Cultural Belchior, Mercado da Aerolândia e Barra do Ceará, novos locais recebem a agenda momina, como Sapiranga, Praça das Flores, Praça dos Leões, Bom Jardim, Lagoa do Opaia, Praça Henrique Jorge, Praça do Cuca Jangurussu, Parque Dois Irmãos, Lago Jacarey, Lagoa do Mondubim, Cidade da Criança e Teatro São José.</p>
<p>Uma das grandes novidades desta edição é a instalação de um palco com atrações nacionais na Avenida Domingos Olímpio, tradicional circuito dos desfiles carnavalescos, que receberá nomes como Jorge Aragão e Chico César.</p>
<p>“A descentralização não se limita apenas aos territórios, ela reafirma o compromisso com o fortalecimento da cultura popular e com o reconhecimento de quem constrói o Carnaval nas ruas”, afirma a secretária da Cultura de Fortaleza, Helena Barbosa.</p>
<p><strong>Investimento, impacto econômico e participação social</strong></p>
<p>O Carnaval 2026 registra um aumento de aproximadamente R$ 4 milhões em investimentos, totalizando cerca de R$ 23 milhões aplicados em todo o Ciclo Carnavalesco. O reforço impulsiona a cadeia produtiva da cultura, com a geração de mais de seis mil empregos diretos e indiretos, envolvendo artistas, técnicos, produtores e trabalhadores da economia criativa.</p>
<p>Ao longo de todo o Ciclo, a expectativa é impactar mais de 1,6 milhão de pessoas, consolidando o Carnaval de Fortaleza como um dos principais eventos culturais do país, marcado pela pluralidade de linguagens, territórios e expressões artísticas.</p>
<p><strong>Tecnologia e informação</strong></p>
<p>Outra inovação é o acesso à programação por meio do aplicativo Farol da Cultura, gratuito para Android e iOS. A ferramenta permitirá acompanhar a agenda em tempo real, localizar eventos por geolocalização, buscar atrações por nome e montar uma programação personalizada, além de contar com recursos de acessibilidade para pessoas com deficiência visual.</p>
<p><strong>Serviço: Programação Ciclo Carnavalesco de Fortaleza 2026</strong><br/>Sexta (16/01): Praça do Ferreira - R. Floriano Peixoto - Centro<br/>Sábado (17/01): Aterro da Praia de Iracema (Av. Historiador Raimundo Girão)<br/>Aterrinho da Praia de Iracema (Av. Beira-Mar, s/n)<br/>Barra do Ceará – Marco Zero (Rua Dr. José Roberto Sales, 700).<br/>Acesso gratuito</p>
<p><strong>Confira a programação da Abertura de Pré-Carnaval em Fortaleza</strong></p>
<p><span><strong>Quinta-feira (15/01)</strong></span></p>
<p><em>Blocos de Rua</em></p>
<p>Regional 1</p>
<p>19h às 00h - Bloco Caneco Cheio<br/>Areninha do Pirambu (Av. Pres. Castelo Branco, 1980 - Jacarecanga)</p>
<p>Regional 3</p>
<p>19h30 - Bloco Crias do Ritmo<br/>Rua Rúbia Sampaio,1463 - Farias Brito</p>
<p><span><strong>Sexta-feira (16/01)</strong></span></p>
<p>Praça do Ferreira - Abertura do Ciclo Carnavalesco</p>
<p>18h - Theresa Rachel<br/>19h30 - Mais Melanina<br/>21h - Fundo de Quintal</p>
<p><em>Blocos de Rua</em></p>
<p>Regional 1</p>
<p>19h às 00h - Bloco Caneco Cheio<br/>Areninha do Pirambu (Av. Pres. Castelo Branco, 1980 - Jacarecanga)</p>
<p>Regional 3</p>
<p>19h30 - Bloco Crias do Ritmo<br/>Rua Rúbia Sampaio,1463 - Farias Brito</p>
<p>Regional 4</p>
<p>19h - Bloco Lord<br/>Rua Major Facundo, 1712 - José Bonifácio</p>
<p>Regional 6</p>
<p>17h30 às 19h30 - Bloco do Pontinho de Cultura Espaço de Brincar (Infantil)<br/>Rua George Sosa, 97 - Curió (Sede do Pontão de Cultura LGBTQIA+)</p>
<p>Regional 12</p>
<p>19h às 22h - Bloco Kahlo<br/>Rua João Cordeiro, 580 - Praia de Iracema</p>
<p><span><strong>Sábado (17/01)</strong></span></p>
<p>Aterro da Praia de Iracema<br/>Blocos<br/>15h - Concentração das baterias<br/>16h - Unidos da Cachorra<br/>16h45 - Sambamor<br/>17h30 - Baqueta dos Ritmistas<br/>18h15 - Bonde Batuque<br/>19h - Camaleões do Vila</p>
<p>Aterrinho da Praia de Iracema<br/>Palco<br/>17h - DJ Kaká de Paula<br/>18h30 - DTF<br/>20h30 - Dudu Nobre<br/>22h30 - Camaleões do Vila</p>
<p>Barra do Ceará - Marco Zero<br/>Palco<br/>17h - DJ Lolost<br/>18h - Pimenta Malagueta<br/>20h - Banda Eva</p>
<p><em>Blocos de Rua</em></p>
<p>Regional 1</p>
<p>19h às 00h - Bloco Caneco Cheio<br/>Areninha do Pirambu (Av. Pres. Castelo Branco, 1980 - Jacarecanga)</p>
<p>Regional 2</p>
<p>17h às 22h - Bloco Panteras Cor de Rosa<br/>Rua João Cordeiro com Padre Climério, s/n - Meireles (Largo da Mocinha)</p>
<p>19h às 22h - Pré Carnaval da Paz<br/>Instituto Comunidade dos Trilhos (Rua Marechal Rondon, 870 - Aldeota)</p>
<p>Regional 3</p>
<p>17h às 20h - Bloco Doido é Tu<br/>Rua Frei Marcelino, 1511 - Rodolfo Teófilo</p>
<p>Regional 6</p>
<p>17h às 23h - Bloco Batuque da Praça<br/>Praça do Iprede - Rua Prof. Carlos Lobo, 75 - Parque Manibura</p>
<p>Regional 11</p>
<p>18h às 00h - Bloco Jacaré Folia<br/>Rua Sergipe, 975 – Demócrito Rocha</p>
<p>Regional 12</p>
<p>19h às 22h - Bloco Unidos do Morro (Infantil)<br/>Rua da Saudade, 116 - Moura Brasil (Praça Alta)</p>
<p><span><strong>Domingo (18/01)</strong></span></p>
<p><em>Blocos de Rua</em></p>
<p>Regional 1</p>
<p>19h às 00h - Bloco Caneco Cheio<br/>Areninha do Pirambu (Av. Pres. Castelo Branco, 1980 - Jacarecanga)</p>
<p>Regional 5</p>
<p>15h às 20h - Bloco do Zé Almir<br/>Rua Geraldo Barbosa, 2968 – Granja Lisboa (Sede do Bloco)</p>
<p>Regional 10</p>
<p>09h às 12h - Sivozinha Folia (Infantil)<br/>Praça da Lagoa da Maraponga</p>
<p>Regional 12</p>
<p>17h às 19h - Bloco Baixaria: Baixinhos do Mincharia (Infantil)<br/>Largo do Mincharia - Praia de Iracema</p>
<p>16h às 19h - Bloco Tambores Carnavalescos<br/>Centro Cultural Belchior (Rua dos Pacajús, 123 - Praia de Iracema)</p>
<p>15h30 às18h30 - Bloco Dragões do Ritmo<br/>Rua João cordeiro, 572 - Largo da Mocinha</p>
<p>19h às 22h - Bloco Unidos do Morro (Infantil)<br/>Praça Alta (Rua da Saudade, 116 - Moura Brasil)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/pre-carnaval-2026-fortaleza-abre-primeiro-fim-de-semana-com-programacao-descentralizada-e-homenagem-a-macauba-do-bandolim" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/fundo-de-quintal-site.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/fundo-de-quintal-site.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Pré-Carnaval 2026: Fortaleza abre primeiro fim de semana com programação descentralizada e homenagem</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Academia do Professor abre inscrições para atividades de promoção da saúde</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/academia-do-professor-abre-inscricoes-para-atividades-de-promocao-da-saude</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-82ab5505e9fa</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:03:00 +0000</pubDate>
<description>Academia do Professor abre inscrições para atividades de promoção da saúde - Quinta, 15 Janeiro 2026 15:03</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/15-01-26-hidro-aprof.jpeg" alt="Academia do Professor abre inscrições para atividades de promoção da saúde" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Atividades Aprof" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/15-01-26-hidro-aprof.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Atividades Aprof"/><figcaption>Iniciativa reforça o cuidado integral com os profissionais da Rede Municipal de Ensino</figcaption></figure>
<p>A Academia do Professor Darcy Ribeiro (Aprof), equipamento vinculado à Secretaria Municipal da Educação (SME), está com <strong><a href="https://linktr.ee/CEAPRO.SME">inscrições abertas </a></strong>para as atividades de promoção da saúde do primeiro semestre de 2026, voltadas aos profissionais da Rede Municipal de Ensino.</p>
<p>As ações, realizadas por meio da Célula de Atenção e Promoção da Saúde dos Profissionais da Educação (Ceapro), estão organizadas em três eixos estruturantes: Saúde Mental, Corpo e Movimento e Saúde Nutricional. </p>
<p><strong>Saúde Mental</strong></p>
<p>O eixo de Saúde Mental reúne ações voltadas ao acolhimento, à escuta qualificada e ao fortalecimento emocional dos profissionais. Estão disponíveis as seguintes atividades:</p>
<ul>
<li>Arteterapia - encontros presenciais às segundas e quartas-feiras, nos turnos da manhã e tarde;</li>
<li>GASP - Grupo de Atenção e Promoção da Saúde Mental dos Professores - rodas de conversa em formato virtual, com encontros semanais a partir de março;</li>
<li>Plantão Psicológico Docente - serviço de escuta e suporte emocional, com atendimentos presenciais e virtuais a partir de fevereiro;</li>
<li>Psicomotricidade Relacional - vivências em grupo, com atendimento por demanda, promovendo pausa, escuta do corpo e reflexão sobre o cotidiano docente.</li>
</ul>
<p><strong>Corpo e Movimento</strong></p>
<p>Voltado ao bem-estar físico, ao condicionamento e à convivência, o eixo Corpo e Movimento contempla práticas que respeitam os limites do corpo adulto e incentivam hábitos de vida mais ativos. A programação inclui:</p>
<ul>
<li>Hidroginástica - de segunda a quinta-feira, em diferentes horários;</li>
<li>Atividade Aeróbica - às terças e quintas-feiras, no fim da tarde;</li>
<li>Ginástica Funcional - às segundas e quartas-feiras;</li>
<li>Alongamento Rítmico - às segundas-feiras;</li>
<li>Jiu-jitsu - às segundas, quartas e sextas-feiras;</li>
<li>Handebol Master - às quintas-feiras, no período noturno.</li>
</ul>
<p>Todas as atividades desse eixo são realizadas de forma presencial.</p>
<p><strong>Saúde Nutricional</strong></p>
<p>No eixo Saúde Nutricional, os profissionais da educação podem contar com o Plantão Nutricional Docente, que oferece avaliação e orientações para uma alimentação mais saudável. Os atendimentos acontecem de segunda a sexta-feira, nos turnos da manhã e da tarde, de forma presencial e virtual.</p>
<p>As inscrições para todas as atividades devem ser realizadas por meio de <strong><a href="https://linktr.ee/CEAPRO.SME">formulário on-line</a></strong>.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/academia-do-professor-abre-inscricoes-para-atividades-de-promocao-da-saude" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/15-01-26-hidro-aprof.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/15-01-26-hidro-aprof.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Academia do Professor abre inscrições para atividades de promoção da saúde</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 19 a 24 de janeiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-divulga-rota-do-caminhao-limpezinha-de-19-a-24-de-janeiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-b5f88fa96bf9</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:57:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 19 a 24 de janeiro - Quinta, 15 Janeiro 2026 14:57</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Caminh%C3%A3o%20Limpezinha%20(20).jpg" alt="Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 19 a 24 de janeiro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Conservação e Serviços Públicos (SCSP), divulgou a programação semanal do caminhão Limpezinha entre 19 e 24 de janeiro. O serviço percorre todas as 12 regionais, atendendo moradores que solicitaram previamente a coleta.</p>
<p>O Limpezinha recolhe móveis usados, eletrodomésticos, restos de madeira, ferragens, pneus e outros objetos volumosos, que não devem ser descartados junto ao lixo domiciliar comum. A operação ocorre de segunda a sábado, das 8h às 14h, com rotas definidas por meio da Central 156 (telefone ou aplicativo), do SAC da Ecofor (0800 275 4400) ou diretamente nas Secretarias Regionais.</p>
<p>A SCSP orienta que o material seja colocado na calçada somente no dia programado. Caso o recolhimento não ocorra na data prevista, a Prefeitura entra em contato com o solicitante para reagendar.</p>
<p><strong>Programação completa</strong></p>
<p><strong><span>Segunda-feira (19/01)</span></strong><br/><br/><strong>Regionais 1 e 3</strong><br/>Av. Francisco Sá, Jacarecanga (Da Avenida Filomeno Gomes à Av. Dr Theberge)<br/>Av. Dr Theberge, Cristo Redentor (Da Av. Francisco Sá à Rua Açucena)<br/>Rua Teodomiro de Castro, Álvaro Weyne (Da Rua Açucena à Rua Graça Aranha)<br/>Rua Conselheiro Lafayette, Jardim Guanabara (Da Rua Graça Aranha à Av. Washington Luiz)<br/>Av. Washington Luiz, Jardim Guanabara (Da Rua Conselheiro Lafayette à Rua Antônio Arruda)<br/>Rua Antônio Arruda, Vila Velha (Da Av. Washington Luiz à Rua Pedro Sampaio)<br/>Av. Major Assis, Vila Velha (Da Av. Mozart Pinheiro de Lucena à Rua N)<br/>Rua E, Vila Velha (Da Rua N à Av. G)<br/>Av. L Cj Planalto Da Barra, Vila Velha (Da Av. G à Rua Dr Quixadá Felício)<br/>Rua Dr Quixadá Felício, Vila Velha (Da Av. L à Av. Mozart Pinheiro de Lucena)<br/>Av. Mozart Pinheiro de Lucena, Vila Velha (Da Rua Dr Quixadá Felício à Av. Leste Oeste)<br/>Av. Leste Oeste, Barra do Ceará (Da Av. Rad. Jose Lima Verde à Rua Sen. Robert Kennedy)<br/>Rua Sen. Robert Kennedy, Barra do Ceará (Da Av. Leste Oeste à Rua Dr José Roberto Sales)<br/>Rua Dr José Roberto Sales, Barra do Ceará (Da Rua Sen. Robert Kennedy à Rua Francisco Calaça)<br/>Rua Francisco Calaça, Barra do Ceará (Da Rua Dr José Roberto Sales à Av. Leste Oeste)<br/>Av. Leste Oeste, Barra do Ceará (Da Rua Francisco Calaça à Av. José Jatahy)<br/>Av. José Jatahy, Jacarecanga (Da Av. Leste Oeste à Rua Comendador Luís Ribeiro)<br/>Rua Frei Odilon, Pres. Kennedy (Da Rua Emília Freitas à Rod. Pres. Juscelino Kubitschek)<br/>Rua Emília Freitas, Pres. Kennedy (Da R. Dracon Barreto à Rua Frei Odilon)<br/>R. Euclídes da Cunha, Padre Andrade (Da Rua Dona Alexandrina à R. Dracon Barreto)<br/>Av. Srg. Hermínio Sampaio, Pres. Kennedy (Da Av. Cearenses à Rua Dona Alexandrina)<br/>Av. Cearenses, Pres. Kennedy (Da Rua Maria Mirian Ferreira de Souza à Av. Srg. Hermínio Sampaio)<br/>Rua Azevedo Bolão, Parquelândia (Da Rua Erico Mota à Rua José Sombra)<br/>Rua Dom Manoel Medeiros, Parquelândia (Da Rua Conego Pinto Mendonça à Rua Erico Mota)<br/>Rua Padre Guerra, Parquelândia (Da Rua Erico Mota à Av. José Jatahy)<br/>Av. Jovita Feitosa, Parquelândia (Da Av. José Jatahy à Av. Humberto Monte)<br/>Rua Morerira de Sousa, Parquelândia (Da Av. Humberto Monte à Av. Bezerra de Menezes)<br/>Rua Tipógrafo Sales, Parquelândia (Da Av. Bezerra de Menezes à Rua Frecheirinha)<br/>Rua Amadeu Furtado, Amadeu Furtado (Da Av. Jovita Feitosa à Rua Xavier de Oliveira)<br/>Rua Damião Fernandes, Amadeu Furtado (Da Rua Xavier de Oliveira à Av. Jovita Feitosa)<br/>Rua Maj. Pedro Sampaio, Rodolfo Teófilo (Da Rua Delmiro de Farias à Rua Antonio Martins)<br/>Rua Monsenhor Furtado, Rodolfo Teófilo (Da Rua Antonio Martins à Rua Professor João Bosco)<br/>Av. Domingos Olímpio, Benfica (Da Av. Bezerra de Menezes à Av. Imperador)</p>
<p><strong><span>Terça-feira (20/01)</span></strong><br/><br/><strong>Regionais 2 e 12</strong><br/>Rua do Canal, São João do Tauape (Da Rua Evaristo Reis à Rua Asp. Mendes)<br/>Rua Asp. Mendes, Joaquim Távora (Da Rua do Canal à Rua Ana Gonçalves)<br/>Rua Ana Gonçalves, São João do Tauape (Da Rua Asp. Mendes à Rua Escrivão Pinheiro)<br/>Rua Escrivão Pinheiro, São João do Tauape (Da Rua Ana Gonçalves à Av. Governador Raul Barbosa)<br/>Av. Governador Raul Barbosa, São João do Tauape (Da Rua do Canal à Av. Almirante Henrique Sabóia)<br/>Av. Almirante Henrique Sabóia, Varjota (Da Av. Governador Raul Barbosa à Rua Pereira de Miranda)<br/>Rua Pereira de Miranda, Papicu (Da Av. Almirante Henrique Sabóia à Rua César Fonseca)<br/>Rua Des. Lauro Nogueira, Papicu (Da Rua César Fonseca à Rua Almeida Prado)<br/>Rua Prisco Bezerra, Vicente Pinzón (Da Rua Des. Lauro Nogueira à Av. Engenheiro Alberto Sá)<br/>Av. Engenheiro Alberto Sá, Papicu (Da Rua Prisco Bezerra à Rua Oliveira Filho)<br/>Rua Oliveira Filho, Vicente Pinzón (Da Av. Engenheiro Alberto Sá à Rua Ismael Pordeus)<br/>Rua José Setúbal Pessoa, Cais do Porto (Da Rua Ismael Pordeus à Rua Primeiro de Novembro)<br/>Rua Benedito Macêdo, Cais do Porto (Da Rua Primeiro de Novembro à Av. Leite Barbosa)<br/>Av. Leite Barbosa, Cais do Porto (Da Rua Benedito Macêdo à Av. José Sabóia)<br/>Av. José Sabóia, Cais do Porto (Da Av. Leite Barbosa à Av. César Cals)<br/>Av. César Cals, Vicente Pinzón (Da Av. José Sabóia à Rua Renato Braga)<br/>Av. Duque de Caxias, Centro (Da Av. Imperador à Av. Dom Manuel)<br/>Av. Dom Manoel, Centro (Da Av. Duque de Caxias à Rua Pereira Filgueiras)<br/>Rua Pereira Filgueiras, Centro (Da Av. Dom Manoel à Rua João Cordeiro)<br/>Av. Monsenhor Tabosa, Praia de Iracema (Da Rua João Cordeiro à Av. Dom Manuel)<br/>Rua Dragão do Mar, Praia de Iracema (Da Av. Dom Manuel à Rua Tomaz Lopes)<br/>Av. Historiador Raimundo Girão, Praia de Iracema (Da Rua Vinte e Três de Outubro à Rua João Cordeiro)<br/>Rua dos Tabajaras, Praia de Iracema (Da Rua João Cordeiro à Av. Almirante Tamandaré)<br/>Rua Adolfo Caminha, Praia de Iracema (Da Av. Alberto Nepomuceno à Av. Leste Oeste)<br/>Av. Leste Oeste, Moura Brasil (Da Rua Adolfo Caminha à Av. Filomeno Gomes)<br/>Rua Liberato Barroso, Centro (Da Rua Oto de Alencar à Av. Tristão Gonçalves)<br/>Rua São Paulo, Centro (Da Av. Tristão Gonçalves à Rua Oto de Alencar)<br/>Rua do Trilho, Moura Brasil (Da Rua da Saudade à Rua Senador Jagaribe)<br/>Rua da Saudade, Moura Brasil (Da Rua Senador Jaguaribe à Rua Interna)<br/>Rua Adarias de Lima, Moura Brasil (Da Rua Padre Mororó à Rua Interna)<br/>Rua Senador Jaguaribe, Moura Brasil (Da Rua Adarias de Lima à Rua Barão do Rio Branco)<br/>Rua Conde d´Eu, Centro (Da Rua Sobral à Rua Visc. De Sabóia)</p>
<p><strong><span>Quarta-feira (21/01)</span></strong><br/><br/><strong>Regionais 4 e 5</strong><br/>Av. Aguanambi, José Bonifacio (Da Av. Treze de Maio à Rua Antônio Pompeu)<br/>Rua Antônio Pompeu, Centro (Da Av. Aguanambi à Rua Barão de Aratanha)<br/>Rua Barão de Aratanha, José Bonifacio (Da Rua Antônio Pompeu à Av. Treze de Maio)<br/>Av. Treze de Maio, Fátima (Da Rua Barão de Aratanha à Av. da Universidade)<br/>Av. da Universidade, Benfica (Da Av. Treze de Maio à Av. Domingos Olímpio)<br/>Av. Domingos Olímpio, Benfica (Da Av. da Universidade à Rua Sen. Pompeu)<br/>Rua Sen. Pompeu, José Bonifacio (Da Av. Domingos Olímpio à Av. dos Expedicionários)<br/>Av. dos Expedicionários, Fátima (Da Rua Sen. Pompeu à Rua Raul Cabral)<br/>Rua Raul Cabral, Montese (Da Av. dos Expedicionários à Rua Prof. Teodorico)<br/>Rua Prof. Teodorico, Montese (Da Rua Raul Cabral à Rua Barão de Canindé)<br/>Rua Barão de Canindé, Montese (Da Rua Prof. Teodorico à Rua Germano Franck)<br/>Rua Germano Franck, Parangaba (Da Rua Barão de Canindé à Av. Carlos Amora)<br/>Av. Carlos Amora, Parangaba (Da Rua Germano Franck à Av. Gen. Osório de Paiva)<br/>Av. Gen. Osório de Paiva, Parangaba (Da Av. Carlos Amora à Rua Leblon Maia)<br/>Rua Leblon Maia, Vila Peri (Da Av. Gen. Osório de Paiva à Rua Cônego de Castro)<br/>Rua Cônego de Castro, Vila Peri (Da Rua Leblon Maia à Rua Eduardo Perdigão)<br/>Rua Vital Brasil, Bonsucesso (Da Av. Augusto dos Anjos à Rua Bragança)<br/>Rua Bragança, Granja Portugal (Da Rua Vital Brasil à Rua Maria Júlia)<br/>Rua Maria Júlia, Granja Portugal (Da Rua Bragança à Rua Pedro Martins)<br/>Rua Pedro Martins, Bom Jardim (Da Rua Maria Júlia à Av. Gen. Osório de Paiva)<br/>Av. Gen. Osório de Paiva, Bom Jardim (Da Rua Pedro Martins à Av. Oscar Araripe)<br/>Av. Oscar Araripe, Bom Jardim (Da Av. Gen. Osório de Paiva à Rua Sargento João Pinheiro)<br/>Rua Sargento João Pinheiro, Granja Lisboa (Da Av. Oscar Araripe à Rua João Gentil)<br/>Est do Jatobá, Granja Lisboa (Da Rua João Gentil à Rua Urucutuba)<br/>Rua Urucutuba, Granja Lisboa (Da Est do Jatobá à Rua Cel. Virgílio Nogueira)<br/>Rua Cel. Virgílio Nogueira, Granja Portugal (Da Rua Urucutuba à Rua Oscar França)<br/>Rua Oscar França, Bom Jardim (Da Rua Cel. Virgílio Nogueira à Av. Gen. Osório de Paiva)<br/>Rua Bom Jesus, Jardim Das Oliveiras (Da Av. Gen. Osório de Paiva à Rua Ari Maia)<br/>Rua Ari Maia, Granja Lisboa (Da Rua Bom Jesus à Av. H)<br/>Av. H, Conj. Ceará I (Da Rua Ari Maia à Rua Emílio de Menezes)<br/>Rua Emílio de Menezes, Granja Lisboa (Da Av. H à Av. Augusto dos Anjos)<br/>Av. Augusto dos Anjos, Bonsucesso (Da Rua Emílio de Menezes à Av. Gen. Osório de Paiva)</p>
<p><strong><span>Quinta-feira (22/01)</span></strong><br/><br/><strong>Regionais 6 e 7</strong><br/>Rua Capitão Aragão, Alto da Balança (Da BR-116 à Av. Gov. Raul Barbosa)<br/>Avenida Raul Barbosa, AeroLândia (Da Rua Capitão Aragão à BR-116)<br/>Rua Pedro Luiz Sobrinho, Parque Iracema (Da BR-116 à Av. Desembargador Gonzaga)<br/>Av. Desembargador Gonzaga, Cidade dos Funcionários (Da Rua Pedro Luiz Sobrinho à Av. Rogaciano Leite)<br/>Rua Castro Alencar, Jardim Das Oliveiras (Da Av. Rogaciano Leite à Rua Lago)<br/>Rua José Alcides da Rocha, Parque Manibura (Da Rua Anterior Rocha Alexandre, Rua Sem saida)<br/>Rua Luiz Girão, Cambeba (Da Rua Tabelião Joaquim Coelho à Rua Joaquim De Figueirego Filho)<br/>Av. Maestro Lisboa, José de Alencar (Da Av. Washington Soares à Av. Odilon Guimarães)<br/>Av. Odilon Guimarães, Curió (Da Av. Maestro Lisboa à Av. Washington Soares)<br/>Av. Mem de Sá, Messejana (Da Rua DRua Joaquim Bento à Rua Cel. João Oliveira)<br/>Rua Capitão Afrânio, Messejana (Da Rua Joaquim Felicio à Rua Tenente Jurandir Alencar)<br/>Rua Padre Pedro de Alencar, Messejana (Da Rua Capitão Afrânio à Rua Luciola)<br/>Rua DRua Miguel Couto, Paupina (Da Rua Luciola à EstRua Barão de Aquiraz)<br/>EstRua Barão de Aquiraz, Paupina (Da Rua DRua Miguel Couto à Av. Gurgel do Amaral)<br/>Av. Gurgel do Amaral, Messejana (Da EstRua Barão de Aquiraz à Av. Washington Soares)<br/>Av. Washington Soares, Coaçu (Da Av. Gurgel do Amaral à Rua Birmânia)<br/>Rua Birmânia, São Bento (Da Av. Washington Soares à Av. Contôrno Sul)<br/>Av. Rogaciano Leite, Luciano Cavalcante (Da Rua Henrique de Castro à Rua Monsenhor Carneiro da Cunha)<br/>Rua Monsenhor Carneiro da Cunha, Eng. Luciano Cavalcante (Da Av. Rogaciano Leite à Av. Cel. José Philomeno Gomes)<br/>Av. Cel. José Philomeno Gomes, Eng. Luciano Cavalcante (Da Av. Comodoro Estácio Brigido à Rua General Caiado de Castro)<br/>Rua General Caiado de Castro, Parque Manibura (Da Av. Cel. José Philomeno Gomes à Rua Vereador Pedro Paulo)<br/>Rua Vereador Pedro Paulo, Parque Manibura (Da Rua General Caiado de Castro à Rua João Regino)<br/>Av. Edilson Brasil Soares, Edson Queiroz (Da Av. Washington Soares à Av. Evilásio Almeida Miranda)<br/>Av. Evilásio Almeida Miranda, Edson Queiroz (Da Av. Edilson Brasil Soares à Av. Mário Câmara Vieira)<br/>Av. Mário Câmara Vieira, Edson Queiroz (Da Av. Evilásio Almeida Miranda à Rua Cidade Ecológica)<br/>Rua Cidade Ecológica, Edson Queiroz (Da Av. Mário Câmara Vieira à Av. Contôrno)<br/>Av. Dr. Valmir Pontes, Edson Queiroz (Da Av. Contôrno à Av. Coronel Miguel Dias)<br/>Av. Coronel Miguel Dias, Guararapes (Da Av. Dr. Valmir Pontes à Av. Chanceler Edson Queiroz)<br/>Av. Dr. José Martins Rodrigues, Edson Queiroz (Da Av. Washington Soares à Av. Juarez Barroso)<br/>Av. Juarez Barroso, Edson Queiroz (Toda Extensão)<br/>Av. Sebastião de Abreu, Edson Queiroz (Da Av. Juarez Barroso à Av. Padre Antônio Tomás)<br/>Av. Padre Antônio Tomás, Cocó (Da Av. Sebastião de Abreu à Rua Andrade Furtado)<br/>Rua Andrade Furtado, Cidade 2000 (Da Av. Padre Antônio Tomás à Av. Dr. Aldy Mentor)<br/>Av. Dr. Aldy Mentor, Manuel Dias Branco (Da Rua Andrade Furtado à Av. Dioguinho)<br/>Av. Dioguinho, Vicente Pinzon (Da Av. Dr. Aldy Mentor à Rua Germiniano Jurema)<br/>Rua Andrade Furtado, Cidade 2000 (Da Av. Padre Antônio Tomás à Av. Dr. Aldy Mentor)</p>
<p><span><strong>Sexta-feira (16/01)</strong></span><br/><br/><strong>Regionais 10 e 11</strong><br/>Rua Benjamim Brasil, Jardim Cearense (Da Av. Bernardo Manoel à Av. Godofredo Maciel)<br/>Av. Godofredo Maciel, Maraponga (Da Rua Benjamim Brasil à Rua Wenefrido Melo)<br/>Rua Wenefrido Melo, Mondubim (Da Av. Godofredo Maciel à Rua Santa Liduína)<br/>Rua Santa Liduína, Manuel Sátiro (Da Rua Wenefrido Melo à Rua Cônego De Castro)<br/>Rua Cônego de Castro, Manuel Sátiro (Da Rua Santa Liduína à EstRua Do Siqueira)<br/>Est. do Siqueira, Parque São José (Da Rua Cônego de Castro à Av. Contôrno Norte)<br/>Av. Contôrno Norte, Novo Mondubim (Da Est. do Siqueira à Av. F)<br/>Av. Penetração Oeste, Conj. Esperança (Da Av F à Rua Tulipa Negra)<br/>Av. A, Conj. Esperança (Da Av. Penetração Oeste à Rua Cosme e Jerônimo)<br/>Rua Cosme e Jerônimo, Aracapé (Da Av. A à Rua Cosma Bezerra)<br/>Travessa São João Batista, Aracapé (Da Rua Cosma Bezerra à Av. C)<br/>Av. C, Aracapé (Da Travessa São João Batista à Rua Miguel de Aragão)<br/>Av. Mendel Steinbruch, Parangaba (Da Rua Miguel de Aragão à Rua Artur de Souza)<br/>Rua Artur de Souza, Mondubim (Da Av. Godofredo Macie à Rua Antonio Francisco de Araújo)<br/>Rua Antonio Francisco de Araújo, Planalto Ayrton Senna (Da Rua Artur de Souza à Av. Presidente Costa e Silva)<br/>Av. José Bastos, Damas (Da Rua Viriato Ribeiro à Rua Pernambuco)<br/>Rua Pernambuco, Demócrito Rocha (Da Av. José Bastos à Rua Guimarães Passos)<br/>Rua Guimarães Passos, Pici (Da Rua Pernambuco à Rua Demérito De Menezes)<br/>Rua Cel. Matos Dourado, Padre Andrade (Da Rua Guimarães Passos à Av. Senador Fernandes Távora)<br/>Av. Senador Fernandes Távora, Jóquei Clube (Da Rua Cel. Matos Dourado à Rua José Mendonça)<br/>Rua José Mendonça, Genibaú (Da Av. Senador Fernandes Távora à Av. D)<br/>Av. D, Conj. Ceará (Da Rua José Mendonça à Av. Ministro Albuquerque Lima)<br/>Av. Ministro Albuquerque Lima, Conj. Ceará I (Da Av. D à Rua São João)<br/>Rua São João, Genibaú (Da Av. Ministro Albuquerque Lima à Rua Manoel Antônio Leite)<br/>Rua Raimundo Cabral, Bonsucesso (Da Rua Manoel Antônio Leite à Rua André Rebouças)<br/>Rua Alberto do Monte, Bonsucesso (Da Rua André Rebouças à Rua Anselmo Nogueira)<br/>Rua Anselmo Nogueira, Bonsucesso (Da Rua Alberto do Monte à Rua Júlio Braga)<br/>Rua Júlio Braga, Bonsucesso (Da Rua Anselmo Nogueira à Rua Tupi)<br/>Rua Tupi, João XXIII (Da Rua Júlio Braga à Rua Pôrto Velho)<br/>Rua Pôrto Velho, Henrique Jorge (Da Rua Tupi à Rua Prof. Heribaldo Costa)<br/>Rua Prof. Heribaldo Costa, Henrique Jorge (Da Rua Pôrto Velho à Av. Senador Fernandes Távora)<br/>Av. Senador Fernandes Távora, Henrique Jorge (Da Rua Prof. Heribaldo Costa à Av. Lineu Machado)<br/>Av. Lineu Machado, Jóquei Clube (Da Av. Senador Fernandes Távora à Av. Carneiro de Mendonça)<br/>Rua Estado do Rio, Demócrito Rocha (Da Rua Pernambuco à Rua Amazonas)</p>
<p><strong><span>Sábado (24/01)</span></strong><br/><br/><strong>Regionais 8 e 9</strong><br/>Avenida Sen Carlos Jereissati, Dias Macedo (Da Rua Maj. Vaz Clarim à Av. Bernardo Manoel)<br/>Av. Bernardo Manuel, Serrinha (Da Avenida Sen Carlos Jereissati à Av. DRua Silas Munguba)<br/>Av. DRua Silas Munguba, Parangaba (Da Av. Bernardo Manuel à Rua Equador)<br/>Rua Equador, Itaperi (Da Rua Silas Munguba à Rua Suécia)<br/>Rua Profª Maria Jacirene Reis, Itaperi (Da Rua Suécia à Rua Carlos Juaçaba)<br/>Rua Carlos Juaçaba, Rachel de Queiroz (Da Rua Profª Maria Jacirene Reis à Rua Holanda)<br/>Rua Holanda, Jardim Cearense (Da Rua Carlos Juaçaba à Av. Bernardo Manuel)<br/>Av. Bernardo Manuel, Mondubim (Da Rua Holanda à Av. Presidente Costa e Silva)<br/>Av. Presidente Costa e Silva, Mondubim (Da Av. Bernardo Manuel à Av. Pref. Evandro Ayres de Moura)<br/>Av. Pref. Evandro Ayres de Moura, Mondubim (Da Av. Bernardo Manuel à Rua Ipaumirim)<br/>Rua Ipaumirim, Mondubim (Da Av. Pref. Evandro Ayres de Moura à Rua Antônio Barbosa)<br/>Rua Antônio Barbosa, Mondubim (Da Rua Ipaumirim à Rua Cel. de Queiroz)<br/>Av. H, Pref. José Walter (Da Av. João de Araújo Lima à Av. I)<br/>Av. I, Pref. José Walter (Da Av. H à Av. Presidente Costa e Silva)<br/>Av. Presidente Costa e Silva, Mondubim (Da Av. I à Av. Pres. Juscelino Kubitschek)<br/>Av. Pres. Juscelino Kubitschek, Passaré (Da Av. Presidente Costa e Silva à Av. Dep. Paulino Rocha)<br/>Av. Dep. Paulino Rocha, Cajazeiras (Da Rua Tito Barros à Rua E)<br/>Rua Dra. Wanda Sidou, Cajazeiras (Da Rua E à Rua Advogado Francisco Novais)<br/>Av. Cap. Waldemar Paula Lima, Cajazeiras (Da Rua Advogado Francisco Novais à Av. Capitão Hugo Bezerra)<br/>Av. Capitão Hugo Bezerra, Barroso (Da Av. Cap. Waldemar Paula Lima à Travessa Rio Verde)<br/>Av. Cap. Waldemar Paula Lima, Barroso (Da Rua João Ferreira à Av. Cap. Hugo Bezerra)<br/>Rua da Confiança, Barroso (Da Av. Cap. Hugo Bezerra à Rua Maria José)<br/>Rua Dr. José Euclides Gomes, Barroso (Da Rua Maria José à Av. Jornalista Tomaz Coelho)<br/>Av. Jornalista Tomaz Coelho, Mondubim (Da Rua Dr. José Euclides Gomes à Av. Castelo de Castro)<br/>Av. Castelo de Castro, Jangurussu (Da Av. Jornalista Tomaz Coelho à Rua Rui Barbosa)<br/>Rua Juá, Jangurussu (Da Av. Castelo de Castro à Rua Jaborandi)<br/>Rua Francisco Lima e Silva, Jangurussu (Da Rua Jaborandi à Rua Recanto Verde)<br/>Rua Nunes Feijó, Jangurussu (Da Rua Recanto Verde à Av. Dionísio Leonel Alencar)<br/>BR-116, Ancuri (Da Av. Dionisio Leonel Alencar à R. Cruzeiro)<br/>Rua Palmeira dos Índios, Pedras (Da Rod. 4º Anel Viário à Rua das Palmeiras Imperiais)<br/>Rua das Palmeiras Imperiais, Pedras (Da Rua Palmeira dos Índios à Rua 11)<br/>Av. Dionísio Leonel Alencar, Ancuri (Toda extensão)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-divulga-rota-do-caminhao-limpezinha-de-19-a-24-de-janeiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Caminh%C3%A3o%20Limpezinha%20(20).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Caminh%C3%A3o%20Limpezinha%20(20).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura divulga rota do caminhão Limpezinha de 19 a 24 de janeiro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>IJF registra aumento de 20% nos atendimentos a pacientes vítimas de picadas de escorpião; saiba como prevenir</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-registra-aumento-de-20-nos-atendimentos-a-pacientes-vitimas-de-picadas-de-escorpiao-saiba-como-prevenir</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-e29afe73a3b8</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:49:00 +0000</pubDate>
<description>IJF registra aumento de 20% nos atendimentos a pacientes vítimas de picadas de escorpião; saiba como prevenir - Quinta, 15 Janeiro 2026 13:49</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%2022%2008%202025%20IJF.jpeg" alt="IJF registra aumento de 20% nos atendimentos a pacientes vítimas de picadas de escorpião; saiba como" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="escorpião amarelado" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15 01 2026 22 08 2025 IJF.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A maioria dos casos atendidos envolve a espécie Tityus stigmurus, popularmente conhecido como escorpião-amarelo-do-Nordeste, considerada a mais prevalente na região</figcaption></figure>
<p>O Instituto Dr. José Frota (IJF), equipamento da Prefeitura de Fortaleza, registrou um aumento no número de atendimentos por picadas de escorpião em 2025. Entre janeiro e dezembro, o Centro de Informação e Assistência Toxicológica (Ciatox) do IJF, registrou 3.200 casos, enquanto no mesmo período de 2024 foram contabilizadas 2.668 vítimas. Os números representam um aumento de cerca de 20% entre 2024 e 2025.</p>
<p>Os dados reforçam a importância da vigilância da população e da busca imediata por atendimento em unidades de saúde em casos de acidentes com animais peçonhentos.</p>
<p>Ao longo de 2025, os meses com maior número de atendimentos foram agosto e setembro, período em que tradicionalmente há maior proliferação do escorpião, favorecida por fatores climáticos e ambientais. O recorde do ano foi em agosto, com 328 atendimentos. O mês de setembro registrou 312, seguido por 305 em outubro.</p>
<p>Os três primeiros meses do ano também indicam crescimento nos registros. Em 2025, foram contabilizados 187 casos em janeiro, 227 em fevereiro e 272 em março. No mesmo período de 2024, os números foram de 236 ocorrências em janeiro, 218 em fevereiro e 289 em março.</p>
<p><strong>Prevenção</strong></p>
<p>O Ciatox é referência no Ceará para casos de intoxicações agudas graves e animais peçonhentos, oferecendo atendimento especializado e, quando necessário, o soro antiescorpiônico, fundamental para evitar complicações, especialmente em crianças, idosos e pessoas com comorbidades.</p>
<p>A maioria dos casos atendidos envolve a espécie Tityus stigmurus, popularmente conhecido como escorpião-amarelo-do-Nordeste, considerada a mais prevalente na região. Esse escorpião costuma se abrigar em locais escuros e úmidos, como entulhos, ralos, caixas de esgoto e calçados, o que aumenta o risco de acidentes dentro das residências.</p>
<p>Dor intensa no local da picada é o sintoma mais comum, podendo evoluir para manifestações mais graves, como náuseas, vômitos e alterações cardíacas, nos casos moderados a graves.</p>
<p>De acordo com a coordenadora do Ciatox, Kelma Maia, a população precisa adotar medidas preventivas simples no cotidiano. “Manter ambientes limpos, evitar acúmulo de lixo e entulho, vedar ralos e frestas, além de sempre sacudir roupas, toalhas e calçados antes de usar são medidas que afastam o inseto. Vale ressaltar que estamos na época de chuvas intensas no Ceará, então o cuidado precisa ser redobrado em casa, pois o período força os escorpiões a buscarem outros refúgios”, explica.</p>
<p>Em caso de picada, a recomendação é lavar o local com água e sabão, não fazer torniquetes, não aplicar substâncias caseiras e procurar uma unidade de saúde. “A rapidez no atendimento é decisiva para a boa evolução dos casos. Quanto mais rápido o paciente chega ao serviço de saúde, maiores são as chances de um desfecho favorável, principalmente quando se trata de crianças e idosos”, complementa.</p>
<p><strong>Serviço</strong></p>
<p>O Centro de Informação e Assistência Toxicológica de Fortaleza (Ciatox) do IJF funciona 24 horas por dia, sete dias por semana, presencialmente ou por teleatendimento, por meio dos contatos (85) 3255.5012 ou via WhatsApp (85) 98439.7494. </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-registra-aumento-de-20-nos-atendimentos-a-pacientes-vitimas-de-picadas-de-escorpiao-saiba-como-prevenir" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%2022%2008%202025%20IJF.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%2022%2008%202025%20IJF.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF registra aumento de 20% nos atendimentos a pacientes vítimas de picadas de escorpião; saiba como</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Procon Fortaleza encontra variação de 481% nos preços do material escolar</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/procon-fortaleza-encontra-variacao-de-481-nos-precos-do-material-escolar</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-17f7787fcb16</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:44:00 +0000</pubDate>
<description>Procon Fortaleza encontra variação de 481% nos preços do material escolar - Quinta, 15 Janeiro 2026 12:44</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Procon%20Material%20Escolar.jpeg" alt="Procon Fortaleza encontra variação de 481% nos preços do material escolar" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Departamento Municipal de Proteção e Defesa dos Direitos do Consumidor (Procon Fortaleza) divulga, nesta quinta-feira (15/1), uma pesquisa com os principais itens de material escolar. A coleta de dados foi realizada em oito papelarias e livrarias com valores de 49 produtos. O preço da mochila, de tamanho grande, pode ser encontrado de R$ 47,60 a R$ 276,90, uma diferença de 481,72%.</p>
<p>A pesquisa foi realizada entre os dias 22 de dezembro e 12 de janeiro. Bairro de Fátima, Benfica, Centro, e Presidente Kennedy estão entre os bairros visitados pelo Procon, que pesquisou itens como, lápis, canetas, pastas, mochilas, cadernos e tesouras.</p>
<p>Segundo o presidente do Procon Fortaleza, Wellington Sabóia, a intenção do Procon é disponibilizar preços, com opções de diversas marcas, para que pais e responsáveis pelas matrículas realizem seus comparativos, escolhendo itens de acordo com sua preferência. "A pesquisa também é um instrumento de educação para o consumo, pois pode forçar a redução de preços por parte dos estabelecimentos, tendo em vista que o consumidor tende a optar por preços mais em conta".<br/><br/><strong><a href="https://desenvolvimentoeconomico.fortaleza.ce.gov.br/images/Relat%C3%B3rio%20de%20Pesquisa%20Material%20Escolar%202026.pdf">Relatório de pesquisa de material escolar - 2026</a></strong><br/><br/><strong>MAIORES VARIAÇÕES</strong></p>
<table border="1" cellpadding="0" cellspacing="0">
<tbody>
<tr>
<td valign="top" width="142"><strong>Produto</strong></td>
<td valign="top" width="142"><strong>Menor</strong></td>
<td valign="top" width="142"><strong>Maior</strong></td>
<td valign="top" width="142"><strong>Variação</strong></td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Mochila para costas</td>
<td valign="top" width="142">R$ 47,60</td>
<td valign="top" width="142">R$ 276,90</td>
<td valign="top" width="142">481,72%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Caderno 96 folhas</td>
<td valign="top" width="142">R$ 6,49</td>
<td valign="top" width="142">R$ 26,50</td>
<td valign="top" width="142">308,32%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Apontador com coletor</td>
<td valign="top" width="142">R$ 0,70</td>
<td valign="top" width="142">R$ 2,70</td>
<td valign="top" width="142">285,71%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Tela pintura (20cmx30cm)</td>
<td valign="top" width="142">R$ 12,45</td>
<td valign="top" width="142">R$ 33,26</td>
<td valign="top" width="142">167,15%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Borracha 40 (branca)</td>
<td valign="top" width="142">R$ 0,45</td>
<td valign="top" width="142">R$ 1,20</td>
<td valign="top" width="142">166,67%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Caneta neotip 0.7</td>
<td valign="top" width="142">R$ 1,50</td>
<td valign="top" width="142">R$ 3,50</td>
<td valign="top" width="142">133,33%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Caderno de desenho</td>
<td valign="top" width="142">R$ 10,20</td>
<td valign="top" width="142">R$ 20,88</td>
<td valign="top" width="142">104,71%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Lápis de cor - 12 cores</td>
<td valign="top" width="142">R$ 7,35</td>
<td valign="top" width="142">R$ 14,41</td>
<td valign="top" width="142">96,05%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Tesoura sem ponta</td>
<td valign="top" width="142">R$ 14,50</td>
<td valign="top" width="142">R$ 26,94</td>
<td valign="top" width="142">85,79%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Lápis preto/grafite nº 02</td>
<td valign="top" width="142">R$ 0,70</td>
<td valign="top" width="142">R$ 1,20</td>
<td valign="top" width="142">
<p>71,43%</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><br/><strong>Operação Material Escolar</strong></p>
<p>Na terça-feira (06/01), o Procon iniciou a Operação Material Escolar, com o objetivo de apurar denúncias de itens proibidos na listas solicitadas pelas instituições de ensino. De acordo com a Lei Federal nº 12.886/2013 (Lei do material escolar), as escolas só podem requisitar a pais e alunos itens de uso individual e que tenham relação pedagógica com o plano de ensino.</p>
<p><strong><a href="https://desenvolvimentoeconomico.fortaleza.ce.gov.br/images/PORTARIA%200102018%20-%20MATERIAL%20ESCOLAR.pdf">Lista exemplificativa com 77 itens considerados de uso coletivo e que não podem ser exigidos pelas escolas</a></strong></p>
<p>O Procon já encontrou itens considerados abusivos, como: desinfetante, papel higiênico, sacos plásticos, rodos de espuma, álcool, pasta colecionadora, baldes de praia, copos descartáveis e outros produtos.</p>
<p>Outra queixa frequente de pais e responsáveis pelas matrículas é a retenção da transferência de alunos que possuem débitos financeiros com a instituição de ensino. A prática é abusiva e proibida. Segundo o Procon, a escola pode até negar a matrícula do aluno em débito para a mesma instituição, mas não pode recusar a transferência do estudante para outra escola de sua preferência.</p>
<p><strong>Como denunciar</strong></p>
<p>Pela Central de Atendimento ao Consumidor, no telefone 151.</p>
<p><strong>Dicas e direitos na compra de material escolar</strong></p>
<p>- Antes de comprar, verifique se existem itens que sobraram do período anterior e avalie a possibilidade de reaproveitá-los;</p>
<p>- A escola só pode pedir uma resma de papel por aluno. Mais do que isso já pode ser considerado abusivo;</p>
<p>- Organizar um bazar de trocas de artigos escolares em bom estado entre amigos ou vizinhos, por exemplo, também é uma alternativa para gastar menos;</p>
<p>- Na compra de livros, uma boa opção é pesquisar em sebos, inclusive pela internet. Costuma ser bem mais barato. A escola não pode exigir a compra de livros e material didático na própria instituição, exceto, quando for material exclusivo, sem venda por outro estabelecimento ou livraria;</p>
<p>- Algumas lojas concedem descontos para compras em grupos ou de grandes quantidades ou venda por atacado;</p>
<p>- Produtos importados seguem as mesmas regras de marcas nacionais, resguardados os direitos do Código de Defesa do Consumidor (CDC);</p>
<p>- Evite comprar no comércio informal. Isso pode dificultar a troca ou assistência do produto se houver necessidade;</p>
<p>- Muita atenção às embalagens de materiais como colas, tintas, pincéis atômicos e fitas adesivas. Esses produtos devem conter informações claras, precisas e em língua portuguesa a respeito do fabricante, importador, composição, condições de armazenagem, prazo de validade e se apresentam algum risco ao consumidor.</p>
<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/procon-fortaleza-encontra-variacao-de-481-nos-precos-do-material-escolar" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Procon%20Material%20Escolar.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Procon%20Material%20Escolar.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Procon Fortaleza encontra variação de 481% nos preços do material escolar</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>AMC intensifica ações educativas na Operação Volta às Aulas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-intensifica-acoes-educativas-na-operacao-volta-as-aulas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-7939fc455bee</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:53:00 +0000</pubDate>
<description>AMC intensifica ações educativas na Operação Volta às Aulas - Quinta, 15 Janeiro 2026 11:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20AMC%20volta-s-aulas.jpeg" alt="AMC intensifica ações educativas na Operação Volta às Aulas" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) inicia, nesta segunda-feira (19/01), a Operação Volta às Aulas. A ação contará com equipes de agentes e educadores que atuarão no entorno das escolas, orientando pais e mães condutores sobre boas práticas de embarque e desembarque de estudantes, além de reforçar a segurança na travessia de pedestres.</p>
<p>Um levantamento da AMC aponta que o entorno das instituições de ensino registra um aumento de até 20% no fluxo de veículos em comparação com o período de férias. De acordo com o gerente de Educação para o Trânsito da AMC, Leonardo Leite, o dado alerta para atitudes responsáveis no trânsito que podem reduzir os transtornos nos deslocamentos, especialmente nos horários de entrada e saída dos colégios.</p>
<p>“A atuação dos nossos agentes contribui para coibir infrações, mas é fundamental que as pessoas compreendam que respeitar a legislação de trânsito vai além do receio da punição. Uma boa conduta reflete diretamente em um ir e vir mais tranquilo e seguro, contribuindo para a organização das vias e prevenção de sinistros”, reforça.</p>
<p>Entre as posturas mais comuns, que são alvo da abordagem educativa, estão parar em fila dupla e o estacionamento irregular. Os responsáveis também receberão orientação sobre a importância da travessia segura, do uso adequado das cadeirinhas, dos riscos da utilização do celular ao volante e do respeito às vagas destinadas a idosos e pessoas com deficiência.</p>
<p>“É fundamental planejar a chegada às unidades de ensino com antecedência e manter a calma, mesmo diante de congestionamentos. São atitudes simples que fazem toda a diferença e ainda servem de exemplo para os filhos, futuros condutores”, orienta Inês Chaves, agente e educadora de trânsito.</p>
<p>A fiscalização preventiva também será reforçada ao redor das instituições de ensino para motoristas que insistirem em cometer infrações.</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-intensifica-acoes-educativas-na-operacao-volta-as-aulas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20AMC%20volta-s-aulas.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20AMC%20volta-s-aulas.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC intensifica ações educativas na Operação Volta às Aulas</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-reforca-cadastramento-de-torcedores-para-acesso-ao-pv</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-95c35660ee7c</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:12:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV - Quinta, 15 Janeiro 2026 11:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Campeonato Cearense já começou, por isso os torcedores que vão ao Estádio Presidente Vargas (PV) precisam estar cadastrados no sistema de reconhecimento facial para acessar o equipamento.</p>
<p>O reconhecimento facial funciona no estádio desde o ano passado e já está implantado em 100% dos portões de acesso.</p>
<p>A orientação é de que o cadastro seja feito antes dos jogos, garantindo entrada mais rápida e segura.</p>
<p>O procedimento é simples e pode ser feito pelo celular ou computador. Basta acessar o site <strong><a href="/arenapass360.com.br/cadfacial">Arena Pass</a></strong>, preencher as informações solicitadas e concluir o cadastro. O processo leva poucos minutos.</p>
<p>O secretário de Esporte e Lazer de Fortaleza, Anderson Pinheiro, destaca a relevância do reconhecimento facial.</p>
<p>“A ideia é que o torcedor tenha uma experiência melhor no dia do jogo. O reconhecimento facial dá mais segurança e ajuda a evitar filas na entrada. Por isso, é importante que todo mundo faça o cadastro antes da partida, para entrar sem transtorno e aproveitar o PV”, afirmou.</p>
<p>No dia da partida, o torcedor passa pela área de reconhecimento facial na entrada e segue para a arquibancada. A recomendação é realizar o cadastro com antecedência para evitar imprevistos no horário do jogo.</p>
<p><strong><a href="/arenapass360.com.br/cadfacial">Cadastro de reconhecimento facial</a></strong><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-reforca-cadastramento-de-torcedores-para-acesso-ao-pv" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/grandes-shows-e-festivais-movimentam-o-setor-turistico-de-fortaleza-em-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-07173ec2b719</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:41:00 +0000</pubDate>
<description>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026 - Quinta, 15 Janeiro 2026 09:41</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" alt="Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A agenda de shows de 2026 em Fortaleza já começa aquecida e com impacto positivo para o turismo e a economia da cidade. Grandes atrações nacionais e internacionais estão confirmadas ao longo do ano, atraindo visitantes de diferentes regiões do Estado e de todo o Brasil. Entre os nomes mais aguardados, estão os artistas Macy Gray e a banda norte-americana Guns N’ Roses, além de nomes como Djavan, Marisa Monte e Ivete Sangalo.</p>
<p>Levantamento da Secretaria de Turismo de Fortaleza (Setfor) aponta que pelo menos 45 atrações, entre nacionais e internacionais, já estão confirmadas para se apresentar na capital cearense em 2026. A programação contempla tanto shows privados quanto apresentações gratuitas promovidas por equipamentos públicos, além de grandes festivais consolidados no calendário turístico da cidade, como o Festival Halleluya e o Fortal, ambos previstos para o mês de julho.</p>
<p>Segundo a secretária do Turismo de Fortaleza, Denise Carrá, eventos desse porte vão além do entretenimento. “Os grandes shows são muito mais do que lazer e cultura. Eles fortalecem o turismo, movimentam a economia local e estimulam a permanência do visitante na cidade por mais dias. Muitas pessoas vêm exclusivamente para o evento e acabam conhecendo nossos atrativos, nossa gastronomia e nossa cultura, o que amplia o impacto econômico e turístico”, conta.</p>
<p>Entre os destaques do ano, está o show do Guns N’ Roses, marcado para abril, na Arena Castelão. A apresentação recoloca Fortaleza no circuito dos grandes eventos internacionais, sendo o primeiro show internacional de grande porte realizado na cidade em quase dez anos. Com ingressos esgotados, o evento deve receber cerca de 52 mil pessoas, das quais aproximadamente 26 mil são turistas que se deslocam especialmente para assistir ao espetáculo, conforme dados da produtora responsável.</p>
<p>A capital cearense tem demonstrado crescimento consistente no segmento de turismo de eventos, tanto no entretenimento quanto no turismo de negócios, acompanhando as novas tendências do setor.</p>
<p>“Fortaleza vem diversificando sua oferta turística e apostando estrategicamente em segmentos como o turismo de negócios e de entretenimento, especialmente, durante os períodos fora da alta estação. Essa estratégia ajuda a reduzir a sazonalidade, amplia o fluxo de visitantes e fortalece a economia ao longo de todo o ano. A robusta agenda de eventos já no início do ano mostra que estamos no caminho certo para consolidar Fortaleza como um destino competitivo, diverso e atrativo”, afirma.</p>
<p><strong>Turismo de eventos</strong></p>
<p>O turismo de eventos, também conhecido como turismo de reuniões ou turismo de negócios, refere-se às viagens realizadas com o objetivo de participar de eventos específicos, como congressos, convenções, feiras, exposições e encontros de caráter profissional, acadêmico, cultural ou esportivo.</p>
<p>Fortaleza tem apresentado crescimento consistente nesse segmento. Em 2025, o impacto econômico direto do turismo de eventos alcançou R$ 1,17 bilhão, representando um crescimento de 15% em relação a 2024, quando o setor movimentou R$ 975 milhões.</p>
<p>Os dados são do Relatório de Impacto Econômico do Turismo de Eventos em Fortaleza 2025, elaborado pelo Observatório do Turismo em conjunto com o Visite Ceará – Convention &amp; Visitors Bureau. O estudo teve como recorte metodológico a análise de eventos de negócios e esportivos. Ao longo de 2025, a cidade contabilizou a realização de 89 eventos captados e apoiados pela Setfor e pelo Visite Ceará, que geraram um impacto econômico direto de R$ 694 milhões e reuniram mais de 172 mil participantes.</p>
<p><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1b_8QbapiI4uy1_InLfC6EsV1diFt2jFo/view?usp=sharing">Programação de shows previstos para 2026 em Fortaleza</a></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/grandes-shows-e-festivais-movimentam-o-setor-turistico-de-fortaleza-em-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>