<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Aeroporto de Juazeiro do Norte encerra 2025 com mais de 502 mil passageiros e crescimento expressivo no último quadrimestre</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/31/aeroporto-de-juazeiro-do-norte-encerra-2025-com-mais-de-502-mil-passageiros-e-crescimento-expressivo-no-ultimo-quadrimestre/</guid>
    <pubDate>2026-01-31T05:36:56</pubDate>
    <description><![CDATA[O Aeroporto de Juazeiro do Norte consolidou, em 2025, um ano de forte avanço na movimentação de passageiros, reforçando o papel do Cariri na conectividade aérea e no fortalecimento do turismo no Ceará. Ao longo do ano, o terminal registrou um total de 502.525 passageiros, de acordo com dados da AENA Brasil. O destaque ficou para o 3º quadrimestre (setembro a dezembro), que somou 186.833 passageiros, representando um crescimento de +16,2% em relação ao mesmo período do ano anterior.

Em 2025, a conectividade aérea da região também foi ampliada com o anúncio feito pelo Governador Elmano e o início da operação do voo da Latam ligando Juazeiro do Norte a Fortaleza, fortalecendo a integração do Cariri com a capital e ampliando o acesso dos turistas ao interior do estado.

Para o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, os números confirmam que o Cariri vive um novo ciclo de fortalecimento do turismo. “O aumento da conectividade aérea, especialmente com o voo entre Juazeiro do Norte e Fortaleza, amplia o acesso ao interior do estado, atrai novos visitantes e impulsiona o desenvolvimento econômico da região e de todo o Ceará. Esse avanço é resultado da atuação integrada entre o Governo do Estado, o setor aéreo e o trade turístico. Estamos orgulhosos do avanço, ainda mais otimistas com 2026 ”, destacou o secretário.

A Secretaria do Turismo do Ceará segue atuando na promoção do destino, no diálogo com companhias aéreas e na atração de novos investimentos, com o objetivo de ampliar a malha aérea e fortalecer o posicionamento do estado como um dos principais polos turísticos do Nordeste.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Aeroporto de Juazeiro do Norte consolidou, em 2025, um ano de forte avanço na movimentação de passageiros, reforçando o papel do Cariri na conectividade aérea e no fortalecimento do turismo no Ceará. Ao longo do ano, o terminal registrou um total de 502.525 passageiros, de acordo com dados da AENA Brasil. O destaque ficou para o 3º quadrimestre (setembro a dezembro), que somou 186.833 passageiros, representando um crescimento de +16,2% em relação ao mesmo período do ano anterior.

Em 2025, a conectividade aérea da região também foi ampliada com o anúncio feito pelo Governador Elmano e o início da operação do voo da Latam ligando Juazeiro do Norte a Fortaleza, fortalecendo a integração do Cariri com a capital e ampliando o acesso dos turistas ao interior do estado.

Para o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, os números confirmam que o Cariri vive um novo ciclo de fortalecimento do turismo. “O aumento da conectividade aérea, especialmente com o voo entre Juazeiro do Norte e Fortaleza, amplia o acesso ao interior do estado, atrai novos visitantes e impulsiona o desenvolvimento econômico da região e de todo o Ceará. Esse avanço é resultado da atuação integrada entre o Governo do Estado, o setor aéreo e o trade turístico. Estamos orgulhosos do avanço, ainda mais otimistas com 2026 ”, destacou o secretário.

A Secretaria do Turismo do Ceará segue atuando na promoção do destino, no diálogo com companhias aéreas e na atração de novos investimentos, com o objetivo de ampliar a malha aérea e fortalecer o posicionamento do estado como um dos principais polos turísticos do Nordeste.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-17.35.52.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>