<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo de SC tem 48 horas para explicar lei que barra cotas raciais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-de-sc-tem-48-horas-para-explicar-lei-que-barra-cotas-raciais</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-de-sc-tem-48-horas-para-explicar-lei-que-barra-cotas-raciais#1000</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu prazo de 48 horas para que o governo de Sant...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Lwp_InadQjG8d5cY-Ii4PpGtUJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dsc_3563.jpg?itok=JHIObj85&quot; alt=&quot;Governo de SC tem 48 horas para explicar lei que barra cotas raciais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu prazo de 48 horas para que o governo de Santa Catarina envie mais informações e esclarecimentos sobre a nova legislação que proíbe cotas raciais para ingresso em universidades do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relator do tema, o ministro deu o mesmo prazo para que a Assembleia Legislativa de Santa Catarina (Alesc) explique a nova lei, que proíbe a reserva de cotas raciais para ingresso de estudantes em qualquer instituição de ensino que recebem verbas públicas do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro justificou a urgência “ante a notícia de processos seletivos em andamento potencialmente afetados pela legislação estadual impugnada”, porém sem fazer menção a algum certame em específico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi aprovada pela Alesc em dezembro e sancionada pelo governador Jorginho Melo na última sexta-feira (23). Desde então, a oposição em SC acionou a Justiça Federal contra a nova legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;constitucionalidade da nova lei foi questionada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por partidos como PSOL e PT, bem como pela Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), União Nacional dos Estudantes (Une), Coalizão Negra por Direitos e Educafro – associação que luta pela inclusão de negros, em especial, e pobres em geral, em universidades públicas ou particulares, com bolsa de estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, universidades públicas estaduais e outras instituições de ensino superior que recebem recursos do governo do estado ficam proibidas de adotarem políticas de reserva de vagas ou qualquer forma de cota ou ação afirmativa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;como vagas suplementares e medidas congêneres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proibição vale para o ingresso de estudantes e de funcionários nos quadros, incluindo professores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei admite exceções, como a reserva de vaga por critérios exclusivamente econômicos, para pessoas com deficiência e estudantes vindos da rede pública estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As punições previstas para quem descumprir a nova legislação são multa de R$ 100 mil por edital e corte de repasses públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das instituições afetadas pelo texto é a Universidade do Estado de Santa Catarina (Udesc), que tem cerca de 14 mil alunos distribuídos em mais de 60 cursos de graduação e em mais de 50 programas de mestrados e doutorados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proibição de cotas não vale para instituições federais, como a Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei de Cotas vigora no âmbito federal desde 2012 (&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-de-sc-tem-48-horas-para-explicar-lei-que-barra-cotas-raciais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu prazo de 48 horas para que o governo de Sant...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 10:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 10:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 10:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 10:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Lwp_InadQjG8d5cY-Ii4PpGtUJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dsc_3563.jpg?itok=JHIObj85</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU: termina prazo para contestar nota preliminar da prova discursiva</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-termina-prazo-para-contestar-nota-preliminar-da-prova-discursiva</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-termina-prazo-para-contestar-nota-preliminar-da-prova-discursiva#1001</guid>
      <description>O prazo para os candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU)entrarem com eventuais pedidos de revisão das notas prelimi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0NUi_m2DhUz95aFRIJoEtAmeCds=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8664.jpg?itok=4merl2n5&quot; alt=&quot;CNU: termina prazo para contestar nota preliminar da prova discursiva&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para os candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU)entrarem com eventuais pedidos de revisão das notas preliminares da prova discursiva termina nesta terça-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A interposição de recursos contra o resultado preliminar deve ser feita na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Fundação Getulio Vargas (FGV), banca examinadora do certame. O candidato deve fazere fazer login com a conta GOV.BR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovadiscursivacorresponde à segunda fase do concurso e tem caráter eliminatório e classificatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira (23), o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) divulgou as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da prova discursiva do CNU 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o resultado dos pedidos de revisão das notas e o resultado definitivo da prova discursiva serão divulgados em 18 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MGI informa que dos mais de 42 mil aprovados na primeira fase e, portanto, habilitados para fazer a prova discursiva, cerca de 8,5 mil não compareceram ao segundo dia de provas, em 7 de dezembro - uma abstenção de aproximadamente 17%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda edição do CNU oferece 3.652 vagas distribuídas em 32 órgãos federais. Do total, 3.144 são para cargos de nível superior e 508, de nível intermediário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MGI explica que entre as mais de 3,6 mil vagas, 2.480são de preenchimento imediato e as demais(1.172) para provimento emcurto prazo, após a homologação dos resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, o chamado Enem dos Concursos registrou 761.528 inscrições confirmadas, com pessoas inscritas de todos os estados brasileiros, de 4.951 municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As provas do certame foram aplicadas em dois dias, diferentemente do que ocorreu na primeira edição do concurso unificado, em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o cronograma oficial, a previsão de divulgação do resultado, com as listas de classificação (vagas imediatas e lista de espera) é 20 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações sobre o Concurso Público Nacional Unificado 2025 podem ser obtidas pelo telefone 0800 591 0452, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cpnu2@fgv.br e no edital público de abertura do concurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-termina-prazo-para-contestar-nota-preliminar-da-prova-discursiva&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O prazo para os candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU)entrarem com eventuais pedidos de revisão das notas prelimi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 10:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 10:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 10:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 10:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0NUi_m2DhUz95aFRIJoEtAmeCds=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8664.jpg?itok=4merl2n5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tarde Nacional SP, da Rádio Nacional, vence Prêmio APCA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tarde-nacional-sp-da-radio-nacional-vence-premio-apca</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tarde-nacional-sp-da-radio-nacional-vence-premio-apca#1002</guid>
      <description>, foi escolhido pela Associação Paulista de Críticos de Arte (APCA) como melhor programa cultural de rádio de 2025. O anúncio foi feitona noite dessa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ftmt-ivGT5SdqG3wzkyjgFUp8P0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/large_copy.jpg?itok=AzrZbNx8&quot; alt=&quot;Tarde Nacional SP, da Rádio Nacional, vence Prêmio APCA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, foi escolhido pela Associação Paulista de Críticos de Arte (APCA) como melhor programa cultural de rádio de 2025. O anúncio foi feitona noite dessa segunda-feira (26), em assembleia realizada no Sindicato dos Jornalistas Profissionais do Estado de São Paulo. A 70ª cerimônia de premiação, com a entrega dos troféus, está prevista para maio, no Teatro Sérgio Cardoso, na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;No ano em que celebra 90 anos, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recebe oprimeiro presente que é esse prêmio importantíssimo da APCA. Parabéns a todos os funcionários envolvidos na produção do programa, que já é um exemplo de sucesso na comunicação pública. O prêmio também é um reconhecimento do vínculo que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que estreou em 2024, já criou com o público paulista- uma praça importantíssima que é prioridade desta gestão&quot;, afirma o presidente da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Thiago Regotto,reforça que a conquista tem significado especial por ser justamente nas celebrações em torno das nove décadas de existência da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o primeiro ano em que a emissora é indicada e já sai vencedora, com um programa que nasceu da força de vontade e da dedicação de dois profissionais da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que produzem, apresentam e operam a atração. Esse trabalho foi fundamental para que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deixasse de ser apenas uma retransmissora e passasse ageradora de conteúdo local, em diálogo direto com a maior cidade da América Latina”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ar de segunda a sexta, das15h às 17h, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em 87,1 FM. Os ouvintes de outras localidades também podem conferir a atração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A produção radiofônica apresenta entrevistas, prestação de serviço, reportagens e agenda cultural com enfoque na Grande São Paulo. O programa também tem colunas com novidades musicais, achados da literatura e formação da identidade cultural da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é a cobertura cultural e temos nos esforçado para levar aos ouvintes a diversidade de vozes que marcam a música brasileira, desde artistas independentes até os grandes nomes da MPB. Também abrimos espaço na programação local para falar sobre cinema, literatura e teatro, dando um panorama da riqueza cultural da maior cidade da América Latina. Isso tudo temperado com a melhor música do mundo: a brasileira”, afirmaVictor Ribeiro, coordenador de Programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Guilherme Strozi, jornalista da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e que estáà frente da atração radiofônica vespertina juntamente com Victor Ribeiro, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;busca dialogar com a população da maior cidade do país com música brasileira tradicional e contemporânea, além de oferecer jornalismo crítico, serviço, entrevistas com personalidades importantes da capitale colunas de literatura, música alternativa, cinema e tecnologia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tarde-nacional-sp-da-radio-nacional-vence-premio-apca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>, foi escolhido pela Associação Paulista de Críticos de Arte (APCA) como melhor programa cultural de rádio de 2025. O anúncio foi feitona noite dessa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 10:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 10:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 10:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 10:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ftmt-ivGT5SdqG3wzkyjgFUp8P0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/large_copy.jpg?itok=AzrZbNx8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prévia da inflação oficial de janeiro perde força e fica em 0,20%</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/previa-da-inflacao-oficial-de-janeiro-perde-forca-e-fica-em-020</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/previa-da-inflacao-oficial-de-janeiro-perde-forca-e-fica-em-020#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A conta de luz mais barata foi um dos fatores que ajudaram a prévia da inflação oficial de janeiro perder força e fe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KB8UteEIrhhd4z7YMadXEMzEKZc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1016075-28042016-capa-img_1454a-.jpg?itok=_AX71av1&quot; alt=&quot;Prévia da inflação oficial de janeiro perde força e fica em 0,20%&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conta de luz mais barata foi um dos fatores que ajudaram a prévia da inflação oficial de janeiro perder força e fechar em 0,20%. Em dezembro, o índice havia ficado em 0,25%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado do primeiro mês de 2026, o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo 15 (IPCA-15) acumula 4,5% em 12 meses, limite máximo da meta de inflação do governo. Em dezembro, o acumulado era 4,41%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta terça-feira (23) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos nove grupos de produtos e serviços pesquisados pelo IBGE, dois apresentaram recuo na média de preços na passagem de dezembro para janeiro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde e cuidados pessoais: 0,81%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sendo o preço que mais puxou a média da inflação do mês para baixo – impacto de -1,2 ponto percentual (p.p.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A explicação está na mudança da bandeira tarifária, determinada pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), que passou de amarela para verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro estava em vigor a bandeira amarela, com a cobrança adicional de R$ 1,885 a cada 100 quilowatt-hora (Kwh) consumidos. Já em janeiro, a verde não tem custo adicional para os consumidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No grupo transportes, a queda foi influenciada principalmente pela passagem aérea, que ficou 8,92% mais barata, em média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também exerceram impactos os ônibus urbanos (-2,79%). Em Belo Horizonte, por exemplo, a adoção da tarifa zero aos domingos e feriados derrubou a passagem em 18,26%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os combustíveis subiram 1,25% e contribuíram para a inflação, com as altas de 3,59% no etanol, 1,01% na gasolina, 0,11% no gás veicular e 0,03% no óleo diesel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da gasolina, o impacto representou 0,05 p.p., o maior de todo o IPCA-15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o próximo mês, no entanto, a expectativa é de recuo, uma vez que a Petrobras, maior produtora de gasolina no país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no preço do combustível vendido às distribuidoras, a partir desta terça-feira.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/previa-da-inflacao-oficial-de-janeiro-perde-forca-e-fica-em-020&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A conta de luz mais barata foi um dos fatores que ajudaram a prévia da inflação oficial de janeiro perder força e fe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 09:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 09:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 09:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 09:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KB8UteEIrhhd4z7YMadXEMzEKZc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1016075-28042016-capa-img_1454a-.jpg?itok=_AX71av1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa suspende venda de sal grosso e pó para decoração</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-suspende-venda-de-sal-grosso-e-po-para-decoracao</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-suspende-venda-de-sal-grosso-e-po-para-decoracao#1004</guid>
      <description>© Reprodução Ecommerce/Internet
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) suspendeu a comercialização, distribuição, fabricação, divulgação...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/k2rXyu_7YNzIPz7BGX6S0SBtFvI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/captura_de_tela_2026-01-27_090456_copy.jpg?itok=ESU9nAs9&quot; alt=&quot;Anvisa suspende venda de sal grosso e pó para decoração&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução Ecommerce/Internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) suspendeu a comercialização, distribuição, fabricação, divulgaçãoe o uso dopó paradecoraçãoda marcaSugar Art&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, produzido pelaMadi Comércio e Indústria de Artigos para Festas e Artesanatos Ltda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa determinou ainda o recolhimento do produto. Em nota, a agência informou que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pó para decoração contém materiais plásticos, tornando o produto impróprio paraconsumo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro item alvo de ação fiscal e que deve ser recolhido é oSal Grosso Iodado (Ervas Finas)da marcaGlobo,fabricado pelaBrasisalAlimentos Ltda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O produto também teve a suacomercialização, distribuição e consumo suspensos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência informou que a medidaafeta apenas o lote004/24 do sal grosso fabricado pela empresa,comvencimento em30 deoutubro de2026.De acordo com o Laboratório Central de Saúde Pública do Rio de Janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;olote citado foi reprovado no teste dedeterminação de iodo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O iodo deve ser adicionado ao sal de cozinha, paraevitar a deficiência desse elemento no organismo, que pode levar ao bócio (aumento da tireoide).Afaltade iodotambém podeocasionar vários problemasao desenvolvimento do feto,durante a gestação, entre outrosproblemas”, destacou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa orienta que consumidores que játenhamadquiridoo produtoentremem contato com a empresa por meio do Serviço de Atendimento ao Cliente(SAC)0800 585 0303.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corte alemã marca audiências em processo ligado a caso Brumadinho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Janeiro Branco destaca os desafios da saúde mental entre jovens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciativa da Unicamp conecta aluno e pesquisador por meio de cartas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo de Minas vai multar Vale por vazamentos de água&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-suspende-venda-de-sal-grosso-e-po-para-decoracao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução Ecommerce/Internet
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) suspendeu a comercialização, distribuição, fabricação, divulgação...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 09:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 09:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 09:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 09:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/k2rXyu_7YNzIPz7BGX6S0SBtFvI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/captura_de_tela_2026-01-27_090456_copy.jpg?itok=ESU9nAs9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Detran de São Paulo tira teste de baliza para exame da CNH</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detran-de-sao-paulo-tira-teste-de-baliza-para-exame-da-cnh</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detran-de-sao-paulo-tira-teste-de-baliza-para-exame-da-cnh#1005</guid>
      <description>O Departamento Estadual de Trânsito de São Paulo (Detran) retirou o teste de baliza da prova prática para a Carteira Nacional de Habilitação (CNH). A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/flgiRYYIZzhoybBgyMsBuyskrus=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_2501.jpg?itok=QvwhOIx-&quot; alt=&quot;Detran de São Paulo tira teste de baliza para exame da CNH&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Departamento Estadual de Trânsito de São Paulo (Detran) retirou o teste de baliza da prova prática para a Carteira Nacional de Habilitação (CNH). Além disso, o exame agora pode também ser feito utilizandoveículo com câmbio automático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas resoluções entraram em vigor nessa segunda-feira (26) e, segundo o órgão, têm a finalidade de ser “um modelo de avaliação mais moderno, objetivo e focado na condução segura e responsável”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se acordo com o Detran-SP, as medidas “têmo objetivo de simplificar etapas, reduzir custos e aprimorar a experiência do cidadão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros testes durante a prova continuamvalendo, como conversões à direita e à esquerda, condução segura euso da seta, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas regras fazem parte das mudanças recentes que vêm sendo feitas para tirar ou renovar a CNH. A maior dessas alterações foi o fim da obrigatoriedade de fazer aulas de direção em autoescola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas novas regras divulgadas no fim de 2025, o curso teórico passou a ser gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo fornece ao candidato todo o conteúdo de forma digital, mas também é possível frequentar aulas presenciais em autoescolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente era obrigatório fazer 20 horas de aulas práticas, agora só duas horas são necessárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato, caso queira, também pode frequentar uma autoescola ou contratar instrutores autônomos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tirar a CNH, o candidato ainda tem de passar e ser aprovado em dois exames.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corte alemã marca audiências em processo ligado a caso Brumadinho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Janeiro Branco destaca os desafios da saúde mental entre jovens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciativa da Unicamp conecta aluno e pesquisador por meio de cartas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo de Minas vai multar Vale por vazamentos de água&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo de SC tem 48 horas para explicar lei que barra cotas raciais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detran-de-sao-paulo-tira-teste-de-baliza-para-exame-da-cnh&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Departamento Estadual de Trânsito de São Paulo (Detran) retirou o teste de baliza da prova prática para a Carteira Nacional de Habilitação (CNH). A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 08:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 08:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 08:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 08:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/flgiRYYIZzhoybBgyMsBuyskrus=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_2501.jpg?itok=QvwhOIx-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Macaé diz que carta de princípios dos direitos humanos foi &quot;rifada&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/macae-diz-que-carta-de-principios-dos-direitos-humanos-foi-rifada</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/macae-diz-que-carta-de-principios-dos-direitos-humanos-foi-rifada#1006</guid>
      <description>A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, disse, na noite dessa segunda-feira (26), que a Carta de Princípios dos Direitos Huma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QYwd-M8z3pXVtcG12tTxfNZ_Scg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/01/lula8648.jpg?itok=SQEwGo-8&quot; alt=&quot;Macaé diz que carta de princípios dos direitos humanos foi &quot;rifada&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, disse, na noite dessa segunda-feira (26), que a Carta de Princípios dos Direitos Humanos foi “rifada” por grupos que detêm o poder em determinados países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ministra, conceitos como a democracia estão sendo usados para impor a autoridade dos mais fortes sobre os mais fracos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos num momento da história do mundo em que aquele acordo da nossa carta de princípios dos direitos humanos foi, eu vou usar a palavra popular, rifado por grupos que hoje detêm a hegemonia no poder em determinados países”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acham que vamos esquecer tudo o que a gente combinou e pactuou até aqui, da necessidade de respeito à soberania, à autodeterminação dos povos, e vão impor a lei do mais forte”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra deu as declarações na Casa do Povo, no Bairro do Bom Retiro, na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centro cultural foi construído pela comunidade judaica após a Segunda Guerra Mundial e inaugurado em 1953 em memória às vítimas do nazismo. O local foi também lugar de resistência contra a ditadura militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a tarde, Macaé Evaristo visitou instituições da comunidade judaica sediadas no Bom Retiro, como o Memorial do Holocausto e instituição beneficente Ten Yad, e fez uma caminhada pela região, marcada por uma série de violações aos direitos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse território é marcado por tantas violências, despejo das pessoas da Favela do Moinho, despejo do Teatro de Container, despejo de populações vulneráveis, ataque a pessoas em situação de rua”, destacou o diretor da Casa do Povo, Benjamin Seroussi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É a nossa história judaica que nos traz até o momento presente. Não podemos discutir o antissemitismo sem discutir outras formas de opressões ainda mais agudas, infelizmente, no território onde vivemos”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corte alemã marca audiências em processo ligado a caso Brumadinho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Janeiro Branco destaca os desafios da saúde mental entre jovens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciativa da Unicamp conecta aluno e pesquisador por meio de cartas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/macae-diz-que-carta-de-principios-dos-direitos-humanos-foi-rifada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, disse, na noite dessa segunda-feira (26), que a Carta de Princípios dos Direitos Huma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QYwd-M8z3pXVtcG12tTxfNZ_Scg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/01/lula8648.jpg?itok=SQEwGo-8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil transmite duelo entre Desportiva Ferroviária e Rio Branco ES</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-transmite-duelo-entre-desportiva-ferroviaria-e-rio-branco-es</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-transmite-duelo-entre-desportiva-ferroviaria-e-rio-branco-es#1007</guid>
      <description>ATV Brasilexibe, nesta terça-feira (27), o confronto entre Desportiva Ferroviária e RioBranco-ESpelo Campeonato Capixaba 2026.
A partida vai ao ar pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kFqD3m1jq05Zt_u91Jn-L2UtO6s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/large.jpg?itok=lwNTTgqh&quot; alt=&quot;TV Brasil transmite duelo entre Desportiva Ferroviária e Rio Branco ES&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ATV Brasilexibe, nesta terça-feira (27), o confronto entre Desportiva Ferroviária e RioBranco-ESpelo Campeonato Capixaba 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida vai ao ar para todo o país, com sinal gerado pela emissora parceira TVE Espírito Santo, integrante da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rede Nacional de Comunicação Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada esportivada emissora públicainiciaàs 20h45, preparandoa audiênciaparaa partida que começaàs 21h, direto do Estádio Engenheiro Araripe, em Cariacica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Capixaba 2026 teveinício no dia 13 de janeiro e a previsão de encerramento em 28 de março. A competição mantém o formato adotado nas últimas edições. Na primeira fase os dez clubes participantes se enfrentam em turno único. Os oito melhores colocados avançam para as quartas de final, enquanto os dois últimos são rebaixados para a Série B estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fases eliminatórias (quartas de final, semifinais e final) serão disputadas em jogos de ida e volta. A única novidade desta edição é o retorno da vantagem esportiva nas quartas de final: os quatro primeiros colocados da primeira fase terão o mando de campo no jogo decisivo e avançam em caso de igualdade no placar agregado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do Campeonato Capixaba 2026 os oito clubes remanescentes da temporada anterior: RioBranco-ESe Porto Vitória (campeão e vice de 2025), Desportiva Ferroviária eVitória-ES(semifinalistas), além de Real Noroeste, Rio Branco de Venda Nova,Vilavelhensee Capixaba. Completam a lista o Serra e o Forte FC, campeão e vice da Série B do estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do título estadual, a competição garante vagas em torneios nacionais. O campeão assegura participação na Copas doBrasil,além da Série D do Campeonato Brasileiro de 2027. O vice-campeãotambémconquista vaga na Copa do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;),também exibejogos de outrostrêscampeonatos estaduais de futebol. Estão confirmados na programação os confrontos pela disputa dos Campeonatos Baiano, Capixaba,CearenseeParaense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As transmissões na telinha para todo o país serão geradas a partir das emissoras parceiras que integram a RNCP. A cobertura das partidas nos estádios, a narração e os comentários serão feitospelas equipes dos canais dosestados: TVE Bahia,TV Cultura do Pará,TVE Espírito Santo e TV Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corte alemã marca audiências em processo ligado a caso Brumadinho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Janeiro Branco destaca os desafios da saúde mental entre jovens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciativa da Unicamp conecta aluno e pesquisador por meio de cartas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-transmite-duelo-entre-desportiva-ferroviaria-e-rio-branco-es&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>ATV Brasilexibe, nesta terça-feira (27), o confronto entre Desportiva Ferroviária e RioBranco-ESpelo Campeonato Capixaba 2026.
A partida vai ao ar pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 07:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 07:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 07:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 07:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kFqD3m1jq05Zt_u91Jn-L2UtO6s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/large.jpg?itok=lwNTTgqh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 7</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-7</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-7#1008</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nesta terça-feira (27) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6hal1CZXmZPSYDWyX8cizBHqJKg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831958_d07fd20bf4_o.jpg?itok=Dl_U8dep&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 7&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta terça-feira (27) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 697,77.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 18,77 milhões de famílias, com gasto de R$ 13,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 176 cidades de nove estados receberam o pagamento no último dia 19, independentemente do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida beneficiou os moradores de 120 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (29), Sergipe (10), Roraima (6), Paraná (4), Amazonas (3), Piauí (2), Rio Grande do Sul (1) e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade. A lista dos municípios com pagamento antecipado está disponível na página do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança foi estabelecida pela Lei 14.601/2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-7&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nesta terça-feira (27) a parcela de janeiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6hal1CZXmZPSYDWyX8cizBHqJKg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831958_d07fd20bf4_o.jpg?itok=Dl_U8dep</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brumadinho: Corte alemã marca audiências em ação contra TÜV SÜD AG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brumadinho-corte-alema-marca-audiencias-em-acao-contra-TUV-SUD-AG</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brumadinho-corte-alema-marca-audiencias-em-acao-contra-TUV-SUD-AG#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Washington Alves/Direitos Reservados
O Tribunal Distrital de Munique, na Alemanha, marcou três audiências do processo movido por 1,4 mil ví...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ii8MgRXMEcM2gfMsCIhcRAVaBG4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2019-01-25t211519z_255758404_rc1b72435800_rtrmadp_3_brazil-vale-sa-disaster.jpg?itok=pHsePQrN&quot; alt=&quot;Brumadinho: Corte alemã marca audiências em ação contra TÜV SÜD AG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Washington Alves/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Distrital de Munique, na Alemanha, marcou três audiências do processo movido por 1,4 mil vítimas do rompimento da barragem da Vale em Brumadinho (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da ação é responsabilizar a companhia TÜV SÜD AG, cuja sede fica na cidade. Elas foram agendadas para o período de 26 a 28 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De iniciativa de habitantes dos municípios de Brumadinho e Mário Campos, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ação pede a responsabilização civil da empresa e o pagamento de uma indenização estimada em R$ 3,2 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O escritório Pogust Goodhead representa as vítimas. A firma de advocacia também atuou na defesa dos direitos das vítimas da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da Samarco, em Mariana (MG), em 2015, porreparação por parte da acionista, a mineradora anglo-australiana BHP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TÜV SÜD AG é a empresa convocada a responder por controlar a Tüv Süd Bureau de Projetos e Consultoria LTDA, sua subsidiária no Brasil contratada para avaliar se a estrutura estava comprometida e representava algum risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a TÜV SÜD AG sustentou que &quot;não tem responsabilidade legal pelo rompimento da barragem&quot; e que uma vistoria realizada por autoridades, em novembro de 2018, três meses antes do crime socioambiental, confirmou a solidez da estrutura, atestada em laudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A emissão das declarações de estabilidade pela TÜV SÜD Bureau foi legítima e em conformidade com a legislação aplicável e padrões técnicos. A barragem estava estável no momento das declarações de estabilidade&quot;, argumentou a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vítimas alegam que a barragem da Mina Córrego do Feijão estava em más condições, ficando bastante abaixo, inclusive, dos parâmetros internacionais. Ao todo, 272 pessoas morreram na tragédia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique aqui e confira a cobertura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre a tragédia criminosa de Brumadinho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Movimento dos Atingidos por Barragens (MAB), o caso deve ser lembrado como um crime, e não como uma tragédia ou um desastre inevitáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o MAB houve negligência deliberada por parte da mineradora Vale e da certificadora alemã.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brumadinho-corte-alema-marca-audiencias-em-acao-contra-TUV-SUD-AG&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Washington Alves/Direitos Reservados
O Tribunal Distrital de Munique, na Alemanha, marcou três audiências do processo movido por 1,4 mil ví...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-26 20:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-26 20:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-26 20:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-26 20:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ii8MgRXMEcM2gfMsCIhcRAVaBG4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2019-01-25t211519z_255758404_rc1b72435800_rtrmadp_3_brazil-vale-sa-disaster.jpg?itok=pHsePQrN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
