<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Dia de Reis marca tradição centenária da cultura popular brasileira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/dia-de-reis-marca-tradicao-centenaria-da-cultura-popular-brasileira</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/dia-de-reis-marca-tradicao-centenaria-da-cultura-popular-brasileira#1000</guid>
      <description>© Antônio Cândido/Arquivo Pessoal
O Dia de Reis, celebrado nesta terça-feira (6), marca uma tradição centenária na cultura popular brasileira, que é ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NTi0bmdJXZk9q8WWiivxRpQipWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/05/mestre_antonio_candido.jpeg?itok=E-2P1Bp7&quot; alt=&quot;Dia de Reis marca tradição centenária da cultura popular brasileira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Antônio Cândido/Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia de Reis, celebrado nesta terça-feira (6), marca uma tradição centenária na cultura popular brasileira, que é a passagem das folias pelas ruas, reunindo grupos de cantadores e instrumentistas que entoam versos em homenagem aos três reis magos: Baltazar, Belchior e Gaspar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em diversas cidades do país, eles passam de casa em casa vestindo fardas e máscaras e performando danças e cantorias com múltiplos instrumentos de corda, sanfonas e percussão. Alguns grupos contam com personagens – reis, palhaços e bastiões – que chegam a visitar as casas de devotos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Belchior, Gaspar e Baltazar, convertidos em santos pela Igreja Católica, teriam saído do Oriente se guiando por uma estrela e levavam três presentes: ouro, incenso e mirra, simbolizando realeza, imortalidade e espiritualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os devotos, a data da chegada dos reis magos ao destino é quando se encerram os festejos natalinos, que começam quatro domingos antes do 25 de dezembro, dia atribuído ao nascimento de Jesus Cristo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, o dia 6 de janeiro marca o momento em que os três reis magos visitam o recém-nascido Jesus Cristo, em Belém, cidade milenarlocalizada atualmente na Palestina. Neste dia, também são desarmados os presépios, as árvores e os demais enfeites natalinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De origem portuguesa, a Folia de Reis ou Reisado foi trazida para o Brasil durante o período colonial, incluindo manifestações comtítulos diversos: Terno de Reis, Tiração de Reis, Rancho de Reis, Guerreiros e Reisado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elas consistem na presença de cantadores, tocadores de instrumento, que saem pelas ruas, de casa em casa, cantando louvores a um santo de devoção e recolhendo donativos para ofertar aos mais necessitados ou cumprindo promessas que as pessoas fazem aos seus santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente a tradição continua presente em diversos estados do país, especialmente nas regiões Sudeste, Nordeste e Centro-Oeste, a exemplo doEspírito Santo, de Minas Gerais, São Paulo, do Rio de Janeiro, de Alagoas, da Bahia, do Ceará, Maranhão, da Paraíba, de Pernambuco, do Piauí e de Goiás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de Caxias, no Maranhão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Folia de Reis tem a apresentação de vários folguedos, na Praça da Matriz. Entre eles, o Encanto da Terra, Jacar, Reisado Mirim, Encanto dos Corais, Filomena, os três Reis Magos e Dona Joaninha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital do Rio Grande do Norte, Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a comemoração começou na madrugada no Santuário de Santos Reis, com missa de vigília à meia-noite, missa da alvorada às 06h, dos enfermos às 07h, dos peregrinos às 09h da manhã, com a missa de encerramento às 16 horas, seguida da procissão pelas ruas do bairro natalense de Reis Magos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a tradição se faz presente no 26º Festival de Reisado da cidade de Boa Hora. Durante a comemoraçãoa arena do festival recebe vários grupos de Reisado, entre eles o Boi Maravilha, o Boi Estrela e o Boi Esperança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os integrantes das brincadeiras -entre eles cantadeiras, caretas, dançador, sanfoneiro, mandado e, claro, o boi - se apresentam para uma comissão julgadora, concorrendo a prêmios em dinheiro. Na sequência, ocorre o tradicional ritual da morte dos bois, realizado nas casas dos pagadores de promessas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/dia-de-reis-marca-tradicao-centenaria-da-cultura-popular-brasileira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Antônio Cândido/Arquivo Pessoal
O Dia de Reis, celebrado nesta terça-feira (6), marca uma tradição centenária na cultura popular brasileira, que é ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 15:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 15:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 15:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 15:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NTi0bmdJXZk9q8WWiivxRpQipWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/05/mestre_antonio_candido.jpeg?itok=E-2P1Bp7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Descartada por Trump, Corina ataca Delcy e promete voltar à Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/descartada-por-trump-corina-ataca-delcy-e-promete-voltar-venezuela</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/descartada-por-trump-corina-ataca-delcy-e-promete-voltar-venezuela#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Pablo Sanhueza/Proibida reprodução
Descartada para assumir o poder na Venezuela pelo presidente dos Estados Unidos (EUA), Donaldo Trump, a ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JGOnOuwdVNLdE_yb88fTe8p3Vu8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t111729z_1_lynxmpem050i7_rtroptp_4_eua-venezuela-consolida.jpg?itok=XlGlByBE&quot; alt=&quot;Descartada por Trump, Corina ataca Delcy e promete voltar à Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Pablo Sanhueza/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descartada para assumir o poder na Venezuela pelo presidente dos Estados Unidos (EUA), Donaldo Trump, a líder mais conhecida da oposição venezuelana, María Corina Machado, atacou a presidente interina Delcy Rodríguez, exaltou Trump e prometeu voltar à Venezuela “o mais breve possível” após o sequestro do presidente do país, Nicolás Maduro, no último sábado (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a oposição tida como moderada na Venezuela segue apostando no diálogo com o governo de Delcy Rodríguez para conseguir vitórias políticas, como a libertação de pessoas apontadas como presas políticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tida como líder do setor mais radical da oposição, Corina Machado atacou Delcy Rodríguez acusando-a de ser uma das “principais arquitetas” da repressão estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela é uma das principais aliadas e intermediárias da Rússia, China e Irã. Certamente, não é uma pessoa em quem investidores internacionais possam confiar”, comentou em entrevista exclusiva à Fox News, mídia pró-Trump dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corina Machado ainda agradeceu o presidente Trump e disse que o 3 de janeiro entrará para a História “como dia que a Justiça derrotou a tirania” e que, agora, “os venezuelanos estão mais próximos da liberdade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proibida de disputar as eleições presidenciais de 2024 devido à condenação por corrupção quando era deputada, María Corina Machado indicou o diplomata Edmundo González para disputar o pleito em 28 de julho do ano passado. Segundo os dados oficiais da Justiça Eleitoral do país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o Conselho Nacional Eleitoral (CNE) não divulgou os dados detalhados por urna, o pleito não foi reconhecido por observadores internacionais e por diversos países. A oposição sustenta que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edmundo foi o verdadeiro vencedor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista à mídia estadunidense, Corina voltou a sugerir que poderia assumir o Poder na Venezuela com a saída de Maduro e citou novas eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Transformaremos a Venezuela no centro energético das Américas. Traremos o Estado de Direito. Abriremos os mercados. Daremos segurança ao investimento estrangeiro. E traremos de volta para casa milhões de venezuelanos que foram forçados a fugir do nosso país”, completou a oposicionista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro deste ano, María Corina Machado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por sua atuação contra os governos chavistas. Ela deixou o país em dezembro rumo à Europa para receber o prêmio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também do exterior, o então candidato presidencial Edmundo González voltou a defender que ele é o presidente legítimo da Venezuela. Para González, o sequestro de Maduro foi um passo importante, mas insuficiente para a transição política no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dirijo-me com calma e clareza às Forças Armadas Nacionais e às forças de segurança do Estado. Seu dever é defender e fazer cumprir o mandato soberano expresso em 28 de julho de 2024”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/descartada-por-trump-corina-ataca-delcy-e-promete-voltar-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Pablo Sanhueza/Proibida reprodução
Descartada para assumir o poder na Venezuela pelo presidente dos Estados Unidos (EUA), Donaldo Trump, a ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 14:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 14:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 14:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 14:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JGOnOuwdVNLdE_yb88fTe8p3Vu8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t111729z_1_lynxmpem050i7_rtroptp_4_eua-venezuela-consolida.jpg?itok=XlGlByBE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump diz que ataque à Venezuela deixou &quot;muitos&quot; mortos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-ataque-na-venezuela-deixou-muitos-mortos</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-ataque-na-venezuela-deixou-muitos-mortos#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez um discurso em Washingtonnesta terça-feira (6), aos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/eVBRGDpv9gNJQ8RSHjpVuQk8ucc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t160625z_34315614_rc2rvia0qt93_rtrmadp_3_usa-trump.jpg?itok=uPp0pNOS&quot; alt=&quot;Trump diz que ataque à Venezuela deixou &quot;muitos&quot; mortos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez um discurso em Washingtonnesta terça-feira (6), aos deputados do Partido Republicano, elogiando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aação militar dos Estados Unidos na Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no último sábado (3). Naquela madrugada,militares do país sequestraram o presidente, Nicolás Maduro, e a primeira-dama, Cília Flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos parlamentares, Trump disse, sem dar mais detalhes,que &quot;do outro lado, muitos morreram&quot; na operação, especificando que havia &quot;muitos cubanos&quot; entre os mortos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O discursoa seus colegas de partido foi feito para marcar o começo do ano no congresso norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A operação na Venezuela foi muito complexa. Tivemos 152 aeronaves envolvidas, e muita gente no solo. Mas eu acho que foi incrível, ninguém morreu. Do outro lado sim, muitos morreram. Infelizmente, devo dizer. Muitos cubanos”, disse Trump se referindo-se aos seguranças de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump falou diretamente sobre o presidente da Venezuela. “Ele era um cara violento. Ele tentou imitar a minha dança, mas é um sujeito violento”, disse, lembrando um vídeo em que Maduro fezuma dança parecida com a de Trump há alguns meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente norte-americano seguiu elogiando o trabalho do exército de seu país na América do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cortamos a eletricidade em quase todo o país, foi aí que eles perceberam que havia um problema. Em Caracas, as únicas pessoas que tinham luz eram as que estavam com velas. Foi um ataque brilhante taticamente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mandatário dos Estados Unidos, seu país provou que tem a mais poderosa, letal e sofisticada força militar do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não tem ninguém nem perto de nós. Ninguém pode nos enfrentar, não tem discussão sobre isso&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump também criticou o Partido Democrata, que foi contra as ações dos EUA na Venezuela. Falou mal dos manifestantes em Nova York, que protestaram contra o sequestro de Maduro. “Essas pessoas em Nova York são pagas”, disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (4), oministro da Defesa da Venezuela, Vladimir Padrino, disse que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;boa parte da equipe de segurança de Nicolas Maduro foi morta “a sangue frio”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-ataque-na-venezuela-deixou-muitos-mortos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez um discurso em Washingtonnesta terça-feira (6), aos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 14:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 14:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 14:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 14:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/eVBRGDpv9gNJQ8RSHjpVuQk8ucc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t160625z_34315614_rc2rvia0qt93_rtrmadp_3_usa-trump.jpg?itok=uPp0pNOS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA na OEA: petróleo da Venezuela não pode ficar na mão de adversários</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-na-oea-petroleo-da-venezuela-nao-pode-ficar-na-mao-de-adversarios</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-na-oea-petroleo-da-venezuela-nao-pode-ficar-na-mao-de-adversarios#1003</guid>
      <description>Na reunião de emergência convocada pela Organização dos Estados Americanos (OEA) para discutir o ataque dos Estados Unidos à Venezuela e o sequestro ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z8dF9teBpRjTm8MFurm4iYGpmF8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/54828719592_b77c14c77d_o.jpg?itok=YU6GlOo4&quot; alt=&quot;EUA na OEA: petróleo da Venezuela não pode ficar na mão de adversários&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião de emergência convocada pela Organização dos Estados Americanos (OEA) para discutir o ataque dos Estados Unidos à Venezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro no último sábado (3), o embaixador norte-americano junto à organização, Leandro Rizzuto, disse que o petróleo da nação latino-americana não pode ficar nas mãos de adversários do Hemisfério Ocidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é nossa vizinhança, é onde vivemos. E não vamos permitir que a Venezuela se transforme em um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de operações para o Irã, Rússia, Hezbollah, China e agências cubanas de inteligência que controlam o país. Não podemos continuar a ter a maior reserva de petróleo do mundo sob o controle de adversários do Hemisfério Ocidental”, disse o diplomata nesta terça-feira (6), destacando que os lucros do petróleo não beneficiam o povo venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rizzuto reafirmou que os Estados Unidos não invadiram a nação sul-americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ressaltou que a operação tinha como objetivo a prisão de Maduro e sua esposa, Cilia Flores, resultado de uma ordem judicial de um indiciamento criminal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Não foi uma interferência na democracia da Venezuela. Na verdade, a ação removeu o principal obstáculo para a democracia”, afirmou. “Queremos um futuro democrático para a Venezuela e pedimos a soltura imediata dos cerca de mil prisioneiros políticos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nesta segunda-feira (5) estar em guerra ou ocupar a Venezuela, na reunião de emergência do Conselho de Segurança das Nações Unidas (ONU). O representante dos EUA na ONU, embaixador Michael Waltz, disse que a ação em território venezuelano teve caráter jurídico e não militar. Na retórica estadunidense, houve “aplicação da lei, facilitada pelas Forças Armadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Militares americanos retiraram à força Maduro e sua esposa do território venezuelano, em uma ação que matou integrantes de forças de segurança do presidente e causou explosões em Caracas, capital do país. Maduro foi levado para Nova York e, segundo o governo dos Estados Unidos, vai responder no país a acusações por uma suposta ligação com o tráfico internacional de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O casal foi levado nasegunda-feira ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em Nova York, para uma audiência de custódia na Justiça norte-americana. Maduro disse&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e negou as acusações de envolvimento com narcoterrorismo, tráfico internacional de drogas e uso de armamento pesado. Maduro se qualificou como um “prisioneiro de guerra” e um “homem decente”. O casal está detido num presídio federal no bairro do Brooklyn, também em Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornalista analisa momento crítico com a invasão da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump declara que os EUA não estão em guerra com a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia de Reis marca tradição centenária da cultura popular brasileira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-na-oea-petroleo-da-venezuela-nao-pode-ficar-na-mao-de-adversarios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Na reunião de emergência convocada pela Organização dos Estados Americanos (OEA) para discutir o ataque dos Estados Unidos à Venezuela e o sequestro ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 14:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 14:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 14:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 14:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z8dF9teBpRjTm8MFurm4iYGpmF8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/54828719592_b77c14c77d_o.jpg?itok=YU6GlOo4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Venezuela responde por menos de 1% do mercado mundial de petróleo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-responde-por-menos-de-1-do-mercado-mundial-de-petroleo</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-responde-por-menos-de-1-do-mercado-mundial-de-petroleo#1004</guid>
      <description>© Reuters/Carlos Garcia Rawlins/Proibida reprodução
O ataque dos Estados Unidos à Venezuela – país que detém a maior reserva petrolífera do mundo – t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/osZfVVARInPZV7Gq3ZNnYhuGQuE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t213335z_125445826_rc28viacrpt6_rtrmadp_3_usa-venezuela-oil.jpg?itok=4dPuOpmc&quot; alt=&quot;Venezuela responde por menos de 1% do mercado mundial de petróleo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Carlos Garcia Rawlins/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque dos Estados Unidos à Venezuela – país que detém a maior reserva petrolífera do mundo – teve reflexos nas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e dólar, e também nos preços de comercialização do petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, essa volatilidade de preços, no entanto, tem caráter mais especulativo do que pela relevância do petróleo venezuelano para o comércio mundial do produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor do Programa de Planejamento Energético do Instituto Alberto Luiz Coimbra de Pós-Graduação e Pesquisa de Engenharia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (Coppe/UFRJ), Alexandre Szklo lembra que a Venezuela responde, atualmente, por “menos de 1%” do mercado de petróleo do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor atribui essa pequena participação a dois motivos: o primeiro é relativo aos embargos impostos pelos Estados Unidos à Venezuela; o segundo é por conta das características do petróleo venezuelano que, por ser muito pesado, requer um tipo específico de refinarias localizadas no Golfo do México e nos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Clique aqui e acompanha a cobertura completa da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser a maior reserva do mundo não significa, necessariamente, ter acesso imediato a esta riqueza que já causou tantas guerras ao longo da história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de refino do petróleo passa por diversas etapas que começam em planejamento e pesquisas preliminares, para entender as características do produto a ser explorado em cada novo poço; até a extração, tratamento nas refinarias, distribuição e, por fim, sua comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, a Venezuela produz muito pouco e oferece muito pouco para o mercado internacional de petróleo. Uma coisa é o potencial que a Venezuela tem de produzir óleos, sobretudo extrapesados. Outra coisa é quanto a Venezuela supri de óleo o mundo. Atualmente, é menos do que 1%”, explicou o professor da UFRJ, referindo-se ao fato de que a maior parte do petróleo venezuelano está em reservas sem estruturas para exploração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O impacto de curto prazo da Venezuela no mercado internacional de petróleo, portanto, é bastante limitado”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, há questões relacionadas às especificidades do petróleo que é majoritariamente encontrado na Venezuela. Segundo o professor, não são todas as refinarias que têm capacidade para refinar e tratar óleos pesados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então, na prática, esse óleo acaba impactando muito mais nas refinarias de maior complexidade da costa do Golfo do México e dos Estados Unidos. [O petróleo venezuelano] atenderia potencialmente as refinarias de maior complexidade, localizadas na região”, complementou ao ressaltar que em um contexto de longo prazo, a produção venezuelana poderá se tornar importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre Szklo cita ainda o comércio clandestino de petróleo que tem chamado a atenção, em meio ao contexto de disputa pelas reservas venezuelanas. Segundo explica, essa é a alternativa que resta a países produtores para driblar embargos como o dos Estados Unidos à Venezuela e Irã; e da Europa à Rússia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O comércio clandestino de petróleo feito pelas chamadas frotas fantasmas está muito associado às sanções”, afirma o especialista da Coppe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuela-responde-por-menos-de-1-do-mercado-mundial-de-petroleo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Carlos Garcia Rawlins/Proibida reprodução
O ataque dos Estados Unidos à Venezuela – país que detém a maior reserva petrolífera do mundo – t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 12:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 12:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 12:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 12:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/osZfVVARInPZV7Gq3ZNnYhuGQuE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t213335z_125445826_rc28viacrpt6_rtrmadp_3_usa-venezuela-oil.jpg?itok=4dPuOpmc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>No Rio, Cinelândia tem protesto contra sequestro de Nicolás Maduro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-rio-cinelandia-tem-protesto-contra-sequestro-de-nicolas-maduro</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-rio-cinelandia-tem-protesto-contra-sequestro-de-nicolas-maduro#1005</guid>
      <description>© Gilberto Costa/Agência Brasil
Palco histórico de manifestações políticas, a Cinelândia acolheu na tarde desta segunda-feira centenas de pessoas que...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qn3jzLZYh6Sdnk-rQKp5M31gGFI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/whatsapp_image_2026-01-05_at_17.54.58.jpeg?itok=w4PLMQRI&quot; alt=&quot;No Rio, Cinelândia tem protesto contra sequestro de Nicolás Maduro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Gilberto Costa/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palco histórico de manifestações políticas, a Cinelândia acolheu na tarde desta segunda-feira centenas de pessoas que protestavam contra o sequestro do presidente venezuelano, Nicolás Maduro, e de sua esposa Cilia Flores,no último sábado (3), quando tropas estadunidenses atacaram a capital Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação foi articulada no fim de semana pela Frente de Esquerda Anti-imperialista em Solidariedade à Venezuela, formada por cerca de 50 entidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque à capital Caracas e o sequestro do líder Maduro –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;levado à força para uma prisão em Nova York&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com a esposapelo Exército dos Estados Unidos –,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram anunciados pelo presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;norte-americano Donald Trump na manhã de sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acusado de suposto narcoterrorismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, venda de drogas para os EUA, posse e conspiração para obter armas automáticas. Em audiência, na segunda-feira (5), em um tribunal de nova-iorquino, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente da Venezuela se declarou inocente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de todas acusações e disse ser um prisioneiro de guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;compareceu ao ato na Cinelândia e ouviu a opinião de venezuelanos que estava por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação do fim de semana surpreendeu o estudante de mestrado Ali Alvarez, de 31 anos, que foi à Cinelândia protestar. O venezuelano está há oito anos no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não esperava que isso acontecesse na Venezuela. Me senti indignado”, disse à&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-rio-cinelandia-tem-protesto-contra-sequestro-de-nicolas-maduro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Gilberto Costa/Agência Brasil
Palco histórico de manifestações políticas, a Cinelândia acolheu na tarde desta segunda-feira centenas de pessoas que...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 11:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 11:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 11:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 11:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qn3jzLZYh6Sdnk-rQKp5M31gGFI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/whatsapp_image_2026-01-05_at_17.54.58.jpeg?itok=w4PLMQRI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa manda recolher lote de chá de camomila Água da Serra</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-manda-recolher-lote-de-cha-de-camomila-agua-da-serra</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-manda-recolher-lote-de-cha-de-camomila-agua-da-serra#1006</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (5), o recolhimento do lote 6802...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TPYtKvH5fWbE20Kq6X3SD2aXesw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11-11-2020_sede_anvisa_0.jpg?itok=N0j1uwFg&quot; alt=&quot;Anvisa manda recolher lote de chá de camomila Água da Serra&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (5), o recolhimento do lote 6802956 do Chá de Camomila Lavi Tea, da marca Água da Serra, proibindo sua comercialização, distribuição, divulgação e consumo. Segundo a agência, a medida ocorreu depois da empresa informar o recolhimento voluntário do lote, depois da detecção de irregularidades em seu produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ensaio de identificação de elementos histológicos (células, tecidos e matriz extracelular) apontou a presença de talos, ramos e sementes que não são comuns no chá. O ensaio de pesquisa de matérias estranhas acusou 14 larvas inteiras e 224 fragmentos de insetos em 25g do produto, sendo que o limite aceitável é de 90 fragmentos em 25g de produto”, explicou a Anvisa em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a agência, o fato evidencia graves falhas no processo de boas práticas de fabricação do referido lote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi proibida a fabricação, distribuição, comercialização, divulgação, importação e utilização da Pomada Cicatrizante Inkdraw Aftercare, indicada para uso pós-tatuagem. Segundo a Anvisa, a origem do produto é desconhecida e não há registro ou notificação da pomada na agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornalista analisa momento crítico com a invasão da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNBB manifesta apoio à Igreja da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil diz na OEA que sequestro de Maduro é &quot;afronta gravíssima&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia de Reis marca tradição centenária da cultura popular brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descartada por Trump, Corina ataca Delcy e promete voltar à Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que ataque à Venezuela deixou &quot;muitos&quot; mortos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA na OEA: petróleo da Venezuela não pode ficar na mão de adversários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela responde por menos de 1% do mercado mundial de petróleo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-manda-recolher-lote-de-cha-de-camomila-agua-da-serra&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, nesta segunda-feira (5), o recolhimento do lote 6802...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 11:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 11:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 11:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 11:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TPYtKvH5fWbE20Kq6X3SD2aXesw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11-11-2020_sede_anvisa_0.jpg?itok=N0j1uwFg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Votação pública para vagas remanescentes do Comep da EBC está aberta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/votacao-publica-para-vagas-remanescentes-do-comep-da-ebc-esta-aberta</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/votacao-publica-para-vagas-remanescentes-do-comep-da-ebc-esta-aberta#1007</guid>
      <description>Começounessa segunda-feira (22) a votação aberta ao público para as vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação (Comep) da
), instância ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Votação pública para vagas remanescentes do Comep da EBC está aberta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começounessa segunda-feira (22) a votação aberta ao público para as vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação (Comep) da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), instância ligada ao Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o período de interposição, três entidades chegaram à fase final: a Agência de Notícias dos Direitos da Infância (Andi), o InstitutoApiceDown e o Minha Criança Trans. Agora, qualquer cidadão brasileiro pode votar, com CPF cadastrado no GOV.BR, na plataforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da votação aberta sairá uma lista tríplice. O presidente da República designará os membros por decreto. O mandato dos representantes escolhidos será pelo tempo remanescente até 8 de julho de 2027, sendo vedada a recondução.Inicialmente, asvagasforamdestinadas a representantes de três segmentos da sociedade: cursos de comunicação social, comunidade cultural e entidades de defesa dos direitos humanos e das minorias.Porém, não houve inscrições de cursos de comunicação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OComepintegra o Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas) daEBC, juntamente com o Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão (Cpadi).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AEBCestava há nove anos sem instâncias de participação social&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No dia 11 de junho de 2025, os comitês foram instaurados, representando um marco histórico para a empresa. O antigo Conselho Curador, que contava com representantes do governo e da sociedade civil, foi extinto em 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação dos comitês doSinpasocorreu após o presidente em exercício, Geraldo Alckmin, publicar, no dia 5 de junho, odecretodesignando membros para oComep. Os representantes doCpadiforam nomeados em 2024, com aPortaria-Presidente nº 634/2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os membros dos dois comitês foram eleitos em processo eleitoral ocorrido em 2024 e aberto atoda a sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OComeptem como objetivo promover a participação da sociedade civil no acompanhamento da aplicação dos princípios do sistema público de radiodifusão, observando a pluralidade da sociedade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já oCpadié responsável por acompanhar as diretrizes da programação veiculada pelas emissoras de comunicação pública operadas pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com foco na promoção da participação social, diversidade social, cultural, regional e étnica. Além disso, o comitê visa a assegurar a pluralidade de ideias na abordagem dos fatos, estimulando a produção regional e independentee promovendo conteúdos educativos, artísticos, culturais, científicos e informativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: para ONU, operação dos EUA que sequestrou Nicolás Maduro violou princípio do Direito Internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump declara que os EUA não estão em guerra com a Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/votacao-publica-para-vagas-remanescentes-do-comep-da-ebc-esta-aberta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Começounessa segunda-feira (22) a votação aberta ao público para as vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação (Comep) da
), instância ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 11:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 11:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 11:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 11:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde vai monitorar cenário sanitário na fronteira com a Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-vai-monitorar-cenario-sanitario-na-fronteira-com-venezuela-0</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-vai-monitorar-cenario-sanitario-na-fronteira-com-venezuela-0#1008</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Ministério da Saúde enviou uma equipe da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS) para Roraima, estado que ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pM7NOvlPJbaN8yQpNJ_SpiYJPXs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr0509234177.jpg?itok=22Sdvu8B&quot; alt=&quot;Saúde vai monitorar cenário sanitário na fronteira com a Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde enviou uma equipe da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS) para Roraima, estado que faz fronteira com a Venezuela. O objetivo é avaliar estruturas de saúde, profissionais, vacinas e outros insumos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o ministério informou que estrutura um plano de contingência para resposta do SUS a um “possível agravamento da crise internacional e avanço da demanda de migrantes na região fronteiriça” após ataque conduzido pelo governo norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até o momento, o fluxo migratório segue o mesmo na região”, destacou o ministério no comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a nota, as equipes enviadas a Roraima possuem vasta experiência em situações de tragédia e estão identificando estruturas hospitalares e avaliando a possibilidade de ampliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso haja necessidade, o governo informou que vai montar hospitais de campanha e expandir estruturas existentes com o objetivo de reduzir os impactos no sistema público de saúde brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, o Ministério da Saúde se coloca à disposição da Organização Pan-Americana da Saúde (Opas) para ajuda humanitária, citando apoio por meio do fornecimento de medicamentos e insumos para diálise, visto que o principal centro de distribuição da cidade de La Guaira, na Venezuela, ficou destruído após um ataque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Ministério da Saúde reafirma o papel do SUS como referência internacional ao garantir assistência médica integral a todas as pessoas em solo nacional. Para imigrantes em cidades de fronteira, esse direito é assegurado, independentemente do status migratório ou nacionalidade”, concluiu o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros da capital venezuelana, Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, foram capturados por forças de elite dos EUA e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca um novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares norte-americanos sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sem apresentar provas. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência do cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo do presidente Donald Trump oferecia uma recompensa de US$ 50 milhões por informações que culminassem na prisão de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para críticos, a ação é uma medida geopolítica para afastar a Venezuela de adversários globais dos Estados Unidos, como China e Rússia, além de exercer maior controle sobre o petróleo do país, que é dono das maiores reservas de óleo comprovadas do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-vai-monitorar-cenario-sanitario-na-fronteira-com-venezuela-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Ministério da Saúde enviou uma equipe da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS) para Roraima, estado que ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 10:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 10:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 10:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 10:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pM7NOvlPJbaN8yQpNJ_SpiYJPXs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr0509234177.jpg?itok=22Sdvu8B</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em carta, CNBB expressa apoio à Igreja na Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-carta-cnbb-expressa-apoio-igreja-na-venezuela-0</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:55:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-carta-cnbb-expressa-apoio-igreja-na-venezuela-0#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução
A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) enviou carta à presidência da Conferência Episcopal ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0AqcqFAMjAHz3nNuUFf43TMCaTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t224251z_410728768_rc27viadgeoi_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=LirsxQ6V&quot; alt=&quot;Em carta, CNBB expressa apoio à Igreja na Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) enviou carta à presidência da Conferência Episcopal Venezuelana manifestando solidariedade diante do atual contexto vivido no país, após ataque conduzido pelo governo norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, divulgado nasredes sociais, a CNBB avalia o cenário no país vizinho como um momento marcado por tensões, sofrimentos e incertezas que atingem o povo venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Unimo-nos espiritualmente às vossas orações e iniciativas pastorais, expressando nossa solidariedade às vítimas da violência, aos feridos e às famílias enlutadas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como pastores da Igreja na América Latina, partilhamos a dor do povo que sofre e renovamos nossa esperança na força do Evangelho da paz desarmada e desarmante”, completou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na carta, a CNBB cita o diálogo sincero, a justiça e o respeito à dignidade da pessoa humana e à soberania das nações como único caminho capaz de promover o bem comum, além de “fortalecer a democracia e “construir uma convivência social marcada pela reconciliação e pela paz duradoura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Que o Espírito Santo continue a sustentar a missão profética da Igreja na Venezuela, concedendo serenidade, sabedoria e fortaleza a todos e conduzindo o povo venezuelano pelos caminhos da unidade e da esperança.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros da capital venezuelana Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposaCilia Floresforam capturados por forças de elite norte-americanas e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano chamado De Los Soles, sem apresentar provas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência do cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Donald Trump oferecia recompensa de US$ 50 milhões por informações que levassem a prisão de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para críticos, a ação é uma medida geopolítica para afastar a Venezuela de adversários globais dos Estados Unidos, como China e Rússia, além de exercer maior controle sobre o petróleo do país, que é dono das maiores reservas de óleo comprovadas do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez brasileiros com filhos reaproveitam material escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornalista analisa momento crítico com a invasão da Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-carta-cnbb-expressa-apoio-igreja-na-venezuela-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução
A Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB) enviou carta à presidência da Conferência Episcopal ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 09:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 09:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 09:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 09:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0AqcqFAMjAHz3nNuUFf43TMCaTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t224251z_410728768_rc27viadgeoi_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=LirsxQ6V</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
