<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 10:32:30 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2166/prefeitura-de-caucaia-acompanha-in-cio-das-obras-d</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-fa0285276894</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:32:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia acompanhou, nesta quinta-feira (15/01), a fase inicial das obras de implantação do maior data center da América Latina, um empreendimento da OMNIA, empresa responsável pela construção, desenvolvimento e operação do projeto, que terá como cliente a ByteDance, detentora do TikTok. O prefeito Naumi Amorim, acompanhado por secretários municipais, realizou visita técnica ao canteiro de obras, que conta ainda com a parceria estratégica da Casa dos Ventos na produção de energia.</p>

<p>A visita foi conduzida pelo diretor de implantação da OMNIA, Wellyson Costa, que apresentou o andamento inicial do empreendimento, atualmente em fase de supressão vegetal e terraplanagem. A previsão é que o primeiro data center entre em operação dentro do prazo estimado de um ano e meio. O projeto deve gerar aproximadamente 4 mil empregos, movimentando diretamente a economia local e fortalecendo a cadeia produtiva da região.</p>

<p>Para o prefeito Naumi Amorim, o investimento representa um marco histórico para o município. "Estamos falando do maior investimento já realizado na história de Caucaia e de um dos maiores do Nordeste. É o maior data center da América Latina. Como prefeito, quero ver nossa cidade crescer, e isso acontece por meio de investimentos como este. Vamos acompanhar de perto essa obra e colocar a Prefeitura totalmente à disposição para somar forças", destacou.</p>

<p>A construtora responsável pela execução da obra é a Afonso França, empresa reconhecida nacionalmente pela expertise na construção de grandes data centers no Brasil.</p>

<p>SAIBA MAIS</p>

<p>De acordo com a OMNIA, o data center contará com capacidade inicial de 300 MW, sendo 200 MW destinados à tecnologia da informação (TI). Toda a operação será abastecida exclusivamente por energia renovável, proveniente de novos parques eólicos que serão implantados na região Nordeste. A iniciativa amplia a oferta de energia limpa, sem competir com a demanda já existente de residências, comércios e indústrias.</p>

<p>Outro destaque do projeto é a gestão hídrica responsável, estruturada para garantir consumo mínimo e preservação dos recursos naturais. O empreendimento utilizará um sistema de resfriamento em ciclo fechado com reuso contínuo, no qual a água é recirculada, evitando impactos hídricos significativos.</p>

<p>A OMNIA reafirmou ainda seu compromisso com o desenvolvimento sustentável de Caucaia, com geração de oportunidades, estímulo à qualificação profissional, fortalecimento da economia local e atuação responsável junto às comunidades do entorno, mantendo diálogo permanente com o Município durante todas as etapas do projeto.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2166/prefeitura-de-caucaia-acompanha-in-cio-das-obras-d">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2166/Capa2166.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2166/Capa2166.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia acompanha início das obras do maior data center da América Latina</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>AMT instala balizadores em trecho crítico e anuncia mudança viária no acesso ao Parque Soledade</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2165/amt-instala-balizadores-em-trecho-cr-tico-e-anunci</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-1f997de95aef</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:32:30 +0000</pubDate>
<description>AMT instala balizadores em trecho crítico e anuncia mudança viária no acesso ao Parque Soledade</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Autarquia Municipal de Trânsito de Caucaia (AMT) concluiu nesta quarta-feira (14) a instalação de balizadores na rotatória da CE-090 com a Rua Coronel Correia, um trecho considerado crítico, onde vinham sendo registrados sinistros diariamente.</p>

<p>A intervenção tem como objetivo organizar o fluxo de veículos, reduzir conflitos e aumentar a segurança viária para motoristas, pedestres e toda a comunidade que circula pela região.</p>

<p>De acordo com a AMT, a ação integra o conjunto de medidas de ordenamento e melhoria da mobilidade urbana, com foco em pontos de maior risco e grande movimentação.</p>

<p>Além disso, a Autarquia informa que, nos próximos dias, será realizada uma mudança importante no trânsito da Rua Raimundo Moreira Basílio, via de acesso ao Parque Soledade, que passará de mão única para mão dupla. A alteração foi planejada para garantir melhor acesso aos comerciantes, facilitar a circulação e oferecer mais mobilidade e comodidade para moradores e visitantes da área.</p>

<p>Segundo o presidente da AMT, Carlinhos Gomes, a equipe seguirá realizando intervenções preventivas e melhorias na sinalização e organização do tráfego. "Temos trabalhado diariamente para oferecer ao caucaiense um trânsito mais seguro, eficiente e humanizado."</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2165/amt-instala-balizadores-em-trecho-cr-tico-e-anunci">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2165/Capa2165.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2165/Capa2165.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMT instala balizadores em trecho crítico e anuncia mudança viária no acesso ao Parque Soledade</media:title>
<media:description>AMT instala balizadores em trecho crítico e anuncia mudança viária no acesso ao Parque Soledade</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia acompanha manutenção de pluviômetros em parceria com o CEMADEN</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2164/prefeitura-de-caucaia-acompanha-manuten-o-de-pluvi</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c3dce483b940</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:32:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia acompanha manutenção de pluviômetros em parceria com o CEMADEN</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Defesa Civil Municipal, acompanha a manutenção dos pluviômetros instalados no município em parceria com a equipe do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (CEMADEN), órgão do Governo Federal.</p>

<p>Esses equipamentos são usados para acompanhar as chuvas e o comportamento dos rios. Além de medir a quantidade de chuva, algumas plataformas também monitoram o nível da água dos rios, ajudando a identificar rapidamente qualquer elevação que possa causar alagamentos ou inundações. Com essas informações, a Defesa Civil consegue agir de forma preventiva e proteger a população.</p>

<p>Um dos pontos monitorados é a Plataforma de Coleta de Dados Hidrológicos (PCD) instalada na ponte da localidade de Tapebas. O equipamento permite acompanhar, em tempo real, o nível do rio e as condições da área, que abrange quatro regiões consideradas de risco, sendo fundamental para o monitoramento e a mitigação de ocorrências durante o período chuvoso.</p>

<p>Atualmente, Caucaia conta com pluviômetros automáticos instalados em diferentes bairros, escolas e unidades de saúde, além das plataformas hidrológicas. Entre os locais monitorados estão:</p>

<p>Escola Antônio Miranda de Melo;</p>

<p>Escola Danilo Sá; Escola Dona Lavínia de Medeiros; Escola José Olavo Lopes Moreira; Escola Pedro Laurindo de Oliveira; Plataforma de Coleta de Dados Hidrológicos (PCD)</p>

<p>O município também possui pluviômetros semiautomáticos instalados em escolas, ampliando o alcance do monitoramento das chuvas.</p>

<p>A Defesa Civil de Caucaia, em parceria com o Governo Federal, trabalha ainda para viabilizar a instalação de um novo pluviômetro na região do Rio Maranguapinho, o que vai reforçar o sistema de monitoramento e alerta em áreas mais vulneráveis a alagamentos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2164/prefeitura-de-caucaia-acompanha-manuten-o-de-pluvi">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2164/Capa2164.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2164/Capa2164.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia acompanha manutenção de pluviômetros em parceria com o CEMADEN</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia acompanha manutenção de pluviômetros em parceria com o CEMADEN</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2163/prefeitura-abre-processo-eleitoral-para-composi-o-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-21620ad24064</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 02:32:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Cultura (Secult), tornou público o edital que regulamenta o processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural (CMPC) referente ao biênio 2026</p>

<p>O CMPC é um órgão colegiado de caráter permanente e paritário, com funções deliberativas, consultivas, normativas, fiscalizadoras e recursais, integrando o Sistema Municipal de Cultura e alinhado às diretrizes do Sistema Nacional de Cultura. Sua atuação contribui diretamente para o planejamento, acompanhamento e fortalecimento das políticas públicas culturais no município.</p>

<p>PARTICIPAÇÃO DA SOCIEDADE CIVIL</p>

<p>O processo eleitoral contempla:</p>

<p>Os inscritos poderão concorrer às vagas destinadas à representação da sociedade civil no Conselho, participando das decisões sobre as políticas culturais do município. Os prazos, requisitos e demais orientações estão detalhados no edital do processo eleitoral, disponível no Diário Oficial do Município e nos canais oficiais da Prefeitura de Caucaia.</p>

<p>COMO SE INSCREVER</p>

<p>Os interessados em concorrer às vagas da sociedade civil no CMPC devem preencher o formulário de pré-inscrição disponível no link abaixo:</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2163/prefeitura-abre-processo-eleitoral-para-composi-o-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2163/Capa2163.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2163/Capa2163.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</media:title>
<media:description>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2162/prefeitura-de-caucaia-garante-r-1-5-milh-o-para-pa</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-cd6525528d7e</guid>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:32:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia garantiu um investimento de aproximadamente R$ 1,5 milhão para a execução de obras de pavimentação asfáltica em diferentes vias do município. Os recursos, destinados por meio de emenda do deputado federal Eunício Oliveira, serão aplicados em uma área estimada de 15 mil metros quadrados, ampliando a infraestrutura urbana e promovendo mais mobilidade, segurança e qualidade de vida para o caucaiense.</p>

<p>A execução da obra ficará sob responsabilidade da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba (Codevasf). A oficialização da liberação do investimento ocorreu durante reunião entre o prefeito Naumi Amorim e o superintendente da Codevasf no Ceará, Odilon Aguiar.</p>

<p>O prefeito Naumi Amorim celebrou a conquista e destacou a importância do investimento para a cidade. "Quero agradecer ao deputado pela emenda e à Companhia, responsável pela execução, que vai permitir essas intervenções, garantindo mais dignidade para a nossa gente. Vamos correr para iniciar o quanto antes. O povo de Caucaia agradece", afirmou Naumi.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2162/prefeitura-de-caucaia-garante-r-1-5-milh-o-para-pa">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2162/Capa2162.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2162/Capa2162.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2161/caucaia-realiza-reuni-o-do-comit-deliberativo-do-p</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d1d3ff34c223</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:32:30 +0000</pubDate>
<description>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia tem tratado como prioridade a construção de políticas públicas integradas de enfrentamento à violência. Na manhã desta terça-feira (13/01), foi realizada a primeira reunião do ano do Comitê Deliberativo do Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio).</p>

<p>O encontro contou com a presença de representantes do Governo do Ceará, da gestão municipal e de instituições parceiras ligadas à proteção social e à segurança pública.</p>

<p>Com o objetivo de discutir e propor medidas preventivas de combate à violência, fundamentadas na realidade local, a reunião teve como pauta a apresentação de projetos, dados e ações estratégicas que vêm sendo desenvolvidas no município.</p>

<p>Durante o encontro, foram apresentados os dados gerais do PReVio em Caucaia, além de informes sobre iniciativas em andamento. Entre os destaques, estiveram a apresentação do Projeto Jardins Comunitários, o debate sobre os indicadores de Crimes Violentos Letais e Intencionais (CVLIs) e a exposição do relatório de operação de combate à exploração sexual infantil.</p>

<p>Também foi discutida a disponibilização de tintas aos quartéis para descaracterização de pichações relacionadas a facções, medida que contribui para a recuperação de espaços públicos e promoção da sensação de segurança nas comunidades.</p>

<p>Ao encerrar o encontro, o secretário municipal de Segurança Pública de Caucaia, Marcos Antônio Sena, destacou a importância da atuação integrada entre os órgãos. Segundo ele:</p>

<p>"Estamos reforçando a operação Centro Seguro, que acontece desde outubro do ano passado e segue sendo continuamente monitorada com o apoio da Polícia Militar, Polícia Civil e Procuradoria. Esse trabalho conjunto tem como foco principal cuidar das pessoas, melhorar a sensação de segurança e proteger quem vive e circula na nossa cidade."</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2161/caucaia-realiza-reuni-o-do-comit-deliberativo-do-p">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2161/Capa2161.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2161/Capa2161.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</media:title>
<media:description>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>VetMóvel inicia atendimentos no Parque Guadalajara a partir desta terça-feira (13)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2160/vetm-vel-inicia-atendimentos-no-parque-guadalajara</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-0d553667e2a1</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:32:30 +0000</pubDate>
<description>VetMóvel inicia atendimentos no Parque Guadalajara a partir desta terça-feira (13)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia iniciou, nesta terça-feira (13/01), mais uma ação do VetMóvel, que agora está atendendo no Parque Guadalajara, em frente ao Campo do Remo (Rua Galiente, nº 595). A unidade móvel permanece no local até sexta-feira (16/01), oferecendo serviços gratuitos e de fácil acesso para tutores de cães e gatos.</p>

<p>Durante a semana, serão ofertados os seguintes serviços: consulta clínica, avaliação para castração, testagem para calazar e vacinação antirrábica.</p>

<p>"Estamos em uma localização estratégica, buscando ampliar o cuidado com os animais no município, garantindo atendimento veterinário essencial e ações de prevenção. Importante que os tutores venham nesses primeiros dias para que possamos fazer a triagem dos animais e já agendar as cirurgias", destacou o médico veterinário Venâncio Victor.</p>

<p>Nesta terça-feira (14) e quarta-feira (15), o VetMóvel concentra atendimentos de consulta, avaliação para castração, vacinação e testagem para calazar. As cirurgias, castrações e testes de calazar estão programados para quinta-feira (16) e sexta-feira (17), conforme agendamento e avaliação prévia.</p>

<p>VetMóvel no Parque Guadalajara</p>

<p>De 13/01 a 16/01</p>

<p>Rua Galiente, nº 595 (em frente ao Campo do Remo)</p>

<p>Das 8h às 13h</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2160/vetm-vel-inicia-atendimentos-no-parque-guadalajara">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2160/Capa2160.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2160/Capa2160.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>VetMóvel inicia atendimentos no Parque Guadalajara a partir desta terça-feira (13)</media:title>
<media:description>VetMóvel inicia atendimentos no Parque Guadalajara a partir desta terça-feira (13)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia distribuição de alimentos para escolas indígenas por meio do PAA Indígena</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2159/prefeitura-de-caucaia-inicia-distribui-o-de-alimen</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-80ddd6944db0</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:32:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia distribuição de alimentos para escolas indígenas por meio do PAA Indígena</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Com o objetivo de fortalecer a agricultura familiar e contribuir para o combate à fome em comunidades escolares indígenas, a Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), iniciou a entrega e distribuição de insumos e alimentos destinados às unidades de ensino atendidas pelo Programa de Aquisição de Alimentos (PAA Indígena).</p>

<p>A ação contempla a aquisição de diversos itens produzidos por agricultores do próprio município, fortalecendo a economia local e garantindo geração de renda para os produtores da região. Os alimentos são adquiridos pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e destinados à distribuição para famílias em situação de vulnerabilidade alimentar, assegurando mais qualidade nutricional e segurança alimentar às comunidades beneficiadas.</p>

<p>Nesta etapa, quatro escolas indígenas foram contempladas: a Escola Abá Tapeba, a Escola Direito de Aprender do Povo Anacé, a Escola Índios Tapeba e a Escola Vila dos Cacos.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, a iniciativa reforça o compromisso da gestão com políticas públicas integradas. "A ação reforça o compromisso com a segurança alimentar e o desenvolvimento econômico das áreas rurais e comunidades tradicionais de Caucaia", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2159/prefeitura-de-caucaia-inicia-distribui-o-de-alimen">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2159/Capa2159.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2159/Capa2159.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia distribuição de alimentos para escolas indígenas por meio do PAA Indíge</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia distribuição de alimentos para escolas indígenas por meio do PAA Indígena</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia realiza Dia D de Vacinação contra a dengue e multivacinação no dia 17</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2158/caucaia-realiza-dia-d-de-vacina-o-contra-a-dengue-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-acf1f873e56b</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:32:30 +0000</pubDate>
<description>Caucaia realiza Dia D de Vacinação contra a dengue e multivacinação no dia 17</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, realizará no próximo sábado, 17 de janeiro, o Dia D de Vacinação, com foco na imunização contra a dengue e na atualização do calendário vacinal por meio da multivacinação. A ação acontecerá ao longo do dia em todas as unidades de saúde do município.</p>

<p>A vacina contra a dengue será destinada exclusivamente a crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, faixa etária definida pelo Ministério da Saúde como público prioritário.</p>

<p>Paralelamente, será realizada a multivacinação, com o objetivo de atualizar o cartão de vacinas de crianças, adolescentes e adultos, conforme as recomendações do Programa Nacional de Imunizações (PNI).</p>

<p>Para receber os imunizantes, é necessário apresentar documento de identificação e o cartão de vacinação.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2158/caucaia-realiza-dia-d-de-vacina-o-contra-a-dengue-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2158/Capa2158.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2158/Capa2158.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia realiza Dia D de Vacinação contra a dengue e multivacinação no dia 17</media:title>
<media:description>Caucaia realiza Dia D de Vacinação contra a dengue e multivacinação no dia 17</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Janeiro Branco reforça compromisso de Caucaia com a saúde mental da população</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2157/janeiro-branco-refor-a-compromisso-de-caucaia-com-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9988b2174c1c</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:32:30 +0000</pubDate>
<description>Janeiro Branco reforça compromisso de Caucaia com a saúde mental da população</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A campanha Janeiro Branco reforça o compromisso da Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, com a promoção do cuidado integral à saúde mental da população. A iniciativa destaca que cuidar da mente é um compromisso coletivo e permanente, e no município esse cuidado se concretiza por meio de uma Rede de Atenção Psicossocial (RAPS) estruturada, humanizada e articulada, garantindo acolhimento, acompanhamento e tratamento adequados.</p>

<p>Os Centros de Atenção Psicossocial (CAPS) são pilares dessa rede. O CAPS Geral, que atende adultos em sofrimento psíquico grave, passa por reforma e adequações para se tornar CAPS III, com funcionamento 24 horas, ampliando o cuidado contínuo e o atendimento em situações de crise. O CAPS AD, voltado ao cuidado de pessoas com sofrimento relacionado ao uso de álcool e outras drogas, foi reformado no início da atual gestão, em 2025, oferecendo um ambiente mais acolhedor e humanizado. Já o CAPS Infantil (CAPSi) atua na promoção da saúde mental de crianças e adolescentes, prevenindo agravamentos futuros e fortalecendo o desenvolvimento saudável, em consonância com os princípios do Janeiro Branco.</p>

<p>A rede municipal também conta com o Ambulatório de Saúde Mental, localizado no Posto do Tabapuazinho, que fortalece o atendimento especializado aos casos de sofrimento psíquico moderado, integrado à Atenção Primária à Saúde, principal porta de entrada dos serviços. Durante o Janeiro Branco, o município reforça a importância do acesso organizado e contínuo a todos os pontos da rede, assegurando cuidado em liberdade, dignidade e respeito.</p>

<p>Ações do Janeiro Branco fortalecem o cuidado no município</p>

<p>Dentro da programação do Janeiro Branco, a Coordenação Municipal de Saúde Mental desenvolveu ações que ampliam e qualificam o cuidado ofertado. Entre elas estão o matriciamento junto aos povos originários, os acolhimentos temáticos nos CAPS, com salas de espera alusivas à campanha, e a retomada dos grupos terapêuticos, como o grupo de Redução de Danos no CAPS AD, o grupo de Família no CAPS Geral e os grupos voltados para crianças e mães atípicas no CAPSi.</p>

<p>Também estão serão realizadas oficinas de práticas interativas com Agentes Comunitários de Saúde, fortalecendo o papel da Atenção Primária na identificação precoce do sofrimento psíquico e no acompanhamento contínuo nos territórios.</p>

<p>Com essas ações, Caucaia reafirma, durante o Janeiro Branco e ao longo de todo o ano, seu compromisso com uma política de saúde mental humanizada, territorializada e centrada nas pessoas, reconhecendo que cuidar da saúde mental é essencial para a qualidade de vida da população.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2157/janeiro-branco-refor-a-compromisso-de-caucaia-com-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2157/Capa2157.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2157/Capa2157.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Janeiro Branco reforça compromisso de Caucaia com a saúde mental da população</media:title>
<media:description>Janeiro Branco reforça compromisso de Caucaia com a saúde mental da população</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>