<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 09:51:15 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Programa Entre Amigos desta sexta (19) entra no clima natalino com apresentação de corais</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/17/programa-entre-amigos-desta-sexta-19-entra-no-clima-natalino-com-apresentacao-de-corais/</link>
      <guid>cmfor-img-b6b8c928dc5ca6294beecf69a2263cc4</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.44.52-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.44.52-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Programa Entre Amigos desta sexta (19) entra no clima natalino com apresentação de corais</media:title>
        <media:description type="plain">A música e a solidariedade dão o tom do próximo “Entre Amigos” na TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. Nesta semana, o apresentador Eduardo Praciano celebra o espírito natalino através de dois projetos que</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.44.52-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:48:13 +0000</pubDate>
      <description>A música e a solidariedade dão o tom do próximo “Entre Amigos” na TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. Nesta semana, o apresentador Eduardo Praciano celebra o espírito natalino através de dois projetos que emocionam a cidade. O coral projeto Luz do Mundo ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.44.52-1.jpeg" alt="Programa Entre Amigos desta sexta (19) entra no clima natalino com apresentação de corais" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size"> A música e a solidariedade dão o tom do próximo &#8220;Entre Amigos&#8221; na TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. Nesta semana, o apresentador Eduardo Praciano celebra o espírito natalino através de dois projetos que emocionam a cidade. O coral projeto Luz do Mundo e Coral Canto de Natal.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para o apresentador Eduardo Praciano, o Natal é tempo de renovação e, no programa desta sexta, a homenagem vem em forma de música. “Vamos conhecer a força do projeto Luz do Mundo, que transforma a realidade de jovens e adolescentes na Maraponga, e nos encantar com a tradição do coral Canto de Natal. São vozes de diferentes gerações unidas pelo mesmo propósito: celebrar a vida&#8221;, ressaltou Praciano.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-180163" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Eduardo Praciano convidou a todos a assistirem o especial. “Eu convido você e sua família. Vamos celebrar o Natal entre amigos&#8221;, concluiu.  </p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"> <strong>Serviço:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">
Programa: Entre Amigos	<br>
Apresentação:
Eduardo Praciano	<br>
Quando: sexta-feira (19)	<br>
Onde:
TV Câmara Fortaleza, canal
7.2	</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Nosso Bairro, Nossa Gente retrata Casa José de Alencar e conta a história do escritor</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/17/nosso-bairro-nossa-gente-retrata-casa-jose-de-alencar-e-conta-a-historia-do-escrito/</link>
      <guid>cmfor-img-bd1a2d00407a48b499529990e57c6d34</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.23.12.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.23.12.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Nosso Bairro, Nossa Gente retrata Casa José de Alencar e conta a história do escritor</media:title>
        <media:description type="plain">O programaNosso Bairro, Nossa Gente desta quinta-feira (18), na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), faz um passeio pela Casa de José de Alencar, em Fortaleza, para registrar as memórias do escritor ce</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.23.12.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:01:28 +0000</pubDate>
      <description>O programaNosso Bairro, Nossa Gente desta quinta-feira (18), na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), faz um passeio pela Casa de José de Alencar, em Fortaleza, para registrar as memórias do escritor cearense guardadas no local. Além disso, o programa ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.23.12.jpeg" alt="Nosso Bairro, Nossa Gente retrata Casa José de Alencar e conta a história do escritor" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O programaNosso Bairro, Nossa Gente desta quinta-feira (18), na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2),  faz um passeio pela Casa de José de Alencar, em Fortaleza, para registrar as memórias do escritor cearense  guardadas no local. Além disso, o programa destaca a importância histórica do autor de grandes obras literárias para a cultura brasileira.</p>



<p class="has-medium-font-size">O apresentador Miguel Anderson mostra que na Casa de José de Alencar, é possível visitar a casinha natal do escritor; as ruínas do primeiro engenho a vapor do Ceará; o Museu Arthur Ramos, com exposições sobre cultura afro-brasileira e rendas de bilro; e a Pinacoteca Floriano Peixoto. &#8220;O local também possui uma ampla área verde, auditório e outros espaços culturais&#8221;, disse.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além disso, a equipe do Nosso Bairro, Nossa Gente apresenta todos os ambientes da Casa José de Alencar e, com a ajuda de pesquisadores e historiadores, conta detalhes de momentos marcantes da trajetória desse importante nome da literatura.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Sobre o escritor:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">José de Alencar viveu entre os anos de 1829 e 1877. Ele é um dos maiores nomes da literatura brasileira e principal representante do romantismo nacional. Cearense, nascido na região da Messejana, em Fortaleza, destacou-se como romancista, dramaturgo, jornalista e político. </p>



<p class="has-medium-font-size">O Nosso Bairro, Nossa Gente vai ao ar na quinta-feira (18/12), a partir das 21h, na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2). O conteúdo também fica disponível no Youtube, no <a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza">canal Câmara de Fortaleza</a>.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p class="has-medium-font-size">Programa Nosso Bairro, Nossa Gente <br>Quando: quinta-feira (18/12) – 21h<br> Onde: TV Câmara Fortaleza (canal 7.2)</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LOA 2026 tem aprovação histórica de todas as emendas parlamentares</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/17/loa-2026-tem-aprovacao-historica-de-todas-as-emendas-parlamentares/</link>
      <guid>cmfor-img-0247707f5e478fb9d04414964a5044b2</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-9-3.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-9-3.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">LOA 2026 tem aprovação histórica de todas as emendas parlamentares</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza aprovou, nesta quarta-feira, 17, o Projeto de Lei Orçamentária Anual (LOA) de 2026 com um marco histórico: todas as 536 emendas apresentadas pelos vereadores foram aprovadas. O r</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-9-3.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:51:49 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza aprovou, nesta quarta-feira, 17, o Projeto de Lei Orçamentária Anual (LOA) de 2026 com um marco histórico: todas as 536 emendas apresentadas pelos vereadores foram aprovadas. O resultado reforça o diálogo institucional e o compr...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-9-3.jpg" alt="LOA 2026 tem aprovação histórica de todas as emendas parlamentares" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza aprovou, nesta quarta-feira, 17, o <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/108619/pl06722025.pdf">Projeto de Lei Orçamentária Anual (LOA) de 2026</a></strong> com um marco histórico: todas as 536 emendas apresentadas pelos vereadores foram aprovadas. O resultado reforça o diálogo institucional e o compromisso com a construção de um orçamento mais participativo e alinhado às demandas da população.</p>



<p class="has-medium-font-size">As emendas contemplam diversas áreas estratégicas, como saúde, educação, infraestrutura, assistência social, cultura e esporte, a fim de que os recursos públicos cheguem de forma mais direta às comunidades e aos bairros da Capital. A aprovação integral das propostas evidencia o fortalecimento do papel do Legislativo na definição das prioridades do município.</p>



<p class="has-medium-font-size">O líder do governo, vereador Bruno Mesquita (PSD) ressaltou o caráter histórico da votação e parabenizou o relator da matéria, vereador Paulo Martins (PDT). Segundo ele, é a primeira vez que todas as emendas parlamentares apresentadas à LOA são acatadas, refletindo um ambiente de construção coletiva e maturidade institucional.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Orçamento 2026</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A proposta, enviada pelo prefeito Evandro Leitão (PT), por meio da Mensagem nº 0055/25, projeta um orçamento de R$ 15,9 bilhões para o próximo ano, sendo R$ 9,7 bi direcionados ao Orçamento Fiscal e R$ 6,2 bi ao Orçamento da Seguridade Social. </p>



<p class="has-medium-font-size">O documento, como destaca o Executivo, está alinhado ao Plano Fortaleza 2040, e ao PPA 2026-2029. A maior parte dos recursos do orçamento municipal está concentrada em áreas estratégicas para a população, com destaque para Saúde e Educação.</p>



<p class="has-medium-font-size">A Saúde lidera os investimentos, com 26,9% do orçamento, o equivalente a R$ 4,3 bilhões, seguida pela Educação, que representa 24,5%, com R$ 3,9 bilhões. Somadas, as duas áreas representam mais de 51% de toda a previsão de despesas para 2026, reforçando a prioridade do Município nas políticas públicas voltadas à atenção básica, rede hospitalar, ensino fundamental, tempo integral e expansão de equipamentos educacionais.</p>



<p class="has-medium-font-size">Na sequência aparecem Administração, com R$ 1,65 bilhão, Previdência Social, que soma R$ 1,57 bilhão, e Encargos Especiais, com R$ 1,14 bilhão. Em comparação com 2024, as áreas de Saúde, Educação e Previdência registraram aumento de recursos, reforçando a prioridade do município em políticas públicas essenciais e na manutenção dos serviços que impactam diretamente a vida da população.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além dos valores, o orçamento de 2026 avança ao consolidar metas voltadas à redução das desigualdades, ao fortalecimento da governança, à transparência fiscal e à sustentabilidade administrativa.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com a LOA 2026 aprovada, o Município passa a contar com um instrumento orçamentário construído de forma plural, que amplia a capacidade de investimento e assegura maior efetividade às políticas públicas ao longo do próximo ano.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Decoração natalina da Câmara de Fortaleza embeleza Parlamento e desperta bons sentimentos</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/17/decoracao-natalina-da-camara-de-fortaleza-embeleza-parlamento-e-desperta-bons-sentimentos/</link>
      <guid>cmfor-img-5f1b9ba61618e093882f9a841c30cda4</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/000-27-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/000-27-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Decoração natalina da Câmara de Fortaleza embeleza Parlamento e desperta bons sentimentos</media:title>
        <media:description type="plain">O clima de Natal já se instalou por todos os cantos da cidade, e a Câmara de Fortaleza também se iluminou com luzes e decorações natalinas em suas dependências. A sede do Legislativo municipal transfo</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/000-27-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:20:00 +0000</pubDate>
      <description>O clima de Natal já se instalou por todos os cantos da cidade, e a Câmara de Fortaleza também se iluminou com luzes e decorações natalinas em suas dependências. A sede do Legislativo municipal transformou-se em um espaço de convivência que desperta b...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/000-27-scaled.jpg" alt="Decoração natalina da Câmara de Fortaleza embeleza Parlamento e desperta bons sentimentos" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O clima de Natal já se instalou por todos os cantos da cidade, e a Câmara de Fortaleza também se iluminou com luzes e decorações natalinas em suas dependências. A sede do Legislativo municipal transformou-se em um espaço de convivência que desperta bons sentimentos entre servidores e a população que frequenta a Casa do Povo. </p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente da Câmara, vereador Leo Couto (PSB), ressalta que a decoração natalina pode ser simbólica, mas o acolhimento e a conexão com a população fazem parte da rotina dos servidores e representam o compromisso de cada servidor em recepcionar a população da melhor forma possível.</p>



<p class="has-medium-font-size">“O Natal é uma data que inspira bons sentimentos e nos convida a renovar os desejos de esperança e solidariedade. Que as luzes que hoje iluminam o Parlamento nos lembrem da importância de fortalecer laços para seguirmos trabalhando juntos e mantermos viva a disposição de servir bem à cidade de Fortaleza”, ressaltou Leo Couto.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-11.49.41-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-180055" width="432" height="324" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-11.49.41-1024x768.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-11.49.41-300x225.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-11.49.41-768x576.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-11.49.41-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-11.49.41.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 432px) 100vw, 432px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">As luzes e os ornamentos foram pensados para reforçar valores como união e acolhimento. Não à toa, ocupam boa parte da fachada do prédio principal e dão boas-vindas a quem passa pela sede da CMFor. A ambientação cria um espaço de acolhimento e convivência para todos, como destaca Aparecida Áquila, diretora do Departamento Administrativo da CMFor.</p>



<p class="has-medium-font-size">A luz do Natal tem um significado muito especial: representa felicidade, alegria e o nascimento de Jesus. É esse sentimento que trazemos para o nosso trabalho, que é a Casa do Povo”, destacou Aparecida.</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação natalina da Câmara de Fortaleza iniciou com a realização da <a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/espaco-evoluir-celebra-natal-com-familias-e-reforca-compromisso-com-inclusao-e-cuidado">festa de Natal do Espaço Evoluir</a>, que reuniu crianças atendidas pelo projeto, famílias e profissionais em um momento de alegria, integração e cuidado, com atividades lúdicas e a presença do Papai Noel. A celebração marca a expansão e o fortalecimento do projeto, que segue como uma das principais iniciativas de cuidado, acolhimento e desenvolvimento infantil da CMFor.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong><em>Fotos: Zerosa Filho</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Central da Cidadania da Câmara tem Sala do Empreendedor reconhecida com Selo Ouro do Sebrae</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/16/central-da-cidadania-da-camara-tem-sala-do-empreendedor-reconhecida-com-selo-ouro-do-sebrae/</link>
      <guid>cmfor-img-eceaf27d0acb1d712c1b30d910d708ec</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Central da Cidadania da Câmara tem Sala do Empreendedor reconhecida com Selo Ouro do Sebrae</media:title>
        <media:description type="plain">A Sala do Empreendedor da Central da Cidadania Vereador Iraguassú Teixeira da Câmara de Fortaleza, foi condecorada com o Selo Ouro de Referência em Atendimento do Sebrae em solenidade realizada na noi</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:22:00 +0000</pubDate>
      <description>A Sala do Empreendedor da Central da Cidadania Vereador Iraguassú Teixeira da Câmara de Fortaleza, foi condecorada com o Selo Ouro de Referência em Atendimento do Sebrae em solenidade realizada na noite desta segunda-feira (16). A premiação marcou um...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10.jpg" alt="Central da Cidadania da Câmara tem Sala do Empreendedor reconhecida com Selo Ouro do Sebrae" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Sala do Empreendedor da Central da Cidadania Vereador Iraguassú Teixeira da Câmara de Fortaleza, foi condecorada com o Selo Ouro de Referência em Atendimento do Sebrae em solenidade realizada na noite desta segunda-feira (16). </p>



<p class="has-medium-font-size">A premiação marcou um avanço para a instituição, que no ano passado havia recebido o Selo Prata, reforçando seu compromisso e excelência no apoio e orientação aos micro e pequenos empresários da capital cearense. </p>



<p class="has-medium-font-size">O Selo Sebrae de Referência em Atendimento é uma certificação que reconhece e padroniza a qualidade dos serviços prestados por instituições parceiras que oferecem suporte aos pequenos negócios em todo o Brasil. </p>



<p class="has-medium-font-size">A metodologia de avaliação do Sebrae é rigorosa e abrangente, baseada em pilares e critérios específicos. Conforme detalhado por Érica Oliveira, Agente de Desenvolvimento da Central da Cidadania, a avaliação considera diversos fatores. </p>



<p class="has-medium-font-size">“O selo de referência em atendimento, ele não é uma competição, ele é uma certificação, um reconhecimento que o Sebrae faz, a fim de destacar e de padronizar um bom atendimento das salas do empreendedor espalhadas pelo Brasil. Então, eles avaliam vários pontos. Avaliam estrutura física, processos, capacitação de equipe, organização de serviços e também a satisfação de quem procurou atendimento”, explicou a agente. </p>



<p class="has-medium-font-size">Um dos pontos cruciais da avaliação é a metodologia do &#8220;cliente oculto&#8221;, onde o Sebrae simula um atendimento para verificar na prática a qualidade e a padronização do serviço.<br> O avanço da categoria Prata (conquistada em 2024, no primeiro ano de participação) para a Ouro é visto como um reflexo direto da dedicação e do investimento contínuo da Casa Legislativa no apoio ao empreendedorismo local. </p>



<p class="has-medium-font-size"> “Pra gente essa conquista é muito importante. É um resultado do nosso trabalho, do nosso compromisso e a nossa dedicação com os empreendedores. Para mim, quem ganha são os empreendedores da cidade porque isso significa que quando eles nos procuram eles podem confiar no atendimento, que vai ter informações corretas, que vai ter um atendimento humanizado, ágil, que eles podem se sentir seguros para abrir o seu negócio, regularizar ou buscar orientações para que eles possam cada vez mais crescer”, afirmou Érica Oliveira.</p>



<p class="has-medium-font-size">Érica ressalta ainda que a conquista do Ouro representa um nível ainda mais elevado de excelência, impulsionado pela atual gestão. “Com a conquista do ouro, a gente também entra na fila do diamante, de conquistar o selo diamante”, complementou. </p>



<p class="has-medium-font-size">A Coordenadora da Central da Cidadania, Wellen Monte, expressou seu orgulho pela equipe e pelos resultados alcançados ao longo do ano. “Conquistamos o Selo Ouro Sebrae de Atendimento, um avanço importante em relação ao Selo Prata recebido no ano passado. Essa conquista é resultado do empenho, da dedicação e da qualidade dos atendimentos prestados por toda a equipe. Esse reconhecimento reflete o trabalho desenvolvido ao longo de 2025, marcado pelo compromisso com a excelência e pelo cuidado no atendimento aos empreendedores”, conta Wellen. </p>



<p class="has-medium-font-size">A coordenadora complementa que a Sala do Empreendedor atendeu mais de 700 empreendedores em 2025 e também oportunizou a participação na Feira do Empreendedor da Câmara de Fortaleza, visando promover a geração de renda, visibilidade, fortalecimento da economia local e valorização do trabalho de quem empreende.</p>



<p class="has-medium-font-size"> A Sala do Empreendedor da Câmara de Fortaleza, com o Selo Ouro, se consolida como um ponto de referência essencial, oferecendo serviços de consultoria, formalização de negócios e acesso a informações cruciais para o desenvolvimento sustentável dos pequenos negócios em Fortaleza. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong> O que é o Selo Sebrae de Referência em Atendimento? </strong></p>



<p class="has-medium-font-size"> Um reconhecimento às instituições parceiras do Sebrae (prefeituras, associações, Câmaras, universidades, etc.) que oferecem atendimento de excelência aos pequenos negócios. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Categorias:</strong> As instituições são classificadas nas categorias estaduais (Bronze, Prata e Ouro) e na categoria nacional (Diamante), após avaliação de metodologia que verifica estrutura, processos, capacitação e satisfação do cliente.</p>



<p><strong><em>Foto: Luciano Melo</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Espaço Evoluir transforma rotina terapêutica em &amp;#8220;Colônia de Férias Encantada&amp;#8221; integrando ludicidade e acolhimento</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/16/espaco-evoluir-transforma-rotina-terapeutica-em-colonia-de-ferias-encantada-integrando-ludicidade-e-acolhimento/</link>
      <guid>cmfor-img-bd124ea09ff5cfb1928b7eca6b27d21e</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-6.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-6.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Espaço Evoluir transforma rotina terapêutica em &amp;#8220;Colônia de Férias Encantada&amp;#8221; integrando</media:title>
        <media:description type="plain">Pensando em promover um momento de integração multiprofissional, o Espaço Evoluir da Câmara de Fortaleza elaborou uma semana repleta de atividades lúdicas e integradas às temáticas trabalhadas pelo nú</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-6.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:55:05 +0000</pubDate>
      <description>Pensando em promover um momento de integração multiprofissional, o Espaço Evoluir da Câmara de Fortaleza elaborou uma semana repleta de atividades lúdicas e integradas às temáticas trabalhadas pelo núcleo. A “Colônia de Férias Encantada” teve início ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-6.jpeg" alt="Espaço Evoluir transforma rotina terapêutica em &amp;#8220;Colônia de Férias Encantada&amp;#8221; integrando ludicidade e acolhimento" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Pensando em promover um momento de integração multiprofissional, o Espaço Evoluir da Câmara de Fortaleza elaborou uma semana repleta de atividades lúdicas e integradas às temáticas trabalhadas pelo núcleo. A &#8220;Colônia de Férias Encantada&#8221; teve início com oficinas sensoriais, e nesta terça-feira (16) foi a vez da contação de história, &#8220;Era uma vez no Evoluir&#8221;, com teatro de fantoches. </p>



<p class="has-medium-font-size">Mais do que uma simples recreação, como destaca a coordenadora do Espaço Evoluir, Cinthya Viana, a ação foi planejada para mergulhar as crianças no lúdico, aplicando de forma criativa e coletiva as especialidades terapêuticas que são a essência do espaço.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-180082" width="464" height="309" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 464px) 100vw, 464px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Planejamos que essa ação acontecesse para encerrar o ano com uma excelente memória do Espaço Evoluir. Para cada dia dessa semana, está sendo programada uma intervenção terapêutica, com atividades sensoriais, psicomotoras, contação de história e musicalização. E a gente vai encerrar a Semana Encantada com uma grande sessão de cinema, apresentação musical, muita ludicidade e diversão, para que as famílias tenham esse carinho conosco. O nosso trabalho vai além de um tratamento, ele requer um abraço, um carinho e uma escuta, e é isso que as pessoas podem encontrar no Espaço&#8221;, reforça Cinthya Viana. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-5-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-180078" width="460" height="306" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-5-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-5-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-5-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-5-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-5.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 460px) 100vw, 460px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para Tatiana Gurgel, mãe de Tabata de oito anos,  acompanhada pelo Espaço Evoluir, o momento vem como um incentivo para a criação de vínculo com os profissionais. &#8220;Eu estou aqui na segunda semana de atendimento e achei interessante essa programação. Acho muito importante ela ter esse contato para o vínculo, levando em consideração outras experiências, já que o início é difícil&#8221;, destaca. </p>



<p class="has-medium-font-size">Ao final da atividade, Tabata saiu da sala com um sorriso no rosto e, em poucas palavras, demonstrou como participar desse processo de interação é importante no fortalecimento da relação com a equipe do Espaço. Em um diálogo rápido, de palavras curtas e um abraço espontâneo, a menininha de oito anos revela animação em participar da semana de atividades. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-2-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-180081" width="447" height="298" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-2-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-2-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-2-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-2-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 447px) 100vw, 447px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">No acolhimento das famílias para o atendimento, a assistente social do Espaço Evoluir, Tamiris Sousa, fala da importância desse momento, visto que as atividades buscam criar ambientes de integração entre as crianças e os profissionais. &#8220;Essa semana, a gente está com atendimentos em grupos, com atendimentos coletivos, onde a nossa equipe também está atendendo junto. Está sendo um atendimento multiprofissional, pensando realmente em proporcionar e trabalhar esse lado lúdico, proporcionar diversão para nossas crianças nesse período de férias e trabalhar as especialidades dos atendimentos aqui do Evoluir, fortalecendo ainda mais esse vínculo&#8221;, destacou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-180083" width="462" height="307" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.23.22.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 462px) 100vw, 462px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Programação</strong></p>



<ul><li><strong>Quarta-feira (17)</strong><br><strong>Corpo em Ação</strong><br>Um circuito psicomotor encantado que desenvolve coordenação, equilíbrio, ritmo e consciência corporal</li><li><strong>Quinta-feira (18)</strong><br><strong>Mini-chefs do Evoluir</strong><br>Crianças preparam lanches saudáveis em uma oficina lúdica que incentiva autonomia, escolhas nutritivas e criatividade</li><li><strong>Sexta-feira (19)</strong><br><strong>Colorindo o mundo &#8211; encerramento da semana de atividades</strong><br>Uma oficina de pintura, cheia de cores, expressão artística e sessão de cinema.    </li></ul>



<p><strong><em>Fotos: Luciano melo</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara inaugura Centro de Promoção à Saúde ao Servidor</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/16/camara-inaugura-centro-de-promocao-a-saude/</link>
      <guid>cmfor-img-059e866f6c1871801bd2bf19a9dbf37a</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54988264328_6abe88700f_6k-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54988264328_6abe88700f_6k-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara inaugura Centro de Promoção à Saúde ao Servidor</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza inaugurou, na manhã desta terça-feira, 16, o Centro de Promoção à Saúde do Servidor, iniciativa que consolida a promoção da saúde e do bem-estar como um dos pilares da atual gest</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54988264328_6abe88700f_6k-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:15:48 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza inaugurou, na manhã desta terça-feira, 16, o Centro de Promoção à Saúde do Servidor, iniciativa que consolida a promoção da saúde e do bem-estar como um dos pilares da atual gestão. O novo espaço foi estruturado para oferecer at...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54988264328_6abe88700f_6k-scaled.jpg" alt="Câmara inaugura Centro de Promoção à Saúde ao Servidor" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza inaugurou, na manhã desta terça-feira, 16, o Centro de Promoção à Saúde do Servidor, iniciativa que consolida a promoção da saúde e do bem-estar como um dos pilares da atual gestão. O novo espaço foi estruturado para oferecer atendimento qualificado e acolhimento aos servidores da Casa e a seus familiares.</p>



<p class="has-medium-font-size">O presidente da Câmara de Fortaleza, vereador Leo Couto (PSB), destacou que a valorização do servidor esteve no centro do planejamento da gestão desde o início do ano.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1328-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180117" width="373" height="248" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1328-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1328-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1328-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1328.jpg 1500w" sizes="(max-width: 373px) 100vw, 373px" /><figcaption>16.12.2025: Inauguração da unidade de saúde. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"> “O servidor foi tratado com o respeito que ele merece desde o início do ano. No planejamento que realizamos, ele foi um dos pilares centrais da nossa atuação. Um servidor que trabalha com alegria, conforto e tranquilidade reflete isso em toda a Casa e, consequentemente, contribui para um ambiente mais produtivo”, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">O equipamento dispõe de recepção, espaço de acolhimento e três consultórios totalmente preparados para um atendimento humanizado. A iniciativa integra o planejamento estratégico da gestão, que compreende a saúde física e mental como eixo fundamental para a valorização dos servidores e a melhoria do ambiente de trabalho.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1113-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180113" width="419" height="279" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1113-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1113-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1113-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1113.jpg 1500w" sizes="(max-width: 419px) 100vw, 419px" /><figcaption>16.12.2025: Inauguração da unidade de saúde. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o coordenador do Departamento de Saúde da Câmara, Filipe Mota, o Centro é resultado de um processo de reconstrução do setor de saúde da Casa. “O ano de 2025 foi um período de reconstrução da saúde da Câmara de Fortaleza. Esse espaço foi criado com zelo, carinho e, principalmente, com senso de responsabilidade, entendendo o nosso papel de melhorar a qualidade de vida dos funcionários”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Departamento de Saúde fortalece política de cuidado e amplia oferta de atendimentos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Ao longo de 2025, o Departamento de Saúde da Câmara de Fortaleza ampliou de forma significativa a oferta de especialidades médicas, consolidando a saúde como eixo estratégico da gestão. Entre os avanços ainda destacam-se a implantação do Núcleo de Saúde Mental e do Espaço Evoluir, iniciativas que reforçam o cuidado institucional com os servidores e a atenção integral a quem atua diariamente no funcionamento do Legislativo municipal.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1078-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180111" width="435" height="290" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1078-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1078-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1078-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_1078.jpg 1500w" sizes="(max-width: 435px) 100vw, 435px" /><figcaption>16.12.2025: Inauguração da unidade de saúde. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Atualmente, os servidores da Câmara de Fortaleza e seus dependentes, incluindo familiares de primeiro grau, contam com atendimentos nas especialidades de clínica médica, pediatria, cardiologia e psiquiatria, com acesso por meio de agendamento prévio. Somente em 2025, o setor de saúde da Casa já realizou 2.747 atendimentos, número que evidencia a relevância do serviço, a crescente demanda e o impacto positivo das ações implementadas.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para 2026, o coordenador Filipe Mota anunciou que o Centro de Promoção à Saúde do Servidor passará a ofertar também atendimentos em ginecologia, urologia, ortopedia e endocrinologia. A unidade também estenderá o atendimento  aos moradores do entorno, fortalecendo a capilaridade das ações de saúde e reafirmando o compromisso social da Câmara.</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja as fotos da inauguração:</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720330951331/' title='16.12.2025: Inauguração da unidade de saúde. (Foto: Mateus Dantas / CMFor) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/54988080156_70618343dd.jpg' width='800' height='600' alt='16.12.2025: Inauguração da unidade de saúde. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><em><strong>Fotos: Mateus Dantas</strong></em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Secretário detalha investimentos e resultados da Educação em 2025 na Câmara</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/16/secretario-detalha-investimentos-e-resultados-da-educacao-em-2025-na-camara/</link>
      <guid>cmfor-img-8a74b8d6c285d29a16a3ac6ae6b675eb</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Secretário detalha investimentos e resultados da Educação em 2025 na Câmara</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza recebeu, nesta terça-feira (16), o secretário municipal de Educação, Idilvan Alencar, para mais uma edição do “Bate-Papo com a Liderança”, iniciativa que promove o diálogo entre </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:32:56 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza recebeu, nesta terça-feira (16), o secretário municipal de Educação, Idilvan Alencar, para mais uma edição do “Bate-Papo com a Liderança”, iniciativa que promove o diálogo entre o Executivo e o Legislativo. Na ocasião, o gestor ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-2.jpg" alt="Secretário detalha investimentos e resultados da Educação em 2025 na Câmara" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size"> A Câmara de Fortaleza recebeu, nesta terça-feira (16), o secretário municipal de Educação, Idilvan Alencar, para mais uma edição do “Bate-Papo com a Liderança”, iniciativa que promove o diálogo entre o Executivo e o Legislativo. Na ocasião, o gestor apresentou aos vereadores um balanço das ações desenvolvidas pela pasta ao longo de 2025, com destaque para investimentos, obras e resultados obtidos na rede municipal de ensino. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para o presidente do Legislativo, vereador Leo Couto (PSB), o encontro foi fundamental para debater a educação pública, área em que Fortaleza e o Ceará se destacam nacionalmente. “Em índice de alfabetização, Fortaleza é a primeira colocada entre as capitais”, ressaltou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-8-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180051" width="428" height="285" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-8-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-8-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-8-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-8-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-8-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 428px) 100vw, 428px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto também destacou as mudanças na alimentação escolar, enfatizando que as melhorias no cardápio têm impacto direto no rendimento dos estudantes. Outro ponto ressaltado foi o fortalecimento das políticas de inclusão, voltadas à integração de alunos com algum tipo de neurodivergência. </p>



<p class="has-medium-font-size">Já o líder do governo na Câmara, vereador Bruno Mesquita (PSD), reforçou a importância das políticas educacionais voltadas para a aprendizagem com equidade, com ações que fortalecem a alfabetização e o apoio pedagógico. Ele também citou os avanços na infraestrutura das unidades escolares. “Fortaleza ampliou de 15% para 30% o número de salas de aula climatizadas”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong> Balanço da Educação</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-13-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180053" width="452" height="301" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-13-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-13-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-13-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-13-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-13-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 452px) 100vw, 452px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Durante a apresentação, Idilvan Alencar detalhou as principais iniciativas da Secretaria de Educação em 2025, como a ampliação de vagas em creches, melhorias na infraestrutura escolar e a valorização dos profissionais da educação, por meio de ações de formação e qualificação das relações de trabalho. “Uma série de ações para valorizar as pessoas e dar melhores condições”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Entre os destaques, o secretário citou o projeto “Mestres na Pós”, que oferece bolsas de mestrado e doutorado para professores da Rede Municipal. “Ao todo, 1.050 professores vão ter bolsa para cursar mestrado e doutorado”, resumiu Idilvan.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-3-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180049" width="484" height="322" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-3-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-3-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-3-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-3-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Vereadores-recebem-o-secretátio-de-educação-Idilvan-Alencar-no-café-com-a-liderança-3-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 484px) 100vw, 484px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O secretário de Educação também destacou ações relacionadas à equidade na educação, que buscam melhorar os índices de alfabetização e proporcionar reforço escolar.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">“Nós criamos o agente de equidade. São mil pessoas para dar reforço em sala de aula, em português e matemática”, explicou. Idilvan afirmou que os agentes são escolhidos por meio de seleção pública, disponibilizada para estudantes universitários.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Outra iniciativa citada foi o “Sabadão da Equidade”, voltada para a redução das desigualdades educacionais entre estudantes do 5º e 9º do ensino fundamental, por meio de aulas extras aos sábados. “De forma espontânea, essas aulas aos sábados tiveram 98% de adesão”, afirmou.&nbsp; </p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Veja as fotos do encontro:</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720330950621/' title='Vereadores recebem o secretário de educação Idilvan Alencar no café com liderança (16.12.2025). Fotos: Érika Fonseca/CMFor. by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/54988302075_8d33d4e6cc.jpg' width='800' height='600' alt='Vereadores recebem o secretátio de educação Idilvan (2)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: Érika Fonseca </em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PodInspirar recebe infectologista Dr. Ronald Pedrosa para falar sobre a prevenção ao HIV e a outras ISTs</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/16/podinspirar-recebe-infectologista-dr-ronald-pedrosa-para-falar-sobre-a-prevencao-ao-hiv-e-a-outras-ists/</link>
      <guid>cmfor-img-38a46c4aeedc225519bc10c9b5bdec90</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.25.06.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.25.06.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">PodInspirar recebe infectologista Dr. Ronald Pedrosa para falar sobre a prevenção ao HIV e a outras </media:title>
        <media:description type="plain">O podcast “PodInspirar”, apresentado pela gestora de Inclusão da Câmara de Fortaleza (CMFor), Livinha Vasconcelos, recebe o médico infectologista Ronald Pedrosa para falar sobre prevenção ao vírus HIV</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.25.06.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:30:01 +0000</pubDate>
      <description>O podcast “PodInspirar”, apresentado pela gestora de Inclusão da Câmara de Fortaleza (CMFor), Livinha Vasconcelos, recebe o médico infectologista Ronald Pedrosa para falar sobre prevenção ao vírus HIV/Aids e a outras infecções sexualmente transmissív...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.25.06.jpeg" alt="PodInspirar recebe infectologista Dr. Ronald Pedrosa para falar sobre a prevenção ao HIV e a outras ISTs" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O podcast “PodInspirar”, apresentado pela gestora de Inclusão da Câmara de Fortaleza (CMFor), Livinha Vasconcelos, recebe o médico infectologista Ronald Pedrosa para falar sobre prevenção ao vírus HIV/Aids e a outras infecções sexualmente transmissíveis (ISTs), em alusão ao Dezembro Vermelho. O episódio vai ao ar nesta quarta-feira, 17, às 21h, simultaneamente na TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e na rádio Fortaleza FM 90.7. </p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo a apresentadora, o podcast será bastante informativo, esclarecendo dúvidas sobre as ISTs, desmistificando preconceitos e apresentando informações importantes sobre o tratamento, os tipos de medicações e as formas de acolhimento às pessoas que vivem com HIV.</p>



<p class="has-medium-font-size">Livinha pontuou que “o Dr. Ronald é uma inspiração no ramo da infectologia, e é referência no Ceará. Conversar com ele foi engrandecedor”. A gestora de Inclusão ressaltou ainda que, com os avanços das medicações, atualmente pessoas que convivem com o vírus podem levar uma existência plena e saudável. “Quando é feito um tratamento sério, as pessoas têm qualidade de vida como uma pessoa comum”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Dezembro Vermelho</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O Dezembro Vermelho simboliza uma ampla campanha nacional voltada para o enfrentamento do HIV, da Aids e de outras ISTs. A iniciativa busca reforçar a importância da prevenção, garantir assistência adequada e assegurar os direitos das pessoas que vivem com o vírus.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O PodInspirar é transmitido toda quarta-feira, às 21h, simultaneamente na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2) e na rádio Fortaleza FM 90.7. Todos os episódios ficam disponíveis no <a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza">canal da Câmara de Fortaleza no Youtube</a>.</p>



<p class="has-normal-font-size"><em><strong>Foto: Divulgação</strong></em><br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Vereador Wellington Sabóia é agraciado com a Medalha Boticário Ferreira em sessão solene na CMFor</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/15/vereador-wellington-saboia-e-agraciado-com-a-medalha-boticario-ferreira-em-sessao-solene-na-cmfor/</link>
      <guid>cmfor-img-dc4d612f77f5bae23bdbac50c9bcd80c</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.25-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.25-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Vereador Wellington Sabóia é agraciado com a Medalha Boticário Ferreira em sessão solene na CMFor</media:title>
        <media:description type="plain">O vereador licenciado Wellington Sabóia (Podemos) foi homenageado na noite desta segunda-feira, 15, com a Medalha Boticário Ferreira, em reconhecimento à trajetória do político para a Capital. A honra</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.25-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:01:56 +0000</pubDate>
      <description>O vereador licenciado Wellington Sabóia (Podemos) foi homenageado na noite desta segunda-feira, 15, com a Medalha Boticário Ferreira, em reconhecimento à trajetória do político para a Capital. A honraria, maior comenda concedida pela Câmara de Fortal...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.25-1.jpeg" alt="Vereador Wellington Sabóia é agraciado com a Medalha Boticário Ferreira em sessão solene na CMFor" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O vereador licenciado Wellington Sabóia (Podemos) foi homenageado na noite desta segunda-feira, 15, com a Medalha Boticário Ferreira, em reconhecimento à trajetória do político para a Capital. A honraria, maior comenda concedida pela Câmara de Fortaleza, partiu da vereadora Dayane Costa (Podemos), por meio do requerimento n.º <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109373/re90642025_2.pdf">9064/2025</a>. A cerimônia de entrega ocorreu no Plenário Fausto Arruda.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-2-1024x575.jpeg" alt="" class="wp-image-180030" width="512" height="288" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-2-1024x575.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-2-300x168.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-2-768x431.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-2-1536x862.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A mesa da homenagem foi presidida pelo vereador Leo Couto (PSB), presidente da Casa, e formada pela autora da proposta de concessão da medalha, vereadora Dayane Costa (Podemos), além do secretário Chefe de gabinete do prefeito de Fortaleza, o vereador licenciado Eudes Bringel; pela presidente municipal do Procon, Eneylandia Rabelo; pelo presidente do partido Mobiliza, Reginaldo Moreira; pelo presidente do partido Podemos, Bismarck Maia.</p>



<p class="has-medium-font-size">Também fizeram parte da mesa o presidente do Conselho Regional de Engenharia, Agronomia do Ceará (CREA-CE), Fernando Galiza; a presidente do Sindicato de Educação da Livre Iniciativa do Estado do Ceará (Sinepe-CE), Graça Bringel; e o homenageado desta noite.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Assista à sessão solene na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="SESSÃO SOLENE DE ENTREGA DA MEDALHA BOTICÁRIO FERREIRA AO VEREADOR WELLINGTON SABÓIA  15 12 25" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/FvrZ5eyIrGw?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Biografia</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Francisco Wellington Sabóia Vitorino nasceu em Fortaleza, em 1977, e mantém vínculos profundos com o sertão de Canindé, terra de suas raízes familiares. Bacharel em Teologia, construiu sua trajetória pública pautada pela fé, pelo diálogo e pelo compromisso com as causas sociais da capital cearense.</p>



<p class="has-medium-font-size">Filho de Antônia Elsa Sabóia Vitorino e João Vitorino, é pai de Gabriel, Ana Maria, Mikael e Vitória. A base familiar sólida acompanha sua vida política e institucional, marcada por passagens relevantes em órgãos governamentais e pelo exercício de mandatos no Legislativo municipal.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-3-1024x653.jpeg" alt="" class="wp-image-180031" width="512" height="327" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-3-1024x653.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-3-300x191.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-3-768x490.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-3-1536x979.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.24-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Sua caminhada política iniciou em 2008, quando disputou sua primeira eleição e assumiu, como segundo suplente, um mandato de 120 dias na Câmara de Fortaleza. Eleito vereador em 2012, conquistou o segundo mandato em 2020 e, em 2024, foi reconduzido ao cargo pelo partido Podemos, com 11.014 votos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além da atuação legislativa, acumulou experiência no Poder Executivo e exerceu funções de liderança partidária, tendo presidido siglas como PSC e Avante, além de liderar bancada na Câmara e, atualmente, presidir o Podemos Fortaleza. No Parlamento, destacou-se pela defesa dos direitos das mulheres e do consumidor, com projetos e iniciativas como o programa “Zera Dívida”, voltado à recuperação da dignidade financeira da população fortalezense.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.23-2-1024x733.jpeg" alt="" class="wp-image-180032" width="512" height="367" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.23-2-1024x733.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.23-2-300x215.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.23-2-768x550.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.23-2-1536x1100.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-20.40.23-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Medalha Boticário Ferreira</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Instituída em 1981, esta é a mais elevada distinção oferecida pela Câmara Municipal de Fortaleza com o propósito de reconhecer homens e mulheres que têm se destacado em Fortaleza por sua contribuição significativa ao conhecimento, pelos serviços relevantes prestados à sociedade e pelo compromisso com as causas municipalistas.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">A honraria leva o nome do farmacêutico Antônio Rodrigues Ferreira (1804–1859), conhecido como Boticário Ferreira, figura de destaque na história da cidade, que exerceu os cargos de presidente da Câmara Municipal e prefeito de Fortaleza.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Veja as fotos da sessão solene:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720330951848/' title='15.12.2025-Sessão Solene de Entrega da Medalha Boticário Ferreira ao Ver. Wellington Sabóia.(André Lima) by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/54987019538_7e692ac14f.jpg' width='800' height='600' alt='Entrega da Medalha Boticário Ferreira ao Ver. Wellington Sabóia.(André Lima) (1)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p style="font-size:12px"><strong><em>Fotos: André Lima</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>