<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Buscas por crianças desaparecidas no Maranhão entram no 11º dia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/buscas-por-criancas-desaparecidas-no-maranhao-entram-no-11o-dia</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/buscas-por-criancas-desaparecidas-no-maranhao-entram-no-11o-dia#1000</guid>
      <description>As buscas por duas crianças desaparecidas na zona rural de Bacabal, no interior do Maranhão, a cerca de 250 km de São Luís, entraram nesta quarta-fei...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Buscas por crianças desaparecidas no Maranhão entram no 11º dia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As buscas por duas crianças desaparecidas na zona rural de Bacabal, no interior do Maranhão, a cerca de 250 km de São Luís, entraram nesta quarta-feira (14) no 11º dia. Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, desapareceram no dia 4 de janeiro após saírem para brincar no Quilombo de São Sebastião dos Pretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma terceira criança desaparecida, Anderson Kauan, de 8 anos, foi encontrada no dia 7 de janeiro, em uma estrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área de buscas, de cerca de 54 Km², é marcada por mata de vegetação fechada, terreno irregular, com poucas trilhas, difícil acesso, açudes, o Rio Mearim e lagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final da manhã desta quarta-feira, mergulhadores do Corpo de Bombeiros Militar do Maranhão (CBMMA) iniciaram a varredura no Lago Limpo, local por onde as crianças teriam passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação de busca reúne cerca de 500 pessoas, entre profissionais do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), Corpo de Bombeiros, Polícia Civil, Polícia Militar, Guarda Municipal, Exército, quilombolas e voluntários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um aplicativo de geolocalização é usado para mapear as rotas percorridas pelas equipes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada em uma rede social, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que as equipes seguem mobilizadas, sem interrupção em buscas terrestres, aéreas, nos lagos e nos rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coordenação Nacional de Articulação das Comunidades Negras Rurais Quilombolas (Conaq) também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de solidariedade e apoio à família das crianças, e disse que acompanha as notícias com preocupação, mas também com esperança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Conaq se une à torcida coletiva, às orações para que as crianças sejam localizadas o mais rápido possível assim como Anderson Kauan - uma das crianças que também estava desaparecida e foi encontrada por produtores rurais na zona rural do município”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reafirmamos nosso compromisso com as famílias e com a comunidade quilombola. Seguimos acompanhando o caso e defendemos que todas as medidas necessárias sigam sendo adotadas pelas autoridades até que o caso seja completamente solucionado. O estado deve garantir segurança e proteção às nossas crianças dentro e fora dos territórios quilombolas”, diz a Conaq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Maranhão está investigando o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Perícias para Crianças e Adolescentes (IPCA), órgão da Secretaria de Segurança Pública do Maranhão, está em Bacabal desde domingo (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe multidisciplinar do IPCA já ouviu Anderson Kauan, que estava com Ágatha e Allan no dia do desaparecimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/buscas-por-criancas-desaparecidas-no-maranhao-entram-no-11o-dia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As buscas por duas crianças desaparecidas na zona rural de Bacabal, no interior do Maranhão, a cerca de 250 km de São Luís, entraram nesta quarta-fei...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 17:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 17:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 17:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 17:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PR: Policiais são presos suspeitos de roubo de R$ 15 milhões em joias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pr-policiais-sao-presos-suspeitos-de-roubo-de-r-15-milhoes-em-joias</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pr-policiais-sao-presos-suspeitos-de-roubo-de-r-15-milhoes-em-joias#1001</guid>
      <description>A Polícia Civil do Paraná (PCPR) fez nesta quarta-feira (14) a Operação Focinheira e prendeu cinco pessoas suspeitas de fazer parte de um grupo que r...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WGfVntiImgFDF5e04rrBE_aI9hM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/ldna.jpg?itok=Eb6Cwpbw&quot; alt=&quot;PR: Policiais são presos suspeitos de roubo de R$ 15 milhões em joias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Paraná (PCPR) fez nesta quarta-feira (14) a Operação Focinheira e prendeu cinco pessoas suspeitas de fazer parte de um grupo que roubou R$ 15 milhões em diamantes, na cidade de Londrina. Entre os capturados estão dois policiais militares da ativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime aconteceu em 18 de novembro de 2024, quando quatro homens armados, que se apresentaram como policiais, abordaram um veículo ocupado por três pessoas vindas deSão Paulo. No decorrer da investigação, a Polícia descobriu a carga de diamantes levada no carro roubado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das cinco prisões, foram executados 15 mandados de busca e apreensão em Londrina e Ibiporã (PR) e Bauru e São Paulo (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos endereços, os policiais apreenderam armas de fogo, munições e diversos cheques com quantias que somam R$ 11,6 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PCPR, os autores do crime utilizaram um carro preto para bloquear a via e anunciar o roubo e depois o deixaram. O delegado da PCPR, Mozart Rocha Gonçalves, explicou em nota que o grupo tinha divisão de tarefas, com executores responsáveis pela abordagem, apoio logístico e liderança que articulava as ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o delegado, foram identificadasoito pessoas envolvidas: quatro executores diretos, um suspeito que atraiu as vitimas e fez negociações, uma sexta pessoa que deu apoio logístico da fuga e orientou a ação e outras duas, donas de um estabelecimento comercial que serviu de base para os executores antes e após o crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar do Paraná se manifestou em nota a respeito da prisão de dois de seus integrantes. O texto da corporação diz: &quot;Entre os presos encontram-se dois policiais militares da ativa. Os fatos serão apurados no âmbito administrativo, em estrita observância à legislação vigente, asseguradoso devido processo legal, o contraditório e a ampla defesa. Por fim, a PMPR reforça que não compactua com quaisquer condutas que afrontem os valores, princípios e normas que regem a Corporação, reiterando seu compromisso com a legalidade, a transparência e a responsabilidade na condução de seus procedimentos&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância do ensino da diversidade étnico-racial nas escolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinema nacional: equipe de O Agente Secreto celebra conquistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde pública no RJ registra aumento nos atendimentos ligados ao calor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscas por crianças desaparecidas no Maranhão entram no 11º dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PR: Policiais são presos suspeitos de roubo de R$ 15 milhões em joias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa do Mundo: Fifa anuncia locais de treino e concentração da seleção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benin oferece cidadania à diáspora africana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pr-policiais-sao-presos-suspeitos-de-roubo-de-r-15-milhoes-em-joias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil do Paraná (PCPR) fez nesta quarta-feira (14) a Operação Focinheira e prendeu cinco pessoas suspeitas de fazer parte de um grupo que r...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 16:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 16:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 16:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 16:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WGfVntiImgFDF5e04rrBE_aI9hM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/ldna.jpg?itok=Eb6Cwpbw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Copa do Mundo: Fifa anuncia locais de treino e concentração da seleção</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-do-mundo-fifa-anuncia-locais-de-treino-e-concentracao-da-selecao</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-do-mundo-fifa-anuncia-locais-de-treino-e-concentracao-da-selecao#1002</guid>
      <description>A Fifa, entidade máxima do futebol mundial, confirmou nesta quarta-feira (14) que a seleção brasileira ficará hospedada e treinará no estado de Nova ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LuwLQbegWoCFFnek9DMphrgsbs0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/ct_columbia_selecao_bras_copa_2026.jpg?itok=ywylPPhN&quot; alt=&quot;Copa do Mundo: Fifa anuncia locais de treino e concentração da seleção&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fifa, entidade máxima do futebol mundial, confirmou nesta quarta-feira (14) que a seleção brasileira ficará hospedada e treinará no estado de Nova Jersey (Estados Unidos) durante a Copa do Mundo, que começa em 11 de junho. A entidade atendeu ao pedido prévio da CBF que, após visitas à várias cidades norte-americanas, manifestou interesse pelas instalações em Nova Jersey. OBrasil treinará no CT Columbia Park, do clube RB New York, na cidade de Morristown, e ficará hospedado no hotel The Ridge, em Basking Ridge. O hotel ficaráinteiramente reservado para a delegação Amarelinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das vantagens de Nova Jersey é a proximidade do Estádio de Nova York, palco da estreia do Brasil contra Marrocos, em 13 de junho, às 19h (horário de Brasília), pelo Grupo C, que tem ainda Escócia e Haiti. Além disso, o tempo gasto no trajeto entre hotel e Centro de Treinamento será de apenas 15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por CBF • Seleção Brasileira de Futebol (@brasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da CBF, a escolha dos dois locais em Nova Jersey ocorreu após análises presenciaisrealizadas nos últimos meses em hotéis e CTs disponibilizados pela Fifa, em várias cidades norte-americanas, como Orlando, Seattle, Boston, Los Angeles e Nova York, entre outras. A entidade brasileira avaliou aspectos como privacidade, conforto, segurança e distância para os locais de treinos e jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Analisamos vários aspectos. O objetivo principal era buscar melhor qualidade de gramados, hotéis, facilidades de logísticas, a menor diferença possível de fuso e outros fatores que poderiam influenciar positivamente no desempenho da seleção. Encontramos na região de Nova York/Nova Jersey as melhores condições em todos esses itens e isso pode fazer a diferença numa competição que é extremamente complicada diante da grandeza do evento&quot;, pontuou Cícero Souza, gerente geral de seleções masculinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CBF destacou ainda que o CT Columbia tem instalações de última geração, áreas de treinamento, academias de ginástica, vestiários e escritórios administrativos, com acessibilidade. Atualmente, o espaço passa por obras para ampliação das estruturas e modernização de instalações e equipamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do Mundial, a seleção fará dois amistosos contra seleções europeias, ambos nos Estados Unidos. O escrete canarinho enfrenta a França em 26 de março, às17h, no Gillette Stadium, no estado de Massachusetts e, cinco dias depois, encara a Croácia, às 21h, Camping World Stadium, na Flórida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância do ensino da diversidade étnico-racial nas escolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinema nacional: equipe de O Agente Secreto celebra conquistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-do-mundo-fifa-anuncia-locais-de-treino-e-concentracao-da-selecao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Fifa, entidade máxima do futebol mundial, confirmou nesta quarta-feira (14) que a seleção brasileira ficará hospedada e treinará no estado de Nova ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LuwLQbegWoCFFnek9DMphrgsbs0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/ct_columbia_selecao_bras_copa_2026.jpg?itok=ywylPPhN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Benin oferece cidadania à diáspora africana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/benin-oferece-cidadania-diaspora-africana</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/benin-oferece-cidadania-diaspora-africana#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Charles Placide Tossou - Proibido a reprodução
Isaline Attelly, natural da ilha caribenha da Martinica, morava no Benin há quase um ano ant...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3MPycTT0daeXYWiFOjtrXlon9Ng=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/2026-01-14t090137z_560701860_rc20riamx9tr_rtrmadp_3_benin-tourism-diaspora.jpg?itok=eYFJKC_u&quot; alt=&quot;Benin oferece cidadania à diáspora africana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Charles Placide Tossou - Proibido a reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isaline Attelly, natural da ilha caribenha da Martinica, morava no Benin há quase um ano antes de saber que a ligação de sua família com o país da África Ocidental era muito mais antiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os registros genealógicos confirmaram que sua bisavó materna nasceu no que hoje é o Benin e, no auge da escravidão transatlântica, foi traficada para o outro lado do Oceano Atlântico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A descoberta no ano passado levou Attelly, uma criadora de conteúdo de 28 anos, a se inscrever em um novo programa que oferece cidadania beninense a pessoas de ascendência africana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Minhas Origens Afro) é uma parte importante do plano do presidente Patrice Talon para aumentar o perfil de seu país, inclusive entre turistas em potencial, destacando seu papel proeminente no tráfico transatlântico de pessoas escravizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para mim, é uma fonte de orgulho. Parece que minha jornada completou o círculo&quot;, disse Attelly à agência de notícias Reuters após sua cerimônia de naturalização. &quot;Estou orgulhosa e muito feliz por poder representar meus ancestrais&quot;, revelou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As primeiras cerimônias de naturalização coincidiram com a revelação de projetos destinados a dar vida a essa história, incluindo uma nova Porta sem Retorno em Ouidah, um ponto de partida comum para o tráfico transatlântico de escravos, e uma réplica de um navio do Século 18 que transportava pessoas escravizadas com esculturas dentro representando quase 300 cativos. Ambos ainda estão em construção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo também planeja inaugurar este ano um novo Museu Internacional da Memória e da Escravidão na antiga residência de Francisco Felix de Souza, um importante traficante de pessoas escravizadas nos séculos 18 e 19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talon, que sobreviveu a uma tentativa de golpe no mês passado e deve encerrar seu mandato de dez anos após uma eleição presidencial em abril, recrutou estrelas para divulgar sua visão. O cineasta Spike Lee e sua esposa Tonya Lee Lewis foram nomeados no ano passado embaixadores do programa para a comunidade afro-americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nossos irmãos e irmãs em Benin estão nos dizendo: voltem para casa, recebam-nos em casa, voltem para a terra natal. Voltem (para) onde estão suas raízes&quot;, disse Lee ao canal de televisão France 24 no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho de 2025, a estrela norte-americana de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tornou-se uma das primeiras beneficiárias da cidadania beninense. Ela se apresentou na semana passada em um show em Ouidah como parte de um festival anual dedicado ao vodu, tocando sucessos como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante um show que durou até as três da manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu marido, o quarterback de futebol norte-americano Russell Wilson, compareceu e disse que esperava se tornar um cidadão &quot;muito em breve&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/benin-oferece-cidadania-diaspora-africana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Charles Placide Tossou - Proibido a reprodução
Isaline Attelly, natural da ilha caribenha da Martinica, morava no Benin há quase um ano ant...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3MPycTT0daeXYWiFOjtrXlon9Ng=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/2026-01-14t090137z_560701860_rc20riamx9tr_rtrmadp_3_benin-tourism-diaspora.jpg?itok=eYFJKC_u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estudo aponta mais 365 mil pessoas em situação de rua no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/estudo-aponta-mais-365-mil-pessoas-em-situacao-de-rua-no-brasil</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/estudo-aponta-mais-365-mil-pessoas-em-situacao-de-rua-no-brasil#1004</guid>
      <description>© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo
O número de pessoas que vivem em situação de rua continua crescendo no país.
Em dezembro de 2024 havia 327.925 pe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LGBJC1R8bO22VVJe-iWSX4KKCLs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr4802.jpg?itok=CqokEdHA&quot; alt=&quot;Estudo aponta mais 365 mil pessoas em situação de rua no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de pessoas que vivem em situação de rua continua crescendo no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro de 2024 havia 327.925 pessoas vivendo nas ruas do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No final do ano passado esse número chegava a 365.822 pessoas. Os dados são de levantamento do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observatório Brasileiro de Políticas Públicas com a População em Situação de Rua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da Universidade Federal de Minas Gerais (OBPopRua/Polos-UFMG), divulgado nesta quarta-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento foi feito com base nos dados do Cadastro Único de Programas Sociais (CadÚnico), que reúne os beneficiários de políticas sociais, como o Bolsa Família, e serve como indicativo das populações em vulnerabilidade para quantificar os repasses do governo federal aos municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 2020 a 2021, quando teve início a pandemia da covid-19, o número de pessoas em situação de rua havia caído, passando de 194.824 para 158.191 pessoas. Mas em 2022, voltou a subir e vem crescendo de forma contínua desde então.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria dessa população que vive nas ruas se encontra na Região Sudeste do país, somando 222.311 de pessoas, o que representa 61% do total no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida aparece a Região Nordeste, com uma população de 54.801 pessoas em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só no estado de São Paulo estão concentradas 150.958 pessoas em situação de rua, seguida pelos estados do Rio de Janeiro (33.656) e Minas Gerais (33.139). O Amapá é o estado com o menor número de pessoas nessa condição, somando 292.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os pesquisadores do Observatório Brasileiro de Políticas Públicas com a População em Situação de Rua, quatro situações podem explicar esse aumento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o fortalecimento do Cadastro Único de Programas Sociais (CadÚnico) como principal registro da população em situação de rua e de acesso às políticas públicas sociais do país;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a ausência ou insuficiência de políticas públicas estruturantes voltadas para essa população, tais como moradia, trabalho e educação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a precarização das condições de vida principalmente após a pandemia; e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/estudo-aponta-mais-365-mil-pessoas-em-situacao-de-rua-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo
O número de pessoas que vivem em situação de rua continua crescendo no país.
Em dezembro de 2024 havia 327.925 pe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LGBJC1R8bO22VVJe-iWSX4KKCLs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr4802.jpg?itok=CqokEdHA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula liga para Wagner Moura e Kléber Mendonça e parabeniza por prêmios</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/lula-liga-para-wagner-moura-e-kleber-mendonca-e-parabeniza-por-premios</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/lula-liga-para-wagner-moura-e-kleber-mendonca-e-parabeniza-por-premios#1005</guid>
      <description>© Reuters/Mario Anzuoni/Proibbida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva telefonou nesta quarta-feira (14) para o ator Wagner Moura e o di...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/U797zo2N7-TvIgyZ3lrnIc26-2k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2026-01-12t052054z_2099624226_hp1em1c0eurv2_rtrmadp_3_awards-golden-globes.jpg?itok=ql5YFDk9&quot; alt=&quot;Lula liga para Wagner Moura e Kléber Mendonça e parabeniza por prêmios&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Mario Anzuoni/Proibbida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva telefonou nesta quarta-feira (14) para o ator Wagner Moura e o diretor de cinema Kléber Mendonça Filho,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo filme Agente Secreto. Na chamada, em que estava acompanhado da primeira-dama Janja da Silva, o presidente disse que fazia um gesto de reconhecimento pela grandeza do cinema brasileiro e classificou a premiação como &quot;um espetáculo extraordinário&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um vídeo da ligação foi postado nas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na conversa, Lula disse que irá anunciar nos próximos dias a obrigatoriedade das &quot;redes públicas&quot; exibirem filmes nacionais para que o povo &quot;conheça o cinema brasileiro&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A capacidade que nós temos de se ver na tela, pode ser uma série, um filme, no cinema, é de extrema importância&quot;, reagiu Kléber Mendonça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lembrar do discurso feito após receber o prêmio de melhor ator, além das entrevistas concedidas recentemente, Wagner Moura destacou a importância de governos comprometidos com a democracia para a promoção da cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nós temos dito como como a cultura e a democracia andam juntas. O Brasil é esse país que tem vocação para a cultura&quot;, pontuou o ator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu dediquei o prêmio aos jovens cineastas do Brasil, que é acho que é um grande momento para fazer filmes, temos instrumentos de apoio&quot;, destacou Kléber Mendonça Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula prosseguiu a ligação ressaltando que o governo dará continuidade às políticas de financiamento ao setor cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A cultura é efetivamente uma das coisas mais sagradas na construção da personalidade de um país&quot;, enfatizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, Lula e Janja desejaram que o filme Agente Secreto possa conquistar o Oscar, o maior prêmio do cinema mundial. O anúncio dos indicados ocorrerá na semana que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância do ensino da diversidade étnico-racial nas escolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinema nacional: equipe de O Agente Secreto celebra conquistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/lula-liga-para-wagner-moura-e-kleber-mendonca-e-parabeniza-por-premios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Mario Anzuoni/Proibbida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva telefonou nesta quarta-feira (14) para o ator Wagner Moura e o di...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/U797zo2N7-TvIgyZ3lrnIc26-2k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2026-01-12t052054z_2099624226_hp1em1c0eurv2_rtrmadp_3_awards-golden-globes.jpg?itok=ql5YFDk9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Enel é multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecimento de energia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/enel-e-multada-em-r-14-milhoes-por-falhas-no-fornecimento-de-energia</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/enel-e-multada-em-r-14-milhoes-por-falhas-no-fornecimento-de-energia#1006</guid>
      <description>A Enel, concessionária de energia que atende principalmente a região metropolitana de São Paulo, foi multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecime...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kgNL2ITW0gY-ujs6uj-1GXjJwvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/18/whatsapp_image_2024-03-18_at_15.25.42_1.jpeg?itok=eELqD6je&quot; alt=&quot;Enel é multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecimento de energia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel, concessionária de energia que atende principalmente a região metropolitana de São Paulo, foi multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecimento de energia elétrica ocorridas no final do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A multa foi aplicada pelo Procon-SP após o recebimento de diversas reclamações de clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon informou que a multa se refere a falhas ocorridas entre os dias 21 e 23 de setembro e 8 e 14 de dezembro, quando diversos moradores da Grande São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reclamaram da falta de energia elétrica por um período superior a 48 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o órgão, esse problema infringe o artigo 22 do Código de Defesa do Consumidor que afirma que concessionárias, empresas ou órgãos públicos “são obrigados a fornecer serviços adequados, eficientes, seguros e, quanto aos essenciais, contínuos”. Desde 2019, o Procon já autuou a Enel nove vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, a Enel já havia sido multado pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, um órgão da prefeitura de São Paulo. A multa aplicada neste caso foi de R$ 14,3 milhões depois que milhões de consumidores da capital ficaram sem energia por causa da passagem de um ciclone extratropical ocorrido entre os dias 8 e 10 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão das constantes falhas no fornecimento, o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, o prefeito da capital, Ricardo Nunes, e o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se reuniram em meados de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e anunciaram que levarão à Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) um pedido de caducidade do contrato de concessão de distribuição que a Enel detém na capital paulista e em outros 23 municípios da região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no início deste ano, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de falhas da Enel e que fossem adotadas “medidas cabíveis e necessárias à plena garantia da prestação adequada, contínua e eficiente do serviço público de distribuição de energia elétrica” à população da região metropolitana de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Enel informou que já apresentou sua defesa ao Procon dentro do prazo estabelecido e que aguarda a tramitação do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A distribuidora esclarece que aprimorou seu plano de contingência para reduzir os impactos de eventos climáticos severos. Entre as medidas adotadas estão o reforço das equipes em campo conforme a previsão do tempo, a contratação de mais eletricistas próprios, o aumento da frota de geradores, a ampliação dos canais de atendimento e a intensificação das manutenções preventivas. Em 2025, a companhia dobrou, de forma colaborativa, o número de podas de galhos próximos à rede elétrica, superando 650 mil intervenções no ano&quot;, disse em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária informou ainda que vai ampliar seus investimentos em São Paulo nos próximos anos, que chegarão a R$ 10,4 bilhões até 2027.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/enel-e-multada-em-r-14-milhoes-por-falhas-no-fornecimento-de-energia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Enel, concessionária de energia que atende principalmente a região metropolitana de São Paulo, foi multada em R$ 14 milhões por falhas no fornecime...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kgNL2ITW0gY-ujs6uj-1GXjJwvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/18/whatsapp_image_2024-03-18_at_15.25.42_1.jpeg?itok=eELqD6je</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA suspendem vistos de imigração para Brasil e outros 74 países</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-suspendem-vistos-de-imigracao-para-brasil-e-outros-74-paises</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-suspendem-vistos-de-imigracao-para-brasil-e-outros-74-paises#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
Os Estados Unidos (EUA) suspenderam a concessão de vistos para imigrantes de 75 países, o que incluiria o B...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR&quot; alt=&quot;EUA suspendem vistos de imigração para Brasil e outros 74 países&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Estados Unidos (EUA) suspenderam a concessão de vistos para imigrantes de 75 países, o que incluiria o Brasil, além de Rússia, Irã, Somália, Afeganistão, Nigéria, Tailândia, entre outros. O governo de Donald Trump não cita mudanças nos vistos para turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Departamento de Estado suspenderá o processamento de vistos de imigrantes de 75 países cujos migrantes recebem benefícios sociais do povo americano em taxas inaceitáveis. O congelamento permanecerá em vigor até que os EUA possam garantir que os novos imigrantes não irão extrair riqueza do povo americano”, diz comunicado oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o Departamento de Estado, a medida visa impedir que prováveis imigrantes se tornem “um encargo público para os EUA ao chegarem ao país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do Departamento de Estados dos EUA ocorre em meio à crise em torno do estado de Minnesota, onde a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assassinou a estadunidense Renee Nicole Good, gerando uma onda com mais de mil protestos em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos EUA, Donald Trump, tem atacado imigrantes do estado, governado por democratas, acusando-os de fraudarem sistemas de benefícios sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Branca ainda não divulgou a lista completa dos países, mas a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;disse que ela inclui o Brasil. Procurado, o Itamaraty não comentou a informação. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;procurou ainda a Embaixada dos EUA em Brasília e aguarda retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi compartilhada pela porta-voz da Casa Branca, Karoline Leavitt, dando tom oficial à informação da mídia estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emissora disse que a pausa na emissão de vistos é por tempo indeterminado e deve valer a partir do dia 21 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;diz ter tido acesso a um memorando do Departamento de Estado dos EUA que orienta funcionários de embaixadas a recusarem vistos enquanto o governo reavalia os procedimentos de triagem e verificação. O memorando ainda sugere que candidatos idosos ou com sobrepeso possam ter os pedidos para entrar nos EUA negados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo seria o de evitar que pessoas “propensas a se tornarem um encargo público” entrem nos EUA. A lista ainda inclui países como Iraque, Egito, Haiti, Eritréia e Iêmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A orientação instrui os funcionários consulares a negarem vistos a candidatos que provavelmente dependerão de benefícios públicos, levando em consideração uma ampla gama de fatores, incluindo saúde, idade, proficiência em inglês, situação financeira e até mesmo a possível necessidade de cuidados médicos de longo prazo”, diz a reportagem da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-suspendem-vistos-de-imigracao-para-brasil-e-outros-74-paises&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
Os Estados Unidos (EUA) suspenderam a concessão de vistos para imigrantes de 75 países, o que incluiria o B...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula vai se reunir com líderes da União Europeia no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro#1008</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai se encontrar nesta sexta-feira (16), no Rio de Janeiro, com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/euqkVzIoQI5b0yBNZ4_XmIGhDwk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/museu_historico_e_diplomatico_palacio_itamaraty_no_centro_do_rio2809201959.jpg?itok=uOUeGy0E&quot; alt=&quot;Lula vai se reunir com líderes da União Europeia no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai se encontrar nesta sexta-feira (16), no Rio de Janeiro, com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, e o presidente do Conselho Europeu, António Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Palácio do Planalto, elesdevem discutir temas da agenda internacional e os próximos passos do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo comercial entre Mercosul e União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aprovado pelos europeus na semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião, que ocorrerá no Palácio Itamaraty, no centro da capital fluminense, está prevista para as 13h e será seguida de uma declaração conjunta à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo comercial vai criar uma zona de livre comércio de 720 milhões de habitantes e somará um Produto Interno Bruto (PIB) de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, segundo informações dos ministérios das Relações Exteriores e do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços. Uma cerimônia de ratificação entre os dois blocos está prevista para este sábado (17), em Assunção, capital do Paraguai, com a presença dos líderes europeus e ministros de relações exteriores do Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Ianelli lança antologia poética &quot;Todos os dias desde um sonho&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinema nacional: equipe de O Agente Secreto celebra conquistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-vai-se-reunir-com-lideres-da-uniao-europeia-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai se encontrar nesta sexta-feira (16), no Rio de Janeiro, com a presidente da Comissão Europeia, Ursula von ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 15:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 15:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 15:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 15:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/euqkVzIoQI5b0yBNZ4_XmIGhDwk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/museu_historico_e_diplomatico_palacio_itamaraty_no_centro_do_rio2809201959.jpg?itok=uOUeGy0E</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>INSS terá fila nacional para reduzir tempo de espera</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-tera-fila-nacional-para-reduzir-tempo-de-espera</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:15:35 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-tera-fila-nacional-para-reduzir-tempo-de-espera#1009</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Programa de Gerenciamento de Benefícios (PGB) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) passou por mudanças, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YD7RKwoROI-wMSVyvnucSQZI87A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/inss_filas_aposentadoria6dsc_7442a-.jpg?itok=76HCbCg1&quot; alt=&quot;INSS terá fila nacional para reduzir tempo de espera&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa de Gerenciamento de Benefícios (PGB) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) passou por mudanças, com o objetivo de reduzir o tempo de tramitação de processos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais mudanças está a nacionalização da fila, com a otimização dos servidores para dar andamento às demandas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é que a força de trabalho das regiões com melhores indicadores possa atuar nos processos daqueles que estão esperando mais tempo. Além disso, nós focamos naqueles benefícios que possuem maior número de pessoas aguardando”, declarou o presidente do INSS, Gilberto Waller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, divulgado pela instituição em outubro de 2025, o tempo médio para a concessão de benefícios foi reduzido para 35 dias, após alcançar um pico de espera com média de 64 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Waller, o esforço será concentrado nos benefícios com maior número de pessoas aguardando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a prioridade para a gente atacar essa fila de verdade: tais como os casos do BPC (Benefício de Prestação Continuada) e os benefícios por incapacidade. Isso representa quase 80% da nossa fila e esses são aqueles que vamos atacar prioritariamente.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o PGB tem como objetivo acelerar a revisão de benefícios do INSS e reduzir a fila de espera nos processos, por meio de bonificação de peritos e servidores do INSS, por atividades além da capacidade habitual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o chamado Pagamento Extraordinário do Programa de Gerenciamento de Benefícios do Instituto Nacional do Seguro Social (PEPGB),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram estabelecidos limites diários e regras sobre a participação dos servidores no programa, além de critérios de controle de qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, após um aumento de 23% no volume de novos processos ao longo do ano, o INSS também instituiu um comitê estratégico para monitorar, avaliar e propor soluções para reduzir a fila de requerimentos de benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção industrial fica estável em novembro de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importância do ensino da diversidade étnico-racial nas escolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinema nacional: equipe de O Agente Secreto celebra conquistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspensão da emissão de vistos dos EUA não afeta turistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-tera-fila-nacional-para-reduzir-tempo-de-espera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Programa de Gerenciamento de Benefícios (PGB) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) passou por mudanças, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YD7RKwoROI-wMSVyvnucSQZI87A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/inss_filas_aposentadoria6dsc_7442a-.jpg?itok=76HCbCg1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
