<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 12/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>12 notícias publicadas hoje (12 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:37 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza inicia montagem das estruturas descentralizadas para o Réveillon 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inicia-montagem-das-estruturas-descentralizadas-para-o-reveillon-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-1a545d179056</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:07:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza inicia montagem das estruturas descentralizadas para o Réveillon 2026 - Sexta, 12 Dezembro 2025 16:07</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Estrutura%20Reveillon%20IMG_0162.jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza inicia montagem das estruturas descentralizadas para o Réveillon 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="homens montando a estrutura do réveillon na Praia de Iracema" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12 12 2025 Estrutura Reveillon IMG_0162.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>No Aterro da Praia de Iracema, principal palco da virada, está sendo instalada uma estrutura que ocupa 65 mil m² (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza já iniciou o processo de montagem das estruturas para o Réveillon 2026, que este ano contará com programação em três polos: Aterro da Praia de Iracema, Conjunto Ceará e Messejana. Centenas de profissionais atuam simultaneamente em uma preparação que reforça o compromisso da capital em promover uma celebração segura e inclusiva, oferecendo as melhores condições de acesso para todos os públicos, além de marcar oficialmente o início das celebrações pelos 300 anos da cidade.</p>
<p>A programação contará com dois dias de comemorações com a participação de artistas locais e nacionais. No dia 30 de dezembro, as apresentações ocorrerão simultaneamente nos três polos, destacando o perfil descentralizado. Já no dia 31, a virada oficial acontece exclusivamente no Aterro da Praia de Iracema, que concentrará a estrutura de shows, serviços, acessibilidade e transmissão ao vivo pelas redes sociais da Prefeitura de Fortaleza e TV Terra do Sol.</p>
<p><strong>Aterro da Praia de Iracema</strong></p>
<p>No Aterro da Praia de Iracema, principal palco da virada, está sendo instalada uma estrutura que ocupa 65 mil m². No Conjunto Ceará, a celebração será Polo de Lazer do Conjunto Ceará, ocupando área total de 10 mil m². Em Messejana, no Polo de Lazer, a montagem também segue dentro do cronograma, com espaço de 8 mil m².</p>
<p>“Vamos celebrar a chegada de 2026 com organização, cuidado e pluralidade, garantindo que todas as pessoas possam viver essa experiência com segurança e acolhimento, o, que representa a Fortaleza que estamos construindo, uma cidade mais humana, preparada e comprometida em atender ao povo”, reforça o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inicia-montagem-das-estruturas-descentralizadas-para-o-reveillon-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Estrutura%20Reveillon%20IMG_0162.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Estrutura%20Reveillon%20IMG_0162.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza inicia montagem das estruturas descentralizadas para o Réveillon 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>IJF celebra 89 anos com ampliação e melhoria de serviços para a população de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-celebra-89-anos-com-ampliacao-e-melhoria-de-servicos-para-a-populacao-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-8d55b0e00b73</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:52:00 +0000</pubDate>
<description>IJF celebra 89 anos com ampliação e melhoria de serviços para a população de Fortaleza - Sexta, 12 Dezembro 2025 15:52</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20IJF1.JPG" alt="IJF celebra 89 anos com ampliação e melhoria de serviços para a população de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="fachada do IJF" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12 12 2025 IJF1.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O IJF tornou-se referência no Nordeste ao oferecer assistência especializada e humanizada com foco em traumas de alta complexidade</figcaption></figure>
<p>O Instituto Dr. José Frota (IJF), equipamento de nível terciário da Prefeitura de Fortaleza, chega aos 89 anos neste 13 de dezembro reafirmando o propósito que o tornou referência no Nordeste: oferecer assistência especializada e humanizada com foco em traumas de alta complexidade. Em 2025, o hospital passou a receber grandes investimentos municipais, estaduais e federais que têm permitido avanços expressivos, como a realização de 13.307 cirurgias em 11 meses, um crescimento de 15% em relação a todo o ano de 2024.</p>
<p>Por meio dos programas FORtaleCE, em parceria com o Governo do Estado, e Saúde que Cuida que integra o Fortaleza Inclusiva, o equipamento ampliou também a oferta de exames para toda a rede municipal de saúde. Em 2025, o hospital já realizou 134.616 mil exames, quase 9 mil exames a mais que em 2024. Um dos maiores crescimentos foi na ressonância magnética, com mais de mil procedimentos por mês e crescimento de 141% em relação ao ano anterior.</p>
<p>O número de tomografias também foi ampliado, somando agora mais de 7 mil exames/mês. Em outra frente de trabalho, o serviço de hemodinâmica também foi ampliado, passando a cerca de 150 procedimentos mensais. Por meio de técnica minimamente invasiva, a tecnologia auxilia na assistência às vítimas de politraumatismos, lesões neurológicas e hemorragias e possibilita o diagnóstico preciso e tratamento de doenças.</p>
<p>“Em janeiro deste ano, nós pegamos o IJF completamente desabastecido, sem medicamento, sem alimentação para pacientes e acompanhantes, uma situação caótica. Com o apoio do Governo Estadual e Federal, nós demos início à reestruturação da unidade, assim como temos reestruturado toda a saúde de Fortaleza. Ver os avanços que o IJF tem alcançado nos dá ânimo para seguir lutando para melhorar ainda mais os serviços ofertados à população. Aproveito para parabenizar a todos os que fazem o IJF pelo trabalho de excelência que desempenham no hospital”, declarou o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão.</p>
<p><strong>Mais leitos e profissionais</strong></p>
<p>Em relação à infraestrutura, a Prefeitura de Fortaleza também entregou a requalificação de 99 leitos de enfermaria, nas unidades 12, 19 e 20, que acolhem pacientes com traumatismo cranioencefálico conservador (TCE), fraturas graves e pacientes eletivos de cirurgia geral. O IJF também ampliou o número de leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI), saindo de 60 para 90, fortalecendo a capacidade de atendimento.</p>
<p>Para reforçar as equipes de saúde e a qualidade do cuidado, a atual gestão empossou 125 profissionais para o IJF, de categorias como médicos (clínico e intensivista), cirurgião de mão, enfermeiros, fonoaudiólogos e técnico de imobilização ortopédica. Além disso, o prefeito Evandro Leitão enviou à Câmara Municipal de Fortaleza o Projeto de Lei Complementar nº 0043/2025 para a criação de 76 cargos de provimento efetivo, que passaram a integrar o Plano de Cargos, Carreiras e Salários (PCCS) do equipamento municipal.</p>
<p>Empenhada em garantir a segurança e o bem-estar de pacientes, acompanhantes e profissionais que atuam diariamente no maior hospital de emergência da capital, o IJF ampliou o número de câmeras de videomonitoramento, de 186 para 338 câmeras, além do reforço da presença da Guarda Municipal com maior número de agentes em regime permanente e implantação de detectores de metal manual nos acessos à unidade.</p>
<p>“O IJF é uma referência na assistência à saúde, não apenas na Capital, mas também no Ceará e Nordeste. Mensalmente, atendemos na emergência do hospital mais de 5 mil pessoas e isso demonstra a nossa capacidade assistencial no que se refere a traumas de alta complexidade. No ano em que o ‘Frotão’ celebra seus 89 anos, o hospital vivencia um período de grandes avanços. Aumentamos a produtividade de cirurgias, exames e reativamos serviços que estavam sendo subutilizados, como a hemodinâmica e o de reimplante de membros de microcirurgia reconstrutiva. E esses resultados são possíveis pelo esforço coletivo, pela equipe assistencial de saúde e a vontade de seguirmos avançando”, complementa o superintendente do Instituto Dr. José Frota (IJF), João Gilberto Macêdo.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-celebra-89-anos-com-ampliacao-e-melhoria-de-servicos-para-a-populacao-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20IJF1.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20IJF1.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF celebra 89 anos com ampliação e melhoria de serviços para a população de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza abre chamamento público para credenciar instituições de ensino na Rede Municipal de Saúde</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-abre-chamamento-publico-para-credenciar-instituicoes-de-ensino-na-rede-municipal-de-saude</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-01d80da7b2c2</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:45:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza abre chamamento público para credenciar instituições de ensino na Rede Municipal de Saúde - Sexta, 12 Dezembro 2025 15:45</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Fortaleza abre chamamento público para credenciar instituições de ensino na Rede Municipal de Saúde" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), publicou, nesta sexta-feira (12/12), o Edital de Chamamento Público nº 10.552/2025 para credenciar instituições de ensino superior e médio interessadas em realizar estágios e outras práticas de formação nos serviços da Rede Municipal de Saúde de Fortaleza. As instituições que desejarem participar devem enviar suas propostas exclusivamente pelo Portal de Compras da Prefeitura de Fortaleza, onde o edital está disponível para consulta e submissão.</p>
<p><strong><a href="https://ms.dados.sms.fortaleza.ce.gov.br/FLUXOPARASUBMISSAODEPROPOSTASCHAMADAPUBLICA.pdf">Edital de Chamamento Público nº 10.552/2025</a></strong></p>
<p>O credenciamento é obrigatório para que as instituições tenham acesso às vagas de estágio e demais atividades de formação ofertadas pela Escola de Saúde Pública de Fortaleza – Dr. Juraci Vieira de Magalhães (ESPFOR).</p>
<p>O edital permanecerá aberto por tempo indeterminado, permitindo que as instituições interessadas participem a qualquer momento.</p>
<p><strong>Saiba mais</strong><br/><br/>Para mais informações, a Escola de Saúde Pública de Fortaleza está disponível pelo telefone (85) 3254-7054 ou pelo e-mail <strong><a href="mailto:nieds@esp.fortaleza.ce.gov.br."><span id="cloak433ffe64fdefbe1c2392760a736dcac4">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span>.</a></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-abre-chamamento-publico-para-credenciar-instituicoes-de-ensino-na-rede-municipal-de-saude" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza abre chamamento público para credenciar instituições de ensino na Rede Municipal de Saúde</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza realiza ação especial de vacinação antirrábica neste sábado (13/12)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-realiza-acao-especial-de-vacinacao-antirrabica-neste-sabado-13-12</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-f5a688f90709</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:33:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza realiza ação especial de vacinação antirrábica neste sábado (13/12) - Sexta, 12 Dezembro 2025 15:33</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/foto%20por%20tain%C3%A1%20cavalcante-75.JPG" alt="Fortaleza realiza ação especial de vacinação antirrábica neste sábado (13/12)" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria Municipal da Saúde de Fortaleza (SMS) promove, neste sábado (13/12), uma ação especial de vacinação antirrábica para cães e gatos em 45 clínicas veterinárias e petshops da Capital. A iniciativa reforça a estratégia de proteção dos animais e prevenção da raiva, doença grave e letal, que pode ser transmitida aos humanos.</p>
<p><strong><a href="https://ms.dados.sms.fortaleza.ce.gov.br/DiaDClinicasVetePetShop.pdf">Pontos de vacinação</a></strong></p>
<p>Durante todo o dia, tutores poderão levar seus pets aos pontos participantes, com atendimento realizado conforme o horário de funcionamento de cada estabelecimento. A SMS orienta que os animais sejam conduzidos por adultos, com coleira e guia, e, no caso dos gatos, em caixas de transporte para maior segurança. A ação também disponibilizará testagem para calazar (leishmaniose visceral) até o meio-dia. O exame será oferecido gratuitamente, permitindo identificar precocemente a doença, que também representa risco à saúde de animais e humanos.</p>
<p>Neste ano, Fortaleza já registra 351.346 animais imunizados, somando doses aplicadas durante a campanha atual e em outras ações desenvolvidas ao longo do ano.<br/>A expectativa do município é que cerca de 400 mil animais sejam vacinados ao longo de toda a campanha. A imunização é reconhecida como a forma mais eficaz de prevenção contra a raiva, protegendo tanto os animais quanto as pessoas.</p>
<p>Além das ações itinerantes, a campanha disponibiliza nove pontos permanentes, os oito boxes de zoonoses, que funcionam de segunda a sexta-feira, e o Centro de Controle de Zoonoses, que atende diariamente, incluindo fins de semana.</p>
<p><strong>Público-alvo</strong></p>
<p>Devem ser vacinados cães e gatos a partir de três meses de idade. Fêmeas prenhas e animais doentes ou em recuperação não devem receber o imunizante.<br/><br/>A SMS orienta que os tutores procurem o ponto mais próximo para garantir a proteção dos animais e da comunidade.</p>
<p><strong>Meta Nacional</strong></p>
<p>A meta do Ministério da Saúde é imunizar 80% da população canina, e Fortaleza já alcança 75%, com 220.582 cães vacinados.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-realiza-acao-especial-de-vacinacao-antirrabica-neste-sabado-13-12" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/foto%20por%20tain%C3%A1%20cavalcante-75.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/foto%20por%20tain%C3%A1%20cavalcante-75.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza realiza ação especial de vacinação antirrábica neste sábado (13/12)</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Aviso de pauta: requalificado, Cras Presidente Kennedy é o nono equipamento entregue, em menos de três meses, pela Prefeitura na assistência social</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-requalificado-cras-presidente-kennedy-e-o-nono-equipamento-entregue-em-menos-de-tres-meses-pela-prefeitura-na-assistencia-social</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-7453bb8710b8</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:20:00 +0000</pubDate>
<description>Aviso de pauta: requalificado, Cras Presidente Kennedy é o nono equipamento entregue, em menos de três meses, pela Prefeitura na assistência social - Sexta, 12 Dezembro 2025 12:20</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" alt="Aviso de pauta: requalificado, Cras Presidente Kennedy é o nono equipamento entregue, em menos de tr" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Com mais de 11 mil famílias beneficiadas, prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, e a vice-prefeita e secretária dos Direitos Humanos e Assistência Social, Gabriella Aguiar, entregam, nesta segunda-feira (15/12), às 17h, a requalificação do Centro de Referência de Assistência Social (Cras) Presidente Kennedy.</p>
<p>O equipamento, totalmente revitalizado, está preparado para acolher e apoiar famílias em situação de vulnerabilidade social de seis bairros da região. A obra, que teve investimento de cerca de R$ 700 mil, representa um avanço na política de assistência social de Fortaleza.</p>
<p>O Cras Presidente Kennedy passará a atender diretamente os bairros Presidente Kennedy, São Gerardo, Monte Castelo, Ellery, uma parte do Floresta e uma parte do Padre Andrade.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega da requalificação do Cras Presidente Kennedy<br/>Data: 15/12 (segunda-feira)<br/>Horário: 17h<br/>Local: Cras Presidente Kennedy (Quadra F, 166 - Presidente Kennedy)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-requalificado-cras-presidente-kennedy-e-o-nono-equipamento-entregue-em-menos-de-tres-meses-pela-prefeitura-na-assistencia-social" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Aviso de pauta: requalificado, Cras Presidente Kennedy é o nono equipamento entregue, em menos de tr</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>AMC reforça ação educativa sobre os riscos de beber e dirigir</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-reforca-acao-educativa-sobre-os-riscos-de-beber-e-dirigir</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-d1de9afac014</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:57:00 +0000</pubDate>
<description>AMC reforça ação educativa sobre os riscos de beber e dirigir - Sexta, 12 Dezembro 2025 11:57</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20AMC.jpeg" alt="AMC reforça ação educativa sobre os riscos de beber e dirigir" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Com a aproximação das festas de fim de ano, período marcado por confraternizações e maior circulação de pessoas, a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) intensifica as ações educativas da Lei Seca em Fortaleza. A mobilização acontece nesta segunda-feira (15/12), a partir das 8h, no túnel Jornalista Demócrito Dummar, localizado na Av. Paulino Rocha.</p>
<p>A iniciativa busca ampliar a segurança viária e prevenir acidentes relacionados ao consumo de álcool. Para isso, educadores do órgão distribuirão panfletos orientando motoristas sobre os riscos da combinação entre bebida e direção, reforçando a importância de escolhas seguras para evitar sinistros graves.</p>
<p>Segundo o chefe da Gerência de Educação (Geduc), Leonardo Leite, a atenção deve ser redobrada nesta época do ano. “Os momentos de celebração também exigem responsabilidade. Nosso objetivo é lembrar que optar por não dirigir após beber é uma atitude simples, mas que pode salvar vidas”, enfatiza.</p>
<p>Dados do Ministério da Saúde reforçam o alerta: uma em cada cinco vítimas de acidentes de trânsito atendidas em prontos-socorros do país havia consumido bebida alcoólica antes da ocorrência. Em Fortaleza, o cenário é semelhante — cerca de 20% dos pacientes internados no Instituto Dr. José Frota (IJF) após acidentes relatam ingestão de álcool.</p>
<p>Os efeitos da substância comprometem diretamente a capacidade de condução, reduzindo a atenção, prejudicando a visão e lentificando os reflexos, fatores que aumentam significativamente o risco de colisões graves. De acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS), dirigir após consumir até mesmo um único copo de cerveja triplica o risco de morte em um acidente.</p>
<p><strong>O que diz o CTB</strong></p>
<p>A chamada Lei Seca, em vigor desde 2008 e atualizada pela Lei nº 13.281/2016, estabelece tolerância zero para o consumo de álcool por condutores de veículos automotores. A constatação de alcoolemia é feita por meio do teste do bafômetro, que mede a concentração de álcool no ar alveolar.</p>
<p>A infração é considerada gravíssima com resultado inferior a 0,3 mg/l, aplicação de multa multiplicada por 10 (R$ 2.934,70) e de sete pontos na Carteira Nacional de Habilitação, além da suspensão do direito de dirigir por 12 meses. Em caso de recusa do teste de alcoolemia, são aplicadas as mesmas sanções. Já o resultado superior a 0,3 mg/l é crime de trânsito. Além das penalidades já descritas, o motorista é conduzido à delegacia, onde a autoridade policial decidirá as medidas legais a serem adotadas.</p>
<p>Em todos estes casos, o condutor tem o veículo retido para apresentação de outro motorista habilitado e, caso contrário, poderá ter o veículo removido.<br/><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-reforca-acao-educativa-sobre-os-riscos-de-beber-e-dirigir" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20AMC.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20AMC.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC reforça ação educativa sobre os riscos de beber e dirigir</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para a Corte Momina do Carnaval 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-a-corte-momina-do-carnaval-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-f883c4c42d06</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:50:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para a Corte Momina do Carnaval 2026 - Sexta, 12 Dezembro 2025 11:50</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/SELEO-CORTE-MOMINA-2026---SITE.png" alt="Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para a Corte Momina do Carnaval 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), abre, nesta sexta-feira (12/12), as inscrições para o concurso que irá eleger a Corte Momina do Carnaval 2026. Os candidatos poderão se inscrever até o dia 21 de dezembro pela plataforma <a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7355/">Mapa Cultural do Ceará</a>.<br/><br/><strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/files/opportunity/7355/diario-oficial-18212-35-43.pdf">Instrução Normativa e Regulamento da Seleção</a></strong></p>
<p>Os vencedores terão premiação individual de R$ 20 mil para o Rei Momo, R$ 20 mil para a Rainha e R$ 15 mil para a Princesa, com aumento de R$ 10 mil para cada categoria em relação aos valores da seleção anterior. A eleição da Corte Momina será realizada no dia 9 de janeiro, às 19h, no Teatro São José, onde os concorrentes se apresentarão à comissão julgadora.</p>
<p><strong>Quem pode participar</strong></p>
<p>Podem se candidatar brasileiros natos ou naturalizados e estrangeiros residentes em Fortaleza há pelo menos seis meses, com idade mínima de 18 anos até o início do Ciclo Carnavalesco 2026. É necessário morar na capital, ter disponibilidade para cumprir a programação definida pela Secultfor e não possuir vínculo com órgãos do município. Para o cargo de Rei Momo, a candidatura é exclusiva para pessoas do gênero masculino (cis ou trans). Não podem participar pessoas que tenham sido coroadas nos últimos dois anos.</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>As inscrições para a Corte Momina do Carnaval 2026 devem ser feitas no <strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7355/">Mapa Cultural</a></strong> entre 12 e 21 de dezembro de 2025, como agente individual (pessoa física). Os candidatos precisam preencher a ficha de inscrição online e anexar documentos obrigatórios em PDF: RG, CPF, comprovante de endereço atualizado, número de inscrição no INSS/PIS/PASEP ou NIT, foto em traje carnavalesco de corpo inteiro, certidão de antecedentes criminais, minibiografia, termos de compromisso, autorização de uso de imagem e consentimento de dados, além de declaração de inexistência de vínculo com o município. Todas as informações devem ser verdadeiras, sob pena de desclassificação e sanções legais. Após o período de inscrições, documentos só poderão ser atualizados em casos de diligência ou validade expirada.</p>
<p><strong>Atribuições da Corte</strong></p>
<p>Além de abrir oficialmente o Carnaval de Fortaleza 2026, a Corte Momina deverá cumprir integralmente a programação oficial do Ciclo Carnavalesco de Fortaleza, entre 16 de janeiro e 18 de fevereiro de 2026. Durante esse período, participará presencialmente de atividades em todos os polos, entrevistas em veículos de comunicação, do desfile na avenida Domingos Olímpio nos quatro dias de Carnaval e de demais eventos sociais em que suas presenças forem necessárias.</p>
<p><strong>Atendimento</strong></p>
<p>A Secultfor disponibiliza atendimento de tira-dúvidas presencialmente, de segunda a sexta, das 8h às 17h, (Rua Pereira Filgueiras, 4 - Centro), por e-mail <a href="mailto:editais.codac@secultfor.fortaleza.ce.gov.br"><strong><span id="cloak2ff6e560b7feae787cadb7754772dae5">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong> </a> ou (85) 2018-0893 e (85) 2018-0895.ou</p>
<p><strong>Serviço</strong></p>
<p>Inscrições para o concurso da Corte Momina 2026<br/>Período: 12 a 21 de dezembro de 2025 pelo Mapa Cultural<br/>Mais informações: <strong><span id="cloak3a090d34b9e51cad21bb07433f58475a">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong> ou (85) 2018-0893 e (85) 2018-0895</p>
<p>Eleição da Corte Momina 2026<br/>Data: 9 de janeiro de 2026<br/>Horário: 19h<br/>Teatro Municipal São José (Rua Rufino de Alencar, 299-327 - Centro)<br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-a-corte-momina-do-carnaval-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/SELEO-CORTE-MOMINA-2026---SITE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/SELEO-CORTE-MOMINA-2026---SITE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para a Corte Momina do Carnaval 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretarias Regionais concluem 2025 com 133 obras finalizadas e mais de 86 mil toneladas de resíduos retirados da cidade</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretarias-regionais-concluem-2025-com-133-obras-finalizadas-e-mais-de-86-mil-toneladas-de-residuos-retirados-da-cidade</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-30cd2f830fdc</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:14:00 +0000</pubDate>
<description>Secretarias Regionais concluem 2025 com 133 obras finalizadas e mais de 86 mil toneladas de resíduos retirados da cidade - Sexta, 12 Dezembro 2025 11:14</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Regionais/Pontilh%C3%A3o%20do%20Jos%C3%A9%20Walter.jpeg" alt="Secretarias Regionais concluem 2025 com 133 obras finalizadas e mais de 86 mil toneladas de resíduos" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Rua D, no José Walter, após instalação de piso intertravado" src="/images/images3/midias/Regionais/Pontilhão do José Walter.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Cegor executa a construção de nova ponte e pavimentação da Rua D, além de praça e areninha, no bairro José Walter (Foto: Amanda Peter)</figcaption></figure>
<p>As 12 Secretarias Regionais de Fortaleza encerram o ano de 2025 com 133 obras concluídas, outras 48 em andamento e mais de 86 mil toneladas de resíduos retirados da cidade, impactando diretamente os bairros e a vida da população fortalezense. Com o apoio técnico e operacional da Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor), criada em março deste ano, a cidade consolida um modelo de gestão descentralizada, capaz de fortalecer ações de manutenção, limpeza urbana e padronização de serviços em toda a Capital.</p>
<p>O investimento total dos serviços de requalificação atinge a marca de mais de R$ 29 milhões. “Mesmo diante de desafios como a alta demanda por manutenção e os impactos das chuvas, a Cegor tem tido sucesso em ampliar a capacidade de execução das Regionais e consolidar um modelo de gestão territorial com resultados concretos em todas as áreas da cidade”, frisa o titular da Coordenadoria, Osmar Baquit.</p>
<p>Desse total de obras, o maior volume de entregas ocorreu na área de manutenção predial geral, com 73 intervenções finalizadas e 16 em execução. Dentro deste pacote, estão reformas de mercados públicos, Centros de Referência de Assistência Social (CRAS), postos de saúde, cemitérios, banheiros públicos, dentre outros. Os investimentos são da ordem de R$ 18 milhões.</p>
<p>Espaços públicos também foram beneficiados: são 50 revitalizações concluídas e 19 ainda em obra, como praças, quadras e areninhas. Além disso, foram feitas 66 manutenções em academias ao ar livre e em 67 parquinhos. No total, foram aplicados mais de R$ 10 milhões, para esse tipo de intervenção.</p>
<p><strong>Zeladoria</strong></p>
<p>Na área de zeladoria urbana, as equipes das Regionais percorreram mais de 79 mil quilômetros em ações de capina, varrição viária e limpeza de praia. Neste ano foram retiradas mais de 86 mil toneladas de resíduos, somando materiais recolhidos tanto de forma manual como utilizando apoio mecânico.</p>
<p>Os serviços de limpeza incluem 136 canais e 33 lagoas, bem como desobstrução de 11.238 bocas de lobo. Essas operações contam com apoio da Secretaria Municipal da Conservação e Serviços Públicos (SCSP), da Secretaria Municipal da Infraestrutura (Seinf) e da Defesa Civil de Fortaleza (DCFor), utilizando retroescavadeiras, escavadeiras e equipes especializadas, resultando em R$ 99,6 milhões investidos para desobstrução da rede de drenagem.</p>
<p><strong>Adoção e Padronização</strong></p>
<p>A Cegor e as Secretarias Regionais também avançaram na qualificação administrativa e na organização dos serviços prestados à população. Fortalecendo o conceito de gestão compartilhada, ao longo de 2025, foram formalizadas 47 adoções de espaços públicos. Ações desse tipo ampliam os laços de corresponsabilidade entre a Prefeitura, a iniciativa privada e o cidadão na manutenção de áreas urbanas.</p>
<p>Além disso, a Coordenadoria realizou a sistematização e a padronização de 30 processos recebidos pelas Centrais de Acolhimento, o que refletiu diretamente na melhoria da gestão territorial, garantiu mais clareza para o cidadão e fortaleceu a eficiência das Regionais desde a primeira etapa de atendimento.</p>
<p>O conjunto inclui desde autorizações relacionadas ao uso e ocupação de espaços públicos, como adoção de áreas, realização de eventos, interdição de vias, ambulantes, feiras livres e atividades esportivas, até procedimentos ambientais e urbanísticos, a exemplo de poda e supressão de árvores, demolições, regularizações e licenças sanitárias.</p>
<p>Também foram unificados os fluxos de serviços essenciais de zeladoria, como solicitações de limpeza de canais e bocas de lobo, capina, varrição, atendimento a pontos de lixo, coleta domiciliar, lixeiras subterrâneas e encaminhamentos para Ecopontos, além de pedidos de instalação de medidor provisório e reforço de iluminação pública.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretarias-regionais-concluem-2025-com-133-obras-finalizadas-e-mais-de-86-mil-toneladas-de-residuos-retirados-da-cidade" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Regionais/Pontilh%C3%A3o%20do%20Jos%C3%A9%20Walter.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Regionais/Pontilh%C3%A3o%20do%20Jos%C3%A9%20Walter.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretarias Regionais concluem 2025 com 133 obras finalizadas e mais de 86 mil toneladas de resíduos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Turistas atribuem nota média de 9,4 para experiências vividas em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/turistas-atribuem-nota-media-de-9-4-para-experiencias-vividas-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-2245e51efb79</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:08:00 +0000</pubDate>
<description>Turistas atribuem nota média de 9,4 para experiências vividas em Fortaleza - Sexta, 12 Dezembro 2025 11:08</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Turismo%20JCS04128_1%20(2).jpg" alt="Turistas atribuem nota média de 9,4 para experiências vividas em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="uma homem e uma mulher na praia" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12 12 2025 Turismo JCS04128_1 (2).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A pesquisa também traça o perfil do turista, abordando aspectos como origem e motivo da visita (Foto: João Crisósthomo)</figcaption></figure>
<p>A nota dada por turistas em relação ao grau de felicidade e satisfação vivido em Fortaleza aumentou. Em média, os turistas que visitaram a capital cearense entre julho e agosto deste ano avaliaram a experiência com um 9,4. Os dados são da 5ª edição da pesquisa “Perfil, Percepção da Satisfação e Felicidade do Turista em Fortaleza”, realizada pela Secretaria Municipal do Turismo (Setfor), por meio do Observatório de Turismo.</p>
<p>O número supera a média de 9,17 registrada na última edição. Fortaleza é pioneira na realização da pesquisa de satisfação do turismo, sendo a primeira cidade brasileira a implementar o estudo em 2022. Os dados mostram os principais atrativos e pontos de melhoria apontados pelos turistas, servindo como base para a elaboração de políticas públicas no setor.</p>
<p>Ao todo, 89% dos turistas afirmaram ter vivido experiências novas em Fortaleza, com uma avaliação média de 9,3 para o grau de felicidade e satisfação vivido na cidade. Beira-Mar, Praia do Futuro e Praia de Iracema foram destaque entre as experiências citadas. Atrativos naturais (24%), experiências vividas (19%), receptividade (13,6%) e gastronomia (12,3%) foram apontados como os maiores aspectos marcantes da cidade.</p>
<p>A pesquisa aponta que 98% dos entrevistados voltariam a Fortaleza, com 98,6% afirmando que indicariam o destino para outras pessoas. A secretária de turismo de Fortaleza, Denise Carrá, comemora o resultado.</p>
<p>“Queremos, cada vez mais, que quem conheça Fortaleza possa se tornar um embaixador espontâneo, indicando para amigos e familiares nossas belezas e nossa receptividade”, reforça.</p>
<p><strong>Perfil do turista</strong></p>
<p>Segundo o estudo, 9% dos entrevistados vieram de destinos internacionais, com destaque para países como Argentina, Estados Unidos e França. Os turistas nacionais vieram, principalmente, de São Paulo, Rio de Janeiro e Pernambuco. Mais da metade (58%) visitavam Fortaleza pela primeira vez.</p>
<p>Lazer foi o que mais motivou a vinda de turistas à capital cearense, apontado como motivo por 67,5% dos entrevistados. Visita a amigos/parentes (12,9%), negócios (7,7%) e eventos (3,9%) seguiram a lista de motivações.</p>
<p>A pesquisa foi realizada por meio de questionário digital, estruturado e padronizado, com aplicação presencial no Aeroporto de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/turistas-atribuem-nota-media-de-9-4-para-experiencias-vividas-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Turismo%20JCS04128_1%20(2).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Turismo%20JCS04128_1%20(2).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Turistas atribuem nota média de 9,4 para experiências vividas em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza destina R$ 1 milhão à APAE para fortalecer serviços do SUS</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-destina-r-1-milhao-a-apae-para-fortalecer-servicos-do-sus</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-e36c4c439e93</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:06:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza destina R$ 1 milhão à APAE para fortalecer serviços do SUS - Sexta, 12 Dezembro 2025 11:06</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20SMS.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza destina R$ 1 milhão à APAE para fortalecer serviços do SUS" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="A secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, destacou que o reforço financeiro reforça o compromisso da gestão com a inclusão e o cuidado integral por meio do Plano Fortaleza Inclusiva" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/121225 -apae (2).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="A secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, destacou que o reforço financeiro reforça o compromisso da gestão com a inclusão e o cuidado integral por meio do Plano Fortaleza Inclusiva"/><figcaption>A secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, destacou que o reforço financeiro reforça o compromisso da gestão com a inclusão e o cuidado integral por meio do Plano Fortaleza Inclusiva (Fotos: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), firmou nesta sexta-feira (12/12), um aditivo ao convênio com a Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais de Fortaleza (APAE). Com o novo contrato, a gestão municipal destinará R$ 1 milhão para o custeio de atendimentos especializados voltados a pessoas com deficiência acompanhadas pelo Sistema Único de Saúde (SUS).</p>
<p>Atualmente, cerca de 400 crianças são atendidas via SUS pela APAE. A secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, destacou que o reforço financeiro reafirma o compromisso da gestão com a inclusão e o cuidado integral por meio do programa Saúde que Cuida, do Plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p>“Esse aporte reflete a atenção que o prefeito Evandro Leitão e a Secretaria Municipal da Saúde têm dado ao programa Fortaleza Inclusiva. Sabemos que muitas instituições estão no limite de sua capacidade, e nós precisamos apoiá-las para que ofereçam um atendimento cada vez mais qualificado, desde o diagnóstico até o acompanhamento contínuo”, afirmou.</p>
<p>A diretora da APAE, Pauline Carol Habib, também ressaltou a importância do aditivo para a continuidade dos serviços. Segundo a entidade, a instituição vinha enfrentando dificuldades financeiras e estruturais, o que comprometia parte dos atendimentos.</p>
<p>“A APAE estava passando por muitas dificuldades, até mesmo com risco de interrupção de serviços. Essa parceria chega em um momento de grande necessidade e atende a um anseio importante. Somos 2.300 unidades no Brasil, e passamos a ser reconhecidos como um CER IV, capazes de atender quatro tipos de deficiência (física, intelectual, visual e auditiva) com equipe médica especializada e equipamentos adequados”.</p>
<p>“Aqui em Fortaleza havia a necessidade de uma parceria nova, que o prefeito Evandro conseguiu fortalecer e reconhecer. O sucesso depende da união dessas forças”, concluiu Pauline.</p>
<p><strong>Acompanhamento</strong></p>
<figure><img alt="Quem também elogiou a instituição foi Janaína Souza, mãe do Levy Gael" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/121225 -apae (1).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="Quem também elogiou a instituição foi Janaína Souza, mãe do Levy Gael"/><figcaption>Quem também elogiou a instituição foi Janaína Souza, mãe do Levy Gael, que faz terapia e tratamento dentário na Apae</figcaption></figure>
<p>Na APAE, crianças com deficiência e neurodivergentes têm acesso a diversas especialidades, como psiquiatria, otorrinolaringologia, ortopedia, oftalmologia, clínica geral e fonoaudiologia. Camilla de Lima Sales, mãe de Samantha Carollayne, relatou que a filha apresentou grande evolução após iniciar o acompanhamento.</p>
<p>“Com a terapia, a Samantha foi se desenvolvendo. Ela saiu do nível 3 de suporte e agora está no nível 2. Já faz um ano que estamos aqui. Foi ótimo, porque acredito que os profissionais são exemplares e a estrutura é muito boa. Sabemos como é a nossa luta, e ver que estamos sendo acolhidos, com apoio da Prefeitura, faz diferença.”</p>
<p>Quem também elogiou a instituição foi Janaína Souza, mãe do Levy Gael. “Ele tinha um problema na fala, não verbalizava. Hoje, já diz ‘mamãe’, ‘papai’; e isso é muito gostoso de ouvir. Ele também andava muito na ponta dos pés, e graças ao trabalho da fisioterapeuta, hoje isso diminuiu bastante. Só quem é mãe atípica sabe a luta que enfrentamos, o quanto corremos atrás”.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-destina-r-1-milhao-a-apae-para-fortalecer-servicos-do-sus" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20SMS.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20SMS.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza destina R$ 1 milhão à APAE para fortalecer serviços do SUS</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza nomeia novos servidores da Procuradoria Geral do Município</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-nomeia-novos-servidores-da-procuradoria-geral-do-municipio</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-dce7ddc7ae45</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:04:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza nomeia novos servidores da Procuradoria Geral do Município - Sexta, 12 Dezembro 2025 11:04</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza nomeia novos servidores da Procuradoria Geral do Município" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza realiza, nesta segunda-feira (15/12), às 9h, a cerimônia de nomeação de 15 novos profissionais aprovados em concurso público para o cargo de analista da Procuradoria Geral do Município (PGM). A solenidade acontece no auditório do Paço Municipal, com a presença do prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>A convocação de servidores efetivos para a nova carreira de analista visa fortalecer e ampliar a atuação da PGM, auxiliando os trabalhos realizados nas procuradorias especializadas. Convocados pelo Diário Oficial do Município (DOM) de 4 de novembro de 2025, os novos servidores foram aprovados no concurso regulamentado pelo Edital n° 165/2024, de 1º de outubro de 2024.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Cerimônia de nomeação de novos analistas da PGM Fortaleza<br/>Data: 15/12 (segunda-feira)<br/>Horário: 9h<br/>Local: auditório do Paço Municipal (Rua São José, 01 – Centro)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-nomeia-novos-servidores-da-procuradoria-geral-do-municipio" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza nomeia novos servidores da Procuradoria Geral do Município</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Geração de Emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.901 vagas de trabalho na semana de 15 a 19 de dezembro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-2-901-vagas-de-trabalho-na-semana-de-15-a-19-de-dezembro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251212-4e923890b848</guid>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:48:00 +0000</pubDate>
<description>Geração de Emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.901 vagas de trabalho na semana de 15 a 19 de dezembro - Sexta, 12 Dezembro 2025 10:48</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Sele%C3%A7%C3%A3o%20Sine.jpeg" alt="Geração de Emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.901 vagas de trabalho na semana de 15 a 19 " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="pessoas em pé atrás de uma mesa" src="/images/images3/midias/EmpregoRenda/Seleção Sine.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Equipe do Sine Fortaleza e representantes da empresa de internet durante o processo seletivo presencial para o preenchimento de 140 vagas</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal do Desenvolvimento Econômico (SDE) e do Sine Municipal, oferta 2.901 vagas de emprego para a semana de 15 a 19 de dezembro, distribuídas em 224 profissões captadas junto a 300 empresas. As oportunidades são atualizadas diariamente e estão sujeitas a alterações conforme o preenchimento das vagas.</p>
<p><span><strong>Entre os destaques das vagas abertas, estão:</strong></span><br/>Teleoperador - 300<br/>Operador de telemarketing ativo e receptivo  -220<br/>Ajudante de carga e descarga de mercadoria - 161<br/>Vendedor interno - 136<br/>Auxiliar de limpeza - 135<br/>Operador de caixa - 124<br/>Auxiliar de cozinha - 123<br/>Operador de telemarketing receptivo - 100<br/>Repositor de mercadorias - 77<br/>Operador de vendas - 69<br/><br/><strong>Processos seletivos presenciais</strong><br/><br/>O Sine Municipal promove sete processos seletivos presenciais, na semana de 15 a 19 de dezembro, nas unidades Aldeota e Messejana, para redes de supermercados, e empresas de varejo e serviços, totalizando 559 vagas.</p>
<p><span><strong>Castelo Borges – 20 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental completo, com experiência<br/>Data: 15/12 (segunda-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Inove – 24 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental completo, com experiência<br/>Data: 15/12 (segunda-feira)<br/>Horário: 13h às 15h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Inove – 24 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino Fundamental completo, com experiência<br/>Data: 16/12/2025 (terça-feira)<br/>Horário: 8h às 15h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><span><strong>Freitas – 50 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental completo, com experiência<br/>Data: 16/12 (terça-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Cometa Supermercados – 260 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental e ensino médio, sem experiência, PCD e não PCD e jovem aprendiz<br/>Data: 17/12 (quarta-feira)<br/>Horário: 8h às 15h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)</p>
<p><span><strong>Supermercado Pinheiro – 180 vagas</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental (40 vagas) e ensino médio (140 vagas), com e sem experiência<br/>Data: 17/12 (quarta-feira)<br/>Horário: 13h às 15h<br/>Local: Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)</p>
<p><span><strong>Secran Contabilidade – 1 vaga</strong></span><br/>Requisitos: ensino fundamental, com e sem experiência<br/>Data: 18/12 (quinta-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - sala 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)<br/><br/><strong>Ações complementares da semana</strong><br/>Mutirão de Atendimento Pop Rua<br/>Data: 16/12 (terça-feira)<br/>Horário: 8h às 11h<br/>Local: Praça Estação das Artes (Rua Dr. João Moreira, 540 - Centro)</p>
<p><strong>Serviços e canais de informação</strong><br/>Presencialmente, o trabalhador pode buscar informações e atendimento em uma das unidades do Sine Municipal, de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h:<br/>- Sine Parquelândia (Rua Dom Lino, 485)<br/>- Sine Siqueira (Av. Augusto dos Anjos, 2466)<br/>- Sine Aldeota (Av. Santos Dumont, 2500 - loja 17 - entrada pela rua Tibúrcio Cavalcante)<br/>- Sine Messejana (Rua Santa Clara de Assis, 580)<br/>- Sine Maraponga (Rua Francisco Glicério, 290 - Regional10)<br/><br/><strong>Telefones e WhatsApp:</strong><br/>- Fixo: (85) 3771-6644 (atendimento remoto)<br/>- WhatsApp: (85) 9 9248-2066<br/>- E-mail: <strong><span id="cloakb4859dfc983f5fde860edc55c3c360c5">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong><br/><strong><a href="https://whatsapp.com/channel/0029VbAhD8OI7BeG91b15m2l">Canal Sine Municipal no WhatsApp</a></strong><br/><br/><strong>Além das unidades, o Sine Municipal conta com oito postos avançados e mais a unidade móvel:</strong><br/>- Cuca José Walter (Rua 69, s/n – Pref. José Walter)<br/>- Cuca Mondubim (Rua Prof. Glauco Lobo, s/n – Mondubim)<br/>- Cuca Pici (Rua Cel. Matos Dourado, 1499 – Pici)<br/>- Cuca Barra (Av. Presidente Castelo Branco, 6417 – Barra do Ceará)<br/>- Secretaria Regional 9 (Av. Jornalista Tomaz Coelho, 1650 – Messejana)<br/>- Secretaria de Relações Comunitárias (Rua Pereira Filgueiras, 95 – Centro)<br/>- CRE Bom Jardim (Av. Oscar Araripe, 1030 – Bom Jardim)<br/>- CRE Messejana (Rua Joaquim Felício - em frente à Rua João Anjo – Messejana)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/geracao-de-emprego-sine-municipal-de-fortaleza-oferta-2-901-vagas-de-trabalho-na-semana-de-15-a-19-de-dezembro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Sele%C3%A7%C3%A3o%20Sine.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/12%2012%202025%20Sele%C3%A7%C3%A3o%20Sine.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Geração de Emprego: Sine Municipal de Fortaleza oferta 2.901 vagas de trabalho na semana de 15 a 19 </media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>