<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>ANP impõe condições para retomada de perfuração na Foz do Amazonas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anp-impoe-condicoes-para-retomada-de-perfuracao-na-foz-do-amazonas</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anp-impoe-condicoes-para-retomada-de-perfuracao-na-foz-do-amazonas#1000</guid>
      <description>A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) comunicou à Petrobras, nesta quarta-feira (4/2), quea companhia poderá retomar a ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Yq0PtjDtMTyKXbmD0rMaT7rfORY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/sonda_de_perfuracao_ns-42_responsavel_pela_perfuracao_do_poco_em_aguas_profundas_do_amapa.jpg?itok=QST3zln7&quot; alt=&quot;ANP impõe condições para retomada de perfuração na Foz do Amazonas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) comunicou à Petrobras, nesta quarta-feira (4/2), quea companhia poderá retomar a perfuração de um poço exploratório na Bacia da Foz do Amazonas, na Margem Equatorial,quando cumprir novas condições estabelecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho havia sido paralisadono dia 6 de janeiro deste ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, devido aovazamento de um fluido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras, tratava-se de um fluido de perfuração,usado para limpar e lubrificar a broca durante a perfuração de poços de petróleo e gás. Esse composto ajuda a controlar a pressão do poço e a prevenir o colapso das paredes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações indígenas e ambientalistas manifestaram preocupação com o vazamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e a estatal afirmou que ofluido de perfuração atende aos limites de toxicidade permitidos pela lei, é biodegradável e não oferece danos ao meio ambiente ou às pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A retomada das atividades somente poderá ocorrer após a substituição de todos os selos das juntas do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;─um tubo de grande diâmetro que conecta o poço de petróleo no fundo do mar à sonda, que é a unidade de perfuração flutuante na superfície.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de perfuraçãofunciona como uma extensão temporária do poço, permitindo que a broca e a coluna de perfuração desçam ao fundo do mar. Também é essa estrutura que guiao retorno da lama de perfuração de volta à sonda, garantindo a segurança e o controle do poço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além defazer a substituição, a Petrobras deveráapresentar evidências da troca dos selosem até cinco dias após a instalação da última junta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, incluindo uma análise da adequação da instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Petrobras terá querevisar o Plano de Manutenção Preventiva, com a redução do intervalo de coleta de dados dos registradores de vibraçãosubmarinanos primeiros 60 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra exigência éutilizar as juntas do tubo de perfuração reserva somente após o envio dos respectivos certificados de conformidade, comprovando que foram inspecionadas e/ou reparadas de acordo com as normas aplicáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência reguladora acrescentou que realizaauditoria do sistema de gestão de segurança operacional da sonda desde a última segunda-feira (2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao comunicar o vazamento na Foz do Amazonas, no dia 6 de janeiro deste ano, a Petrobras garantiu que “adotou todas as medidas de controle e notificou os órgãos competentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anp-impoe-condicoes-para-retomada-de-perfuracao-na-foz-do-amazonas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) comunicou à Petrobras, nesta quarta-feira (4/2), quea companhia poderá retomar a ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 19:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 19:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 19:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 19:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Yq0PtjDtMTyKXbmD0rMaT7rfORY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/sonda_de_perfuracao_ns-42_responsavel_pela_perfuracao_do_poco_em_aguas_profundas_do_amapa.jpg?itok=QST3zln7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Não há mais razão para manter escala 6x1 e jornada de 44h, diz senador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador#1001</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1, que concede um dia de descanso a cad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZXq1yzd-8oxkkPt8Q5GV4qAzhPo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/_raf1209.jpg?itok=JtpnVPeH&quot; alt=&quot;Não há mais razão para manter escala 6x1 e jornada de 44h, diz senador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1, que concede um dia de descanso a cada seis trabalhados, parecem ter entrado de vez no radar legislativo no início de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mensagem enviada ao Congresso Nacional, na última segunda-feira (2), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva colocou o tema entre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para o semestre. No mesmo dia, o presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), prometeu que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Paulo Paim (PT-RS), autor de uma das propostas mais antigas em tramitação e que está pronta para ser votada no plenário do Senado, aposta que a popularidade do assunto em ano eleitoral e o aparente empenho das autoridades são a melhor oportunidade de aprovar essas conquistas trabalhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu acho que o momento é muito propício. Nós temos a posição do presidente Lula, que é fundamental; Ele se posicionou em1º de maio [do ano passado] e em outras falas que ele fez, de que chegou a hora de acabar com a escala 6x1. O próprio empresariado já está meio que assimilando, o setor hoteleiro, o comércio já se estão se enquadrando. Não tem mais volta, é só uma questão de tempo&quot;, afirmou em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, na Câmara, a subcomissão especial que analisa uma Proposta de Emenda à Constituição (PEC) aprovou a redução gradual da jornada máxima de trabalho de 44 para 40 horas semanais, mas rejeitou o fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no Senado, a Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) foi mais adiante e aprovou, também no início de dezembro de 2025, o fim da escala de seis dias de trabalho por um dia de descanso (6x1) e a redução da jornada de trabalho das atuais 44 horas para 36 horas semanais, de forma gradual. É a PEC 148/2015, de autoria de Paim, pronta para ser pautada em plenário a qualquer momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, há sete proposições em tramitação no Congresso, quatro na Câmara e três no Senado. Há entre os autores de projetos similares expoentes de diferentes espectros ideológicos, como os senadores Cleitinho (Republicanos-MG), Weverton Rocha (PDT-MA) e a deputada federal Érika Hilton (PSOL-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A jornada máxima de 40 horas semanais vai beneficiar em torno de 22 milhões de trabalhadores. Se baixássemos para 36 horas, seriam 38 milhões de beneficiados. Há dados que mostram que as mulheres acumulam até 11 horárias diárias de sobrejornada. Essa redução teria um impacto direto em favor das mulheres&quot;, argumenta Paim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador cita o número de 472 mil afastamentos em 2024 por transtornos mentais, segundo dados do Instituto Nacional da Seguridade Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A redução da jornada melhora a saúde mental e física, a satisfação no trabalho, reduz a síndrome do esgotamento&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim do ano passado, a ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, chegou a reunir alguns dos autores dessas propostas para tentar unificar uma estratégia comum de aprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, nesta terça-feira (3), o líder do PT na Câmara, Lindbergh Farias (RJ), confirmou que o governo deve enviar ao Congresso, logo depois do carnaval, um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;projeto de lei com urgência constitucional para acabar com a escala 6x1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/nao-ha-mais-razao-para-manter-escala-6x1-e-jornada-de-44h-diz-senador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais e o fim da escala 6x1, que concede um dia de descanso a cad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 19:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 19:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 19:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 19:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZXq1yzd-8oxkkPt8Q5GV4qAzhPo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/_raf1209.jpg?itok=JtpnVPeH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpíada Brasileira de Matemática está com inscrições abertas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/olimpiada-brasileira-de-matematica-esta-com-inscricoes-abertas</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/olimpiada-brasileira-de-matematica-esta-com-inscricoes-abertas#1002</guid>
      <description>Unidades de ensino de todo o país podem inscrever, a partir desta quarta-feira (4), alunos do 6º ano do ensino fundamental ao 3º do ensino médio na 2...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_&quot; alt=&quot;Olimpíada Brasileira de Matemática está com inscrições abertas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unidades de ensino de todo o país podem inscrever, a partir desta quarta-feira (4), alunos do 6º ano do ensino fundamental ao 3º do ensino médio na 21ª edição da Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (Obmep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições são feitas exclusivamente pelas escolas na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem participar instituições públicas municipais, estaduais e federais, bem como privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativado Instituto de Matemática Pura e Aplicada (Impa)tem recursos do Ministério da Educação (MEC) e do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI). A edição deste ano vai distribuir 8.450 medalhas nacionais, sendo 650 de ouro, 1.950 de prata e 5.850 de bronze, além de 51 mil certificados de menção honrosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os organizadores, a competição reúne anualmente mais de 18,5 milhões de estudantes de todas as regiões do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes premiados nacionalmente são convidados a participar do Programa de Iniciação Científica Jr. (PIC), que incentiva o desenvolvimento acadêmico e oferece uma bolsa de R$ 300, por meio do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), aos alunos de escolas públicas participantes do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da premiação nacional, a Obmep também reconhece os estudantes com melhor desempenho em cada estado. Serão distribuídas pelo menos 20,5 mil medalhas estaduais – mas que não dão acesso ao PIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A olimpíada ocorre em duas fases. A primeira é composta por uma prova objetiva com 20 questões, aplicada pela própria escola em 9 de junho. Os estudantes mais bem colocados serão classificados para segunda etapa, que acontece em 17 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa fase, é aplicada nos centros definidos pela organização da olimpíada. Aprova é composta por seis questões discursivas, elaboradas de acordo com o grau de escolaridade dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alunos são distribuídos em três níveis: o primeirocompreende alunos do 6º e 7º anos do fundamental, o segundoé para quem estuda no 8º e 9º ano, o nível 3, para o ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgação dos aprovados para a segunda fase será feita em 3 de agosto, e a divulgação dos premiados nacionais, em 15 de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval em Salvador: 700 atrações em circuitos oficiais e 520 shows&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil: quase 6 mil pessoas foram mortas em ações policiais em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANP impõe condições para retomada de perfuração na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há mais razão para manter escala 6x1 e jornada de 44h, diz senador&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/olimpiada-brasileira-de-matematica-esta-com-inscricoes-abertas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Unidades de ensino de todo o país podem inscrever, a partir desta quarta-feira (4), alunos do 6º ano do ensino fundamental ao 3º do ensino médio na 2...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 19:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 19:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 19:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 19:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rotas de integração no continente podem reduzir custos comerciais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/rotas-de-integracao-no-continente-podem-reduzir-custos-comerciais</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/rotas-de-integracao-no-continente-podem-reduzir-custos-comerciais#1003</guid>
      <description>O governo federal oficializou, nesta semana, a criação do Programa Rotas de Integração Sul-Americana. Um dos objetivos finais da medida é reduzir o t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Rotas de integração no continente podem reduzir custos comerciais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal oficializou, nesta semana, a criação do Programa Rotas de Integração Sul-Americana. Um dos objetivos finais da medida é reduzir o tempo e o custo do transporte de mercadorias entre o Brasil e osvizinhos, e também com a Ásia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para atender a esse objetivo, a proposta é viabilizar ações para integrar infraestruturas física, digital, social, ambiental e cultural entre os países da América do Sul. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, assinada pela ministra Simone Tebet, e publicada no Diário Oficial da União de terça-feira (3), oficializa cinco rotas de integração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a ideia inclui a elaboração de estudos técnicos e pesquisas aplicadas a diferentes áreas, como a multimodalidade de transportes, aconectividade e a integração energética e digital, a unidade geoeconômica, a bioceanidade e perspectivas fronteiriças e não fronteiriças no território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As redes de infraestrutura focam em cinco rotas estratégicas desenhadas após consulta aos 11 Estados brasileiros que fazem fronteira com os países da América do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As rotas foram divididas da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilha das Guianas- áreas do Norte brasileiro com Guiana Francesa, Suriname, a Guiana e Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônica - norte com Colômbia, Equador e Peru&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quadrante Rondon - Norte e Centro-Oeste no Brasil com Peru, Bolívia e Chile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bioceânica de Capricórnio- Centro-Oeste, Sudeste e Sul com Paraguai, Argentina e Chilee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bioceânica do Sul - Sul do Brasil com Uruguai, Argentina e Chile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, o projeto das cinco rotas surgiu depois de reunião de líderes da América do Sul, em 2023, que decidiu por uma agenda de integração regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os argumentos do governo, está o fato que o Brasil privilegiou, ao longo do tempo, o comércio com países da Europa e os Estados Unidos via Atlântico. A formulação leva em conta que, nas últimas décadas, ocorreu um deslocamento da produção rumo aos estados do Centro-Oeste e do Norte e um incremento maior do comércio com os países asiáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval em Salvador: 700 atrações em circuitos oficiais e 520 shows&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil: quase 6 mil pessoas foram mortas em ações policiais em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/rotas-de-integracao-no-continente-podem-reduzir-custos-comerciais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal oficializou, nesta semana, a criação do Programa Rotas de Integração Sul-Americana. Um dos objetivos finais da medida é reduzir o t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 19:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 19:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 19:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 19:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF marca julgamento que vai definir alcance da Lei de Anistia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-marca-julgamento-que-vai-definir-alcance-da-lei-de-anistia</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-marca-julgamento-que-vai-definir-alcance-da-lei-de-anistia#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) marcou para o dia 13 de fevereiro o início do julgamento que vai decidir se a Lei ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0yqzv30KG7TtRsn93L68PcB99NQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/stf_1908200974.jpg?itok=52_tMlmZ&quot; alt=&quot;STF marca julgamento que vai definir alcance da Lei de Anistia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) marcou para o dia 13 de fevereiro o início do julgamento que vai decidir se a Lei de Anistia pode ser aplicada em casos de ocultação decadáver ocorridos durante a ditadura militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso será julgado pelo plenário virtual da Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte vai decidir o alcance da lei, que anistiou os crimes cometidos entre 2 de setembro de 1961 e 15 de agosto de 1979.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Conforme entendimento da Corte Interamericana deDireitos Humanos (CIDH), o desaparecimento forçado deve ser tratado como crime permanente, ou seja,não pode ser alvo de anistia&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base nesse entendimento, o STF vai decidir se Lei de Anistia, que extinguiu a punibilidade de crimes ocorridos antes de sua vigência, pode ser aplicada para evitar a punição de agentes do Estado que foram responsáveis por desaparecimentos forçados no período de exceção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo que motiva a discussão trata da denúncia apresentada em 2015 pelo Ministério Público Federal (MPF) contra os militares do Exército Lício Augusto Ribeiro Maciel e Sebastião Curió Rodrigues deMoura (falecido) pelas acusações deocultação decadáver e homicídio cometidos na Guerrilha do Araguaia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros do STFvão julgar um recurso para derrubar a decisão deprimeira instância que rejeitou a denúncia do MPF contra os militares. A decisão aplicou a decisão do STF, tomada em 2010, que validou a aplicação da LeideAnistia de forma ampla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval em Salvador: 700 atrações em circuitos oficiais e 520 shows&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil: quase 6 mil pessoas foram mortas em ações policiais em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANP impõe condições para retomada de perfuração na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há mais razão para manter escala 6x1 e jornada de 44h, diz senador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olimpíada Brasileira de Matemática está com inscrições abertas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rotas de integração no continente podem reduzir custos comerciais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF marca julgamento que vai definir alcance da Lei de Anistia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-marca-julgamento-que-vai-definir-alcance-da-lei-de-anistia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) marcou para o dia 13 de fevereiro o início do julgamento que vai decidir se a Lei ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 19:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 19:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 19:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 19:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0yqzv30KG7TtRsn93L68PcB99NQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/stf_1908200974.jpg?itok=52_tMlmZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileirão Feminino 2026 tem datas, horários e locais definidos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasileirao-feminino-2026-tem-datas-horarios-e-locais-definidos</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasileirao-feminino-2026-tem-datas-horarios-e-locais-definidos#1005</guid>
      <description>© Nayra Halm/Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados
A Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de Futebol 2026 começa daqui ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dbPqBAHVmL0DnVRHXjFaW0g3jac=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/15/taca_brasileirao_feminino.jpg?itok=628evP46&quot; alt=&quot;Brasileirão Feminino 2026 tem datas, horários e locais definidos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Nayra Halm/Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de Futebol 2026 começa daqui a oito dias e já tem datas, locais e horários das partidas das primeiras 10 rodadas. A tabela detalhada do torneio foi divulgada nesta quarta-feira (4) pela CBF. O jogo de abertura será entre Mixto-MT e Flamengo, no dia 12 de fevereiro (uma quinta), às 21 h (horário de Brasília), no Estádio Eurico Gaspar Dutra, em Cuiabá. A partida terá transmissão exclusiva da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O heptacampeão Corinthiansestreia um dia depois, fora de casa,contra o Atlético-MG, que retorna este ano à elite do futebol feminino..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano a competição terá 18 clubes, dois a mais que na edição passada. Por conta do aumento, serão ao todo 167 jogos até o encerramento, em 4 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🚨 DATAS E HORÁRIOS CONFIRMADOS pra primeira rodada do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A1! ⚽ E aí, tá confiante nos 3 pontos? 👀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Brasileirão Feminino (@BRFeminino)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 17 rodadas da primeira fase serão disputadas em jogos únicos. Ao final, as oito primeiras equipes avançam às quartas de final, e as duas piores serão rebaixadas para a Série A2. As fase de quartas e semifinais serão definidas em partidas únicas, já a decisão do título terá jogos de ida e volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada jogo, os clubes receberão uma cota fixa de R$ 720 mil. O prêmio da CBF para o time campeão será de R$ 2 milhões, e o vice será contemplado com R$ 1 milhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão Feminino 2026 - 10 primeiras rodadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/02-21h: Mixto-MT x Flamengo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/02 -21h:PalmeirasxAmérica-MG(transmissão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/02- 21h: Atlético-MG xCorinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/02 - 15h:Fluminensex Vitória&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/02 - 16h: Botafogo xJuventude&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasileirao-feminino-2026-tem-datas-horarios-e-locais-definidos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Nayra Halm/Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados
A Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de Futebol 2026 começa daqui ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 18:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 18:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 18:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 18:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dbPqBAHVmL0DnVRHXjFaW0g3jac=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/15/taca_brasileirao_feminino.jpg?itok=628evP46</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro fez descaso com preceitos éticos dos militares, diz MPM</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/bolsonaro-fez-descaso-com-preceitos-eticos-dos-militares-diz-mpm</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/bolsonaro-fez-descaso-com-preceitos-eticos-dos-militares-diz-mpm#1006</guid>
      <description>O Ministério Público Militar (MPM) afirmou que o ex-presidente Jair Bolsonaro fez descaso com a ética militar ao se envolver na trama golpista que pr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KM9kFoCQKV-5zX1fqTizotvQ4mM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/0d4a2863.jpg?itok=qVzSSymU&quot; alt=&quot;Bolsonaro fez descaso com preceitos éticos dos militares, diz MPM&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Militar (MPM) afirmou que o ex-presidente Jair Bolsonaro fez descaso com a ética militar ao se envolver na trama golpista que pretendia impedir a posse de Luiz Inácio Lula da Silva como presidente da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o órgão, o ex-presidente violou os princípios éticos de fidelidade à pátria e de lealdade, entre outros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conclusão faz parte da representação na qual o órgão pediu, nesta terça-feira (3), ao Superior Tribunal Militar (STM) a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;perda da patente do ex-presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que é capitão da reserva do Exército, e a consequente expulsão da força militar após a condenação a 27 anos e três meses de prisão pelo Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para defender a expulsão de Bolsonaro do Exército, o MPM citou as violações cometidas pelo ex-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem muito esforço, portanto, nota-se o descaso do ora representado Jair Messias Bolsonaro para com os preceitos éticos mais básicos previstos no art. 28 da Lei 6.880/1980 [Estatuto dos Militares]&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MPM, a decisão do Supremo que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e outros acusados pela tentativa de golpe de Estado demonstra a gravidade da conduta de militares que juraram respeitar a bandeira nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;São incontroversas, como se verá a seguir, a gravidade dos delitos cometidos e a violação dos preceitos éticos militares que os representados outrora juraram voluntariamente respeitar perante a bandeira do Brasil, em intensidade que aponta para a declaração de indignidade e a consequente perda do posto e da patente que ostentam e da qual fizeram uso&quot;, sustentou o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MPM, Bolsonaro também violou as seguintes regras militares:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dever de probidade e de proceder de maneira ilibada na vida pública ao“constituir e chefiar uma organização, com autoridades do Estado brasileiro, e valer-se da estrutura pública para alcançar objetivos inconstitucionais”;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dignidade da pessoa humanaao“tentar conduzir o país a um novo período de exceção democrática”;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cumprimento das leis e das ordens das autoridades competentes, já que“reiteradamente conchavava com os demais integrantes da organização o descumprimento da Constituição, que solenemente jurou defender, e dos comandos judiciais provindos da Suprema Corte e do Tribunal Superior Eleitoral;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelo pelo preparo moral– “aconduta do ora representado espelha um estado de imoralidade”;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/bolsonaro-fez-descaso-com-preceitos-eticos-dos-militares-diz-mpm&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público Militar (MPM) afirmou que o ex-presidente Jair Bolsonaro fez descaso com a ética militar ao se envolver na trama golpista que pr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 18:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 18:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 18:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 18:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KM9kFoCQKV-5zX1fqTizotvQ4mM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/0d4a2863.jpg?itok=qVzSSymU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo vai triplicar incentivo fiscal para socorrer indústria química</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica#1007</guid>
      <description>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o governo federal pretende elevar de R...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qTrLI2WIRC9MV-vjgXSujTeC4lg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/17/54393707349_786d568f6f_o.jpg?itok=e7GOXeRw&quot; alt=&quot;Governo vai triplicar incentivo fiscal para socorrer indústria química&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o governo federal pretende elevar de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões o orçamento destinado ao Regime Especial da Indústria Química (Reiq) para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alckmin, a medida será formalizada na próxima semana, por meio de uma Medida Provisória (MP) e de um projeto de lei complementar que o Palácio do Planalto encaminhará ao Congresso Nacional, em regime de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na próxima semana, o presidente [Luiz Inácio Lula da Silva] deve fazer dois atos importantes para fortalecer a indústria química e garantir o emprego”, anunciou Alckmin ao se reunir com representantes do setor, sindicalistas e políticos, na tarde desta terça-feira (3), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com isso, o regime, que já tem R$ 1 bi previstosno orçamento deste ano, passará para R$ 3 bilhões”, acrescentou Alckmin, referindo-se ao programa de incentivo fiscal criado para reduzir custos de produção da indústria química por meio da redução das alíquotas de tributos federais como a Cofins (Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social) e o PIS/Pasep (Programa de Integração Social e o Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[O fortalecimento do Reiq] é importante, pois estimula a manutenção dos empregos, o crescimento e a competitividade da indústria química”, destacou o ministro, assegurando que o objetivo da medida é estimular investimentos e impulsionar a competitividade nacional no setor, considerado estratégico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação dos incentivos fiscais é uma primeira resposta às súplicas de lideranças industriais, políticas e sindicais de regiões industriais, como Cubatão, na Baixada Santista, em São Paulo. Conforme a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em meados de janeiro, o prefeito de Cubatão, César Nascimento (PSD), tornou público que pediria ajuda ao governo federal para tentar conter o esvaziamento daquele que já foi um dos mais importantes polos industriais do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido foi feito após duas fábricas que operavam na cidade há décadas encerrarem parte de suas operações locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Associação Brasileira da Indústria Química (Abiquim), a perda de protagonismo de um polo industrial da relevância de Cubatão “acendeu um alerta sobre o risco de desestruturação permanente da base industrial do setor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a entidade, o compromisso federal de reforçar o regimeda indústria química ocorre em meio a um cenário crítico para o setor, que opera com ociosidade média superior a 35%; enfrenta o crescimento acelerado das importações, a perda de participação no mercado interno e a pressão decorrente dos custos de produção (energia, matérias-primas etc), considerados elevados quando comparados com os dos concorrentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente à reunião desta terça-feira, o prefeito de Cubatão relatou à equipe ministerial os efeitos do fechamento de fábricas para os cofres públicos municipais, como a perda de arrecadação e o fechamento de vagas de emprego formal e qualificado. Mais tarde, nas redes sociais, o prefeito festejou a promessa de fortalecimento do Reiq, classificando-a como uma “vitória”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desta forma, garantiremos que não haverá mais demissões no futuro, porque haverá investimentos”, disse o prefeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da Abiquim, medidas emergenciais e transitórias representam um “passo relevante na tentativa de evitar uma perda estrutural para a indústria química nacional”, mas demandarão outras ações, como a efetiva implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química(Presiq),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Presiq garantirá incentivos de R$ 3 bilhões por ano para o setor, por cinco anos, a partir do ano que vem, mas estávamos com um 'gap' neste ano de 2026”, afirmou o presidente-executivo da Abiquim, André Passos Cordeiro, destacando que os efeitos econômicos do Presiq só seriam sentidos a partir de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas o vice-presidente foi muito compreensivo com as dificuldades do setor e impactos para o país e se comprometeu com os mesmos R$ 3 bilhões de incentivos para a indústria química ainda este ano”, concluiu, resumindo a importância do alívio tributário que o aporte federal ao Reiq dará às indústrias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o governo federal pretende elevar de R...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 17:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 17:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 17:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 17:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qTrLI2WIRC9MV-vjgXSujTeC4lg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/17/54393707349_786d568f6f_o.jpg?itok=e7GOXeRw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Casos de sarampo crescem 32 vezes nas Américas; OMS emite alerta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/casos-de-sarampo-crescem-32-vezes-nas-americas-oms-emite-alerta</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/casos-de-sarampo-crescem-32-vezes-nas-americas-oms-emite-alerta#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O aumento de quase 23 vezes no número de casos de sarampo nas Américas na passagem de 2024 para 2025 fez a Organizaç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ehi4Sirf13weR0i05m-YyUxhq5A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/07/_d6a6407.jpg?itok=5vw6KFwq&quot; alt=&quot;Casos de sarampo crescem 32 vezes nas Américas; OMS emite alerta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento de quase 23 vezes no número de casos de sarampo nas Américas na passagem de 2024 para 2025 fez a Organização Pan-Americana da Saúde (Opas), escritório regional da Organização Mundial da Saúde (OMS),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o continente identificou 14.891 registros da doença, um salto em relação aos 446 casos do ano anterior. Foram 29 mortes em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em 2026, a comparação mostra crescimento ainda maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, dados parciais da Opas apontam 1.031 casos, número quase 45 vezes superior aos 23 do mesmo período de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto nos dados de 2025 e 2026, a grande concentração de casos está na América do Norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, México (6.428), Canadá (5.436) e Estados Unidos (2.242) somam quase 95% dos casos (14.106).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, as três nações representam 948 registros, 92% das notificações no continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta da Opas detalha que a grande maioria dos casos acontece com pessoas sem histórico de vacinação contra a doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos Estados Unidos, 93% das pessoas que contraíram a doença não estavam vacinados ouapresentavam histórico vacinal desconhecido. No México, eram 91,2%; já no Canadá, 89% doscasos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Opas considera que “o aumento acentuado dos casos de sarampo na região das Américas durante 2025 e no início de 2026 constitui um sinal de alerta que requer uma ação imediata e coordenada por parte dos Estados Membros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro passado, a Opas já tinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;retirado do continente o certificado de região livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil somou 38 notificações em 2025, sendo praticamente todos (36) sem histórico de vacinação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em 2024, foram quatro registros. Em 2026, não há caso reconhecido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/casos-de-sarampo-crescem-32-vezes-nas-americas-oms-emite-alerta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O aumento de quase 23 vezes no número de casos de sarampo nas Américas na passagem de 2024 para 2025 fez a Organizaç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 17:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 17:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 17:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 17:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ehi4Sirf13weR0i05m-YyUxhq5A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/07/_d6a6407.jpg?itok=5vw6KFwq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes diz que juiz pode receber por palestra e ter ações de empresas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-juiz-pode-receber-por-palestra-e-ter-acoes-de-empresas</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:20:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-juiz-pode-receber-por-palestra-e-ter-acoes-de-empresas#1009</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), afirmou nesta terça-feira (4) que juízes podem receber por palestras e ter ações d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8bjDGMiLimfENqCI8dYZ5jIp8j4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/14/54135368876_ffaf05fa2a_o.jpg?itok=7MyHXlBL&quot; alt=&quot;Moraes diz que juiz pode receber por palestra e ter ações de empresas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), afirmou nesta terça-feira (4) que juízes podem receber por palestras e ter ações de empresas, desde que não atuem como sócios-dirigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante sessão desta tarde, o ministro classificou como “má-fé” críticas sobre a atuação de ministros da Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As declarações foram feitas durante o julgamento que discute a validade da resolução do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) que restringiu o uso das redes socais por magistrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, a Lei Orgânica da Magistratura Nacional (Loman) somente impede que o magistrado seja sócio-dirigente de empresas. Moraes disse que a magistratura é a carreira pública com mais vedações de condutas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O magistrado pode receber por palestras, pode ser acionista [de empresa]. A Loman diz que não pode ser sócio-dirigente. Se assim não fosse, nenhum magistrado poderia ter aplicação em um banco, ações de um banco. É acionista de um banco, então não vai poderjulgar ninguém do sistema financeiro”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Dias Toffoli também concordou com Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Teria que doar sua herança a alguma entidade de caridade, se ele [juiz] tem um pai ou uma mãe que é acionista de uma empresa ou fazenda. Vários magistrados são fazendeiros, são donos de empresas. Não exercendo a administração, eles têm todo direito de receber seus dividendos&quot;, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre de Moraes também disse que o Supremo não liberou a participação de membros do tribunal nos julgamentos que envolvem escritórios de advocacia de parentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, a Corte derrubou aalteração do Código de Processo Civil (CPC) que ampliou o impedimento de juízes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O magistrado não pode ter ligação com o processo que julga. Todos os magistrados, inclusive os magistrados desta Suprema Corte, não julgam nunca nenhum caso que tem ligação”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pronunciamento de Moraes e Toffoli sobre a conduta de juízes ocorre no momento em que o presidente da Corte, ministro Edson Fachin, discute a adoção da criação de um Código de Ética para o Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, os ministros foramcriticados pela conduta envolvendo as investigações sobre o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraesnegou ter participado de um encontro com o ex-presidente do BancoRegional de Brasília (BRB) Paulo Henrique Costa, no primeiro semestre de 2025, na casa do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do BancoMaster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osuposto encontro foi noticiado pelo Portal Metrópoles e teria ocorrido em meio ao processo de tentativa de compra do Masterpelo BRB. Em nota à imprensa, Moraesclassificou a reportagem como “falsa e mentirosa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da liquidação do Master pelo Banco Central, o escritório de advocacia Barci de Moraes, que pertence à família do ministro, prestou serviços ao banco de Vorcaro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-juiz-pode-receber-por-palestra-e-ter-acoes-de-empresas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), afirmou nesta terça-feira (4) que juízes podem receber por palestras e ter ações d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 16:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 16:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 16:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 16:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8bjDGMiLimfENqCI8dYZ5jIp8j4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/14/54135368876_ffaf05fa2a_o.jpg?itok=7MyHXlBL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
