<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Abertas inscrições para 21ª Olimpíada de Matemática</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/abertas-inscricoes-para-21a-olimpiada-de-matematica</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/abertas-inscricoes-para-21a-olimpiada-de-matematica#1000</guid>
      <description>As inscrições para a 21ª edição da Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (Obmep) podem ser feitas exclusivamente pelas escolas de t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_&quot; alt=&quot;Abertas inscrições para 21ª Olimpíada de Matemática&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para a 21ª edição da Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (Obmep) podem ser feitas exclusivamente pelas escolas de todo o país. O prazo termina em 16 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o nome da competição mencione &quot;escolas públicas&quot;, os estudantes de escolas privadas também podem participar de uma categoria específica, concorrendo a medalhas próprias para a rede privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anualmente, a competição reúne mais de 18,5 milhões de estudantes do 6º ano do ensino fundamental ao 3º ano do ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior olimpíada científica do país é organizada pelo Instituto de Matemática Pura e Aplicada (Impa) e promovida com recursos do Ministério da Educação (MEC) e do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A olimpíada tem os objetivos de contribuir para estimular o estudo da matemática, identificar jovens talentos e promover a inclusão social por meio do conhecimento. O evento também tem a função de apoiar a melhoria da qualidade da educação básica no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para 21ª edição da Olimpíada de Matemática&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;devem ser feitas na página eletrônica da Obmep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem participar as instituições públicas de ensino municipais, estaduais e federais, além das privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A olimpíada ocorre em duas fases. A primeira delas é composta por uma prova objetiva com 20 questões, aplicada pela própria escola em 9 de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes bem colocados serão classificados para segunda fase, que será em 17 de outubro. Nesta etapa, a prova é composta por seis questões discursivas, elaboradas de acordo com o grau de escolaridade dos alunos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· nível 1: 6º e 7º ano do ensino fundamental;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· nível 2: 8º e 9º ano do ensino fundamental;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· nível 3: ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova discursiva desta segunda fase será aplicada nos centros definidos pela organização da Olimpíada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A divulgação dos aprovados para a segunda fase será feita em 3 de agosto, e a divulgação final dos premiados nacionais em 15 de dezembro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/abertas-inscricoes-para-21a-olimpiada-de-matematica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As inscrições para a 21ª edição da Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (Obmep) podem ser feitas exclusivamente pelas escolas de t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 14:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 14:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 14:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 14:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STJ mantém prisão de piloto acusado de espancar jovem em Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-espancar-jovem-em-brasilia</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-espancar-jovem-em-brasilia#1001</guid>
      <description>© Frame/Inquérito Policial/ Polí
O presidente do Superior Tribunal de Justiça (STJ), ministro Herman Benjamin, negou
protocolado pela defesa do pilot...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FzqmZrkEQRRmkGVxHKJR_IgBl1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/captura_de_tela_2026-02-04_104702_copy.jpg?itok=WiErIH2j&quot; alt=&quot;STJ mantém prisão de piloto acusado de espancar jovem em Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Frame/Inquérito Policial/ Polí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Superior Tribunal de Justiça (STJ), ministro Herman Benjamin, negou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;protocolado pela defesa do piloto de automobilismo PedroArthur TurraBasso, de 19 anos. A decisão foi proferida nesta quinta-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, Turra vai continuar preso preventivamente no presídio da Papuda, em Brasília, pela acusação de lesão corporal grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;piloto foi preso, na semana passada, após agredir um adolescente de 16 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desentendimento ocorreu por causa de um chiclete arremessado em um amigo da vítima, que continua internado na unidade de terapia intensiva (UTI) do Hospital Águas Claras, na capital federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prisão do piloto também foi mantida pelo Tribunal de Justiça do Distrito Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desembargador Diaulas Costa Ribeiro entendeu que a prisão é necessária para preservar as investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a defesa contestou a decretação da prisão pela primeira instância e afirmou que o piloto tem residência fixa, não tentou fugir e colaborou com as investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os advogados, Turrafoi preso a partir de vídeos publicados na internet, sem contraditório e validação judicial. Além disso, a defesa disse que o acusado teme por sua segurança diante da exposição midiática do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, saques superam depósitos na poupança em R$ 23,5 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF apura irregularidades na previdência do estado do Amapá por investimentos no Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval do Rio terá reforço na iluminação e segurança na Sapucaí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-espancar-jovem-em-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Frame/Inquérito Policial/ Polí
O presidente do Superior Tribunal de Justiça (STJ), ministro Herman Benjamin, negou
protocolado pela defesa do pilot...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 14:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 14:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 14:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 14:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FzqmZrkEQRRmkGVxHKJR_IgBl1g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/captura_de_tela_2026-02-04_104702_copy.jpg?itok=WiErIH2j</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Controle de armamentos não é prioridade dos estados, diz Sou da Paz</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/controle-de-armamentos-nao-e-prioridade-dos-estados-diz-sou-da-paz</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/controle-de-armamentos-nao-e-prioridade-dos-estados-diz-sou-da-paz#1002</guid>
      <description>Ranking de transparência de dados sobre armas de fogo nos estados
, do Instituto Sou da Paz em parceria com o Instituto Igarapé, mostrou que a falta ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iKiIRuNzo40LuGqaCc-WEeyHkh0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/31/_ja7714.jpg?itok=rcV5nRl6&quot; alt=&quot;Controle de armamentos não é prioridade dos estados, diz Sou da Paz&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ranking de transparência de dados sobre armas de fogo nos estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Instituto Sou da Paz em parceria com o Instituto Igarapé, mostrou que a falta de transparência sobre a circulação de armas no Brasil evidência que o controle de armamentos não é prioridade dos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 2021 a 2023, as polícias militares, civis e departamentos de Polícia Técnico-Científica (DPTC) das 27 unidades federativas não responderam 73% de pedidos de informações feitos via Lei de Acesso à Informação (LAI) sobre investigação, controle interno e controle de entrada e saída de armas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O alto percentual de perguntas sem respostas revela que as armas de fogo não ocupam um lugar central entre as prioridades da atuação da força policial estadual no país”, afirmou Carolina Ricardo, diretora-executiva do Instituto Sou da Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela acrescenta que o fato de que, em muitos locais, esses tipos de dados sequer são produzidos, também denota a baixa prioridade desse tema para as gestões locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro elemento que indica essa baixa prioridade do tema para os estados, segundo a especialista, é o baixo investimento na criação de delegacias especializadas no enfrentamento ao tráfico de armas (Desarmes). Somente seis estados contam com tais unidades atualmente (RS, ES, PB, CE, BA e RS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do levantamento foi mensurar o grau de transparência das instituições da segurança pública com relação às informações que produzem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, foram feitas cinco perguntas para a Polícia Militar; 13 para a Polícia Civil e cinco para os departamentos de Polícia Técnico-Científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os questionamentos enviados estão divididos em três grandes temas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;controle de entrada e saída de armas (apreensão, custódia, destruição);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;investigação (rastreamento de origem, investigações em curso, armas com registro legal furtadas ou roubadas) e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;controle interno (compras públicas, furtos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a análise, nenhum estado teve um nível alto de transparência de informações não sensíveis sobre as armas de fogo em 2023. Apenas os estados do Tocantins, Rio Grande do Norte, Pernambuco e Mato Grosso do Sul tiveram níveis médios de respostas aos questionamentos. Já o Acre, Amapá e Piauí apresentaram os níveis mais fracos de transparência dos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As polícias civis deixaram de responder 78% das perguntas da pesquisa, enquanto as polícias militares não responderam 70% dos questionamentos e os departamentos de Polícia Técnico-Científica, 66%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A transparência de dados é fundamental para que as políticas de controle de armas de fogo sejam fiscalizadas de forma democrática e responsável pela população, assim como para que sejam monitoradas e avaliadas periodicamente pelas próprias instituições públicas em sua gestão interna”, avaliou Carolina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/controle-de-armamentos-nao-e-prioridade-dos-estados-diz-sou-da-paz&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ranking de transparência de dados sobre armas de fogo nos estados
, do Instituto Sou da Paz em parceria com o Instituto Igarapé, mostrou que a falta ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 14:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 14:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 14:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 14:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iKiIRuNzo40LuGqaCc-WEeyHkh0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/31/_ja7714.jpg?itok=rcV5nRl6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Ricardo Schnetzer, dublador de Tom Cruise e Al Pacino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-ricardo-schnetzer-dublador-de-tom-cruise-e-al-pacino</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-ricardo-schnetzer-dublador-de-tom-cruise-e-al-pacino#1003</guid>
      <description>Morreu nesta quinta-feira (5), aos 72 anos, o dublador Ricardo Schnetzer, um dos nomes mais marcantes da dublagem brasileira.
Diagnosticado com escle...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WwylBXea4wyK7JBroUJ4K0GmtEw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/wkljpgxu4rba7iejau2po2xmca_copy.jpg?itok=xofV-I3K&quot; alt=&quot;Morre Ricardo Schnetzer, dublador de Tom Cruise e Al Pacino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu nesta quinta-feira (5), aos 72 anos, o dublador Ricardo Schnetzer, um dos nomes mais marcantes da dublagem brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diagnosticado com esclerose lateral amiotrófica (ELA), doença degenerativa e progressiva que compromete o sistema nervoso e as funções motoras, ele enfrentava um longo e complexo tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A morte foi divulgada nas redes sociais pelo sobrinho de Ricardo, o também dublador Victor Vaz, que prestou homenagem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tio, obrigado por me acompanhar nessa jornada desde a minha adolescência. O senhor me ensinou o valor da palavra ÉTICA e a defendê-la com unhas e dentes.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de décadas de carreira, Schnetzer construiu uma relação singular com o público brasileiro: tornou-se conhecido por milhões de pessoas que jamais viram seu rosto, mas reconheciam imediatamente sua voz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi ele quem deu identidade brasileira a personagens vividos por astros internacionais como Tom Cruise e Al Pacino, além de Richard Gere e Nicolas Cage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre seus trabalhos mais lembrados estão personagens que ajudaram a formar repertórios afetivos de crianças, jovens e adultos — muitas vezes sem que o público soubesse quem estava por trás da voz: Benson, da animação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; Capitão Planeta; Albafica de Peixes, de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do ano, familiares abriram uma vaquinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para ajudar a custear o tratamento da esclerose, com meta de R$ 200 mil. Até a última atualização, a arrecadação havia ultrapassado R$ 118 mil, mobilizando colegas de profissão e admiradores de seu trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a amiga e empresária Ana Motta, CEO do estúdio de dublagem e acessibilidade AllDub, a perda é ao mesmo tempo pessoal e simbólica para o setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em depoimento, ela relembra o primeiro encontro com Schnetzer, em 2005, na Herbert Richers, um dos estúdios mais emblemáticos da dublagem brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde o primeiro contato, ele já mostrava quem era: alegre, educado, generoso, sempre pronto para ajudar. Um profissional impecável e dono de uma voz absolutamente inconfundível”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Ana Motta, Schnetzer tinha um talento especial para personagens infantis e cômicos. “Ali, ele colocava alma, humor e afeto, e isso sempre me emocionou.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela recorda ainda o astral leve do dublador, sempre bem-humorado, e episódios que se tornaram quase lendários entre os colegas de estúdio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-ricardo-schnetzer-dublador-de-tom-cruise-e-al-pacino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu nesta quinta-feira (5), aos 72 anos, o dublador Ricardo Schnetzer, um dos nomes mais marcantes da dublagem brasileira.
Diagnosticado com escle...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 13:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 13:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 13:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 13:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WwylBXea4wyK7JBroUJ4K0GmtEw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/wkljpgxu4rba7iejau2po2xmca_copy.jpg?itok=xofV-I3K</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Petrobras compra 42,5% de bloco de exploração de petróleo na Namíbia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/petrobras-compra-425-de-bloco-de-exploracao-de-petroleo-na-namibia</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/petrobras-compra-425-de-bloco-de-exploracao-de-petroleo-na-namibia#1004</guid>
      <description>adquiriu participação em um bloco de exploração de petróleo na costa da Namíbia, no sudoeste da África. A área fica na Bacia de Lüderitz e cobre cerc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nhj_ljCtc1RGwwwxUN2AJBc9pjM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_abr4938.jpg?itok=5SyvjBKh&quot; alt=&quot;Petrobras compra 42,5% de bloco de exploração de petróleo na Namíbia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;adquiriu participação em um bloco de exploração de petróleo na costa da Namíbia, no sudoeste da África. A área fica na Bacia de Lüderitz e cobre cerca de 11 mil quilômetros quadrados (km²), equivalente à metade do tamanho de Sergipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação foi divulgada por meio de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, comunicado que empresas fazem a investidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estatal explica que adquiriu 42,5% de participação da área, identificada como Bloco 2613. A petroleira francesa TotalEnergies, parceira da Petrobras na produção de petróleo no Brasil, adquiriu outros 42,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Namcor Exploration and Production, estatal do governo da Namíbia, possui 10%, enquanto a Eight Offshore Investment Holdings detém 5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As participações adquiridas pela Petrobras e TotalEnergies foram vendidas pelas empresas Eight e Maravilla Oil &amp; Gas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comunicado não informa o valor de aquisição. A empresa acrescentou que a conclusão do negócio depende ainda do cumprimento de condições precedentes, incluindo aprovações governamentais e regulatórias, notadamente do Ministério da Indústria, Minas e Energia da Namíbia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Petrobras, Magda Chambriard, aponta que a nova participação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;faz parte dos esforços da companhia para recomposição das reservas de petróleo e gás&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos avaliado com muito cuidado áreas que têm mostrado boas perspectivas, tanto no Brasil como em outras partes do mundo”, disse, acrescentando que a compra marca a volta da empresa à Namíbia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de Exploração e da Petrobras, Sylvia Anjos, enfatizou o conhecimento da formação geológica da bacia exploratória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos bastante conhecimento geológico da região, em grande parte análoga às nossas bacias sedimentares. Olhamos com atenção a costa oeste Africana e as boas oportunidades na África. Foi assim em São Tomé e Príncipe, África do Sul e, agora, Namíbia”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para aumentar o atual estoque de reservas de petróleo, previsto para entrar em declínio na década de 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras voltou a manter operações no continente africano em 2024. Em 8 de fevereiro daquele ano, a companhia concluiu a aquisição de participações em três blocos exploratórios em São Tomé e Príncipe, na costa ocidental da África.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dois blocos a participação é de 45%; e no terceiro, 25%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/petrobras-compra-425-de-bloco-de-exploracao-de-petroleo-na-namibia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>adquiriu participação em um bloco de exploração de petróleo na costa da Namíbia, no sudoeste da África. A área fica na Bacia de Lüderitz e cobre cerc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 13:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 13:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 13:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 13:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nhj_ljCtc1RGwwwxUN2AJBc9pjM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_abr4938.jpg?itok=5SyvjBKh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Laudo da PF descarta necessidade de hospitalização para Bolsonaro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/laudo-da-pf-descarta-necessidade-de-hospitalizacao-para-bolsonaro</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/laudo-da-pf-descarta-necessidade-de-hospitalizacao-para-bolsonaro#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou nesta sexta-feira (6) a divul...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/he7i0yMbVRF-x-n2RM-rTl4eMco=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3235.jpg?itok=96yxVDqN&quot; alt=&quot;Laudo da PF descarta necessidade de hospitalização para Bolsonaro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou nesta sexta-feira (6) a divulgação do laudo feito por médicos peritos da Polícia Federal sobre o estado de saúde do ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo documento, ele não precisa ser transferido da prisão para um hospital, mas deve ter seus cuidados de saúde aprimorados para evitar um infarto, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o exame físico e a análise de exames laboratoriais e de imagem fornecidos pela defesa, a conclusão dos peritos foi que Bolsonaro é portador de sete problemas crônicos de saúde, mas que “tais comorbidades não ensejam, no momento, necessidade de transferência para cuidados em nível hospitalar”, diz o laudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, “é necessário otimização dos tratamentos e das medidas preventivas por profissionais especializados em decorrência do risco de complicações, principalmente eventos cardiovasculares”, acrescentaram os três médicos da PF que assinam o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;examinaram Bolsonaro em 20 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na Papudinha, como é conhecida a unidade prisional em que está instalada a Sala de Estado-Maior na qual o ex-presidente cumpre a pena de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de prisão por ter liderado uma tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os médicos nãoconstataramdoenças como depressão ou pneumonia aspirativa, mas atestaram a existência das seguintes doenças no ex-presidente:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Síndrome da Apneia Obstrutiva do Sono (SAOS) grave&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doença do refluxo gastroesofágico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aderências (bridas) intra-abdominais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o laudo, na entrevista com os médicos Bolsonaro “não apresentou queixas compatíveis com sentimentos de menos-valia, desesperança ou anedonia [falta de prazer]”, ainda que pudesse demonstrar abatimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os médicos da PF inspecionaram também as instalações da Papudinha, incluindo a cela de Bolsonaro e as áreas comuns, como banheiro e academia. Ao final, os peritos fizeram quatro recomendações para melhorar as condições em que o ex-presidente é mantido:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.Investigação complementar, definição diagnóstica e tratamento adequado do quadro neurológico em curso. Como medidas paliativas e provisórias, até avaliação especializada, recomenda-se:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/laudo-da-pf-descarta-necessidade-de-hospitalizacao-para-bolsonaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou nesta sexta-feira (6) a divul...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 13:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 13:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 13:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 13:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/he7i0yMbVRF-x-n2RM-rTl4eMco=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3235.jpg?itok=96yxVDqN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Percentual de famílias com dívidas cresce, mas inadimplência cai</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/percentual-de-familias-com-dividas-cresce-mas-inadimplencia-cai</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/percentual-de-familias-com-dividas-cresce-mas-inadimplencia-cai#1006</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O indicador que mede opercentual de famílias brasileiras que têm dívidas como cartão de crédito e financiamentos a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GXUlGOv0BCpO71ArxDlDycYmDvo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/cataoes_credito_-_primeira.jpg?itok=3i4YIJE4&quot; alt=&quot;Percentual de famílias com dívidas cresce, mas inadimplência cai&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador que mede opercentual de famílias brasileiras que têm dívidas como cartão de crédito e financiamentos alcançou 79,5% em janeiro, patamar mais alto já registrado, igualando recorde de outubro passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Odadofazparte da Pesquisa de Endividamento e Inadimplência do Consumidor (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), divulgada nesta terça-feira (6) pela Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a quantidade de famílias que não conseguiu pagar essas dívidas no prazocaiu pelo terceiro mês seguido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o nível de endividamentoestava em 78,9%, enquanto, em janeiro no ano passado, abrangia 76,1% das famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao analisar os dados de janeiro de 2026, percebe-se que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o endividamento é mais presente em famílias que ganham até três salários mínimos, chegando a 82,5% delas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já nas com renda superior a dez salários mínimos, o indicador recua para 68,3%. Desde janeiro, o salário mínimo é fixado em R$ 1.621.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento revela que o cartão de crédito é a forma de endividamento mais presente no endividamento das famílias:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa identificou que o comprometimento médio com as dívidas é de 7,2 meses ─ isso significa que esse é o tempo médio que falta para que as famílias quitem essas contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a parcela da renda gasta com as dívidas ocupa em média 29,7% do orçamento familiar, segundo a Peic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma em cada cinco famílias (19,5%) afirmaram ter mais da metade dos rendimentos comprometidos com dívidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento é feito com 18 mil famílias de todo o país. São levadas em conta dívidas com cartão de crédito, cheque especial, carnê de loja, crédito consignado, empréstimo pessoal, cheque pré-datado e prestações de carro e casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CNC ressalta que dívida não é necessariamente um comportamento financeiro negativo, uma vez que é uma forma de direcionar dinheiro para o consumo, o que aquece a economia como um todo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/percentual-de-familias-com-dividas-cresce-mas-inadimplencia-cai&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O indicador que mede opercentual de famílias brasileiras que têm dívidas como cartão de crédito e financiamentos a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 13:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 13:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 13:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 13:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GXUlGOv0BCpO71ArxDlDycYmDvo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/cataoes_credito_-_primeira.jpg?itok=3i4YIJE4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil no Mundo da TV Brasil debate segurança na América Latina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-seguranca-na-america-latina</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-seguranca-na-america-latina#1007</guid>
      <description>leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa
. No estúdio, no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem
o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_YIHEPkSoMMQqEFEGcN77VAa34k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/22/trilha-de-letras-luiz-eduardo-soares-02-credito-divulgacao-tv-brasil.jpg?itok=YiMJdqPK&quot; alt=&quot;Brasil no Mundo da TV Brasil debate segurança na América Latina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No estúdio, no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o cientista político e antropólogo Luiz Eduardo Soares para uma conversa sobre como a segurança pública tem dominado o debate eleitoral na América Latina, como ocorreu recentemente no Chile e Costa Rica e a chance disso se repetir na Colômbia e Brasil em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a atração comenta a disputa aberta pelo cargo de secretário-geral da Organização das Nações Unidas (ONU) e a pressão da Casa Branca para mudar a administração do Canal do Panamá. O convidado desta edição do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Luiz Eduardo Soares, tem uma trajetória ligada ao estudo da segurança pública no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor de livros como “Elite da Tropa”, em parceria com André Batista e Rodrigo Pimentel, o escritor também foi secretário de Segurança Pública no primeiro governo Lula, em 2003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há três meses no ar, o programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se dedica a destrinchar os grandes acontecimentos globais com a profundidade que cada tema exige. Conduzido pelos jornalistas especialistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat, apresenta análises consistentes e, a cada edição, recebe um convidado que contribui para ampliar a compreensão do cenário internacional e de seus reflexos na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com exibição semanal naTV Brasilsempre aos domingos, às 19h30, o programa tem duração de uma hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Serra atua como jornalista há cerca de 40 anos, tendo trabalhado na Globo por 26 anos, como correspondente em Nova Iorque, entre outras funções. O jornalista Jamil Chade trabalha há duas décadas como correspondente de diversos veículos no escritório da Organização das Nações Unidas em Genebra, período em que contribuiu com BBC, CNN, Guardian e veículos brasileiros. Já Yan Boechat cobre conflitos internacionais há 20 anos para diversos veículos, como Folha de S. Paulo e O Estado de S. Paulo. Já fez reportagens in loco na África, Oriente Médio, Rússia e América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa já entrevistou personalidades como a ministra do Meio Ambiente e Mudanças Climáticas, Marina Silva; o embaixador André Correa do Lago, presidente da COP30, o geógrafo Elias Jabbour e a economista Juliana Furno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize:https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estãonoT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ou por aplicativo no smartphone. O app pode ser baixado gratuitamente e está disponível para Android e iOS. Assista também pela WebTV:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/webtv&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-seguranca-na-america-latina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>leva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programa
. No estúdio, no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem
o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 13:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 13:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 13:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 13:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_YIHEPkSoMMQqEFEGcN77VAa34k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/22/trilha-de-letras-luiz-eduardo-soares-02-credito-divulgacao-tv-brasil.jpg?itok=YiMJdqPK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Entidades pedem veto à criação da licença indenizatória no Legislativo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo#1008</guid>
      <description>Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido de vetos integrais a dois projetos de lei, já aprovado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Entidades pedem veto à criação da licença indenizatória no Legislativo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido de vetos integrais a dois projetos de lei, já aprovados pelo Congresso, que criam a licença compensatória para servidores da Câmara dos Deputados e do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as associações, a institucionalização desse benefício — o chamado “penduricalho” — levará ao pagamento de valores extra-teto, com elevação de gastos públicos epossível efeito cascata na administração pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mecanismo da licença indenizatória permite, se implementado, conceder a servidores da Câmara licença de até um dia para cada trêstrabalhados, limitada a dez dias por mês. No caso do Senado, a proporção varia de um dia a cada dez e um a cada três dias de exercício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o projeto aprovado, os dias não usufruídos podem ser pagos em dinheiro e sem a necessidade de incidência de imposto de renda ou contribuição previdenciária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa quinta-feira (5), o ministro do Superior Tribunal Federal (STF)Flávio Dinopublicou decisão que suspende o pagamento de verbas indenizatórias sem previsão expressa em lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as entidades, o pedido de veto que fizeram a Lula ganha importância ainda maior a partir do pedido do ministro, uma vez que a sanção desses projetos inviabilizaria o alcance da decisão do membro do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as associações civis, a sanção da lei seria um retrocesso e traria de volta práticas já abolidas no passado, como a licença-prêmio por assiduidade, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo as organizações civis, órgãos do Judiciário e do Ministério Público, por meio de resoluções internas, têm esse tipo de benefício. De acordo com levantamento feito pela Transparência Brasil e República.org, o Judiciário pagou, em 2024, R$ 1,2 bilhão com licença-compensatória a 10,7 mil magistrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coalizão de entidades que pediu o veto a Lula é formada pela República.org, Transparência Brasil, Associação Fiquem Sabendo, Centro de Liderança Pública, Livres, Movimento Brasil Competitivo, Movimento Orçamento Bem Gasto, Movimento Pessoas à Frente, Plataforma Justa e Transparência Internacional – Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greve dos rodoviários em São Luís chega ao oitavo dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF apura irregularidades na previdência do estado do Amapá por investimentos no Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Rio deverá enviar imagens da Operação Contenção para a PF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/entidades-pedem-veto-criacao-da-licenca-indenizatoria-no-legislativo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Dez organizações da sociedade civil enviaram ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva um pedido de vetos integrais a dois projetos de lei, já aprovado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 13:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 13:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 13:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 13:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Protestos contra ICE ocorrem em Milão antes da abertura da Olimpíada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/protestos-contra-ice-ocorrem-em-milao-antes-da-abertura-da-olimp%C3%ADada</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:38:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/protestos-contra-ice-ocorrem-em-milao-antes-da-abertura-da-olimp%C3%ADada#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Alkis Konstantinidis/Proibida reprodução
Centenas de manifestantes entoaram slogans, assobiaram e acenderam sinalizadores em um protesto na...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X-Aucu-mqHVgg8Mmn_lmr7jw_XM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/protesto_em_milao_2026.jpg?itok=gqjknhal&quot; alt=&quot;Protestos contra ICE ocorrem em Milão antes da abertura da Olimpíada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Alkis Konstantinidis/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centenas de manifestantes entoaram slogans, assobiaram e acenderam sinalizadores em um protesto na sexta-feira (6) para se opor à presença de agentes de imigração dos EUA na Itália e ao fechamento de ruas antes da cerimônia de abertura dos Jogos Olímpicos de Inverno de Milão-Cortina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença relatada de representantes da Imigração e Alfândega (ICE) para proteger os norte-americanos durante as Olimpíadas galvanizou os protestos, dado seu papel de linha de frente na agressiva campanha de deportação do presidente dos EUA, Donald Trump, em seu país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ICE FORA” e “ICE deveria estar nas minhas bebidas, não na minha cidade” diziam algumas das faixas empunhadas pelos manifestantes liderados por estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usando apitos de plástico, que se tornaram um símbolo dos atos anti-ICE nos EUA, os manifestantes em Milão também pediram ao vice-presidente dos EUA, JD Vance, e ao secretário de Estado, Marco Rubio, que voltassem para casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Achei que essa era uma boa oportunidade para mostrar que o resto do mundo não concorda com o que está acontecendo em Minnesota”, disse Katie Legare, uma manifestante de Minnesota que atualmente estuda na Europa, em referência ao assassinato de dois cidadãos norte-americanos por agentes do ICE em sua cidade natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é certo simplesmente aceitar e seguir com o status quo. É preciso dizer que algo errado está acontecendo e se manifestar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo italiano afirmou que a controvérsia é infundada, já que o pessoal do ICE não está nas ruas durante as Olimpíadas e apenas agentes da Investigação de Segurança Interna na Itália trabalham nas missões diplomáticas dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comitê Olímpico e Paralímpico dos EUA também disse que nenhum agente do ICE estava fornecendo segurança para a equipe dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a cerimônia de abertura marcada para a noite de sexta-feira (6), as autoridades italianas ordenaram que as escolas no centro de Milão permanecessem fechadas e bloquearam o acesso a algumas áreas para reforçar a segurança e aliviar os transtornos no trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os manifestantes afirmam que as Olimpíadas são um desperdício de dinheiro e recursos, enquanto os preços das moradias são inacessíveis e os locais de reunião pública são escassos. Alguns manifestantes também entoaram slogans criticando Israel e expressando apoio aos palestinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reportagem adicional de Leonardo Benassatto e Iain Axon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* É proibida a reprodução deste conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greve dos rodoviários em São Luís chega ao oitavo dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: PF apura irregularidades na previdência do estado do Amapá por investimentos no Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/protestos-contra-ice-ocorrem-em-milao-antes-da-abertura-da-olimp%C3%ADada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Alkis Konstantinidis/Proibida reprodução
Centenas de manifestantes entoaram slogans, assobiaram e acenderam sinalizadores em um protesto na...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 13:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 13:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 13:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 13:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X-Aucu-mqHVgg8Mmn_lmr7jw_XM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/protesto_em_milao_2026.jpg?itok=gqjknhal</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
