<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 24/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>3 notícias publicadas hoje (3 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 16:02:16 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão autoriza reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-autoriza-reforma-e-ampliacao-do-posto-maria-cirino-souza-no-moura-brasil</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-d73c626847a6</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:40:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão autoriza reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil - Terça, 24 Fevereiro 2026 11:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226%20posto.jpg" alt="Prefeito Evandro Leitão autoriza reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="A necessidade das obras foi verificada a partir do contato direto com a população, durante visita do prefeito ao local no ano passado" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226 posto.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A necessidade das obras foi verificada a partir do contato direto com a população, durante visita do prefeito ao local no ano passado (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão assinou, nesta terça-feira (24/02), a ordem de serviço para início da reforma e ampliação do Posto de Saúde Maria Cirino Souza, no bairro Moura Brasil. A unidade é a menor da cidade e atende cerca de 3.200 pessoas. A ação faz parte do Plano Fortaleza Inclusiva, no eixo Saúde de Todos.</p>
<figure><img alt="O objetivo é ampliar a área total em 50 m² e garantir a oferta completa dos serviços de atenção primária, incluindo atendimento odontológico, sala de curativos e exames laboratoriais." src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/_27A3675-1.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O objetivo é ampliar a área total em 50 m² e garantir a oferta completa dos serviços de atenção primária, incluindo atendimento odontológico, sala de curativos e exames laboratoriais</figcaption></figure>
<p>O objetivo é ampliar a área total em 50 m² e garantir a oferta completa dos serviços de atenção primária, incluindo atendimento odontológico, sala de curativos e exames laboratoriais. As obras terão início imediato, com previsão de conclusão no segundo semestre. O investimento é de aproximadamente R$ 800 mil.</p>
<p>A reforma do posto era uma demanda antiga da comunidade e, como destacou o prefeito Evandro, a necessidade das obras foi verificada a partir do contato direto com a população, durante visita ao local no ano passado.</p>
<p>“Eu estive aqui no segundo semestre do ano passado, quando constatamos a necessidade da ampliação. Aqui ainda não tem laboratório nem consultório odontológico. Para viabilizar essa ampliação, foi necessário desapropriar o imóvel vizinho ao posto. Com isso, estamos garantindo dignidade para que essas pessoas tenham um atendimento de saúde compatível com as necessidades da população desta região”, afirmou.</p>
<p>Evandro também anunciou que o bairro Moura Brasil deverá receber outras obras de infraestrutura, como uma Areninha com complexo esportivo e pavimentação nas principais ruas.</p>
<p>“Será um campo de futebol com pista de skate e quadra de beach tennis. Também vamos iniciar as pavimentações nos próximos 90 dias, compromisso assumido no ano passado. Além disso, iremos entregar a regularização fundiária para 250 moradores que ainda não têm a matrícula do seu imóvel”, concluiu.</p>
<p>A secretária adjunta da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), Aline Gouveia, reforçou a importância da reforma e ampliação do posto.</p>
<p>“Teremos melhores condições de acessibilidade, considerando que atendemos gestantes, idosos e pessoas com dificuldade de mobilidade, inclusive cadeirantes. A unidade foi construída em uma rua desnivelada, então isso é muito necessário. Com a ampliação, passaremos a contar com odontologia e laboratório, evitando que as pessoas precisem se deslocar para outras unidades. Já o laboratório é essencial, especialmente para as gestantes que necessitam realizar exames”, destacou.</p>
<p>A moradora Edna Rodrigues estava no Posto Maria Cirino Souza durante a autorização da reforma e celebrou a ação.</p>
<p>“O nosso bairro é muito esquecido. A gente precisa se deslocar até o Carlos Ribeiro e nem sempre, quando chega lá, encontra atendimento adequado. Uma das coisas que vai trazer para cá é o dentista. Agora vamos ter a oportunidade de atendimento mais perto de casa”, afirmou.</p>
<figure><img alt="A moradora e líder comunitária Maria Aparecida Costa ressaltou a importância do diálogo entre a gestão municipal e a comunidade" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226-posto-perso.png" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A moradora e líder comunitária Maria Aparecida Costa ressaltou a importância do diálogo entre a gestão municipal e a comunidade</figcaption></figure>
<p>A opinião foi compartilhada pela moradora e líder comunitária Maria Aparecida Costa, que ressaltou a importância do diálogo entre a gestão municipal e a comunidade na definição de prioridades.</p>
<p>“A gente conversou com ele aqui mesmo, na rua, durante a visita ao bairro. Fomos atendidos. Ele disse que iria providenciar o eletrocardiograma, e os equipamentos já vieram para o posto. Após a reforma, também teremos atendimento odontológico aqui. Esse é um dos nossos sonhos”, declarou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-autoriza-reforma-e-ampliacao-do-posto-maria-cirino-souza-no-moura-brasil" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226%20posto.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/240226%20posto.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão autoriza reforma e ampliação do Posto Maria Cirino Souza, no Moura Brasil</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza inicia reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inicia-reforma-da-praca-beira-rio-no-bairro-vila-velha</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-dc873cb35e47</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:16:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza inicia reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha - Terça, 24 Fevereiro 2026 10:16</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza inicia reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito Evandro Leitão assina, nesta terça-feira (24/02), às 18h, a ordem de serviço da reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha. O momento marca o início dos trabalhos, que incluirão manutenção geral do piso, pintura, além de reparos estruturais e troca da grama da Areninha e renovação de mobiliários urbanos.</p>
<p>A intervenção, executada pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor) e pela Secretaria Regional 1, reforça o compromisso da gestão municipal com a valorização dos espaços públicos, promovendo mais opções de lazer, convivência e qualidade de vida para a população.</p>
<p>Serviço<br/>Autorização da reforma da Praça Beira Rio<br/>Data: terça-feira (24/02)<br/>Horário: 18h<br/>Local: Rua Vinte Dois com Rua Vinte Nove – Vila Velha</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inicia-reforma-da-praca-beira-rio-no-bairro-vila-velha" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza inicia reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza fortalece autonomia econômica de mulheres com curso de Operador de Caixa</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-fortalece-autonomia-economica-de-mulheres-com-curso-de-operador-de-caixa</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260224-85a47bbd6667</guid>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:51:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza fortalece autonomia econômica de mulheres com curso de Operador de Caixa - Terça, 24 Fevereiro 2026 09:51</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" alt="Prefeitura de Fortaleza fortalece autonomia econômica de mulheres com curso de Operador de Caixa" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="card secretaria das mulheres" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/24-02-2026-Semulher.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Mulher (Semulher), está com inscrições abertas para o curso de Operador de Caixa, reforçando o compromisso da gestão municipal com a inclusão social, a geração de renda e o fortalecimento da autonomia econômica das mulheres. As inscrições vão até a próxima sexta-feira (27/02).</p>
<p>A iniciativa é realizada em parceria com a Secretaria do Trabalho do Estado (SET), o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) e a Secretaria Regional 5 (SER 5), evidenciando a importância da atuação integrada entre diferentes órgãos para a construção de políticas públicas voltadas à qualificação profissional e à empregabilidade feminina. <br/><br/>Ao todo, serão 30 vagas. O curso ocorre na Escola Francisco Edmilson Pinheiro (Av. H, 2115 - Granja Portugal), no turno da noite. As inscrições são feitas no próprio local.</p>
<p>O curso tem como objetivo desenvolver competências técnicas essenciais para atuação na área de atendimento e operações comerciais, ampliando as oportunidades de inserção das participantes no mercado de trabalho e contribuindo para trajetórias profissionais mais estáveis e sustentáveis.</p>
<p>A ação integra o conjunto de políticas públicas da Semulher voltadas à formação profissional, inclusão social e geração de renda, fortalecendo o comprometimento da Prefeitura de Fortaleza com a promoção de direitos e a construção de uma cidade mais justa e igualitária.</p>
<p><strong>Mais informações:</strong> <br/>(85) 3106-3546 / (85) 9 9182-1833</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-fortalece-autonomia-economica-de-mulheres-com-curso-de-operador-de-caixa" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/MULHERES.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza fortalece autonomia econômica de mulheres com curso de Operador de Caixa</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>