<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Consórcio MEZ-RZK vence leilão para novo centro administrativo de SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/consorcio-mez-rzk-vence-leilao-para-novo-centro-administrativo-de-sp</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/consorcio-mez-rzk-vence-leilao-para-novo-centro-administrativo-de-sp#1000</guid>
      <description>O consórcio MEZ-RZK Novo Centro venceu, na manhã desta quinta-feira (26), o leilão de concessão para a construção e operação do novo centro administr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Seb-roaB88r6l9vT3PIO3xYQnmo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/pint5760.jpg.jpg?itok=I5MZcMni&quot; alt=&quot;Consórcio MEZ-RZK vence leilão para novo centro administrativo de SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consórcio MEZ-RZK Novo Centro venceu, na manhã desta quinta-feira (26), o leilão de concessão para a construção e operação do novo centro administrativo do governo de São Paulo. O certame foi realizado na sede da B3, no centro da capital paulista, com a presença do governador Tarcísio de Freitas e do prefeito Ricardo Nunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado pelas empresas Zetta Infraestrutura, M4 Investimentos, Engemat, RZK Empreendimentos Imobiliários e Iron Property, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;grupo ofereceu um desconto de 9,62% sobre a contraprestação pública mensal máxima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, fixada em R$ 76,6 milhões. O consórcio derrotou a proposta do grupo Acciona-Construcap, que ofertou 5% de desconto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária vencedora será responsável pela obra, operação e manutenção do complexo por 30 anos, incluindo serviços de limpeza, segurança e conservação. O investimento estimado é de R$ 6 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, o governador Tarcísio de Freitas classificou o projeto como um &quot;legado&quot; para a capital.&quot;Tínhamos uma meta de contratar R$ 220 bilhões de investimentos em quatro anos. Mas com os leilões de hoje e de amanhã (do sistema rodoviário da Rota Mogiana), a gente vai bater R$ 394 bilhões em investimentos, que vão se traduzir em obras, empregos e prosperidade&quot;, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governador, a centralização das estruturas do estado em um único endereço, na região dos Campos Elíseos, trará eficiência administrativa e economia de tempo de deslocamento para 22 mil servidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É um passo para a reabilitação do centro. Para nós, do ponto de vista financeiro, vale muito a pena porque vamos ganhar produtividade. Poderemos fazer investimentos com os imóveis que temos hoje espalhados pela cidade e que não nos atendem mais&quot;, afirmou o governador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarcísio mencionou ainda que a medida integra o esforço de revitalização da região, citando a redução do fluxo de usuários de drogas na Cracolândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O leilão ocorreu sob forte esquema de segurança. A Polícia Militar fez bloqueios nas ruas próximas à B3, impedindo a circulação normal de pedestres no centro histórico. De acordo com a PM, a atuação visou &quot;evitar tumultos e preservar a ordem pública&quot; devido a manifestações no Largo do Café.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do lado de fora, movimentos como a Frente de Luta por Moradia (FLM) e a União dos Movimentos de Moradia (UMM) protestaram contra o projeto. Os manifestantes alegam que a obra provocará desapropriações compulsórias, remoção de famílias e valorização artificial de imóveis (gentrificação), prejudicando residentes de baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final do evento, uma moradora da região dos Campos Elíseos conseguiu acessar o prédio da B3 e questionou o governador sobre a falta de diálogo com a comunidade. &quot;Sou uma das 800 moradoras que não foram ouvidas. O senhor diz que vai trazer vida para o centro, mas está expulsando pessoas que já moram, são proprietários e comerciantes&quot;, criticou a jornalista Jeniffer Mendonça, residente no bairro há 29 anos, desde que nasceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente não vai conseguir se manter no centro com o valor que vai ser indenizado para a gente, considerando também a gentrificação&quot;, protestou Jeniffer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, Tarcísio de Freitas argumentou que grandes projetos de infraestrutura invariavelmente exigem desapropriações em nome do &quot;bem coletivo&quot; e que os casos vão ser analisados individualmente. &quot;Ninguém será desassistido. A Constituição estabelece o rito para desapropriação mediante prévia e justa indenização em dinheiro. Vamos cumprir rigorosamente a legislação e dar apoio para que encontrem o melhor imóvel&quot;, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo centro administrativo prevê a construção de sete edifícios e dez torres nos Campos Elíseos. O complexo abrigará o gabinete do governador, secretarias e órgãos estaduais que hoje ocupam mais de 40 endereços diferentes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/consorcio-mez-rzk-vence-leilao-para-novo-centro-administrativo-de-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O consórcio MEZ-RZK Novo Centro venceu, na manhã desta quinta-feira (26), o leilão de concessão para a construção e operação do novo centro administr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 15:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 15:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 15:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 15:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Seb-roaB88r6l9vT3PIO3xYQnmo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/pint5760.jpg.jpg?itok=I5MZcMni</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Agência Brasil cresce 20% em visualizações em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/agencia-brasil-cresce-20-em-visualizacoes-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/agencia-brasil-cresce-20-em-visualizacoes-em-2025#1001</guid>
      <description>encerrou 2025 com melhora nos indicadores de desempenho digital, consolidando‑se como uma das principais fontes de informação do país. Segundo relató...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ue9IGELXym0SQ592igt7sdPXaqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/_mg_2187-2.jpg?itok=xUK1G79A&quot; alt=&quot;Agência Brasil cresce 20% em visualizações em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;encerrou 2025 com melhora nos indicadores de desempenho digital, consolidando‑se como uma das principais fontes de informação do país. Segundo relatório anual da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o portal registrou um crescimento de 20% nas visualizações de página em comparação a 2024, mantendo trajetória de expansão. O número de usuários também avançou, com alta de 9%, ao mesmo tempo em que houve aumento de 2% no total de usuários recorrentes, sinalizando maior fidelização do público ao portal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;teve, ao longo do ano, movimento expressivo de acesso intencional. O tráfego direto respondeu por mais de 19 milhões de sessões, equivalente a 25% do total registrado em 2025. Esse dado contribuipara o fortalecimento da marca, da lembrança do nome e da confiança acumulada junto ao leitor que acessa o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de forma espontânea, sem depender de mecanismos de busca ou intermediários. Com esse comportamento do público, o relatório classifica 2025 como um ano de ganho de escala, em que a plataforma ampliou seu alcance ao mesmo tempo em que consolidou sua autoridade informativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do crescimento no portal, houve impacto significativo nas redes sociais. As postagens da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Instagram e no Facebook alcançaram mais de 349 milhões de visualizações ao longo de 2025, reforçando a capacidade do veículo de dialogar com públicos diversos. A força da marca também se expressou no ecossistema de republicações: 31.585 endereços diferentes replicaram matérias da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre 1º de janeiro e 31 de dezembro de 2025. O volume de reproduções mostra a centralidade do conteúdo jornalístico da Agência na circulação de notícias em portais regionais, veículos especializados, órgãos públicos e sites internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da EBC, Andre Basbaum, destacou o papel estratégico da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;como patrimônio informativo do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números de 2025 comprovam que a Agência Brasil é uma referência nacional de credibilidade. Crescemos em audiência, em tráfego direto e em presença multiplataforma, ampliando nossa capacidade de informar o país com rigor, responsabilidade e serviço público. Esse desempenho é fruto de uma equipe comprometida e de uma missão que se fortalece a cada ano: garantir à sociedade brasileira o direito de acessar informação qualificada”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cresceu também no número de conteúdos solicitados por livros didáticos. Em 2024, foram 160 obras educacionais que incorporaram textos, fotos e áudios produzidos pelo veículo. Já em 2025, foram 221 conteúdos licenciados – dos quais 39 são da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Algumas obras chegaram a ter tiragem de 40 mil exemplares, além de disponibilização na internet. Contabilizando todas as 221 ocorrências, a tiragem das obras ultrapassa 2,2 milhões de exemplares, além de usos pontuais para um documentário e quatro séries documentais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O licenciamento é uma das linhas de negócio da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conforme previsão legal. Essa é a modalidade usada noscasos em queo material será comercializado. Para outros fins, a exemplo de divulgação jornalística, as imagens e textos da&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/agencia-brasil-cresce-20-em-visualizacoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>encerrou 2025 com melhora nos indicadores de desempenho digital, consolidando‑se como uma das principais fontes de informação do país. Segundo relató...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 15:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 15:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 15:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 15:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ue9IGELXym0SQ592igt7sdPXaqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/_mg_2187-2.jpg?itok=xUK1G79A</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Irmãos de Toffoli não são obrigados a depor em CPI, decide Mendonça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/irmaos-de-toffoli-nao-sao-obrigados-depor-em-cpi-decide-mendonca</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/irmaos-de-toffoli-nao-sao-obrigados-depor-em-cpi-decide-mendonca#1002</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (26) que os
irmãos do ministro Dias Toffoli não são obrigado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KrvWelxHeYJv6IvjHQCSXJtXulo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55115666461_e7e714b888_k.jpg?itok=hEXKMFJM&quot; alt=&quot;Irmãos de Toffoli não são obrigados a depor em CPI, decide Mendonça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (26) que os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;irmãos do ministro Dias Toffoli não são obrigados a comparecer à Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem (25), José Eugênio Dias Toffoli e José Carlos Dias Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para prestar depoimento sobre as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transações financeiras ocorridasentre a empresa MaridtParticipações e um fundo investimentos ligado ao Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A empresa familiar foi dona do resort Tayayá, localizado no Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, o ministro atendeu ao pedido feito pela defesa dos irmãos de Toffoli e afirmou eles foram tratadospela CPI na condição de investigados. Dessa forma, segundo Mendonça, eles não são obrigados a produzirprovas contra si mesmos, e o depoimento deve ser facultativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há jurisprudência do Supremo Tribunal Federal, no sentido de que o direito de um investigado anão autoincriminação abrange a faculdade de comparecer ou não ao ato”, decidiu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o senador Alessandro Vieira (MDB-SE), relator da CPI, há suspeitas de que a Maridtatuou como como empresa de “fachada” para lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na petição enviada ao Supremo, os advogados dos irmãos de Toffoli alegaram que a CPI não pode obrigá-los a prestar depoimento, após apontar que eles são investigados. Além disso, a defesa destacouque eles poderiam sofrer ameaças de responsabilização penal durante a oitiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPMI do INSS tem empurra-empurra e quebra de sigilo de filho de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concentração de poluentes no ar ultrapassa limites em todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consórcio MEZ-RZK vence leilão para novo centro administrativo de SP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/irmaos-de-toffoli-nao-sao-obrigados-depor-em-cpi-decide-mendonca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (26) que os
irmãos do ministro Dias Toffoli não são obrigado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 14:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 14:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 14:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 14:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KrvWelxHeYJv6IvjHQCSXJtXulo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55115666461_e7e714b888_k.jpg?itok=hEXKMFJM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova uso de recursos do FGO em operações do Pronaf</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-uso-de-recursos-do-fgo-em-operacoes-do-pronaf</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-uso-de-recursos-do-fgo-em-operacoes-do-pronaf#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Câmara dos Deputados aprovou nesta quinta-feira (16) o
, que autoriza o uso de recursos do Fundo Garantidor de Ope...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/r8aTj1NRZtw2zwNnBifx6yLyo_k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/26/caminho-das-aguas-mauriti-mc_abr_26052025-11.jpg?itok=VTN2H106&quot; alt=&quot;Câmara aprova uso de recursos do FGO em operações do Pronaf&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados aprovou nesta quinta-feira (16) o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que autoriza o uso de recursos do Fundo Garantidor de Operações (FGO) para cobrir ações do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto, de autoria do Senado, segue agora para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administrado pelo Banco do Brasil, o FGO facilita o acesso ao crédito por empresas e setores específicos, diminuindo os riscos para os bancos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, até R$ 500 milhões do FGO poderão ser utilizados para garantir as operações do Pronaf, que oferece linhas de crédito com condições especiais a agricultores familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que institui o Programa Nacional de Apoio às Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ato conjunto dos ministérios do Desenvolvimento Agrário e da Fazenda definirá como esses recursos serão alocados, quais limites máximos de garantia poderão ser concedidos, os critérios de elegibilidade dos agricultores familiares e de suas cooperativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ato deve indicar ainda quais operações do Pronaf poderão receber cobertura do FGO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições financeiras autorizadas a operar crédito rural no Pronaf poderão solicitar essa garantia, respeitados os limites proporcionais de suas carteiras e o montante efetivamente aportado pela União e pelos demais cotistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do projeto, deputado Rogério Correia (PT-MG), disse que a medida não produz impacto orçamentário ou financeiro imediato sobre as contas da União. O deputado citou o Balanço Patrimonial Consolidado do próprio FGO, referente a dezembro de 2024, que mostra que o fundo detinha R$ 43 bilhões em ativos totais, o que demonstra, segundo Correia, que a eventual destinação de até R$ 500 milhões para operações do Pronaf representa uma fração modesta de sua capacidade financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A medida não afeta sua aptidão [do FGO] para dar cobertura às garantias relacionadas ao Pronampe, nem compromete a estabilidade do fundo. Diante desse cenário, conclui-se que o projeto não produz impacto orçamentário ou financeiro imediato sobre as contas da União, uma vez que apenas autoriza a utilização de recursos já existentes no FGO”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPMI do INSS tem empurra-empurra e quebra de sigilo de filho de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/camara-aprova-uso-de-recursos-do-fgo-em-operacoes-do-pronaf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Câmara dos Deputados aprovou nesta quinta-feira (16) o
, que autoriza o uso de recursos do Fundo Garantidor de Ope...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 14:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 14:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 14:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 14:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/r8aTj1NRZtw2zwNnBifx6yLyo_k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/26/caminho-das-aguas-mauriti-mc_abr_26052025-11.jpg?itok=VTN2H106</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Um em cada quatro alunos da rede pública estuda em tempo integral</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/um-em-cada-quatro-alunos-da-rede-publica-estuda-em-tempo-integral</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/um-em-cada-quatro-alunos-da-rede-publica-estuda-em-tempo-integral#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) div...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1Il64TRbIuFP-KMb4vqBpFoWjm4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/26/alunos-escola_mcamgo_abr_26032025-6.jpg?itok=098apxHr&quot; alt=&quot;Um em cada quatro alunos da rede pública estuda em tempo integral&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26) os resultados da primeira etapa do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento indica um crescimentona cobertura da educação em tempo integral, em todas as etapas da educação básica, nos últimos quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É consideradamatrícula em tempo integral quando o aluno fica na escola 7 horas ou mais por dia, ou 35 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados, o percentual de matrículas presenciais em tempo integral cresceu 10,7 pontos percentuais na rede pública de ensino, entre 2021 a 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atendimento passou de 15,1% para 25,8% dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse resultado, o Brasil atinge a meta prevista no Plano Nacional de Educação (PNE) 2014-2024, que previa a ampliação da modalidade para atender pelo menos 25% dos alunos da educação básica da rede pública em tempo integral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A modalidade tem como finalidade a perspectiva do desenvolvimento e formação integral de bebês, crianças e adolescentes a partir de um currículo intencional e integrado, que amplia e articula diferentes experiências educativas, sociais, culturais e esportivas em espaços dentro e fora da escola com a participação da comunidade escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maior aumento se deu no ensino médio, em que as matrículas em tempo integral passaram de 16,7%, em 2022, para 26,8%, em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O ensino fundamental anos finais (6° ao 9º ano) registrou 23,7%, os anos iniciais (1º ao 5º ano) 20,9%. Já na pré-escola, as matrículas em tempo integral representam 18,3% do total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para asuperintendente do Itaú Social,Patricia Mota Guedes, os dados apontam um avanço muito significativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;São 923 mil novas matrículas em um único ano, ultrapassando 8,8 milhões de estudantes na rede pública. Esse crescimento consistente desde 2022 indica que o país está consolidando o tempo integral como uma estratégia estruturante para enfrentar os desafios da aprendizagem e das desigualdades educacionais'&quot;, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, ela destaca que não é suficiente apenas ampliar o tempo de permanência na escola. É necessário que as escolas desenvolvam projetos pedagógicos que ampliem as oportunidades de aprendizagem real, usando esse tempo extra de forma estratégica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Isso significa organizar um currículo diversificado, que inclua atividades artísticas, esportivas e culturais, que dialogue com o território e com a realidade dos estudantes, e que fortaleça tanto as aprendizagens cognitivas quanto o desenvolvimento socioemocional. A ampliação do tempo precisa estar a serviço de experiências formativas mais ricas e significativas”, aponta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MEC, os dados são resultado do investimento de R$ 4 bilhões do MEC no Programa Escola em Tempo Integral, criado em 2023, para apoiar redes de ensino na expansão de matrículas em tempo integral, abrangendo todas as etapas e modalidades da educaçãobásica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/um-em-cada-quatro-alunos-da-rede-publica-estuda-em-tempo-integral&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) div...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1Il64TRbIuFP-KMb4vqBpFoWjm4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/26/alunos-escola_mcamgo_abr_26032025-6.jpg?itok=098apxHr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prisão de bicheiro é fruto da resiliência de forças policiais, diz PF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prisao-de-bicheiro-e-fruto-de-resiliencia-de-forcas-policiais-diz-pf</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prisao-de-bicheiro-e-fruto-de-resiliencia-de-forcas-policiais-diz-pf#1005</guid>
      <description>O superintendente da Polícia Federal no Rio de Janeiro, Fábio Galvão, considerou que a prisão do banqueiro de bicho Adilson Oliveira Coutinho Filho, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GJCkvCdSDlI8ExIWvL4UwVeBPq4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/operacao_prisao_adilsinho_260226_copy.jpg?itok=_-MXZwsO&quot; alt=&quot;Prisão de bicheiro é fruto da resiliência de forças policiais, diz PF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O superintendente da Polícia Federal no Rio de Janeiro, Fábio Galvão, considerou que a prisão do banqueiro de bicho Adilson Oliveira Coutinho Filho, o Adilsinho, nesta quinta-feira (26), em Cabo Frio, na Região dos Lagos, foiresultado detrabalho árduo e muito difícil, fruto da resiliência das equipes que participam da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado, composta no Rio de Janeiro, Polícia FederalePolícia Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não foi a primeira operação para prender o bicheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi a terceira tentativa de prisão, muito dificultada pela proteção, sobretudo, de policiais ligados à máfia do jogo do bicho”, dizvídeo divulgado à imprensa pela PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje a gente conseguiu prender o mais sanguinário dos capos do jogo do bicho. Vale destacar a atuação incessante das nossas equipes juntas”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O superintendente destacou que anteriormente a ação conjunta das duas corporações já havia estourado três fábricas clandestinas de cigarros ligadas ao contraventor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Éum dos meios de dinheiro principal do bicheiro, fora as máquinas de caça níqueis e a exploração do jogo do bicho.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Éum dos meios de dinheiro principal do bicheiro, fora as máquinas de caça níqueis e a exploração do jogo do bicho. Então foi um presente para a sociedade fluminense a prisão e um baque para a máfia do jogo do bicho.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado do superintendente, o secretário de estado de Polícia Civil, Felipe Curi, agradeceuà equipe da Polícia Federal pela parceria e integração das instituições nas ações da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado (FICCO/RJ), que no Rio de Janeiro, segundo ele,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vem fazendo um excelente trabalho conjunto no sentido de combate ao crime organizado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São inúmeras ações e hoje mais uma ação exitosa fruto dessa parceria, dessa integração e da troca de informações de inteligência das nossas instituições, que resultou nessa prisão importantíssima, tirando esse grande criminoso de circulação”, disse o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fábio Galvão e Curi destacaram que Adilsinho é suspeito de ter praticado dezenas de homicídios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curi relatou que esses crimes já são investigados pelas Delegacias de Homicídios da Capital e da Baixada Fluminense e da região de Niterói e São Gonçalo. “Homicídios de rivais, de desafetos, de contraventores, de integrantes da máfia de cigarros e também de alguns policiais”, pontuou,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acrescentando que Adilsinho já tem, por força de investigações da Polícia Civil, três mandados de prisão por homicídios de pessoas envolvidas nesta organização criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dentre as dezenas de homicídios pelos quais ele é investigado tem um que é a morte do advogado em fevereiro de 2024, assassinado em plena luz do dia em frente à Ordem dos Advogados do Brasil, a OAB, praticamente ao lado do Ministério Público e da Defensoria Pública, em uma ação extremamente ousada da quadrilha desse criminoso”, informou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O superintendente comentou ainda que em uma das fábricas clandestinas de cigarros que foram estouradas pelos agentes das duas corporações foram constatadas as presenças de mais de 20 paraguaios que estavam submetidos à condição análoga à escravidão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prisao-de-bicheiro-e-fruto-de-resiliencia-de-forcas-policiais-diz-pf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O superintendente da Polícia Federal no Rio de Janeiro, Fábio Galvão, considerou que a prisão do banqueiro de bicho Adilson Oliveira Coutinho Filho, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GJCkvCdSDlI8ExIWvL4UwVeBPq4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/operacao_prisao_adilsinho_260226_copy.jpg?itok=_-MXZwsO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mortes causadas pelos temporais em Juiz de Fora e Ubá chegam a 53</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortes-causadas-pelos-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-53</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortes-causadas-pelos-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-53#1006</guid>
      <description>Com mais quatro mortes confirmadas em Juiz de Fora, sobe para 53 o número de mortos na Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) em decorrência d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/woiiFRgJr_eHBxovNtlTe7pQCLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4144.jpg?itok=xl4wPTmF&quot; alt=&quot;Mortes causadas pelos temporais em Juiz de Fora e Ubá chegam a 53&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais quatro mortes confirmadas em Juiz de Fora, sobe para 53 o número de mortos na Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) em decorrência de deslizamentos e enchentes. Juiz de Fora tem 47 óbitos e Ubá,seis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os desaparecidos somam 13 em Juiz de Fora e dois em Ubá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações são do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais (CBMG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o coronel Joselito Oliveira de Paula, do 3º Comando Operacional de Bombeiros, em Juiz de Fora, as buscas pelos desaparecidos concentram-se na área onde ficavam duas casas atingidas pelos deslizamentos. Ele disse esperar que os corpos sejam recuperados ainda nesta quinta-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou alerta de perigo para chuvas intensas na Zona da Mata Mineira até as 23h59 de sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de chuva entre 30 e 60 milímetros por hora (mm/h) ou 50 e 100 mm/dia eventos intensos (de 60 a 100 quilômetros por hora). Há risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e de descargas elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as últimas informações sobre a tragédia em Minas Gerais no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPMI do INSS tem empurra-empurra e quebra de sigilo de filho de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concentração de poluentes no ar ultrapassa limites em todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consórcio MEZ-RZK vence leilão para novo centro administrativo de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil cresce 20% em visualizações em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irmãos de Toffoli não são obrigados a depor em CPI, decide Mendonça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara aprova uso de recursos do FGO em operações do Pronaf&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortes-causadas-pelos-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-53&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com mais quatro mortes confirmadas em Juiz de Fora, sobe para 53 o número de mortos na Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) em decorrência d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/woiiFRgJr_eHBxovNtlTe7pQCLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4144.jpg?itok=xl4wPTmF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla “Calderashi” põe Brasil em final inédita no Smash de Singapura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-calderashi-poe-brasil-em-final-inedita-no-smash-de-singapura</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-calderashi-poe-brasil-em-final-inedita-no-smash-de-singapura#1007</guid>
      <description>© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados
A parceria dos brasileiros Hugo Calderano com Bruna Takahashi, número cinco do mundo, avançou à ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/G8W6Q6ZeApvsIhdZMxJ3E1MPZcY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/calderano_e_bruna_takahashi_tenis_de_mesa.jpg?itok=FL3FgOzD&quot; alt=&quot;Dupla “Calderashi” põe Brasil em final inédita no Smash de Singapura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria dos brasileiros Hugo Calderano com Bruna Takahashi, número cinco do mundo, avançou à inédita final do WTT Smash de Singapura nesta quinta-feira (26) e tornou-se a primeira dupla não asiática na história a assegurar presença na decisão do título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os torneios Smash de tênis de mesa são similares aos Grand Slams no tênis, pois distribuem maior pontuação no ranking. A competição em Singapura garantirá 4 mil pontos aos vencedores. Até a edição deste ano, apenas duplas chinesas haviam subido ao topo do pódio em torneios Smash.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os adversários dos brasileiros na final serão os atuais líderes do ranking, os sul-coreanos Jong-hoon Lim e Yubin Shin, que foram bronze na Olimpíada de Paris 2024. A partida será na sexta (27), às 9h15 (horário de Brasília), com temt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) no canal da Federação Internacional de Tênis de Mesa (World Table Tennis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã de hoje (26), a dupla “Calderashi” – apelido dado pela torcida brasileira – alcançou vaga na decisão ao vencer a semifinal contra a parceria número 4 no ranking mundial, formada por Wong Chun Tingcom&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os brasileiros levaram a melhor por 3 sets a 1, com parciais de 9-11, 11-8, 11-9 e 11-8. Foi a terceira vitória seguida da dupla Amarelinha no torneio: na estreiam eles bateram osos egípcios Oussef Abdelaziz e Mariam Alhodaby.(3 sets a 2edepois despacharam os indianos Manush Shah e Diya Chitale (3 sets a 0),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodada dupla de Calderano nesta sexta (27)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da decisão do título de duplas, Calderano competirá às 2h30 de sexta (27) nas oitavas de final da chave de simples do torneio asiático. Número 2 do mundo, o carioca enfrentará o o chinêsChen Yuanyu (30º no ranking).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPMI do INSS tem empurra-empurra e quebra de sigilo de filho de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concentração de poluentes no ar ultrapassa limites em todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consórcio MEZ-RZK vence leilão para novo centro administrativo de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil cresce 20% em visualizações em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/dupla-calderashi-poe-brasil-em-final-inedita-no-smash-de-singapura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados
A parceria dos brasileiros Hugo Calderano com Bruna Takahashi, número cinco do mundo, avançou à ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/G8W6Q6ZeApvsIhdZMxJ3E1MPZcY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/calderano_e_bruna_takahashi_tenis_de_mesa.jpg?itok=FL3FgOzD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde envia equipes do SUS para áreas atingidas pela chuva em Minas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-envia-equipes-do-sus-para-areas-mais-atingidas-pela-chuva-em-mg</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-envia-equipes-do-sus-para-areas-mais-atingidas-pela-chuva-em-mg#1008</guid>
      <description>O Ministério da Saúde enviou equipes do Sistema Único de Saúde (SUS) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública aos municípios mineiros de Ubá...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/es4eQoyABgtndTB5HjzlxNrdF_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4189.jpg?itok=idPVGy_p&quot; alt=&quot;Saúde envia equipes do SUS para áreas atingidas pela chuva em Minas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde enviou equipes do Sistema Único de Saúde (SUS) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública aos municípios mineiros de Ubá e Matias Barbosa, com o objetivo de ajudar nas respostas emergenciais aos problemas causados pelas chuvas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais especializados encaminhados aos municípios da Zona da Mata mineira – médicos, enfermeiros, psicólogos e especialistas em logística – estavam em Juiz de Fora, cidade também muito afetada pelas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de levar vacinas, medicamentos, insumos estratégicos de primeiros socorros e água potável para a população atingida, as equipes ajudarão em ações de acolhimento com atendimento psicossocial; cuidados em saúde mental; e reorganização da rede assistencial local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas cidades atingidas pelas chuvas nesta terça-feira (24), eles estão redirecionando os atendimentos para unidades de saúde não afetadas e remanejando profissionais para garantir cobertura mínima nos locais de maior demanda e, assim, a continuidade dos serviços essenciais”, informou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde em exercício, Adriano Massuda, ressaltou que a pasta está atenta às necessidades das famílias atingidas pela tragédia nos municípios da Zona da Mata mineira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não faltarão recursos financeiros, equipes, estrutura, suporte técnico e assistência em saúde [para a ajuda às famílias]”, garantiu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Massuda e seu colega do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, viajaram a Minas Gerais para monitorar as medidas emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério da Saúde informou também que enviará, aos municípios atingidos, carretas de saúde do programa Agora Tem Especialistas, para auxiliar no atendimento enquanto as unidades de saúde afetadas pelas chuvas estão sendo recuperadas ou reconstruídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O número de profissionais da Força Nacional do SUS em campo será reforçado de acordo com a evolução do cenário e as necessidades dos municípios da região, garantindo que nenhuma cidade fique sem o apoio necessário”, detalhou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estão sendo enviados para as áreas mais críticas caminhões-pipa do Programa Nacional de Vigilância da Qualidade da Água para Consumo Humano (Vigiágua), de forma a garantir abastecimento emergencial nas regiões onde o fornecimento está comprometido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPMI do INSS tem empurra-empurra e quebra de sigilo de filho de Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: SUS realiza, por ano, 3,4 mil cirurgias de câncer causado por HPV em homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amistosos em 2026: Brasil enfrenta Costa Rica, Venezuela e México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concentração de poluentes no ar ultrapassa limites em todo o país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-envia-equipes-do-sus-para-areas-mais-atingidas-pela-chuva-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Saúde enviou equipes do Sistema Único de Saúde (SUS) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública aos municípios mineiros de Ubá...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 13:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 13:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 13:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 13:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/es4eQoyABgtndTB5HjzlxNrdF_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4189.jpg?itok=idPVGy_p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Censo registra queda de 1 milhão de matrículas na educação básica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/censo-registra-queda-de-1-milhao-de-matriculas-na-educacao-basica</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:42:17 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/censo-registra-queda-de-1-milhao-de-matriculas-na-educacao-basica#1009</guid>
      <description>O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26) o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KVkNWtq-WHjRh-qr6gCEozA0trg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0719.jpg?itok=qgljRLPp&quot; alt=&quot;Censo registra queda de 1 milhão de matrículas na educação básica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26) os resultados da primeira etapa do Censo Escolar 2025. Segundo os dados,em 2025, foram registrados 46,018 milhões de estudantes, distribuídos em 178,76 mil escolas públicas e privadas, considerando todas as etapas da educação básica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ouve uma redução de 2,29% nas matrículas, em comparação a 2024, quando foram registradas 47.088.922 estudantes. A quedacorresponde a 1, 082 milhão de alunos a menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o coordenador de Estatísticas Educacionais da Diretoria de Estatísticas do Inep (DEED), Fábio Pereira Bravin, a queda não representa um problema. Segundo o órgão, o dado relevante é que o atendimento educacional da população está aumentando. A explicação para a queda das matrículas, de acordo com Bravin, é a redução da população em idade escolar, especialmente entre0 a 4 anos e a 15 a 17 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados daPesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad) do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística(IBGE), apresentados pelo Inep, a projeção para a população de 0 a 3 anos recuou 8,4% entre 2022 e 2025. Em relação à frequência escolar, na faixa etária até 3 anos de idade, a taxa de atendimento subiu 4,3 pontos percentuais entre 2019 e 2024, atingindo39,8%. A matrícula na creche, que compreende crianças até 3 anos, não é obrigatória. Já na faixa etária de 4 a 17 anos, quando a frequência à escola é obrigatória, a frequência chega a 97,2%, apontam os dados do IBGE de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redução da distorção idade-série&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra explicação para a queda no número de matrículas, de acordo com a MEC, é a redução das taxas de repetência e a melhoria dos indicadores de distorção idade-série. Este parâmetro avalia a quantidade de alunos que frequentam a série adequada à sua idade e não estão &quot;atrasados&quot; nos estudos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os alunos estão repetindo menos. Antes, a retenção inchava o sistema. Passando ano a ano, à medida que eu reduzo a distorção idade-série e dou oportunidades aos alunos que estão atrasados para eles concluam, eu reduzo o número de matrículas.&quot;, apontou o ministro da Educação, Camilo Santana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois fenômenos, segundo ele, indicam maior eficiência do sistema educacional do país. Para o ministro, oCenso Escolar mostrou que a educação brasileira conquistou avanços significativos em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Camilo, a distorção idade-série no ensino médio, por exemplo, teve uma redução de 61% de 2022 a 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós saímos de 27,2% para 13,99% só no 3° ano do ensino médio”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil praticamente universalizou o acesso à escola. Precisamos garantir a qualidade, a equidade”, disse o ministro do MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asuperintendente do Itaú Social,Patricia Mota Guedes, aponta os mesmos motivos para aredução na queda das matrículas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É o menor número de alunos desde 2021, quando o Brasil registrou 46,6 milhões de matrículas. Esse é um dado que merece atenção, mas que precisa ser analisado com cuidado e à luz de outras informações demográficas e educacionais&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também aponta amudança estrutural na demografia brasileira e as melhorias dos dados de frequência escolar como sinais positivos, apesar da redução das matrículas registradas no Censo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Isso significa que, embora haja menos jovens, uma parcela maior deles está, de fato, na escola. Dito isso, o desafio permanece: precisamos garantir que todos os estudantes tenham acesso, permanência e qualidade no aprendizado em todas as etapas. E isso exige uma articulação federativa mais forte e estratégica.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/censo-registra-queda-de-1-milhao-de-matriculas-na-educacao-basica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26) o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 12:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 12:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 12:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 12:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KVkNWtq-WHjRh-qr6gCEozA0trg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0719.jpg?itok=qgljRLPp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
