<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Balança comercial tem segundo melhor resultado para janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/balanca-comercial-tem-segundo-melhor-resultado-para-janeiro</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/balanca-comercial-tem-segundo-melhor-resultado-para-janeiro#1000</guid>
      <description>A balança comercial registrou o segundo maior superávit para meses de janeiro desde o início da série histórica, beneficiada pela queda das importaçõ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gviikANFZH9TO2bqFLRLmnCC21g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/11/c7ce57c4-3ca3-44b5-a68b-9e4e44e7e8bb.jpeg?itok=bcQCT5AO&quot; alt=&quot;Balança comercial tem segundo melhor resultado para janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A balança comercial registrou o segundo maior superávit para meses de janeiro desde o início da série histórica, beneficiada pela queda das importações, divulgou nesta quinta-feira (5) o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, as exportações superaram as importações em US$ 4,342 bilhões, alta de 85,8% em relação ao superávit de US$ 2,337 bilhões no mesmo mês de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da balança comercial para meses de janeiro só perde para 2024. Naquele mês, houve superávit de US$ 6,196 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor das exportações e das importações:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exportações: US$ 25,153 bilhões, queda de 1% em relação a janeiro do ano passado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Importações: US$ 20,810 bilhões, queda de 9,8% na mesma comparação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor das exportações é o terceiro melhor para meses de janeiro desde o início da série histórica, em 1989, só perdendo para janeiro de 2024 e de 2025. As importações registraram o segundo melhor janeiro da série, só perdendo para o mesmo mês do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na distribuição por setores da economia, as exportações em janeiro variaram da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agropecuária: 2,1%, com queda de 3,4% no volume e alta de 5,3% no preço médio;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indústria extrativa: -3,4%, com alta de 6,2% no volume e queda de 9,1% no preço médio;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indústria de transformação: -0,5%, com recuo de 0,6% no volume e de 0,1% no preço médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais produtos responsáveis pela queda das exportações em janeiro foram os seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agropecuária: café não torrado (-23,7%); algodão bruto (-31,2%); e trigo e centeio não moídos (-33,6%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indústria extrativa, óleos brutos de petróleo (-7,8%); e minério de ferro (-8,6%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indústria de transformação: óxido de alumínio, exceto corindo artificial (-54,6%); açúcares e melaços (-27,2%) e tabaco (-50,4%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/balanca-comercial-tem-segundo-melhor-resultado-para-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A balança comercial registrou o segundo maior superávit para meses de janeiro desde o início da série histórica, beneficiada pela queda das importaçõ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 15:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 15:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 15:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 15:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gviikANFZH9TO2bqFLRLmnCC21g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/11/c7ce57c4-3ca3-44b5-a68b-9e4e44e7e8bb.jpeg?itok=bcQCT5AO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pacto contra o feminicídio busca colocar leis em prática, diz Lula</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/pacto-contra-o-feminicidio-busca-colocar-leis-em-pratica-diz-lula</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/pacto-contra-o-feminicidio-busca-colocar-leis-em-pratica-diz-lula#1001</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta quinta-feira (5), que
o objetivo do Pacto Nacional Br...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GIbQwQUPP1qGRxA5oLuvgvynoZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4412.jpg.jpg?itok=Uy5d989x&quot; alt=&quot;Pacto contra o feminicídio busca colocar leis em prática, diz Lula&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta quinta-feira (5), que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o objetivo do Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio é garantir que a legislação já existente no país para o combate à violência contra a mulher seja, efetivamente, colocada em prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pacto foi assinado na quarta-feirapelos chefes dos Três Poderes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Teve um político muito importante aqui que dizia que, no Brasil, tem lei que pega e lei que não pega. Depois da Lei Maria da Penha, aumentou a violência contra a mulher. Então, ontem, nós tomamos a decisão de envolver os Três Poderes para assumir a responsabilidade”, disse Lula em entrevista ao Portal UOL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente explicou que foi criada uma comissão com representantes de cada Poder, para apresentar propostas de como fazer com que as leis aprovadas sejam mais bem executadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Você abre uma delegacia da mulher em qualquer lugar, mas ela não funciona sexta à noite, sábado e domingo. Então, ela precisa funcionar de sexta a sábado e domingo”, disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o Brasil atingiu número recorde de 1.518 vítimas de feminicídios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Para Lula, também é preciso criar condições para que as pessoas “tenham mais coragem” de denunciar casos de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que nós queremos, na verdade, é envolver a sociedade brasileira”, disse, reafirmando que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a luta deve ser, sobretudo, dos homens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu disse para os dirigentes sindicais: na porta de fábrica, quando vocês forem pedir aumento de salário, entra com esse assunto [nas assembleias trabalhistas]. O padre, quando for falar na Igreja de Nossa Senhora Aparecida, ou um pastor evangélico, no culto, comece com esse assunto, falando com os homens. É uma questão de consciência, não é nem uma questão de lei”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula acrescentouque o assunto deve ser tratado nas escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma criança [um menino], na creche,tem que aprender que a menininha que está do lado dele é igual ele. Ele não pode achar que ele é superior. Então, por isso, que eu disse ontem: da creche à universidade, esse assunto tem que estar no currículo escolar”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio prevê atuação coordenada e permanente entre os Três Poderes, com o objetivo de prevenir a violência contra meninas e mulheres no Brasil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/pacto-contra-o-feminicidio-busca-colocar-leis-em-pratica-diz-lula&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta quinta-feira (5), que
o objetivo do Pacto Nacional Br...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 15:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 15:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 15:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 15:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GIbQwQUPP1qGRxA5oLuvgvynoZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4412.jpg.jpg?itok=Uy5d989x</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dino manda suspender pagamento de penduricalhos nos Três Poderes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/dino-manda-suspender-pagamento-de-penduricalhos-nos-tres-poderes</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/dino-manda-suspender-pagamento-de-penduricalhos-nos-tres-poderes#1002</guid>
      <description>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (5) a suspensão do pagamento dos chamados “penduricalhos”, b...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dXGXNmItivatUZl_0v4U9o6VTyI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/14/54853319032_2d77ee48ce_o.jpg?itok=mssJ5dQy&quot; alt=&quot;Dino manda suspender pagamento de penduricalhos nos Três Poderes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (5) a suspensão do pagamento dos chamados “penduricalhos”, benefícios que são concedidos a servidores públicos e que não cumprem o teto remuneratório constitucional, de R$ 46,3 mil. A suspensão vale para os Três Poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão, os Três Poderes têm prazo de 60 dias para revisar e suspender pagamento das verbas indenizatórias sem base legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, Flávio Dino afirmou que há um “fenômeno da multiplicação anômala” de verbas indenizatórias incompatíveis com a Constituição. Elecita o pagamento de “auxílio-peru” e “auxílio-panetone” (benefícios extras de fim de ano) como exemplos de ilegalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Destaco que, seguramente, tal amplo rol de 'indenizações', gerando supersalários, não possui precedentes no direito brasileiro, tampouco no direito comparado, nem mesmo nos países mais ricos do planeta”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suspensão deve ser cumprida em todo o país e vale para o Judiciário, Executivo e Legislativo federais e estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávio Dino também defendeu que o Congresso aprove uma lei para deixar claro quais as verbas indenizatórias podem ser admissíveis como exceção ao teto constitucional, que é equivalente ao salário dos ministros do Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por este caminho, certamente será mais eficaz e rápido o fim do império dos penduricalhos, com efetiva justiça remuneratória, tão necessária para a valorização dos servidores públicos e para a eficiência e dignidade do serviço público”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suspensão dos penduricalhos foi decidida em um processo no qual Dino negou o pagamento de auxílio-alimentação retroativo a um juiz de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula defende fim da escala 6x1: &quot;tecnologia otimiza a produtividade&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cine Brasília exibe o documentário “Na Minha Terra, Carnaval é Religião”, de Rodrigo Resende Coutinho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unidos da Vilda Isabel em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro do STJ acusado de importunação sexual pede licença médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio ganha Núcleo de Proteção e Defesa dos Animais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balança comercial tem segundo melhor resultado para janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto contra o feminicídio busca colocar leis em prática, diz Lula&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/dino-manda-suspender-pagamento-de-penduricalhos-nos-tres-poderes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (5) a suspensão do pagamento dos chamados “penduricalhos”, b...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 15:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 15:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 15:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 15:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dXGXNmItivatUZl_0v4U9o6VTyI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/14/54853319032_2d77ee48ce_o.jpg?itok=mssJ5dQy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula volta a defender mandato para ministros do STF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu, nesta quinta-feira (5), que haja mandato para os ministros do Supre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/phXct7nJuOyfOj802pSlAroE2rs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/coletiva-lula-mc_abr_18122025-13.jpg?itok=cIpd-EOE&quot; alt=&quot;Lula volta a defender mandato para ministros do STF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu, nesta quinta-feira (5), que haja mandato para os ministros do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lula, entretanto, essa decisão cabe ao Congresso Nacional e não deve ter relação com a tensão entre os Poderes com o julgamento da tentativa de golpe de 8 de janeiro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o presidente lembrou que a questão do mandato para a Suprema Corte estava no programa de campanha do PT em 2018, quando Fernando Haddad concorreu à Presidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que tudo precisa mudar e nada está livre de mudança”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que não é justo uma pessoa entrar com 35 anos e ficar até 75 anos, ou seja, não é justo. É muito tempo, então eu acho que pode ter um mandato. Mas isso é um processo a ser discutido com o Congresso Nacional que não tem nada a ver com o que aconteceu no 8 de janeiro ou com o julgamento do 8 de janeiro”, acrescentou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lula, o referido julgamento foi “a maior lição de que as instituições têm respeitabilidade nesse país”. “Nem a pressão do presidente [dos Estados Unidos, Donald] Trump fez com que a Supremo Corte mudasse de posição. Isso é um valor incomensurável para um país democrático”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na entrevista, ele defendeu critérios para a escolha dos novos ministros, a partir da “solidez de conhecimento jurídico e de cumprimento da Constituição”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração vem em um momento em que membros da Corte são criticados publicamente pela condução das investigações envolvendo as fraudes no Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta semana, em discurso na abertura do Ano Judiciário de 2026, o presidente do STF, Edson Fachin, colocou como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a preservação da integridade do tribunale anunciou a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para os magistrados, com a relatoria da ministra Cármen Lúcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O STF é composto por 11 ministros que são indicados pelo presidente da República e devem passar por sabatina na Comissão de Constituição e Justiça do Senado e ter o nome aprovado em votação no plenário da Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, há uma vaga na cadeira então ocupada pelo ministro Luís Roberto Barroso, que anunciou a aposentadoria antecipada e deixou o tribunal em outubro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o lugar, o presidente Lula&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-volta-defender-mandato-para-ministros-do-stf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva defendeu, nesta quinta-feira (5), que haja mandato para os ministros do Supre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 15:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 15:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 15:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 15:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/phXct7nJuOyfOj802pSlAroE2rs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/coletiva-lula-mc_abr_18122025-13.jpg?itok=cIpd-EOE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Principal desafio da Venezuela é fortalecer democracia, diz Lula</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse, nesta quinta-feira (5), que o principal problema da Venezuela é fortal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OAR_F1Pl8iT76qttBEWrNTvkGcM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/estragos-manifestacao_mcamgo_abr_090120231818-26.jpg?itok=aNDvGw7P&quot; alt=&quot;Principal desafio da Venezuela é fortalecer democracia, diz Lula&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse, nesta quinta-feira (5), que o principal problema da Venezuela é fortalecer a democracia e oferecer melhores condições de vida para sua população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lula, a ausência do presidente Nicolás Maduro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sequestrado e preso pelo governo dos Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, não deve ser principal preocupação no momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa [volta de Maduro ao país] não é a preocupação principal. A preocupação principal é a seguinte: há possibilidade de a gente fortalecer a democracia na Venezuela e as 8 milhões de pessoas que estão fora de lá, voltarem à Venezuela? Há condições de a democracia ser efetivamente respeitada na Venezuela e a população possa participar ativamente?”, afirmou o presidente em entrevista ao Portal UOL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente brasileiro reforçou que a América do Sul não pode ser palco de um conflito armado, como é visto em outras regiões do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que estamos dizendo ao [presidente dos Estados Unidos, Donald]Trump é que a América do Sul é uma zona de paz. A gente não tem bomba atômica, a gente não tem armas nucleares. O que a gente quer é crescer economicamente, fortalecer o processo democrático e melhorar a vida de milhões de latino-americanos. Porque a América Latina não pode continuar a ser uma parte do mundo pobre.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conversa que teve comDonald Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em janeiro, quando a Venezuela também foi abordada. O brasileiro defendeu junto ao seu homólogo estadunidense que cabe aos venezuelanos determinarem os rumos de seu país. “Eu disse ao presidente Trump: quem vai resolver os problemas da Venezuela são os venezuelanos. Eles têm que assumir a responsabilidade.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula ainda comentou sobre o convite que recebeu de Trump para participar do conselho criado por ele, denominado “Conselho da Paz”, e que teria a tarefa de reconstruir Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente questiona a composição do conselho, formadosem a participação de um representante da Palestina, e com um projeto de tornar a região parecida com um “resort”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu disse ao Trump que se o conselho for para cuidar de Gaza, o Brasil tem todo interesse em participar. Agora, é muito estranho que não tenha um palestino na direção desse conselho. É muito estranho que a proposta apresentada de reconstrução de Gaza seja mais de um resort do que de reconstrução de Gaza. Eu quero saber quem é que vai reconstruir as casas, os hospitais, as padarias que foram detonados”, questionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Falei com o chefe da Autoridade Palestina, Mahmoud Abbas, que o Brasil tem todo interesse em participar, mas é preciso que os palestinos estejam na mesa. Senão, não é uma comissão de paz”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: mais de 4,2 mi de aposentados e pensionistas foram ressarcidos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/principal-desafio-da-venezuela-e-fortalecer-sua-democracia-diz-lula&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse, nesta quinta-feira (5), que o principal problema da Venezuela é fortal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 15:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 15:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 15:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 15:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OAR_F1Pl8iT76qttBEWrNTvkGcM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/estragos-manifestacao_mcamgo_abr_090120231818-26.jpg?itok=aNDvGw7P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio espera receber 8 milhões de foliões para o carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-espera-receber-8-milhoes-de-folioes-para-o-carnaval</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-espera-receber-8-milhoes-de-folioes-para-o-carnaval#1005</guid>
      <description>O Rio de Janeiro espera mais de 8 milhões de foliões para aproveitar o carnaval em toda a cidade, dos quais 6,8 milhões nos blocos e 1,5 milhão de pe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EW2KZW2trRjToYFnFTISh40fe-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/fernando_maia_riotur_1.jpg?itok=BFynePhW&quot; alt=&quot;Rio espera receber 8 milhões de foliões para o carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro espera mais de 8 milhões de foliões para aproveitar o carnaval em toda a cidade, dos quais 6,8 milhões nos blocos e 1,5 milhão de pessoas divididas entre os desfiles da Marquês de Sapucaí, Intendente Magalhães, Terreirão do Samba, Avenida Chile, Cinelândia e bailes populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas no Sambódromo são esperadas 500 mil pessoas nos desfiles do Grupo Especial, da Série Ouro e das escolas de samba mirins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur), Bernardo Fellows, disse que a cidade está preparada para receber os foliões e os órgãos municipais estão integrados para fazer uma operação segura no período carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recomendação é usar transporte público por conta das diversas ruas interditadas para blocos e desfiles na Sapucaí. Haverá reforço na operação dos serviços noturnos que atendem a região do Sambódromo. No carnaval, o Metrô Rio terá funcionamento ininterrupto, a partir das 5h de sexta-feira (13) até as 23h59 de quarta-feira (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas no Sambódromo haverá seis postos médicos com 140 profissionais para atender a população. Além disso, 22 milprofissionais de saúde vão atuar nesse período com muitas unidades abertas 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário municipal de Saúde, Daniel Soranz, o folião deve se programar bem antes de curtir a folia. “Aproveite a festa com responsabilidade. Muitas pessoas esquecem de tomar os remédios de uso contínuo de doenças crônicas”, disse Soranz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manter a medicação de uso contínuo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moderar a ingestão de bebidas alcoólicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usar roupas leves e calçados confortáveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atenção ao uso de produtos cosméticos e capilares que possam causar alergia e cegueira temporária ou permanente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levar documento de identificação e telefone de contato&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: mais de 4,2 mi de aposentados e pensionistas foram ressarcidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana Nacional de Prevenção da Gravidez na Adolescência: um a cada sete bebês nasce de mãe adolescente no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unidos da Vilda Isabel em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tempestade atinge o Guarujá, causa alagamentos e deixa 12 desabrigados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-espera-receber-8-milhoes-de-folioes-para-o-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Rio de Janeiro espera mais de 8 milhões de foliões para aproveitar o carnaval em toda a cidade, dos quais 6,8 milhões nos blocos e 1,5 milhão de pe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 15:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 15:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 15:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 15:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EW2KZW2trRjToYFnFTISh40fe-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/fernando_maia_riotur_1.jpg?itok=BFynePhW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Imigrantes-Anchieta terá sistema free flow a partir de julho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/imigrantes-anchieta-tera-sistema-free-flow-partir-de-julho</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/imigrantes-anchieta-tera-sistema-free-flow-partir-de-julho#1006</guid>
      <description>A Ecovias anunciou que começa neste sábado (7) a implementação do sistema de Pedágio Eletrônico, também conhecido como free flow, no sistema Imigrant...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2dVlfHghlFwMCF9jaOtr7l2YIDo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/rodovia_dos_imigrantes.jpg?itok=uO2yirOH&quot; alt=&quot;Imigrantes-Anchieta terá sistema free flow a partir de julho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ecovias anunciou que começa neste sábado (7) a implementação do sistema de Pedágio Eletrônico, também conhecido como free flow, no sistema Imigrantes-Anchieta, que liga São Paulo às cidades do litoral. O novo sistema tem previsão de começar a funcionar em 1º de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de pedágio dispensa a necessidade de parada dos motoristas para o pagamento da taxa, fazendo a cobrança eletronicamente por meio de câmeras e sensores quando o veículo passa pela estrutura chamada de pórtico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão dois pórticos, um em cada sentido da via Anchieta. Aquele que começa a ser instalado neste sábado ficará no km 33 no sentido SP-litoral. O segundo, que estará no sentido litoral-SP, será construído no final de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo sistema também muda a forma como é feito o pagamento. Hoje, o usuário paga R$ 38,70 quando vai para o litoral. Com os dois pórticos, os motoristas pagarão R$ 19,35 na ida e o mesmo valor na volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que a realização da Operação Comboio – para segurança em dias de neblina intensa – siga funcionando, as estruturas físicas das praças de pedágio atuais continuarão nas rodovias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula defende fim da escala 6x1: &quot;tecnologia otimiza a produtividade&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cine Brasília exibe o documentário “Na Minha Terra, Carnaval é Religião”, de Rodrigo Resende Coutinho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unidos da Vilda Isabel em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro do STJ acusado de importunação sexual pede licença médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio ganha Núcleo de Proteção e Defesa dos Animais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balança comercial tem segundo melhor resultado para janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto contra o feminicídio busca colocar leis em prática, diz Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino manda suspender pagamento de penduricalhos nos Três Poderes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula volta a defender mandato para ministros do STF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/imigrantes-anchieta-tera-sistema-free-flow-partir-de-julho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Ecovias anunciou que começa neste sábado (7) a implementação do sistema de Pedágio Eletrônico, também conhecido como free flow, no sistema Imigrant...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 15:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 15:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 15:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 15:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2dVlfHghlFwMCF9jaOtr7l2YIDo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/rodovia_dos_imigrantes.jpg?itok=uO2yirOH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Iphan destina R$ 20 milhões a obras em igreja que desabou em Salvador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/iphan-libera-r-20-milhoes-para-obra-em-igreja-que-desabou-em-salvador</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/iphan-libera-r-20-milhoes-para-obra-em-igreja-que-desabou-em-salvador#1007</guid>
      <description>© Defesa Civil de Salvador/Divulgação
OInstituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) anunciou, esta semana, o investimento de R$ 20 ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/m0GIokZJjRLn-4DKMw2iqz9dNX4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/05/109929307-teto-da-igreja-de-sao-francisco-desaba-em-salvador.-foto-defesa-civil-de-salvador_copiar.jpg?itok=p4ZJdMCx&quot; alt=&quot;Iphan destina R$ 20 milhões a obras em igreja que desabou em Salvador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Defesa Civil de Salvador/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OInstituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) anunciou, esta semana, o investimento de R$ 20 milhões para restauro da Igreja de São Francisco de Assis, em Salvador, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Conhecida como Igreja de Ouro, a edificação fica no Pelourinho e passa atualmente por uma série de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, coordenadas pelo Iphan, sem previsão de conclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos são do Novo PAC, do governo federal, e também serão destinados a obras de restauro do Convento de São Francisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O custo total da reforma do complexo, contudo, é estimado em quase R$ 90 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A Comunidade Franciscana da Bahia disse que pretende realizar uma campanha nacional de arrecadação para ampliar os recursos de restauração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda parcial do teto da igreja,ocorrida em 5 de fevereiro do ano passado, por volta das 14h30,causou a morte de uma turista de 26 anos, além de deixarcinco pessoas feridas. Desde o desabamento, o localsegue fechado ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma missa será celebrada nesta quinta, às 17h, na Igreja da Ordem Terceira de São Francisco – vizinha ao templo onde ocorreu o acidente –, em memória de Giulia Righetto, vítima do desabamento do telhado. Ela nasceu em Ribeirão Preto, interior de São Paulo, e visitava a igreja com o namorado e amigos no momento em que parte do teto desabou. Até hoje, ninguém foi responsabilizado judicialmente pelo ocorrido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Igreja de São Francisco de Assis, erguida entre os séculos 17e 18, é tombada pelo Iphan e considerada uma das sete maravilhas de origem portuguesa no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceará tem carnaval alternativo com tradicional festival de jazz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana Nacional de Prevenção da Gravidez na Adolescência: um a cada sete bebês nasce de mãe adolescente no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unidos da Vilda Isabel em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/iphan-libera-r-20-milhoes-para-obra-em-igreja-que-desabou-em-salvador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Defesa Civil de Salvador/Divulgação
OInstituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) anunciou, esta semana, o investimento de R$ 20 ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 15:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 15:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 15:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 15:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/m0GIokZJjRLn-4DKMw2iqz9dNX4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/05/109929307-teto-da-igreja-de-sao-francisco-desaba-em-salvador.-foto-defesa-civil-de-salvador_copiar.jpg?itok=p4ZJdMCx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com voo para Lisboa, São Luís terá primeira rota internacional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/aeroporto-de-sao-luis-tera-primeira-rota-internacional</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/aeroporto-de-sao-luis-tera-primeira-rota-internacional#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
A capital do Maranhão, São Luís, terá sua primeira rota de voos internacionais regulares de passageiros no Aeroport...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GWtStQPMLFiwajaD4SJkwaDXYgE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aeroporto_jk_2603201061.jpg?itok=feWOs5N2&quot; alt=&quot;Com voo para Lisboa, São Luís terá primeira rota internacional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capital do Maranhão, São Luís, terá sua primeira rota de voos internacionais regulares de passageiros no Aeroporto Marechal Cunha Machado.A partir de outubro, o terminal vai operar um voo direto para Lisboa.O anúncio foi feito pelo governo do Maranhão e pela empresa aérea TAP Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro voo deve partir no dia 26 de outubro, com as passagens disponíveis para venda já a partir desta quinta-feira (5).Serão dois voos semanais conectando diretamente o Maranhão à Europa; sendo um voo direto e outro com escala em Fortaleza (CE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O avião vai decolar de São Luís à 1h40 da madrugada, sempre às terças e sextas-feiras, com pouso na capital cearense às 3h. A partida de Fortaleza está prevista para 4h30 da manhã, chegando à capital portuguesa às 14h50 no horário local. No trajeto inverso, os aviões vão decolar de Lisboa sempre às segundas e quintas-feiras, às 19h05 da noite no horário local, pousando em São Luís por volta de 0h10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aeronave que irá operar a rota tem capacidade para 16 passageiros na classe executiva e 155 na econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E já existe um plano para ampliar o número de voos semanais entre o Brasil e Portugal através da rota maranhense, como destacou o diretor da TAP para as Américas, Carlos Antunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A partir de março do ano que vem, 2027, já passamos a ter três voos por semana. Isso reduz enormemente o tempo de viagem entre a Europa e São Luís do Maranhão.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com este novo roteiro , a TAP também expande suas operações no Brasil, fazendo de São Luís o 15ª destino da companhia no país e da empresa aérea europeia, a que tem a maior presença no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: mais de 4,2 mi de aposentados e pensionistas foram ressarcidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana Nacional de Prevenção da Gravidez na Adolescência: um a cada sete bebês nasce de mãe adolescente no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unidos da Vilda Isabel em destaque no Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro do STJ acusado de importunação sexual pede licença médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio ganha Núcleo de Proteção e Defesa dos Animais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balança comercial tem segundo melhor resultado para janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto contra o feminicídio busca colocar leis em prática, diz Lula&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/aeroporto-de-sao-luis-tera-primeira-rota-internacional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
A capital do Maranhão, São Luís, terá sua primeira rota de voos internacionais regulares de passageiros no Aeroport...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 14:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 14:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 14:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 14:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GWtStQPMLFiwajaD4SJkwaDXYgE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/aeroporto_jk_2603201061.jpg?itok=feWOs5N2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça Federal transfere caso Bruno e Dom de Tabatinga para Manaus</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-federal-transfere-caso-bruno-e-dom-de-tabatinga-para-manaus</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:33:21 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-federal-transfere-caso-bruno-e-dom-de-tabatinga-para-manaus#1009</guid>
      <description>O Tribunal Regional Federal da 1ª Região determinou que o julgamento dos assassinatos de Bruno Pereira eDomPhillipsseja transferido de Tabatinga, no ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hfSM39t972H27Ra4SmkgmVznnJY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc2399.jpg?itok=QrK73RA1&quot; alt=&quot;Justiça Federal transfere caso Bruno e Dom de Tabatinga para Manaus&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Regional Federal da 1ª Região determinou que o julgamento dos assassinatos de Bruno Pereira eDomPhillipsseja transferido de Tabatinga, no interior do Amazonas, para a capital, Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido de mudança do local do Tribunal do Júri foi feito pelo Ministério Público Federal (MPF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indigenista Bruno Pereira e o jornalista britânicoDomPhillipsforam mortos a tiros no dia 5 de junho de 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no município de Atalaia do Norte (AM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles visitavam comunidades próximas à Terra Indígena Vale do Javari, a segunda maior do país, com mais de 8,5 milhões de hectares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois desapareceram no trajeto entre a comunidade São Rafael e Atalaia do Norte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os corpos foram encontrados 10 dias depois,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;enterrados em uma área de mata fechada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No recurso apresentado em julho, o procurador da República em Tabatinga, Guilherme Diego Rodrigues Leal, argumentou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manter o julgamento na cidade poderia tornar o processo mais lento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O municípiotem cerca de 60 mil habitantes e fica a mais de 1.100 quilômetros de Manaus, .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, segundo o Ministério Público Federal,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;existem riscos para a segurança dos envolvidose opossível comprometimento da imparcialidade dos jurados, caso o julgamento ocorresse em Tabatinga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação penal envolve um contexto de conflito entre pescadores e indígenas pela exploração de recursos naturais na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a decisão do tribunal,os processos contra os acusados de executar o crime voltam a tramitar separadamente, o que pode dar mais agilidade ao julgamento de Amarildo da Costa Oliveira e Jefferson da Silva Lima, apontados pelo MPF como executores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-federal-transfere-caso-bruno-e-dom-de-tabatinga-para-manaus&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal Regional Federal da 1ª Região determinou que o julgamento dos assassinatos de Bruno Pereira eDomPhillipsseja transferido de Tabatinga, no ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 14:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 14:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 14:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 14:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hfSM39t972H27Ra4SmkgmVznnJY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc2399.jpg?itok=QrK73RA1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
