<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Uece avança na Avaliação da Capes e consolida Programas de Excelência; Ciências Veterinárias alcança nota máxima</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/14/uece-avanca-na-avaliacao-da-capes-e-consolida-programas-de-excelencia-ciencias-veterinarias-alcanca-nota-maxima/</guid>
    <pubDate>2026-01-14T11:15:39</pubDate>
    <description><![CDATA[Ao todo, 12 Programas de Pós-Graduação da Uece se destacam nesta avaliação

A Universidade Estadual do Ceará (Uece) alcançou um resultado histórico na Avaliação Quadrienal da Capes (2021–2024), com crescimento expressivo no desempenho de seus Programas de Pós-Graduação Stricto Sensu. Houve elevação de diversas notas e a consolidação de dois Programas de Excelência na instituição.

Os principais destaques são o Programa de Pós-Graduação em Ciências Veterinárias (PPGCV), que evoluiu da nota 6 para a nota máxima 7, tornando-se o primeiro programa da Uece e o primeiro do Nordeste na área a atingir o mais alto patamar de excelência internacional da Capes; e o Programa de Pós-Graduação em Educação (PPGE), que passou da nota 5 para a nota 6, consolidando-se também como programa de excelência. Esse resultado coloca os programas como referências no país, com forte inserção internacional, produção científica de alto impacto e formação qualificada de mestres e doutores.

Além desses marcos, 10 Programas apresentaram evolução positiva:

Programa de Pós-Graduação em Administração – PPGA: de 4 para 5

Programa de Pós-Graduação em Geografia – PROPGEO: de 4 para 5

Programa de Pós-Graduação em Saúde da Família (PPGSF) – Rede Renasf: de 4 para 5

Mestrado Profissional em Ensino de Biologia em Rede Nacional (Rede PROFBIO): de 4 para 5

Mestrado Profissional em Climatologia – MPCLIMATOLOGIA: de 3 para 4

Mestrado Profissional em Ensino na Saúde – CMEPES: de 3 para 4

Mestrado Profissional em Gestão em Saúde – MEPGES: de 3 para 4

Programa de Pós-Graduação Interdisciplinar em História e Letras – PPGIHL

(Feclesc – Quixadá): de 3 para 4

E os dois Programas avaliados pela primeira vez: o Programa de Pós-Graduação em Filosofia já iniciou com nota 4; e o Programa de Pós-Graduação em História, Culturas e Espacialidades, que obteve nota 3.

Para o reitor da Uece em exercício, professor Dárcio Teixeira, esses avanços refletem um movimento institucional consistente de fortalecimento da pós-graduação, com investimentos em formação docente, internacionalização, produção científica qualificada, inserção social e articulação com políticas públicas. Os resultados são fruto do trabalho coletivo de docentes, discentes, egressos e equipes técnico-administrativas, do apoio institucional da Uece e do suporte do Governo do Estado do Ceará e das agências de fomento estaduais e federais, em especial a Funcap, Capes, CNPq e Finep, além das parcerias com secretarias estaduais e municipais e com redes nacionais e internacionais de pesquisa.

A Pró-Reitoria de Pós-Graduação e Pesquisa (PROPGPQ) destaca que o desempenho na Avaliação Quadrienal reafirma o compromisso da Uece com a qualidade acadêmica, a relevância social da ciência produzida e a formação de recursos humanos qualificados para o desenvolvimento do Ceará, do Nordeste e do Brasil.

“Esse resultado nos enche de orgulho, mas sobretudo reforça nossa responsabilidade de seguir avançando com qualidade, ética, impacto social e compromisso público com a ciência e a educação”, destaca a pró-reitora de Pós-graduação e Pesquisa, professora Ana Paula Ribeiro.

A Avaliação Quadrienal da Capes analisa programas de pós-graduação stricto sensu em todo o país. As notas variam de 1 a 7:

• Notas 1 e 2: Insuficientes, resultando no descredenciamento do curso.

• Nota 3: Qualidade regular, nota mínima para o funcionamento do programa.

• Nota 4: Bom desempenho, indicando que o programa está apto a oferecer doutorado.

• Nota 5: Muito bom desempenho, atingindo a excelência no padrão nacional.

• Notas 6 e 7: Níveis de excelência, comparáveis a padrões internacionais de qualidade.

O Programa de Pós-Graduação em Ciências Veterinárias (PPGCV/Uece) alcançou a nota máxima (7) na avaliação da Capes, sendo o primeiro da Uece e o primeiro da Área de Medicina Veterinária do Nordeste a receber esse conceito.

A coordenadora do PPGCV, professora Carminda Salmito-Vanderley, destaca que o Programa se consolida como “de excelência acadêmica com reconhecimento nacional e internacional”. E ressalta que “o protagonismo do PPGCV é uma marca”, tendo sido o primeiro Programa da Uece, e que obtinha nota 6 desde 2007.

A docente avalia: “Esse resultado reflete o compromisso determinado e contínuo dos pesquisadores com a qualidade do ensino, da pesquisa e da formação de recursos humanos altamente qualificados, empenho de docentes, discentes, técnicos e egressos. Este é um programa que prima, desde sua concepção, pela excelência não só acadêmica, mas que luta para que os avanços da Medicina Veterinária cheguem à sociedade local, regional, nacional e internacional, impactando-a positivamente. E a nota sete vem como a coroação destes anos de dedicação à pós-graduação”, afirma a professora Carminda.

Para o doutorando João Filho, a nota 7 é motivo de orgulho. “Como estudante do Programa de Pós-Graduação em Ciências Veterinárias da Uece, receber a notícia da nota 7 da Capes foi motivo de enorme orgulho e também de bastante responsabilidade. Esse reconhecimento inédito para a nossa instituição reafirma a excelência acadêmica da Uece construída ao longo dos anos, fruto do trabalho consistente de docentes, discentes e técnicos, bem como do compromisso do Programa com a formação qualificada, a produção científica de impacto e a inserção internacional. Para nós, estudantes, a nota máxima da Capes não representa apenas uma certificação de qualidade, mas a confirmação de que fazemos parte de um ambiente acadêmico de alto nível, que estimula a pesquisa crítica, a inovação e a contribuição efetiva para o desenvolvimento científico e social. É um resultado que nos motiva a seguir produzindo com rigor e dedicação, honrando a trajetória do nosso Programa e da Uece”.

O PPGCV é parte integrante da Faculdade de Veterinária (Favet/Uece) desde 1990, possuindo, atualmente uma área de concentração (Reprodução e Sanidade Animal) com duas linhas de pesquisa: Reprodução e sanidade de pequenos ruminantes; e Reprodução e sanidade de carnívoros, onívoros, herbívoros e aves.

Saiba mais sobre o Programa]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ao todo, 12 Programas de Pós-Graduação da Uece se destacam nesta avaliação

A Universidade Estadual do Ceará (Uece) alcançou um resultado histórico na Avaliação Quadrienal da Capes (2021–2024), com crescimento expressivo no desempenho de seus Programas de Pós-Graduação Stricto Sensu. Houve elevação de diversas notas e a consolidação de dois Programas de Excelência na instituição.

Os principais destaques são o Programa de Pós-Graduação em Ciências Veterinárias (PPGCV), que evoluiu da nota 6 para a nota máxima 7, tornando-se o primeiro programa da Uece e o primeiro do Nordeste na área a atingir o mais alto patamar de excelência internacional da Capes; e o Programa de Pós-Graduação em Educação (PPGE), que passou da nota 5 para a nota 6, consolidando-se também como programa de excelência. Esse resultado coloca os programas como referências no país, com forte inserção internacional, produção científica de alto impacto e formação qualificada de mestres e doutores.

Além desses marcos, 10 Programas apresentaram evolução positiva:

Programa de Pós-Graduação em Administração – PPGA: de 4 para 5

Programa de Pós-Graduação em Geografia – PROPGEO: de 4 para 5

Programa de Pós-Graduação em Saúde da Família (PPGSF) – Rede Renasf: de 4 para 5

Mestrado Profissional em Ensino de Biologia em Rede Nacional (Rede PROFBIO): de 4 para 5

Mestrado Profissional em Climatologia – MPCLIMATOLOGIA: de 3 para 4

Mestrado Profissional em Ensino na Saúde – CMEPES: de 3 para 4

Mestrado Profissional em Gestão em Saúde – MEPGES: de 3 para 4

Programa de Pós-Graduação Interdisciplinar em História e Letras – PPGIHL

(Feclesc – Quixadá): de 3 para 4

E os dois Programas avaliados pela primeira vez: o Programa de Pós-Graduação em Filosofia já iniciou com nota 4; e o Programa de Pós-Graduação em História, Culturas e Espacialidades, que obteve nota 3.

Para o reitor da Uece em exercício, professor Dárcio Teixeira, esses avanços refletem um movimento institucional consistente de fortalecimento da pós-graduação, com investimentos em formação docente, internacionalização, produção científica qualificada, inserção social e articulação com políticas públicas. Os resultados são fruto do trabalho coletivo de docentes, discentes, egressos e equipes técnico-administrativas, do apoio institucional da Uece e do suporte do Governo do Estado do Ceará e das agências de fomento estaduais e federais, em especial a Funcap, Capes, CNPq e Finep, além das parcerias com secretarias estaduais e municipais e com redes nacionais e internacionais de pesquisa.

A Pró-Reitoria de Pós-Graduação e Pesquisa (PROPGPQ) destaca que o desempenho na Avaliação Quadrienal reafirma o compromisso da Uece com a qualidade acadêmica, a relevância social da ciência produzida e a formação de recursos humanos qualificados para o desenvolvimento do Ceará, do Nordeste e do Brasil.

“Esse resultado nos enche de orgulho, mas sobretudo reforça nossa responsabilidade de seguir avançando com qualidade, ética, impacto social e compromisso público com a ciência e a educação”, destaca a pró-reitora de Pós-graduação e Pesquisa, professora Ana Paula Ribeiro.

A Avaliação Quadrienal da Capes analisa programas de pós-graduação stricto sensu em todo o país. As notas variam de 1 a 7:

• Notas 1 e 2: Insuficientes, resultando no descredenciamento do curso.

• Nota 3: Qualidade regular, nota mínima para o funcionamento do programa.

• Nota 4: Bom desempenho, indicando que o programa está apto a oferecer doutorado.

• Nota 5: Muito bom desempenho, atingindo a excelência no padrão nacional.

• Notas 6 e 7: Níveis de excelência, comparáveis a padrões internacionais de qualidade.

O Programa de Pós-Graduação em Ciências Veterinárias (PPGCV/Uece) alcançou a nota máxima (7) na avaliação da Capes, sendo o primeiro da Uece e o primeiro da Área de Medicina Veterinária do Nordeste a receber esse conceito.

A coordenadora do PPGCV, professora Carminda Salmito-Vanderley, destaca que o Programa se consolida como “de excelência acadêmica com reconhecimento nacional e internacional”. E ressalta que “o protagonismo do PPGCV é uma marca”, tendo sido o primeiro Programa da Uece, e que obtinha nota 6 desde 2007.

A docente avalia: “Esse resultado reflete o compromisso determinado e contínuo dos pesquisadores com a qualidade do ensino, da pesquisa e da formação de recursos humanos altamente qualificados, empenho de docentes, discentes, técnicos e egressos. Este é um programa que prima, desde sua concepção, pela excelência não só acadêmica, mas que luta para que os avanços da Medicina Veterinária cheguem à sociedade local, regional, nacional e internacional, impactando-a positivamente. E a nota sete vem como a coroação destes anos de dedicação à pós-graduação”, afirma a professora Carminda.

Para o doutorando João Filho, a nota 7 é motivo de orgulho. “Como estudante do Programa de Pós-Graduação em Ciências Veterinárias da Uece, receber a notícia da nota 7 da Capes foi motivo de enorme orgulho e também de bastante responsabilidade. Esse reconhecimento inédito para a nossa instituição reafirma a excelência acadêmica da Uece construída ao longo dos anos, fruto do trabalho consistente de docentes, discentes e técnicos, bem como do compromisso do Programa com a formação qualificada, a produção científica de impacto e a inserção internacional. Para nós, estudantes, a nota máxima da Capes não representa apenas uma certificação de qualidade, mas a confirmação de que fazemos parte de um ambiente acadêmico de alto nível, que estimula a pesquisa crítica, a inovação e a contribuição efetiva para o desenvolvimento científico e social. É um resultado que nos motiva a seguir produzindo com rigor e dedicação, honrando a trajetória do nosso Programa e da Uece”.

O PPGCV é parte integrante da Faculdade de Veterinária (Favet/Uece) desde 1990, possuindo, atualmente uma área de concentração (Reprodução e Sanidade Animal) com duas linhas de pesquisa: Reprodução e sanidade de pequenos ruminantes; e Reprodução e sanidade de carnívoros, onívoros, herbívoros e aves.

Saiba mais sobre o Programa]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-1-3.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Projeto Acolher retorna atividades de 2026 com ação no bairro Pici, em Fortaleza</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/14/projeto-acolher-retorna-atividades-de-2026-com-acao-no-bairro-pici-em-fortaleza/</guid>
    <pubDate>2026-01-14T10:59:10</pubDate>
    <description><![CDATA[O Projeto Acolher inicia as atividades de 2026, nesta sexta-feira, 16, no bairro Pici, em Fortaleza, das 9h às 16h. A iniciativa da Secretaria da Proteção Social (SPS) leva serviços básicos e especializados para população em situação de vulnerabilidade social, fortalecendo o cuidado humanizado e o acesso a direitos.

A primeira edição do ano acontece na Rua Tibúrcio Albano, em frente ao número 151, e contará com emissão de documentação e atendimentos nas áreas de saúde, assistência social, orientação jurídica, cidadania, qualificação profissional, entre outros.

A Defensoria Pública do Ceará participa da ação com orientações e atendimentos jurídicos, incluindo consultas processuais e criminais, emissão de ofícios e encaminhamentos para seus núcleos. A programação inclui ainda serviços da Casa da Mulher, cortes de cabelo gratuitos, atividades infantis e distribuição de mudas de plantas medicinais, realizado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema).

O retorno das atividades ocorre após um ano de 2025 marcado por números expressivos. Somente entre janeiro e dezembro, o Projeto Acolher realizou 52 edições, registrando 38.189 atendimentos em 11 municípios cearenses, como Paracuru, Juazeiro do Norte, Icó, Maracanaú e Quixadá.

Desde sua criação, em 2022, até dezembro de 2025, o projeto soma 164 edições e 137.813 atendimentos. O crescimento é contínuo: foram 27 ações em 2022, 37 em 2023, 49 em 2024 e 52 em 2025, evidenciando a ampliação do alcance e da capacidade de atendimento.

Serviços oferecidos na edição do Pici

Serviço

Projeto Acolher – Primeira edição de 2026

Horário: 9h às 16h

Onde: Bairro Pici – Rua Tibúrcio Albano, em frente ao nº 151]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Projeto Acolher inicia as atividades de 2026, nesta sexta-feira, 16, no bairro Pici, em Fortaleza, das 9h às 16h. A iniciativa da Secretaria da Proteção Social (SPS) leva serviços básicos e especializados para população em situação de vulnerabilidade social, fortalecendo o cuidado humanizado e o acesso a direitos.

A primeira edição do ano acontece na Rua Tibúrcio Albano, em frente ao número 151, e contará com emissão de documentação e atendimentos nas áreas de saúde, assistência social, orientação jurídica, cidadania, qualificação profissional, entre outros.

A Defensoria Pública do Ceará participa da ação com orientações e atendimentos jurídicos, incluindo consultas processuais e criminais, emissão de ofícios e encaminhamentos para seus núcleos. A programação inclui ainda serviços da Casa da Mulher, cortes de cabelo gratuitos, atividades infantis e distribuição de mudas de plantas medicinais, realizado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema).

O retorno das atividades ocorre após um ano de 2025 marcado por números expressivos. Somente entre janeiro e dezembro, o Projeto Acolher realizou 52 edições, registrando 38.189 atendimentos em 11 municípios cearenses, como Paracuru, Juazeiro do Norte, Icó, Maracanaú e Quixadá.

Desde sua criação, em 2022, até dezembro de 2025, o projeto soma 164 edições e 137.813 atendimentos. O crescimento é contínuo: foram 27 ações em 2022, 37 em 2023, 49 em 2024 e 52 em 2025, evidenciando a ampliação do alcance e da capacidade de atendimento.

Serviços oferecidos na edição do Pici

Serviço

Projeto Acolher – Primeira edição de 2026

Horário: 9h às 16h

Onde: Bairro Pici – Rua Tibúrcio Albano, em frente ao nº 151]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4831-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará lança edital de R$ 12 milhões para fortalecer projetos voltados a crianças e adolescentes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/14/governo-do-ceara-lanca-edital-de-r-12-milhoes-para-fortalecer-projetos-voltados-a-criancas-e-adolescentes/</guid>
    <pubDate>2026-01-14T10:06:48</pubDate>
    <description><![CDATA[Com recursos do Fundo Estadual da Criança e do Adolescente, seleção apoia OSCs que atuam na promoção, proteção e defesa de direitos em todo o Estado

Garantir os direitos de crianças e adolescentes é cuidar do presente e também do futuro. Com esse compromisso, o Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Proteção Social (SPS), lançou edital para seleção de Organizações da Sociedade Civil (OSCs) que desenvolvem projetos de proteção e promoção de direitos da infância e juventude. No total, serão disponibilizados até R$ 12 milhões para ações em diversas áreas, com recursos do Fundo Estadual da Criança e do Adolescente (Feca).

A vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, destaca a seleção como um instrumento estratégico para o fortalecimento da política de garantia dos direitos de crianças e adolescentes no Ceará. “Por meio do financiamento de projetos voltados à promoção, proteção e defesa desses direitos, o edital possibilita a ampliação e qualificação das ações desenvolvidas pelas organizações da sociedade civil em todo o território cearense”, afirma. Ela ressalta a importância do apoio do Governo do Ceará às entidades do terceiro setor, em um trabalho de parceria pelas crianças e adolescentes do Estado.

Secretária-executiva do Conselho Estadual dos Direitos da Criança e do Adolescente do Ceará (Cedca), Conceição Nunes explica que os recursos são provenientes do Feca, cuja principal fonte é a captação por meio da destinação do Imposto de Renda de pessoas físicas e jurídicas. “Desse montante, 20% permanecem retidos no fundo, permitindo a realização de editais estratégicos que enfrentam diretamente as diversas formas de violência contra crianças e adolescentes, com lotes voltados à convivência familiar e comunitária, ao combate à exploração sexual e ao trabalho infantil, além da atualização e fortalecimento de planos e políticas públicas para a infância e adolescência”, completa.

O volume de recursos deste edital representa um avanço em relação ao último chamamento público do tipo, lançado em dezembro de 2022, que disponibilizou cerca de R$ 3 milhões. O aumento acompanha o crescimento da arrecadação do Fundo, fortalecendo ações de atendimento a esse público.

Projetos já apoiados com recursos do Feca demonstram o impacto desse investimento, como é o caso do Movimento de Ajuda Familiar de Ocara (MAFO). Com atendimento a crianças, adolescentes e jovens, a instituição oferece atividades culturais, esportivas e comunitárias, com foco na inclusão social, fortalecimento de vínculos familiares e promoção de cultura de paz e cidadania.

Ela foi selecionada com o projeto “Crianças e adolescentes, crescendo e se fortalecendo”, voltado para a prevenção dos maus-tratos e da violência sexual na infância e na adolescência, a partir de uma abordagem lúdica e participativa.

Gestora social do MAFO, Maria das Graças conta que o recurso foi disponibilizado durante a pandemia, permitindo a adaptação das ações para o formato remoto, produção de materiais informativos e distribuição de cestas básicas e kits de higiene para cerca de 900 famílias. “Posso dizer que foi o período em que ganhamos maior visibilidade junto à comunidade. E pudemos contribuir com a prevenção de violência sexual no município de Ocara e denunciar os casos acontecidos”, lembra.

Hoje, a OSC atua em 16 comunidades do município, atendendo mais de 2 mil crianças e adolescentes. “Eu sempre digo, para o MAFO, estes editais evitaram de a gente fechar as portas, literalmente. E graças a Deus, tivemos a oportunidade de mostrar nosso potencial e expandir nossa atuação”, finaliza.

Em Fortaleza, outra entidade apoiada foi o Grupo Bailarinos de Cristo Amor e Doações (BCAD), com financiamento de R$ 195,9 mil para promoção de atividades de arte e cidadania. O recurso possibilitou o fortalecimento da infraestrutura, qualificação de atividades e ampliação do atendimento de crianças e adolescentes vulneráveis do bairro Bela Vista e entorno.

Segundo o diretor técnico da instituição, Flávio Viana, os reflexos seguem até hoje. “Ficaram os impactos nas crianças com melhoria no desempenho escolar e que hoje já estão adolescentes seguindo a direção da arte. Os adolescentes à época conseguiram melhorar o desenvolvimento, seguir uma profissão e muitos permanecem como monitores da própria entidade”, destaca.

A instituição oferece aulas de balé, teatro, música e artes marciais, utilizando a arte e cultura como ferramenta de inclusão social e novas oportunidades. Ele enfatiza a importância do suporte às iniciativas de promoção da cultura e integração para crianças. A “arte desempenha um papel fundamental na superação das desigualdades e na luta contra a exclusão social, atuando como um poderoso instrumento de inclusão, expressão e transformação social, em especial em bairros periféricos”, frisa.

O Fundo Estadual para a Criança e o Adolescente (Feca) tem por objetivo captar e aplicar recursos destinados às ações de atendimento à criança e ao adolescente. O Conselho Estadual dos Direitos da Criança e do Adolescente (Cedca-CE) delibera sobre a aplicação dos recursos do Feca para o desenvolvimento de políticas, programas e ações de promoção, proteção e defesa dos Direitos da Criança e do Adolescente. O Cedca conta com a operacionalização técnico-administrativa da Secretaria da Proteção Social (SPS).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com recursos do Fundo Estadual da Criança e do Adolescente, seleção apoia OSCs que atuam na promoção, proteção e defesa de direitos em todo o Estado

Garantir os direitos de crianças e adolescentes é cuidar do presente e também do futuro. Com esse compromisso, o Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Proteção Social (SPS), lançou edital para seleção de Organizações da Sociedade Civil (OSCs) que desenvolvem projetos de proteção e promoção de direitos da infância e juventude. No total, serão disponibilizados até R$ 12 milhões para ações em diversas áreas, com recursos do Fundo Estadual da Criança e do Adolescente (Feca).

A vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, destaca a seleção como um instrumento estratégico para o fortalecimento da política de garantia dos direitos de crianças e adolescentes no Ceará. “Por meio do financiamento de projetos voltados à promoção, proteção e defesa desses direitos, o edital possibilita a ampliação e qualificação das ações desenvolvidas pelas organizações da sociedade civil em todo o território cearense”, afirma. Ela ressalta a importância do apoio do Governo do Ceará às entidades do terceiro setor, em um trabalho de parceria pelas crianças e adolescentes do Estado.

Secretária-executiva do Conselho Estadual dos Direitos da Criança e do Adolescente do Ceará (Cedca), Conceição Nunes explica que os recursos são provenientes do Feca, cuja principal fonte é a captação por meio da destinação do Imposto de Renda de pessoas físicas e jurídicas. “Desse montante, 20% permanecem retidos no fundo, permitindo a realização de editais estratégicos que enfrentam diretamente as diversas formas de violência contra crianças e adolescentes, com lotes voltados à convivência familiar e comunitária, ao combate à exploração sexual e ao trabalho infantil, além da atualização e fortalecimento de planos e políticas públicas para a infância e adolescência”, completa.

O volume de recursos deste edital representa um avanço em relação ao último chamamento público do tipo, lançado em dezembro de 2022, que disponibilizou cerca de R$ 3 milhões. O aumento acompanha o crescimento da arrecadação do Fundo, fortalecendo ações de atendimento a esse público.

Projetos já apoiados com recursos do Feca demonstram o impacto desse investimento, como é o caso do Movimento de Ajuda Familiar de Ocara (MAFO). Com atendimento a crianças, adolescentes e jovens, a instituição oferece atividades culturais, esportivas e comunitárias, com foco na inclusão social, fortalecimento de vínculos familiares e promoção de cultura de paz e cidadania.

Ela foi selecionada com o projeto “Crianças e adolescentes, crescendo e se fortalecendo”, voltado para a prevenção dos maus-tratos e da violência sexual na infância e na adolescência, a partir de uma abordagem lúdica e participativa.

Gestora social do MAFO, Maria das Graças conta que o recurso foi disponibilizado durante a pandemia, permitindo a adaptação das ações para o formato remoto, produção de materiais informativos e distribuição de cestas básicas e kits de higiene para cerca de 900 famílias. “Posso dizer que foi o período em que ganhamos maior visibilidade junto à comunidade. E pudemos contribuir com a prevenção de violência sexual no município de Ocara e denunciar os casos acontecidos”, lembra.

Hoje, a OSC atua em 16 comunidades do município, atendendo mais de 2 mil crianças e adolescentes. “Eu sempre digo, para o MAFO, estes editais evitaram de a gente fechar as portas, literalmente. E graças a Deus, tivemos a oportunidade de mostrar nosso potencial e expandir nossa atuação”, finaliza.

Em Fortaleza, outra entidade apoiada foi o Grupo Bailarinos de Cristo Amor e Doações (BCAD), com financiamento de R$ 195,9 mil para promoção de atividades de arte e cidadania. O recurso possibilitou o fortalecimento da infraestrutura, qualificação de atividades e ampliação do atendimento de crianças e adolescentes vulneráveis do bairro Bela Vista e entorno.

Segundo o diretor técnico da instituição, Flávio Viana, os reflexos seguem até hoje. “Ficaram os impactos nas crianças com melhoria no desempenho escolar e que hoje já estão adolescentes seguindo a direção da arte. Os adolescentes à época conseguiram melhorar o desenvolvimento, seguir uma profissão e muitos permanecem como monitores da própria entidade”, destaca.

A instituição oferece aulas de balé, teatro, música e artes marciais, utilizando a arte e cultura como ferramenta de inclusão social e novas oportunidades. Ele enfatiza a importância do suporte às iniciativas de promoção da cultura e integração para crianças. A “arte desempenha um papel fundamental na superação das desigualdades e na luta contra a exclusão social, atuando como um poderoso instrumento de inclusão, expressão e transformação social, em especial em bairros periféricos”, frisa.

O Fundo Estadual para a Criança e o Adolescente (Feca) tem por objetivo captar e aplicar recursos destinados às ações de atendimento à criança e ao adolescente. O Conselho Estadual dos Direitos da Criança e do Adolescente (Cedca-CE) delibera sobre a aplicação dos recursos do Feca para o desenvolvimento de políticas, programas e ações de promoção, proteção e defesa dos Direitos da Criança e do Adolescente. O Cedca conta com a operacionalização técnico-administrativa da Secretaria da Proteção Social (SPS).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MAFO-Ocara-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cuidados com gripes sazonais em crianças começam antes do período de maior circulação dos vírus; confira orientações</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/14/cuidados-com-gripes-sazonais-em-criancas-comecam-antes-do-periodo-de-maior-circulacao-dos-virus-confira-orientacoes/</guid>
    <pubDate>2026-01-14T10:04:16</pubDate>
    <description><![CDATA[O período de sazonalidade da gripe, caracterizado pelo aumento dos casos de síndromes respiratórias, pode aumentar a procura por serviços de saúde. No Ceará, principalmente a partir de março, há um crescimento dos casos de gripe, com maior concentração ao longo do semestre. A estação chuvosa, a redução das temperaturas e a maior aglomeração de pessoas contribuem para a circulação e a transmissão de vírus respiratórios.

Por isso é importante, desde já, pensar nos cuidados, principalmente com bebês e crianças. Além do uso de máscara por pessoas sintomáticas, da higienização frequente das mãos e da vacinação em dia, cuidados domiciliares contribuem para reduzir o risco de transmissão. Entre as orientações estão evitar aglomerações com bebês que ainda não possuem o esquema vacinal completo; orientar que irmãos gripados evitem contato direto com bebês lactantes; e evitar visitas de pessoas com sintomas gripais.

A busca pela emergência é indicada em casos de maior gravidade

Diante desse cenário, a infectologista pediátrica Michelle Pinheiro, chefe da Unidade de Vigilância em Saúde do Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), orienta pais e responsáveis sobre a identificação de sinais de gravidade, como: dispneia (desconforto respiratório), dificuldade para se alimentar ou ingerir líquidos e letargia (apatia), e os momentos adequados para buscar atendimento durante a sazonalidade. Confira na entrevista.

Michelle Pinheiro: Febre e tosse são os principais. A febre pode durar de três a cinco dias em quadros virais, sem indicar gravidade. A tosse pode persistir por até três ou quatro semanas após a resolução do quadro respiratório.

MP: A criança pode ser acompanhada em casa, na UBS ou com o pediatra de referência quando apresenta febre sem alteração do estado geral, tosse leve, espirros e corrimento nasal, mantendo boa disposição.

A emergência é indicada em casos de desconforto respiratório, letargia, dispneia, dificuldade para ingerir líquidos ou presença de cianose (coloração azulada ou arroxeada da pele e lábios). Se houver evolução favorável (melhora), os cuidados domiciliares podem ser mantidos. A reavaliação médica é indicada diante de sinais de piora clínica ou retorno da febre.

Fachada da Emergência do Hospital, referência no atendimento pediátrico no Ceará

MP: Não necessariamente. A febre exige avaliação imediata quando está associada a comprometimento do estado geral (fraqueza e fadiga extremas), recusa alimentar, ou quando reaparece após um período sem febre, o que pode indicar infecção bacteriana associada.

MP: Além do uso de máscara por pessoas sintomáticas, da higienização frequente das mãos e da vacinação em dia, alguns cuidados domiciliares ajudam a reduzir o risco de transmissão.

Os cuidados são evitar aglomerações com bebês que ainda não possuem o esquema vacinal completo; orientar que crianças irmãs evitem contato direto com bebês lactantes; garantir que pais ou responsáveis com sintomas gripais utilizem máscara e higienizem as mãos ao cuidar dos bebês; evitar visitas de pessoas com sintomas gripais; e manter a carteira vacinal atualizada.

MP: A vacinação reduz o risco de complicações, internações em terapia intensiva e óbitos. Atualmente, gestantes a partir da 28ª semana podem receber a vacina contra o vírus sincicial respiratório, garantindo proteção passiva ao bebê durante a primeira sazonalidade.

Acompanhado pela mãe, paciente é avaliado por pediatra no Hias

O Hias é unidade de referência em pediatria no Ceará e mantém emergência pediátrica em funcionamento 24 horas, atendendo crianças e adolescentes com demandas clínicas e de maior complexidade, por meio de equipe multiprofissional e estrutura voltada ao atendimento contínuo e regulado pelo Sistema Único de Saúde (SUS).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O período de sazonalidade da gripe, caracterizado pelo aumento dos casos de síndromes respiratórias, pode aumentar a procura por serviços de saúde. No Ceará, principalmente a partir de março, há um crescimento dos casos de gripe, com maior concentração ao longo do semestre. A estação chuvosa, a redução das temperaturas e a maior aglomeração de pessoas contribuem para a circulação e a transmissão de vírus respiratórios.

Por isso é importante, desde já, pensar nos cuidados, principalmente com bebês e crianças. Além do uso de máscara por pessoas sintomáticas, da higienização frequente das mãos e da vacinação em dia, cuidados domiciliares contribuem para reduzir o risco de transmissão. Entre as orientações estão evitar aglomerações com bebês que ainda não possuem o esquema vacinal completo; orientar que irmãos gripados evitem contato direto com bebês lactantes; e evitar visitas de pessoas com sintomas gripais.

A busca pela emergência é indicada em casos de maior gravidade

Diante desse cenário, a infectologista pediátrica Michelle Pinheiro, chefe da Unidade de Vigilância em Saúde do Hospital Infantil Albert Sabin (Hias), orienta pais e responsáveis sobre a identificação de sinais de gravidade, como: dispneia (desconforto respiratório), dificuldade para se alimentar ou ingerir líquidos e letargia (apatia), e os momentos adequados para buscar atendimento durante a sazonalidade. Confira na entrevista.

Michelle Pinheiro: Febre e tosse são os principais. A febre pode durar de três a cinco dias em quadros virais, sem indicar gravidade. A tosse pode persistir por até três ou quatro semanas após a resolução do quadro respiratório.

MP: A criança pode ser acompanhada em casa, na UBS ou com o pediatra de referência quando apresenta febre sem alteração do estado geral, tosse leve, espirros e corrimento nasal, mantendo boa disposição.

A emergência é indicada em casos de desconforto respiratório, letargia, dispneia, dificuldade para ingerir líquidos ou presença de cianose (coloração azulada ou arroxeada da pele e lábios). Se houver evolução favorável (melhora), os cuidados domiciliares podem ser mantidos. A reavaliação médica é indicada diante de sinais de piora clínica ou retorno da febre.

Fachada da Emergência do Hospital, referência no atendimento pediátrico no Ceará

MP: Não necessariamente. A febre exige avaliação imediata quando está associada a comprometimento do estado geral (fraqueza e fadiga extremas), recusa alimentar, ou quando reaparece após um período sem febre, o que pode indicar infecção bacteriana associada.

MP: Além do uso de máscara por pessoas sintomáticas, da higienização frequente das mãos e da vacinação em dia, alguns cuidados domiciliares ajudam a reduzir o risco de transmissão.

Os cuidados são evitar aglomerações com bebês que ainda não possuem o esquema vacinal completo; orientar que crianças irmãs evitem contato direto com bebês lactantes; garantir que pais ou responsáveis com sintomas gripais utilizem máscara e higienizem as mãos ao cuidar dos bebês; evitar visitas de pessoas com sintomas gripais; e manter a carteira vacinal atualizada.

MP: A vacinação reduz o risco de complicações, internações em terapia intensiva e óbitos. Atualmente, gestantes a partir da 28ª semana podem receber a vacina contra o vírus sincicial respiratório, garantindo proteção passiva ao bebê durante a primeira sazonalidade.

Acompanhado pela mãe, paciente é avaliado por pediatra no Hias

O Hias é unidade de referência em pediatria no Ceará e mantém emergência pediátrica em funcionamento 24 horas, atendendo crianças e adolescentes com demandas clínicas e de maior complexidade, por meio de equipe multiprofissional e estrutura voltada ao atendimento contínuo e regulado pelo Sistema Único de Saúde (SUS).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/emergencia-Hias-2.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Geração Tech inicia terceira edição com mais de 1,2 mil alunos em formações em tecnologia e IA</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/14/geracao-tech-inicia-terceira-edicao-com-mais-de-12-mil-alunos-em-formacoes-em-tecnologia-e-ia/</guid>
    <pubDate>2026-01-14T09:43:41</pubDate>
    <description><![CDATA[A terceira edição do Geração Tech teve sua aula inaugural realizada nesta segunda-feira (12), na Casa da Indústria, em Fortaleza (CE). O evento marcou o início da formação de 1.229 alunos nas áreas de Desenvolvimento Web Full Stack, Inteligência Artificial e Soft Skills para Programadores. O projeto é uma iniciativa do Governo do Ceará, por meio da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), em parceria com a Federação das Indústrias do Estado do Ceará (Fiec), por meio do Instituto Euvaldo Lodi (IEL Ceará).

Representando a Adece, o diretor de Suporte a Negócios, Rafael Branco, leu mensagem do presidente da Agência, Danilo Serpa, destacando a importância da política pública de qualificação profissional como vetor de desenvolvimento econômico e inovação. “O mercado de tecnologia cresce em ritmo acelerado e enfrenta a escassez de profissionais preparados. Programas como o Geração Tech são fundamentais para formar talentos, ocupar posições estratégicas e impulsionar a transformação digital das empresas, além de gerar impacto positivo na renda das famílias cearenses”, afirmou.

Ao abrir oficialmente a aula inaugural, a gerente de Educação Executiva e Trilhas de Carreiras do IEL Ceará, Lourena Teixeira Cordeiro, ressaltou o papel do programa na construção de trajetórias profissionais mais sólidas. “Este é um projeto que fala de oportunidade e protagonismo. O conhecimento transforma vidas, tanto no campo profissional quanto no pessoal. A mensagem para os alunos é que assumam o controle da própria carreira e façam a diferença por onde passarem”, destacou.

Durante o encontro, os participantes conheceram a estrutura das formações, a metodologia aplicada e as diretrizes da jornada formativa, reforçando o compromisso do Geração Tech com a empregabilidade e o fortalecimento do ecossistema de inovação do Ceará.

Nesta terceira edição, o Geração Tech passa a ofertar as formações em IA Generativa e IA e Soft Skills para Programadores, ampliando o escopo do projeto ao incorporar conteúdos estratégicos alinhados às demandas atuais do mercado de tecnologia. Além dessas trilhas, segue em andamento o curso de Desenvolvimento Web Full Stack, iniciado em outubro de 2025, com 960 alunos matriculados.

A formação em Full Stack oferece uma capacitação intensiva, abrangendo todas as etapas do desenvolvimento de soluções digitais, desde a criação de interfaces até a integração com bancos de dados. Já as novas trilhas reforçam a importância da inteligência artificial e das competências comportamentais para a atuação profissional no setor.

A coordenadora acadêmica do curso, Mara Michele, detalhou a proposta pedagógica e ressaltou a importância do engajamento dos alunos ao longo do processo. “O Geração Tech 3.0 começou com a formação em Full Stack e agora avança com duas novas trilhas pensadas para o cenário atual. A inteligência artificial e as soft skills foram desenhadas para garantir uma formação mais completa e conectada com a realidade do mercado”, explicou.

A programação contou ainda com palestra do CTO da Digital College, Daniel Monteiro, que provocou reflexões sobre o papel da tecnologia e do trabalho na transformação da sociedade. Ao abordar a ascensão da inteligência artificial, o especialista destacou a importância de alinhar carreira, propósito e impacto social.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A terceira edição do Geração Tech teve sua aula inaugural realizada nesta segunda-feira (12), na Casa da Indústria, em Fortaleza (CE). O evento marcou o início da formação de 1.229 alunos nas áreas de Desenvolvimento Web Full Stack, Inteligência Artificial e Soft Skills para Programadores. O projeto é uma iniciativa do Governo do Ceará, por meio da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), em parceria com a Federação das Indústrias do Estado do Ceará (Fiec), por meio do Instituto Euvaldo Lodi (IEL Ceará).

Representando a Adece, o diretor de Suporte a Negócios, Rafael Branco, leu mensagem do presidente da Agência, Danilo Serpa, destacando a importância da política pública de qualificação profissional como vetor de desenvolvimento econômico e inovação. “O mercado de tecnologia cresce em ritmo acelerado e enfrenta a escassez de profissionais preparados. Programas como o Geração Tech são fundamentais para formar talentos, ocupar posições estratégicas e impulsionar a transformação digital das empresas, além de gerar impacto positivo na renda das famílias cearenses”, afirmou.

Ao abrir oficialmente a aula inaugural, a gerente de Educação Executiva e Trilhas de Carreiras do IEL Ceará, Lourena Teixeira Cordeiro, ressaltou o papel do programa na construção de trajetórias profissionais mais sólidas. “Este é um projeto que fala de oportunidade e protagonismo. O conhecimento transforma vidas, tanto no campo profissional quanto no pessoal. A mensagem para os alunos é que assumam o controle da própria carreira e façam a diferença por onde passarem”, destacou.

Durante o encontro, os participantes conheceram a estrutura das formações, a metodologia aplicada e as diretrizes da jornada formativa, reforçando o compromisso do Geração Tech com a empregabilidade e o fortalecimento do ecossistema de inovação do Ceará.

Nesta terceira edição, o Geração Tech passa a ofertar as formações em IA Generativa e IA e Soft Skills para Programadores, ampliando o escopo do projeto ao incorporar conteúdos estratégicos alinhados às demandas atuais do mercado de tecnologia. Além dessas trilhas, segue em andamento o curso de Desenvolvimento Web Full Stack, iniciado em outubro de 2025, com 960 alunos matriculados.

A formação em Full Stack oferece uma capacitação intensiva, abrangendo todas as etapas do desenvolvimento de soluções digitais, desde a criação de interfaces até a integração com bancos de dados. Já as novas trilhas reforçam a importância da inteligência artificial e das competências comportamentais para a atuação profissional no setor.

A coordenadora acadêmica do curso, Mara Michele, detalhou a proposta pedagógica e ressaltou a importância do engajamento dos alunos ao longo do processo. “O Geração Tech 3.0 começou com a formação em Full Stack e agora avança com duas novas trilhas pensadas para o cenário atual. A inteligência artificial e as soft skills foram desenhadas para garantir uma formação mais completa e conectada com a realidade do mercado”, explicou.

A programação contou ainda com palestra do CTO da Digital College, Daniel Monteiro, que provocou reflexões sobre o papel da tecnologia e do trabalho na transformação da sociedade. Ao abordar a ascensão da inteligência artificial, o especialista destacou a importância de alinhar carreira, propósito e impacto social.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IEL_20261201_AULA-INAUGURAL-GERACAO-TECH-3.0_FOTO-GEORGE-LUCAS-33-de-57-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>