<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 04:45:42 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia acompanha retorno dos trabalhos da Câmara e apresenta balanço das ações de 2025</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2208/prefeitura-de-caucaia-acompanha-retorno-dos-trabal</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-06cd550d2736</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:45:42 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia acompanha retorno dos trabalhos da Câmara e apresenta balanço das ações de 2025</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Câmara Municipal de Caucaia retomou, nesta terça-feira (03/02), os trabalhos legislativos de 2026 com a presença do prefeito Naumi Amorim, que participou da sessão de abertura e apresentou um balanço das principais ações realizadas pela Prefeitura ao longo de 2025.</p>

<p>A visita institucional reforçou a parceria entre o Executivo e o Legislativo, destacando a importância do diálogo e do trabalho conjunto em favor do desenvolvimento do município. Na ocasião, o prefeito parabenizou os vereadores pela atuação nas comunidades e ressaltou que, quando Prefeitura e Câmara caminham juntas, quem ganha é o povo de Caucaia.</p>

<p>Durante sua fala, Naumi Amorim destacou avanços em diversas áreas, como educação, infraestrutura, mobilidade urbana, saúde e assistência social. Entre os principais investimentos, estão cerca de 60 escolas em reforma, implantação de ar-condicionado, energia solar e quadras reformadas, além da entrega de novo fardamento, kits escolares e 19 novos ônibus escolares.</p>

<p>O gestor também apresentou ações estruturantes, como a ampliação do Passe Livre, a obra da usina dessalinizadora no Pacheco, investimentos para implantação do maior data center da América Latina, iluminação da BR-020 e outras vias, reformas das UPAs Centro e Jurema, 40 novos leitos no Hospital Municipal e inaugurações de equipamentos como CRAS, Casa da Criança e do Adolescente e Areninhas.</p>

<p>Na área de infraestrutura viária, foram recuperados cerca de 500 km de estradas vicinais em 2025, além de mais de 180 km de pavimentação asfáltica.</p>

<p>Durante o pronunciamento, o prefeito também anunciou a homologação do concurso da Guarda Municipal, reforçando o compromisso da gestão com o fortalecimento da segurança pública no município.</p>

<p>O retorno dos trabalhos legislativos também foi marcado pela apresentação de Projetos de Lei enviados pelo Executivo, que propõem o reajuste de 5,40% para o magistério e a implantação do projeto Entre Tempos, voltado ao cuidado e acolhimento dos estudantes do tempo integral.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2208/prefeitura-de-caucaia-acompanha-retorno-dos-trabal">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2208/Capa2208.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2208/Capa2208.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia acompanha retorno dos trabalhos da Câmara e apresenta balanço das ações de 202</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia acompanha retorno dos trabalhos da Câmara e apresenta balanço das ações de 2025</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>É Hora de Plantar: Caucaia fortalece a agricultura familiar com entrega de sementes e apoio ao preparo do solo</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2207/-hora-de-plantar-caucaia-fortalece-a-agricultura-f</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-46bde8cc7a5a</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 00:45:42 +0000</pubDate>
<description>É Hora de Plantar: Caucaia fortalece a agricultura familiar com entrega de sementes e apoio ao preparo do solo</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Rural (SDR), realizou nesta terça-feira (03/02) a entrega de 8 mil quilos de sementes do programa É Hora de Plantar, em parceria com o Governo do Estado do Ceará, através da Ematerce. A ação aconteceu na sede da Secretaria e beneficiou agricultores do município, reforçando o compromisso com o fortalecimento da agricultura familiar e a segurança alimentar no campo.</p>

<p>Foram distribuídas sementes de milho e feijão, insumos essenciais para garantir o sustento das famílias rurais e impulsionar a produção local. Além disso, o programa assegura o serviço de preparo do solo com trator, ao qual cada família cadastrada tem direito, mediante consulta junto à Ematerce.</p>

<p>De acordo com o secretário de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, a iniciativa vai além da entrega de insumos. "O programa É Hora de Plantar representa respeito e compromisso com quem vive da terra. Quando o poder público garante sementes de qualidade e o preparo do solo, está garantindo dignidade, renda e comida na mesa das famílias de Caucaia. Nosso trabalho é estar presente e apoiar o agricultor do plantio à colheita", destacou o secretário.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2207/-hora-de-plantar-caucaia-fortalece-a-agricultura-f">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2207/Capa2207.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2207/Capa2207.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>É Hora de Plantar: Caucaia fortalece a agricultura familiar com entrega de sementes e apoio ao prepa</media:title>
<media:description>É Hora de Plantar: Caucaia fortalece a agricultura familiar com entrega de sementes e apoio ao preparo do solo</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia é destaque na geração de empregos no Ceará em 2025</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2206/caucaia-destaque-na-gera-o-de-empregos-no-cear-em-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-3368a0d581e8</guid>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:45:42 +0000</pubDate>
<description>Caucaia é destaque na geração de empregos no Ceará em 2025</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O município de Caucaia alcançou o 3º lugar no ranking das cidades que mais geraram empregos formais no Ceará em 2025, conforme dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), do Ministério do Trabalho e Emprego.</p>

<p>No acumulado do ano, Caucaia registrou saldo positivo de 3.085 vagas com carteira assinada, resultado que reforça a relevância do município no cenário econômico estadual e sua posição de destaque entre os municípios da Região Metropolitana de Fortaleza.</p>

<p>Os números refletem o bom desempenho da economia local e o impacto das ações voltadas ao fortalecimento do desenvolvimento econômico, à atração de investimentos e à ampliação das oportunidades de trabalho no município. Entre essas iniciativas, destaca-se a Semana da Empregabilidade, que oferece cursos de qualificação profissional, entrega de certificados, orientação para o mercado de trabalho e diversos outros serviços voltados à inserção e reinserção da população no mercado formal.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2206/caucaia-destaque-na-gera-o-de-empregos-no-cear-em-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2206/Capa2206.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2206/Capa2206.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia é destaque na geração de empregos no Ceará em 2025</media:title>
<media:description>Caucaia é destaque na geração de empregos no Ceará em 2025</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Jornada Pedagógica 2026 reúne mais de 3 mil profissionais da educação em Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2205/jornada-pedag-gica-2026-re-ne-mais-de-3-mil-profis</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-3d376639b3fb</guid>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:45:42 +0000</pubDate>
<description>Jornada Pedagógica 2026 reúne mais de 3 mil profissionais da educação em Caucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Educação, realizou a Jornada Pedagógica 2026, reunindo mais de 3 mil profissionais da educação da rede municipal. O encontro marcou o início do ano letivo e teve como foco o acolhimento, o planejamento e o alinhamento das práticas pedagógicas, fortalecendo o compromisso com uma educação cada vez mais humanizada, inovadora e de qualidade.</p>

<p>Com o tema "Entre o saber e o ser: escola como espaço de humanização, inovação e aprendizagem", a Jornada promoveu momentos de reflexão, troca de experiências e construção coletiva, reunindo professores, gestores e equipes pedagógicas da Educação Infantil, Ensino Fundamental e Educação de Jovens e Adultos.</p>

<p>O evento contou com a presença do prefeito de Caucaia, Naumi Amorim, da secretária municipal de Educação, Camila Bezerra, da vice-prefeita Priscila Menezes, além de vereadores do município, reforçando o apoio institucional às políticas públicas educacionais.</p>

<p>O prefeito Naumi Amorim reforçou os investimentos estruturais e a valorização dos profissionais da educação. "Estamos trabalhando para transformar nossas escolas em espaços cada vez mais acolhedores e modernos, com climatização, energia solar e melhorias na infraestrutura e queremos levar isso a todas as unidades do município. Também estamos garantindo um kit escolar completo e de qualidade para todos os alunos da rede. Além disso, propomos um reajuste de 5,40% aos professores, reafirmando nosso respeito e valorização de quem constrói a educação todos os dias."</p>

<p>Para a secretária de Educação, Camila Bezerra, a Jornada representa um momento essencial de alinhamento e valorização dos profissionais "Iniciamos mais um ano letivo com muita esperança e trabalho. Nosso compromisso é seguir avançando, fortalecendo nossas práticas pedagógicas e garantindo que cada estudante tenha acesso a uma educação pública de qualidade. Desejo um excelente ano letivo a todos os nossos profissionais."</p>

<p>A vice-prefeita Priscila Menezes destacou a importância da união entre gestão e educadores para o avanço da rede. "A educação é prioridade em nossa gestão. Este encontro simboliza cuidado, planejamento e compromisso com o futuro das nossas crianças. Que este seja um ano de grandes conquistas e avanços para a educação de Caucaia."</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2205/jornada-pedag-gica-2026-re-ne-mais-de-3-mil-profis">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2205/Capa2205.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2205/Capa2205.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Jornada Pedagógica 2026 reúne mais de 3 mil profissionais da educação em Caucaia</media:title>
<media:description>Jornada Pedagógica 2026 reúne mais de 3 mil profissionais da educação em Caucaia</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia celebra formação da 2ª turma do curso técnico Mais Saúde com Agente</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2204/prefeitura-de-caucaia-celebra-forma-o-da-2-turma-d</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-28afd9a3f06f</guid>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:45:42 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia celebra formação da 2ª turma do curso técnico Mais Saúde com Agente</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, realizou na última sexta-feira (30/01) a solenidade de formação da 2ª turma do curso técnico "Mais Saúde com Agente". O evento aconteceu no Grêmio de Caucaia e marcou mais um importante avanço na qualificação dos profissionais que atuam diretamente na promoção da saúde no município.</p>

<p>O curso foi direcionado aos Agentes Comunitários de Saúde (ACS) e aos Agentes de Combate às Endemias (ACE). Ao todo, 165 profissionais foram beneficiados pela capacitação, que tem como objetivo fortalecer a atuação desses trabalhadores na atenção primária e no enfrentamento aos desafios da saúde pública.</p>

<p>A formação é uma iniciativa do Ministério da Saúde, por meio do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Saúde (Conasems), em parceria com a Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS). O curso contou com materiais didáticos e metodologias elaborados pela instituição, garantindo qualidade técnica e pedagógica ao processo formativo.</p>

<p>"Esse curso proporcionou o treinamento e a formação de todos esses profissionais, para que possam atuar dentro das nossas comunidades. Os ACS's e ACE's, todos eles agora são técnicos", destacou o enfermeiro da rede de saúde de Caucaia, gerente distrital e preceptor do curso, Erlano Mota</p>

<p>As atividades foram desenvolvidas de forma híbrida, com momentos virtuais e presenciais, e tiveram a participação de preceptores da rede municipal de saúde de Caucaia, promovendo a integração entre teoria e prática no contexto local.</p>

<p>O concludente do curso, Francisco Sousa Pires destacou a relevância do curso para os profissionais. "É um curso técnico que agrega muitos conhecimentos e que vai ser muito oportuno para os profissionais que fazem o SUS, que fazem a porta de entrada, que eles possam trabalhar de maneira muito intensa no território, todo conteúdo trazido ao curso técnico, fazendo com que as políticas de saúde possam ser cada vez mais fortalecidas".</p>

<p>A primeira turma do curso foi realizada em 2023, também em Caucaia, reafirmando o compromisso da gestão municipal com a valorização e o aprimoramento contínuo dos profissionais da saúde, fundamentais para o cuidado direto à população.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2204/prefeitura-de-caucaia-celebra-forma-o-da-2-turma-d">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2204/Capa2204.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2204/Capa2204.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia celebra formação da 2ª turma do curso técnico Mais Saúde com Agente</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia celebra formação da 2ª turma do curso técnico Mais Saúde com Agente</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia realiza vacinação contra a dengue em profissionais da Atenção Primária</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2203/prefeitura-de-caucaia-realiza-vacina-o-contra-a-de</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-acab2ddc8323</guid>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:45:42 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia realiza vacinação contra a dengue em profissionais da Atenção Primária</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, está concluindo nesta sexta-feira, 30 de janeiro de 2026, a vacinação contra a dengue em trabalhadores da Atenção Primária à Saúde, utilizando o imunizante de dose única do Instituto Butantan. A iniciativa reforça o compromisso do município com a proteção da saúde dos profissionais e com o enfrentamento das arboviroses.</p>

<p>A ação foi conduzida pela Secretaria Municipal de Saúde, em articulação com a Atenção Primária à Saúde e a Coordenação de Imunização de Caucaia, e ocorreu no período de 26 a 30 de janeiro de 2026, sendo destinada aos trabalhadores da APS com idade de até 59 anos.</p>

<p>A estratégia, desenvolvida em parceria com a Coordenadoria de Imunização (COIMU) da Secretaria da Saúde do Estado do Ceará, teve como meta a aplicação de 1.400 doses, ampliando a proteção dos profissionais que atuam diretamente no cuidado com a população. Todas as Unidades de Atenção Primária à Saúde de Caucaia receberam a vacina para aplicação.</p>

<p>A Gestão Municipal destaca que a vacinação dos trabalhadores da linha de frente é fundamental para fortalecer as ações de prevenção, reduzir os riscos de adoecimento e garantir maior segurança no atendimento à comunidade caucaiense. Além disso, mostra o alinhamento com as recomendações do Ministério da Saúde. A perspectiva é que a vacina dengue seja ampliada para a população de 15 a 59 anos de idade, de forma escalonada.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2203/prefeitura-de-caucaia-realiza-vacina-o-contra-a-de">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2203/b76a35b66ed6038b6efff160101d4b57" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2203/b76a35b66ed6038b6efff160101d4b57" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia realiza vacinação contra a dengue em profissionais da Atenção Primária</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia realiza vacinação contra a dengue em profissionais da Atenção Primária</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia mantém cronograma fixo de varrição mecanizada nas praias</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2202/caucaia-mant-m-cronograma-fixo-de-varri-o-mecaniza</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-8960781aa838</guid>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:45:42 +0000</pubDate>
<description>Caucaia mantém cronograma fixo de varrição mecanizada nas praias</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio do Instituto do Meio Ambiente do Município (IMAC) e da EcoCaucaia, mantém um cronograma contínuo de varrição mecanizada nas praias do município. A ação garante mais limpeza, organização e cuidado com o meio ambiente, beneficiando moradores, comerciantes e visitantes do nosso litoral.</p>

<p>Com dois turnos diários, as equipes atuam de segunda a sábado em diferentes trechos das praias de Caucaia, seguindo um planejamento que assegura cobertura regular ao longo da semana.</p>

<p>Confira abaixo o cronograma completo:</p>

<p>1º Turno | 06h às 12h</p>

<p>Segunda-feira, Praia do Icaraí</p>

<p>Início: Rua da Praça</p>

<p>Fim: Ponte da Tabuba</p>

<p>Terça-feira, Praia do Cumbuco</p>

<p>Início: Curva do S do Cumbuco</p>

<p>Fim: Centro do Cumbuco</p>

<p>Quarta-feira, Praia do Iparana</p>

<p>Início e Fim: Praia do Leblon</p>

<p>Quinta-feira, Praia do Cumbuco</p>

<p>Início: Wai Wai</p>

<p>Fim: Vila Galé</p>

<p>Sexta-feira, Barra do Cauípe</p>

<p>Início e Fim: Barracas</p>

<p>Sábado, Praia do Cumbuco</p>

<p>2º Turno | 12h às 18h</p>

<p>Segunda-feira, Praia da Tabuba</p>

<p>Início: Ponte da Tabuba</p>

<p>Fim: Wai Wai</p>

<p>Início e Fim: Boi Choco</p>

<p>Início: Vila Galé</p>

<p>Fim: Barra do Cauípe (praia)</p>

<p>Início: Barracas</p>

<p>Fim: Divisa do Pecém</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia reforça que a colaboração da população é essencial para manter nossas praias limpas. O descarte correto do lixo e o cuidado com o espaço público ajudam a preservar o meio ambiente e a qualidade de vida de todos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2202/caucaia-mant-m-cronograma-fixo-de-varri-o-mecaniza">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2202/463e6fe10beb389f3759cd8f0a3d44e6" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2202/463e6fe10beb389f3759cd8f0a3d44e6" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia mantém cronograma fixo de varrição mecanizada nas praias</media:title>
<media:description>Caucaia mantém cronograma fixo de varrição mecanizada nas praias</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura promove reunião de alinhamento entre Executivo e Legislativo para retomada dos trabalhos na Câmara</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2201/prefeitura-promove-reuni-o-de-alinhamento-entre-ex</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-6236bed6fea9</guid>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:45:42 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura promove reunião de alinhamento entre Executivo e Legislativo para retomada dos trabalhos na Câmara</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Na manhã desta quinta-feira (29/01), a Prefeitura de Caucaia realizou uma reunião de alinhamento com o Legislativo Municipal, com foco no planejamento dos trabalhos e das ações que serão desenvolvidas ao longo de 2026, em parceria entre o Executivo e a Câmara de Vereadores.</p>

<p>O encontro foi conduzido pelo Articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo, e teve como objetivo fortalecer o diálogo institucional e garantir uma atuação integrada entre os poderes.</p>

<p>Durante a reunião, foi entregue o documento que oficializa a indicação do líder e do vice-líder do Executivo para o novo ano legislativo. Na ocasião, também foram apresentados dois importantes projetos de lei que deverão ser apreciados e votados nos primeiros dias de fevereiro, com a retomada dos trabalhos na Câmara.</p>

<p>O primeiro projeto trata do reajuste de 5,40% no piso salarial dos professores da rede municipal de ensino, reafirmando o compromisso da gestão com a valorização dos profissionais da educação. Já o segundo propõe a criação do projeto Entre Tempos, que prevê a oferta de apoio, no horário de transição entre turnos do tempo integral, por meio de monitores voluntários, às atividades de higienização, alimentação, repouso e socialização. A iniciativa busca assegurar aos estudantes condições adequadas de cuidado, segurança e desenvolvimento integral.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2201/prefeitura-promove-reuni-o-de-alinhamento-entre-ex">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2201/Capa2201.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2201/Capa2201.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura promove reunião de alinhamento entre Executivo e Legislativo para retomada dos trabalhos </media:title>
<media:description>Prefeitura promove reunião de alinhamento entre Executivo e Legislativo para retomada dos trabalhos na Câmara</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia promove reunião estratégica com secretariado para alinhar ações de 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2200/prefeitura-de-caucaia-promove-reuni-o-estrat-gica-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9de1f2e5a928</guid>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:45:42 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia promove reunião estratégica com secretariado para alinhar ações de 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Na manhã desta quarta-feira (28/01), a Prefeitura de Caucaia realizou uma importante reunião de alinhamento com o secretariado municipal, com foco no planejamento dos trabalhos e das ações que serão desenvolvidas ao longo de 2026.</p>

<p>A reunião foi conduzida pelo Articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo, e pelo chefe de Gabinete, Kaká Pires, que destacaram a relevância do momento para o fortalecimento da atuação conjunta da gestão municipal. A assessora especial de Gestão Integrada, Elaine Sampaio, também participou da reunião.</p>

<p>De acordo com Dr. Carlos Eduardo, o alinhamento estratégico é fundamental para garantir que as ações da gestão avancem de forma integrada e com foco em resultados. "Este é um momento essencial para alinhar metas, revisar prioridades e garantir que todas as secretarias caminhem na mesma direção, com planejamento, responsabilidade e compromisso com as entregas que a população de Caucaia espera", afirmou.</p>

<p>O chefe de Gabinete, Kaká Pires, também ressaltou a importância do diálogo permanente e da organização interna da gestão. "Reunir o secretariado é fortalecer a comunicação, ajustar estratégias e assegurar que cada pasta esteja preparada para os desafios de 2026, sempre com o olhar voltado para o desenvolvimento da cidade e a melhoria da qualidade de vida dos caucaienses", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2200/prefeitura-de-caucaia-promove-reuni-o-estrat-gica-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2200/e5403db5f1e4f29f9ca39968fa261617" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2200/e5403db5f1e4f29f9ca39968fa261617" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia promove reunião estratégica com secretariado para alinhar ações de 2026</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia promove reunião estratégica com secretariado para alinhar ações de 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia divulga calendário de coleta domiciliar nos bairros</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2199/prefeitura-de-caucaia-divulga-calend-rio-de-coleta</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-04dcca99b22a</guid>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:45:42 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia divulga calendário de coleta domiciliar nos bairros</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio do Instituto do Meio Ambiente do Município de Caucaia (IMAC), disponibiliza à população o Calendário de Coleta Domiciliar, com os dias e horários da coleta de resíduos em todos os bairros da cidade.</p>

<p>O objetivo é garantir mais organização, limpeza urbana e qualidade de vida para os moradores, orientando cada cidadão a colocar o lixo para fora somente nos dias e horários corretos da coleta. Confira:</p>

<p>Segunda | Quarta | Sexta</p>

<p>Açude, Cigana, Conj. Metropolitano, Itambé, Nova Cigana, Padre Romualdo, Parque das Nações, Parque São Gerardo, Parque Soledade, São Miguel, Tabapuá, Vicente Arruda, Vila Cazé, Vila Nova.</p>

<p>Terça | Quinta | Sábado</p>

<p>Bom Jesus, Barra Nova, Cabiatan, Capoeira, Capuan, Cumbuco, Genipabu, Tabuba, Taricaca, Campurim, Grilo, Guagiru, Icaraí, Iparana, Itapoá, Jardim Icaraí, Jandaigaba, Mestre Antônio, Novo Pabussu, Pabussu, Pacheco, Parque Boa Vista, Parque Leblon, Palmirim.</p>

<p>Araturi, Arianópolis, Centro, Eldorado, Metrópole, Metrópole Sul, Metrópole V, Nova Metrópole, Paraíso, Parque Albano, Patrícia Gomes, Tabapuá Brasília, Tabapuá Brasília II.</p>

<p>Centro, Marechal Rondon, Padre Júlio Maria, Parque Guadalajara, Parque Potira, Planalto Caucaia.</p>

<p>Segunda-feira</p>

<p>Boqueirãozinho (Sede), Campo Grande (Sede), Carrapicho (Sede), Cauípe (Catuana), Cipó (Sede), Garrote Village (Sede), Índios da Retomada (Sede), Jacurutú (Guararu), Lagoa do Banana (Sede), Planalto Continuno (Sítios Novos), Primavera (Guararu), Santa Rosa (Guararu), Sítios Novos (Sítios Novos), Tabuleiro Grande (Guararu), Toco (Sede), Urucutuba (Sede).</p>

<p>Terça-feira</p>

<p>Alto do Garrote (Sede), Boqueirão da Arara (Guararu), Caraúbas (Guararu), Catarina (Sede), Catuana (Catuana), Coité Pedreiras (Sede), Pau Branco (Sede), Coqueiros (Catuana), Córrego do Alexandre (Sede), Japauara (Sede), Jarandrageira (Sede</p>

<p>Quarta-feira</p>

<p>Aldeia Anacé (Sede), Aldeia dos Pau Branco (Sede), Bom Princípio, Brasília (Bom Princípio), Camará (Sede), Campo Grande (Carrapicho), Caraussanga (Mirambe), Carrapicho (Sede), Cauípe (Catuana), Coité (Catuana), Corrente (Tucunduba), Jacurutú (Guararu), Lagoa Amarela (Catuana), Lagoa dos Porcos (Sede), Lot. Planalto Jardim (Sede), Malhada (Tucunduba</p>

<p>Quinta-feira</p>

<p>Alto do Garrote, Angico (Catuana), Boqueirãozinho (Sede), Capim Grosso (Catuana</p>

<p>Sexta-feira</p>

<p>Campo Grande (Sede), Caraúbas (Guararu), Carrapicho (Sede), Catuana, Cauípe (Guararu), Coité Pedreiras (Sede), Córrego do Alexandre (Sede), Japauara (Sede), Lagoa do Banana (Sede), Lagoa do Barro (Sede), Lagoa do Panamirim (Sede), Lot. Planalto Jardim (Sede), Mangabeira (Sede), Pau Branco (Sede), Pirapora (Guararu), Santa Rosa (Guararu), Tabuba (Sede), Tabubinha (Sede), Tanupaba (Guararu), Toco (Sede), Urucutuba (Sede).</p>

<p>Aldeia Anacé (Sede), Aldeia dos Pau Branco (Sede), Alto do Garrote (Sede), Brasília (Bom Princípio), Belo Monte, Catuana, Lagoa Amarela (Catuana), Língua de Cobra (Tucunduba), Matões (Catuana), Pinhões, Residencial das Palmeiras (Sede), Várzea do Meio (Bom Princípio), Taquara (Mirambe).</p>

<p>Colabore com a limpeza da nossa cidade!</p>

<p>Coloque o lixo para fora apenas nos dias e horários corretos da coleta e sempre em sacos plásticos bem fechados.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2199/prefeitura-de-caucaia-divulga-calend-rio-de-coleta">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2199/Capa2199.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2199/Capa2199.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia divulga calendário de coleta domiciliar nos bairros</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia divulga calendário de coleta domiciliar nos bairros</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>