<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Brasil mantém otimismo com acordo Mercosul–UE, diz Alckmin</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brasil-mantem-otimismo-com-acordo-mercosul-ue-diz-alckmin</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brasil-mantem-otimismo-com-acordo-mercosul-ue-diz-alckmin#1000</guid>
      <description>O acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia está bem encaminhado, disse nesta terça-feira (6) o vice-presidente da República e min...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X9gyLQLVV7PmEdOCN2q_Ysauras=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/55026530067_e8d7ac42f6_o.jpg?itok=FqiAVTmp&quot; alt=&quot;Brasil mantém otimismo com acordo Mercosul–UE, diz Alckmin&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia está bem encaminhado, disse nesta terça-feira (6) o vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o governo brasileiro mantém uma postura otimista sobre a conclusão das negociações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O próximo acordo, fruto de um longo trabalho, mais de duas décadas, é Mercosul–UE. Está bem encaminhado. Quero reiterar que nós estamos otimistas e é muito importante para o Mercosul, para a União Europeia e para o comércio global que, no momento de guerras, de conflitos, de geopolítica instável, de protecionismo, será o maior acordo do mundo”, disse Alckmin em entrevista para anunciar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado da balança comercial brasileira de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assinatura do tratado estava prevista para dezembro, durante a cúpula do Mercosul, mas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acabou adiada diante da falta de consenso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre os países europeus. As principais resistências partiram de uma ala conservadora da Itália e, sobretudo, de agricultores da França, que pressionaram seus governos contra o avanço do acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente francês, Emmanuel Macron, declarou recentemente que a França não apoiará o tratado sem a inclusão de novas salvaguardas para proteger os produtores rurais do país. Atualmente, a França é o principal foco de oposição ao acordo dentro da União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das dificuldades, a Comissão Europeia informou na segunda-feira (5) que houve avanço nas negociações para viabilizar a aprovação do tratado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, não há confirmação oficial para a assinatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após a eventual assinatura, o acordo precisará cumprir uma série de etapas formais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o texto deverá passar pelos trâmites internos do Executivo e do Legislativo, incluindo análise e votação no Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Europa, será necessário o aval do Conselho Europeu e do Parlamento Europeu, além da ratificação pelos parlamentos nacionais dos 27 países-membros da União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista após a divulgação dos dados da balança comercial de 2025, Alckmin reforçou a importância estratégica do acordo em um cenário internacional marcado por conflitos, instabilidade geopolítica e avanço do protecionismo. Segundo ele, o tratado Mercosul–UE tende a se tornar o maior acordo comercial do mundo, fortalecendo o multilateralismo e o livre comércio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente destacou ainda que a orientação do presidente Luiz Inácio Lula da Silva é priorizar o diálogo e a negociação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/brasil-mantem-otimismo-com-acordo-mercosul-ue-diz-alckmin&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia está bem encaminhado, disse nesta terça-feira (6) o vice-presidente da República e min...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 18:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 18:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 18:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 18:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X9gyLQLVV7PmEdOCN2q_Ysauras=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/55026530067_e8d7ac42f6_o.jpg?itok=FqiAVTmp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes nega ida de Bolsonaro a hospital e exige laudo médico</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-nega-ida-de-bolsonaro-hospital-e-exige-laudo-medico</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-nega-ida-de-bolsonaro-hospital-e-exige-laudo-medico#1001</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou, nesta terça-feira (6), a remoção d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/he7i0yMbVRF-x-n2RM-rTl4eMco=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3235.jpg?itok=96yxVDqN&quot; alt=&quot;Moraes nega ida de Bolsonaro a hospital e exige laudo médico&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou, nesta terça-feira (6), a remoção do ex-presidente Jair Bolsonaro para atendimento hospitalar em função de uma queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que ele teve na última madrugada. Ele está preso em uma cela na Superintendência da Polícia Federal, em Brasília (DF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes se baseou, segundo seu despacho, na avaliação da equipe da Polícia Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O médico da Polícia Federal constatou ferimentos leves e não identificou necessidade de encaminhamento hospitalar, sendo indicada apenas observação”, apontou Moraes no despacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, o ministro escreveu, na decisão, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não haveria “nenhuma necessidade de remoção imediata do custodiado para o hospital”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescentou que a defesa de Bolsonaro, entretanto, foi aconselhada pelo médico particular que o ex-presidente teria direito a fazer exames, “desde que previamente agendados e com indicação específica e comprovada necessidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no despacho, o ministro determinou que a defesa indique quais os exames necessários para que “se verifique a possibilidade de realização no sistema penitenciário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esposa do ex-presidente, Michelle Bolsonaro, fez postagem no Instagram indicando que o marido teve uma “crise”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Meu amor não está bem. Durante a madrugada, enquanto dormia, teve uma crise, caiu e bateu a cabeça no móvel”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ex-primeira-dama lamentou ainda que o atendimento só ocorreu pela manhã desta terça, quando Bolsonaro foi chamadopara a visita, às 9h. Essa demora, segundo ela,ocorreu porque o quarto “permanece fechado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda sobre o incidente, Michelle acrescentou que Bolsonaro não se recordava “quanto tempo ficou desacordado” e que seriam necessários exames para verificar eventual “trauma ou possível dano neurológico”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a imprensa, o médico Cláudio Birolini, que atende o ex-presidente, disse que Bolsonaroteveum “traumatismo leve”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inpe revela que o Amazonas registrou queda de 80% no número incêndios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-nega-ida-de-bolsonaro-hospital-e-exige-laudo-medico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou, nesta terça-feira (6), a remoção d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 17:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 17:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 17:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 17:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/he7i0yMbVRF-x-n2RM-rTl4eMco=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3235.jpg?itok=96yxVDqN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com tarifaço de Trump, exportações para EUA caem 6,6% em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-tarifaco-de-trump-exportacoes-para-eua-caem-66-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-tarifaco-de-trump-exportacoes-para-eua-caem-66-em-2025#1002</guid>
      <description>Em um ano marcado pelo tarifaço do governo Donald Trump, as exportações brasileiras para os Estados Unidos recuaram 6,6% em 2025, somando US$ 37,716 ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/O61XrO-QIKY6IW6HoVw9j8dAK-0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/alta_e13b2704-1fec-4c46-a443-f5376f8bcbbe_jv.jpg?itok=It-pOMwx&quot; alt=&quot;Com tarifaço de Trump, exportações para EUA caem 6,6% em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um ano marcado pelo tarifaço do governo Donald Trump, as exportações brasileiras para os Estados Unidos recuaram 6,6% em 2025, somando US$ 37,716 bilhões, ante US$ 40,368 bilhões registrados em 2024. No sentido oposto, as importações de produtos norte-americanos cresceram 11,3% no ano passado, alcançando US$ 45,246 bilhões, contra US$ 40,652 bilhões no ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a queda das exportações e a alta das importações, o Brasil encerrou 2025 com déficit de US$ 7,530 bilhões na balança comercial com os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números foram divulgados nesta terça-feira (6) pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado reflete os efeitos do tarifaço imposto pelo governo do presidente Donald Trump. Em novembro, o mandatário norte-americano anunciou a retirada da tarifa adicional de 40% aplicada a uma série de produtos brasileiros. Ainda assim, conforme cálculos do próprio Mdic, 22% das exportações do Brasil para os Estados Unidos, o equivalente a US$ 8,9 bilhões, continuam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sujeitas às tarifas estabelecidas em julho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse grupo estão tanto produtos que pagam apenas a sobretaxa de 40% quanto aqueles que acumulam a tarifa extra com a taxa-base de 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 15% das exportações, o equivalente a US$ 6,2 bilhões, seguem sujeitos apenas à tarifa de 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um total de 27%, cerca de US$ 10,9 bilhões, são atingidos pelas tarifas da Seção 232, que incidem sobre importações que os Estados Unidos consideram como ameaça à segurança nacional. Apenas 36% das vendas brasileiras ao mercado norte-americano estão livres de encargos adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após a retirada parcial das tarifas, as exportações brasileiras aos Estados Unidos caíram 7,2% em dezembro, totalizando US$ 3,449 bilhões, frente a US$ 3,717 bilhões no mesmo mês de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi a quinta queda consecutiva nas vendas ao mercado norte-americano desde a imposição da sobretaxa de 50% anunciada em julho pelo governo Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As importações de produtos estadunidenses, por sua vez, recuaram 1,5% em dezembro na comparação anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista coletiva, o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva mantém a estratégia de negociação e diálogo com Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, as conversas já resultaram na redução do número de produtos atingidos pelo tarifaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O trabalho de redução continua”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin também destacou que o governo busca melhorar as condições para os 22% da pauta exportadora ainda afetados pelas tarifas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-tarifaco-de-trump-exportacoes-para-eua-caem-66-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em um ano marcado pelo tarifaço do governo Donald Trump, as exportações brasileiras para os Estados Unidos recuaram 6,6% em 2025, somando US$ 37,716 ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/O61XrO-QIKY6IW6HoVw9j8dAK-0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/alta_e13b2704-1fec-4c46-a443-f5376f8bcbbe_jv.jpg?itok=It-pOMwx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA recuam em acusar Maduro de liderar suposto Cartel de Los Soles</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-recuam-em-acusar-maduro-de-lider-do-suposto-cartel-de-los-soles</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-recuam-em-acusar-maduro-de-lider-do-suposto-cartel-de-los-soles#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Eduardo Munoz/Proibida reprodução
O Departamento de Justiça dos Estados Unidos (EUA) recuou em acusar o presidente da Venezuela, Nicolás Ma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FkdjxPfHsioaZu7vP600-OFXjXk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/2026-01-05t124551z_1320417056_rc20via4lz84_rtrmadp_3_usa-venezuela-maduro-new-york.jpg?itok=Nd3pwG8L&quot; alt=&quot;EUA recuam em acusar Maduro de liderar suposto Cartel de Los Soles&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Eduardo Munoz/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Departamento de Justiça dos Estados Unidos (EUA) recuou em acusar o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, de liderar o suposto Cartel de Los Soles. A nova peça da denúncia contra o venezuelano por narcotráfico, apresentada após o sequestro de Maduro pelos EUA, excluiu a acusação feita na peça anterior, apresentada em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o termo “Cartel de Los Soles” aparece 33 vezes e Maduro é apontado como líder dessa suposta organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nicolas Maduro Moros, o réu, ajudou a administrar e, por fim, a liderar o Cartel de Los Soles à medida que ganhava poder na Venezuela”, dizia a denúncia, apresentada ainda no primeiro mandato de Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Departamento de Justiça, apresentada nesta semana, o Cartel de Los Soles aparece apenas duas vezes, em citações de menor importância, sem qualquer menção àliderança de Maduro em relação ao suposto cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nicolas Maduro Moros, o réu –assim como o ex-presidente Chávez antes dele –participa, perpetua e protege uma cultura de corrupção na qual poderosas elites venezuelanas se enriquecem com o tráfico de drogas e a proteção de seus parceiros traficantes”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A peça do Departamento de Justiça dos EUA afirma, em seguida, que os lucros dessa atividade foram para funcionários corruptos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Esses funcionários] operam em um sistema de clientelismo administrado por aqueles no topo – referido como o Cartel de Los Soles ou Cartel dos Sóis, uma referência à insígnia do sol afixada nos uniformes de oficiais militares venezuelanos de alta patente”, diz o documento oficial de Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança na linguagem e no teor da acusação do Departamento de Justiça chamou a atenção, uma vez que o suposto cartel foi designado como grupo terrorista pelo governo Trump. A acusação de que Maduro lideraria a organização justificou, no plano discursivo, a invasão da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas no mercado mundial de drogas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chamar a Venezuela de narcoestado ou mesmo reconhecer a existência do Cartel de Los Soles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há qualquer menção a esse grupo nas publicações do Escritório para Drogas e Crimes da Organização das Nações Unidas (ONU). O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatório Anual Sobre Ameaças de Drogas da DEA (Administração de Combate às Drogas) de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do governo dos EUA, também não menciona o suposto cartel venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dificuldade em provar existência do cartel&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-recuam-em-acusar-maduro-de-lider-do-suposto-cartel-de-los-soles&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Eduardo Munoz/Proibida reprodução
O Departamento de Justiça dos Estados Unidos (EUA) recuou em acusar o presidente da Venezuela, Nicolás Ma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FkdjxPfHsioaZu7vP600-OFXjXk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/2026-01-05t124551z_1320417056_rc20via4lz84_rtrmadp_3_usa-venezuela-maduro-new-york.jpg?itok=Nd3pwG8L</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileiros publicam maior estudo já feito sobre sequelas do zika</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/brasileiros-publicam-maior-estudo-ja-feito-sobre-sequelas-do-zika</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/brasileiros-publicam-maior-estudo-ja-feito-sobre-sequelas-do-zika#1004</guid>
      <description>Pesquisadores de diferentes estados e instituições brasileiras publicaram, no fim do ano passado, o maior estudo do mundo sobre os principais efeitos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/handMJNSYrN7zmgxjyYKkHV_tf4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mosquito-1548947.jpg?itok=ENulHxGl&quot; alt=&quot;Brasileiros publicam maior estudo já feito sobre sequelas do zika&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores de diferentes estados e instituições brasileiras publicaram, no fim do ano passado, o maior estudo do mundo sobre os principais efeitos do vírus Zika na infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com dados de 12 centros de pesquisa do país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Consórcio Brasileiro de Coortes de Zika (ZBC-Consórcio) reuniuinformações de 843 crianças brasileiras com microcefalia, nascidas entre janeiro de 2015 e julho de 2018, nas regiões Norte, Nordeste e Sudeste do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisadora Maria Elizabeth Lopes Moreira, do Instituto Nacional de Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente Fernandes Figueira (IFF/Fiocruz), que integra oZBC-Consórcio, destacou nesta terça-feira (6) à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não há estudo anterior publicado com esse número de crianças”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi publicadano último dia 29 de dezembro de 2025,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no periódico científico focado em saúde pública PLOS Global Public Health&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram investigados paradescreveros casos, uniformizar as informações e definir qual é o espectro da microcefalia causada por esse vírus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Elizabeth lembrou que a maior incidência de microcefalia por Zika do mundo ocorreu no Brasil, que viveu uma epidemia da doença entre 2015 e 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da pesquisadora do IFF/Fiocruz,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o resultado mais importante do estudo foi a definição de como era a morfologia dessa microcefalia, isto é, o que ela apresentava de diferente em relação a outras microcefalias por outras causas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Maria Elizabeth, o que torna o estudo especial é que os pesquisadores pegaram o banco de dados original e separaram todos os casos. “Além do grande número, foram examinados os dados primários dos diferentes estudos no Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, a caracterização da Síndrome Congênita do Zika (SCZ) se baseava em séries de casos e estudos com poucos participantes ou em estudos individuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já o tamanho relativamente grande da amostra permitiu observar que, entre as crianças com microcefalia, existe um espectro de gravidade e diferentes tipos de manifestações da Síndrome”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora, a gente tem mais capacidade de dar respostas para o sistema público de saúde”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/brasileiros-publicam-maior-estudo-ja-feito-sobre-sequelas-do-zika&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pesquisadores de diferentes estados e instituições brasileiras publicaram, no fim do ano passado, o maior estudo do mundo sobre os principais efeitos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 17:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 17:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 17:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 17:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/handMJNSYrN7zmgxjyYKkHV_tf4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mosquito-1548947.jpg?itok=ENulHxGl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saldo da balança comercial tem recorde em dezembro mas encolhe em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/saldo-da-balanca-comercial-tem-recorde-em-dezembro-mas-encolhe-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/saldo-da-balanca-comercial-tem-recorde-em-dezembro-mas-encolhe-em-2025#1005</guid>
      <description>Pressionada pelo crescimento das importações e pelo barateamento das
(bens primários com cotação internacional), a balança comercial encerrou 2025 co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JrBbUSrC_O5j_yFXOpc0SDP7Q20=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/fpso_p-78_foto1_credito_divulgacao_petrobras.jpeg?itok=-iG6NLZk&quot; alt=&quot;Saldo da balança comercial tem recorde em dezembro mas encolhe em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pressionada pelo crescimento das importações e pelo barateamento das&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(bens primários com cotação internacional), a balança comercial encerrou 2025 com superávit menor que em 2024, apesar de registrado o melhor resultado para um mês de dezembro desde 1989.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, as exportações superaram as importações em US$ 68,293 bilhões, uma queda de 7,9% em relação ao superávit registrado em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números foram divulgados nesta terça-feira (6) pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do recuo, esse foi o terceiro maior superávit comercial anual desde o início da série história, em 1989.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os maiores foram o de 2023, quando o superávit chegou a US$ 98,903 bilhões, e o de 2024, quando o resultado positivo ficou em US$ 74,177 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto as exportações como as importações bateram recorde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, principalmente do petróleo, as vendas para o exterior somaram US$ 348,676 bilhões, com alta de 3,5% em relação a 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beneficiadas pelo crescimento da economia, no entanto, as importações aumentaram em ritmo maior. No ano passado, o Brasil comprou US$ 280,382 bilhões do exterior, alta de 6,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saldo comercial veio bastante superior às projeções. O Mdic projetava superávit comercial de US$ 60,9 bilhões em 2025, com US$ 344,9 bilhões em exportações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as importações ficaram abaixo da projeçãode US$ 284 bilhões. O fato de as importações terem ficado inferiores ao previsto ajudou a elevar o superávit da balança no fim de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista coletiva, o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, disse que o comércio exterior brasileiro cresceu em 2025, mesmo com o tarifaço e as dificuldades geopolíticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nosso volume em termos de exportação cresceu 5,7%. O comércio global cresceu 2,4%. Então, crescemos mais que o dobro do comércio global. Isso mostra a resiliência e a boa competitividade dos produtos brasileiros”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas em dezembro, a balança comercial registrou superávit de US$ 9,633 bilhões, alta de 107,8% em relação ao mesmo mês de 2024. Esse foi o maior resultado para o mês da série histórica, iniciada em 1989&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, superando o recorde anterior, de superávit de US$ 9,323 bilhões, em dezembro de 2023.As importações também atingiram valor recorde para o mês.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/saldo-da-balanca-comercial-tem-recorde-em-dezembro-mas-encolhe-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pressionada pelo crescimento das importações e pelo barateamento das
(bens primários com cotação internacional), a balança comercial encerrou 2025 co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 16:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 16:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 16:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 16:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JrBbUSrC_O5j_yFXOpc0SDP7Q20=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/fpso_p-78_foto1_credito_divulgacao_petrobras.jpeg?itok=-iG6NLZk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Petrobras confirma vazamento de fluido na Foz do Amazonas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/petrobras-confirma-vazamento-de-fluido-de-perfuracao-a-175-km-do-ap</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/petrobras-confirma-vazamento-de-fluido-de-perfuracao-a-175-km-do-ap#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Petrobras confirmou que houve um vazamento durante perfuração a 175 quilômetros do Amapá,na Margem Equatorial bras...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CA0AaJIlA29NvjOavMqRxsB81cs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_1451_0.jpg?itok=ufvRz4UM&quot; alt=&quot;Petrobras confirma vazamento de fluido na Foz do Amazonas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras confirmou que houve um vazamento durante perfuração a 175 quilômetros do Amapá,na Margem Equatorial brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O vazamento foi identificado no último domingo (4) e, desde então,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;as atividades estão paralisadas no local&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A empresa ainda não informou quando as atividades serão retomadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Petrobras afirmou que“adotou todas as medidas de controle e notificou os órgãos competentes. O fluido utilizado atende aos limites de toxicidade permitidos e é biodegradável, portanto não há dano ao meio ambiente ou às pessoas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Petrobras, o que ocorreu foi perda de fluido de perfuração em duas linhas auxiliares que conectam a sonda de perfuração ao poço Morpho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fluido de perfuração é usado paralimpar e lubrificar a broca durante a perfuração de poços de petróleo e gás. A substância mistura água, argila e produtos químicos. O composto ajuda a controlar a pressão do poço e prevenir o colapso das paredes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa detalha que “não há problemas com a sonda ou com o poço, que permanecem em total condição de segurança. A ocorrência também não oferece riscos à segurança da operação de perfuração&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Poço Morpho está localizado em bloco exploratório (FZA-M-059) a cerca de 175 quilômetros (km)da costa do Amapá e a 500 km da foz do Rio Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inpe revela que o Amazonas registrou queda de 80% no número incêndios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rádio MEC celebra o centenário de Milton Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selton Mello participa do Sem Censura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil mantém otimismo com acordo Mercosul–UE, diz Alckmin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes nega ida de Bolsonaro a hospital e exige laudo médico&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/petrobras-confirma-vazamento-de-fluido-de-perfuracao-a-175-km-do-ap&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A Petrobras confirmou que houve um vazamento durante perfuração a 175 quilômetros do Amapá,na Margem Equatorial bras...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 15:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 15:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 15:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 15:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CA0AaJIlA29NvjOavMqRxsB81cs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_1451_0.jpg?itok=ufvRz4UM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil diz na OEA que sequestro de Maduro é &quot;afronta gravíssima&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-diz-na-oea-que-sequestro-de-maduro-e-afronta-gravissima</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-diz-na-oea-que-sequestro-de-maduro-e-afronta-gravissima#1007</guid>
      <description>Na reunião extraordinária do Conselho Permanente da Organização dos Estados Americanos (OEA) para discutir a ação militar dos Estados Unidos naVenezu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bqJmjt6Cpdd1lxpljRARDE6Vvzk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/53073968176_797c453862_6k.jpg?itok=grsbWiqy&quot; alt=&quot;Brasil diz na OEA que sequestro de Maduro é &quot;afronta gravíssima&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião extraordinária do Conselho Permanente da Organização dos Estados Americanos (OEA) para discutir a ação militar dos Estados Unidos naVenezuela e o sequestro do presidente Nicolás Maduro no último sábado (3),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o embaixador do Brasil junto à entidade, Benoni Belli, afirmou que o momento atual é grave e evoca tempos considerados ultrapassados mas que voltam a assolar a América Latina e o Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os bombardeios no território da Venezuela e o sequestro do seu presidente ultrapassam uma linha inaceitável. Esses atos representam uma afronta gravíssima à soberania da Venezuela e ameaçam a comunidade internacional com precedente extremamente perigoso”, disse o representante brasileiro junto à OEA nesta terça-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diplomata, agressões militares conduzem a um mundo em que a lei do mais forte prevalece sobre o multilateralismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não podemos aceitar o argumento de que os fins justificam os meios. Esse raciocínio carece de legitimidade e abre a possibilidade de conferir aos mais fortes o direito de definir o que é justo ou injusto, o que é certo ou errado, de ignorar as soberanias nacionais ditando as decisões que devem tomar os mais fracos. A soberania internacional sustentada no direito internacional e nas instituições multilaterais é fundamental para que os povos possam exercer sua autodeterminação”, afirmou Belli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em reunião de emergência do Conselho de Segurança na Organização das Nações Unidas (ONU), nesta segunda-feira (5), o embaixador do Brasil Sérgio Danese também disse que não é possível aceitar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;argumento de que os fins justificariam os meios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na intervenção armada dos Estados Unidos na Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Militares americanos retiraram à força Maduro e sua esposa, Cilia Flores, do território venezuelano, em uma ação que matou integrantes de forças de segurança do presidente e causou explosões em Caracas, capital do país. Maduro foi levado para Nova York e, segundo o governo dos Estados Unidos, vai responder no país a acusações por uma suposta ligação com o tráfico internacional de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O casal foi levado nasegunda-feira ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em Nova York, para uma audiência de custódia na Justiça norte-americana. Maduro disse&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e negou as acusações de envolvimento com narcoterrorismo, tráfico internacional de drogas e uso de armamento pesado. Maduro se qualificou como um “prisioneiro de guerra” e um “homem decente”. O casal está detido num presídio federal no bairro do Brooklyn, também em Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inpe revela que o Amazonas registrou queda de 80% no número incêndios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rádio MEC celebra o centenário de Milton Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selton Mello participa do Sem Censura&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-diz-na-oea-que-sequestro-de-maduro-e-afronta-gravissima&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Na reunião extraordinária do Conselho Permanente da Organização dos Estados Americanos (OEA) para discutir a ação militar dos Estados Unidos naVenezu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 15:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 15:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 15:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 15:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bqJmjt6Cpdd1lxpljRARDE6Vvzk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/53073968176_797c453862_6k.jpg?itok=grsbWiqy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dia de Reis marca tradição centenária da cultura popular brasileira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/dia-de-reis-marca-tradicao-centenaria-da-cultura-popular-brasileira</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/dia-de-reis-marca-tradicao-centenaria-da-cultura-popular-brasileira#1008</guid>
      <description>© Antônio Cândido/Arquivo Pessoal
O Dia de Reis, celebrado nesta terça-feira (6), marca uma tradição centenária na cultura popular brasileira, que é ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NTi0bmdJXZk9q8WWiivxRpQipWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/05/mestre_antonio_candido.jpeg?itok=E-2P1Bp7&quot; alt=&quot;Dia de Reis marca tradição centenária da cultura popular brasileira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Antônio Cândido/Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia de Reis, celebrado nesta terça-feira (6), marca uma tradição centenária na cultura popular brasileira, que é a passagem das folias pelas ruas, reunindo grupos de cantadores e instrumentistas que entoam versos em homenagem aos três reis magos: Baltazar, Belchior e Gaspar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em diversas cidades do país, eles passam de casa em casa vestindo fardas e máscaras e performando danças e cantorias com múltiplos instrumentos de corda, sanfonas e percussão. Alguns grupos contam com personagens – reis, palhaços e bastiões – que chegam a visitar as casas de devotos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Belchior, Gaspar e Baltazar, convertidos em santos pela Igreja Católica, teriam saído do Oriente se guiando por uma estrela e levavam três presentes: ouro, incenso e mirra, simbolizando realeza, imortalidade e espiritualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os devotos, a data da chegada dos reis magos ao destino é quando se encerram os festejos natalinos, que começam quatro domingos antes do 25 de dezembro, dia atribuído ao nascimento de Jesus Cristo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, o dia 6 de janeiro marca o momento em que os três reis magos visitam o recém-nascido Jesus Cristo, em Belém, cidade milenarlocalizada atualmente na Palestina. Neste dia, também são desarmados os presépios, as árvores e os demais enfeites natalinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De origem portuguesa, a Folia de Reis ou Reisado foi trazida para o Brasil durante o período colonial, incluindo manifestações comtítulos diversos: Terno de Reis, Tiração de Reis, Rancho de Reis, Guerreiros e Reisado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elas consistem na presença de cantadores, tocadores de instrumento, que saem pelas ruas, de casa em casa, cantando louvores a um santo de devoção e recolhendo donativos para ofertar aos mais necessitados ou cumprindo promessas que as pessoas fazem aos seus santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente a tradição continua presente em diversos estados do país, especialmente nas regiões Sudeste, Nordeste e Centro-Oeste, a exemplo doEspírito Santo, de Minas Gerais, São Paulo, do Rio de Janeiro, de Alagoas, da Bahia, do Ceará, Maranhão, da Paraíba, de Pernambuco, do Piauí e de Goiás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de Caxias, no Maranhão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Folia de Reis tem a apresentação de vários folguedos, na Praça da Matriz. Entre eles, o Encanto da Terra, Jacar, Reisado Mirim, Encanto dos Corais, Filomena, os três Reis Magos e Dona Joaninha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital do Rio Grande do Norte, Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a comemoração começou na madrugada no Santuário de Santos Reis, com missa de vigília à meia-noite, missa da alvorada às 06h, dos enfermos às 07h, dos peregrinos às 09h da manhã, com a missa de encerramento às 16 horas, seguida da procissão pelas ruas do bairro natalense de Reis Magos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a tradição se faz presente no 26º Festival de Reisado da cidade de Boa Hora. Durante a comemoraçãoa arena do festival recebe vários grupos de Reisado, entre eles o Boi Maravilha, o Boi Estrela e o Boi Esperança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os integrantes das brincadeiras -entre eles cantadeiras, caretas, dançador, sanfoneiro, mandado e, claro, o boi - se apresentam para uma comissão julgadora, concorrendo a prêmios em dinheiro. Na sequência, ocorre o tradicional ritual da morte dos bois, realizado nas casas dos pagadores de promessas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/dia-de-reis-marca-tradicao-centenaria-da-cultura-popular-brasileira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Antônio Cândido/Arquivo Pessoal
O Dia de Reis, celebrado nesta terça-feira (6), marca uma tradição centenária na cultura popular brasileira, que é ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 15:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 15:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 15:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 15:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NTi0bmdJXZk9q8WWiivxRpQipWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/05/mestre_antonio_candido.jpeg?itok=E-2P1Bp7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Descartada por Trump, Corina ataca Delcy e promete voltar à Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/descartada-por-trump-corina-ataca-delcy-e-promete-voltar-venezuela</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:39:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/descartada-por-trump-corina-ataca-delcy-e-promete-voltar-venezuela#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Pablo Sanhueza/Proibida reprodução
Descartada para assumir o poder na Venezuela pelo presidente dos Estados Unidos (EUA), Donaldo Trump, a ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JGOnOuwdVNLdE_yb88fTe8p3Vu8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t111729z_1_lynxmpem050i7_rtroptp_4_eua-venezuela-consolida.jpg?itok=XlGlByBE&quot; alt=&quot;Descartada por Trump, Corina ataca Delcy e promete voltar à Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Pablo Sanhueza/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descartada para assumir o poder na Venezuela pelo presidente dos Estados Unidos (EUA), Donaldo Trump, a líder mais conhecida da oposição venezuelana, María Corina Machado, atacou a presidente interina Delcy Rodríguez, exaltou Trump e prometeu voltar à Venezuela “o mais breve possível” após o sequestro do presidente do país, Nicolás Maduro, no último sábado (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a oposição tida como moderada na Venezuela segue apostando no diálogo com o governo de Delcy Rodríguez para conseguir vitórias políticas, como a libertação de pessoas apontadas como presas políticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tida como líder do setor mais radical da oposição, Corina Machado atacou Delcy Rodríguez acusando-a de ser uma das “principais arquitetas” da repressão estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela é uma das principais aliadas e intermediárias da Rússia, China e Irã. Certamente, não é uma pessoa em quem investidores internacionais possam confiar”, comentou em entrevista exclusiva à Fox News, mídia pró-Trump dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corina Machado ainda agradeceu o presidente Trump e disse que o 3 de janeiro entrará para a História “como dia que a Justiça derrotou a tirania” e que, agora, “os venezuelanos estão mais próximos da liberdade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proibida de disputar as eleições presidenciais de 2024 devido à condenação por corrupção quando era deputada, María Corina Machado indicou o diplomata Edmundo González para disputar o pleito em 28 de julho do ano passado. Segundo os dados oficiais da Justiça Eleitoral do país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o Conselho Nacional Eleitoral (CNE) não divulgou os dados detalhados por urna, o pleito não foi reconhecido por observadores internacionais e por diversos países. A oposição sustenta que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edmundo foi o verdadeiro vencedor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista à mídia estadunidense, Corina voltou a sugerir que poderia assumir o Poder na Venezuela com a saída de Maduro e citou novas eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Transformaremos a Venezuela no centro energético das Américas. Traremos o Estado de Direito. Abriremos os mercados. Daremos segurança ao investimento estrangeiro. E traremos de volta para casa milhões de venezuelanos que foram forçados a fugir do nosso país”, completou a oposicionista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro deste ano, María Corina Machado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por sua atuação contra os governos chavistas. Ela deixou o país em dezembro rumo à Europa para receber o prêmio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também do exterior, o então candidato presidencial Edmundo González voltou a defender que ele é o presidente legítimo da Venezuela. Para González, o sequestro de Maduro foi um passo importante, mas insuficiente para a transição política no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dirijo-me com calma e clareza às Forças Armadas Nacionais e às forças de segurança do Estado. Seu dever é defender e fazer cumprir o mandato soberano expresso em 28 de julho de 2024”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/descartada-por-trump-corina-ataca-delcy-e-promete-voltar-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Pablo Sanhueza/Proibida reprodução
Descartada para assumir o poder na Venezuela pelo presidente dos Estados Unidos (EUA), Donaldo Trump, a ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-06 14:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-06 14:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-06 14:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-06 14:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JGOnOuwdVNLdE_yb88fTe8p3Vu8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t111729z_1_lynxmpem050i7_rtroptp_4_eua-venezuela-consolida.jpg?itok=XlGlByBE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
