<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-luta-mas-sucumbe-diante-do-lanus-e-perde-titulo-da-recopa</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-luta-mas-sucumbe-diante-do-lanus-e-perde-titulo-da-recopa#1000</guid>
      <description>© Reuters/Sergio Moraes/Direitos Reservados
O Flamengo lutou muito, mas acabou perdendo o título da Recopa Sul-Americana ao ser derrotado por 3 a 2 n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oKoVBTv6ja8inCNFTx7-QgJX60U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/2026-02-27t023206z_356967823_up1em2r071gf9_rtrmadp_3_soccer-recopa-fla-lan.jpg?itok=mAVxO349&quot; alt=&quot;Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Sergio Moraes/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo lutou muito, mas acabou perdendo o título da Recopa Sul-Americana ao ser derrotado por 3 a 2 na prorrogação pelo Lanús (Argentina), na noite desta quinta-feira (26) no estádio do Maracanã, no Rio de Janeiro, na partida de volta da competição. O troféu ficou com os argentinos, que triunfaram na partida de ida pelo placar de 1 a 0 na noite da última quinta-feira (19) no estádio La Fortaleza, na província de Buenos Aires (Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ganó en Río de Janeiro su primer título de CONMEBOL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o segundo título que o Rubro-Negro perde a oportunidade de conquistar na atual temporada, após ser superado pelo Corinthians pelo placar de 2 a 0 em Brasília na disputa da Supercopa Rei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empurrado por sua apaixonada torcida, o Flamengo assumiu ocomandodas ações desde os primeiros movimentos do confronto. Porém, quem saiu na frente foram os visitantes, graças a uma falha da defesa rubro-negra. Aos 28 minutos do primeiro tempo, o lateral Ayrton Lucas recuoua bola para o goleiro Rossi, que acabouescorregando e permitindo que Castillo dominasse a bola e batessepara o gol vazio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;👏 ¡Otro gol de Rodrigo Castillo en la gran final!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a vantagem dos argentinos duroumuito pouco. Aos 33 minutos Varela lançoua bola para a área e a bola bateu no braço de Carrera. Então o juiz assinaloupenalidade máxima, que foicobrada com eficiência pelo meia uruguaio Arrascaeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o intervalo o técnico Filipe Luís realizoumudanças para tornar sua equipe mais ofensivapara tentar alcançar o placar necessário para alcançar o título. A dramaticidade do confronto aumentouna etapa final, e teveseu ápice aos 34 minutos, quando o juiz marcouum outro pênalti em favor do Flamengo, desta vez por falta dentro da área em Arrascaeta. Após o VAR (árbitro de vídeo) confirmar a infração, o meio-campista Jorginho foipara a cobrança e não falhou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coma vitória de 2 a 1 nos 90 minutos, a partida foi para a prorrogação, na qual o time da Gávea mostrou estar esgotado fisicamente e acabou sofrendo dois gols na segunda etapa do tempo extra. O primeiro saiu aos 12 minutos, quando o zagueiro Canale subiu mais que a defesa do time brasileiro para cabecear com firmeza para o fundo do gol defendido por Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três minutos depois o goleiro Rossi voltoua falhar. Ele cobroutiro de meta mal e Walter Bou ficoucom o domínio da bola. O atacante do Lanús partiuentão em velocidade, driblando Rossi e ficando livre para finalizar e garantir o gol que deu números finais ao marcador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waldez Góes detalha apoio às cidades atingidas pelas chuvas em Minas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-luta-mas-sucumbe-diante-do-lanus-e-perde-titulo-da-recopa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Sergio Moraes/Direitos Reservados
O Flamengo lutou muito, mas acabou perdendo o título da Recopa Sul-Americana ao ser derrotado por 3 a 2 n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 00:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 00:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 00:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 00:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oKoVBTv6ja8inCNFTx7-QgJX60U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/2026-02-27t023206z_356967823_up1em2r071gf9_rtrmadp_3_soccer-recopa-fla-lan.jpg?itok=mAVxO349</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cidades-castigadas-pela-chuva-recebem-r-14-milhao-para-mantimentos</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cidades-castigadas-pela-chuva-recebem-r-14-milhao-para-mantimentos#1001</guid>
      <description>O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) anunciou nesta quinta-feira (26) ter feito um repasse de R$ 1,43...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/I_cFfhjjagyJVIrXc6Fwr6iD-1M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr1040.jpg.jpeg?itok=dNGdGIwm&quot; alt=&quot;Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) anunciou nesta quinta-feira (26) ter feito um repasse de R$ 1,43 milhão em cofinanciamento federal para municípios atingidos pelas fortes chuvas dos últimos dias na Região Sudeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora e Ubá, em Minas Gerais, Lajes do Muriaé e Nova Iguaçu, no Rio de Janeiro, e Peruíbe, em São Paulo, receberam recursos para ações de abrigamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O orçamento poderá ser usado na estruturação de abrigos e espaços de acolhimentos e aquisição de alimentos, água, colchões, roupas, produtos de higiene e na contratação de serviços de apoio em cozinha, manutenção e segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, Juiz de Fora (MG) lidera o volume de repasses diretos com R$ 550 mil para o acolhimento de 1.500 pessoas em abrigos. Ubá (MG) teve a liberação de R$ 220 mil para a proteção social de 500 pessoas. Nova Iguaçu (RJ) recebeu R$ 243 mil para o suporte a 618 acolhidos, enquanto Lajes do Muriaé (RJ) recebeu R$ 20 mil para 63 pessoas desabrigadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No litoral paulista, Peruíbe (SP) foi autorizada a utilizar R$ 200 mil do saldo de recursos do Piso Variável de Alta Complexidade (PVAC) municipal para assistir 357 atingidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MDS explicou que o cálculo do repasse leva em conta o valor de R$ 20 mil aos municípios para cada grupo de 50 pessoas desabrigadas e acolhidas pelo Poder Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para solicitar o cofinanciamento, o gestor municipal da assistência social deve preparar um ofício e enviá-lo para o e-mail emergencianosuas@mds.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a pasta, profissionais da Força de Proteção do Sistema Único de Assistência Social (ForSUAS) estão em campo nos municípios atingidos, prestando orientações e avaliando as condições junto aos gestores locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A ForSUAS já realizou 146 cadastros de profissionais para atuarem nas cidades afetadas e continua recebendo os pedidos para o reforço no trabalho. As equipes reúnem pessoas capacitadas para traçar estratégias e ações de assistência social em cooperação com estados e municípios, atuando nas fases de preparação, resposta e recuperação diante de eventos extremos&quot;, disse, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MDS informou ter enviado mais de 8,8 mil cestas de alimentos aos municípios de Juiz de Fora, Peruíbe e Nova Iguaçu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A pasta também destinou22 toneladas de alimentos a 12 cozinhas solidárias na cidade mineira, a mais afetada pela tragédia, adquiridas por meio do Programa de Aquisição de Alimentos (PAA) e com saída da Ceasa-MG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Secretaria Nacional de Benefícios Assistenciais (SNBA) do ministério&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;solicitou ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) a antecipação de uma parcela do Benefício de Prestação Continuada (BPC) para os beneficiários de Juiz de Fora, Ubá e Matias Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que queiram ter o pagamento adiantado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi solicitado a suspensão dos efeitos dos processos revisionais do benefício nos três municípios e o ministério disse que adotará providências para dispensar a exigência do cadastro biométrico dos beneficiários enquanto durar o estado de calamidade pública.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cidades-castigadas-pela-chuva-recebem-r-14-milhao-para-mantimentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) anunciou nesta quinta-feira (26) ter feito um repasse de R$ 1,43...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 22:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 22:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 22:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 22:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/I_cFfhjjagyJVIrXc6Fwr6iD-1M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr1040.jpg.jpeg?itok=dNGdGIwm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MEC anuncia construção de 117 escolas indígenas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-anuncia-construcao-de-117-escolas-indigenas-no-brasil</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-anuncia-construcao-de-117-escolas-indigenas-no-brasil#1002</guid>
      <description>© Prefeitura de Maricá/Fernando Silva
O Ministério da Educação anunciou nesta quinta-feira (26) a construção de 117 escolas indígenas no país.
O anún...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jFiNUOX-SxH_uH1Y8At852_Gdz4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/foto_fernando_silva_marica.jpg?itok=sa7X3Bk4&quot; alt=&quot;MEC anuncia construção de 117 escolas indígenas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Maricá/Fernando Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação anunciou nesta quinta-feira (26) a construção de 117 escolas indígenas no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito pelo ministro da Educação, Camilo Santana, durante visita à comunidade indígena Sahu-Apé, no Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente sabe que o país ainda é muito desigual, e não é diferente na educação. O Brasil ainda tem uma dívida muito grande com os povos originários, com os povos indígenas. Serão 117 escolas que irão garantir todas as condições de uma escola digna, de qualidade, uma escola onde os estudantes possam brincar na hora do recreio”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a pasta, a iniciativa, que contará com investimento de R$ 785 milhões, faz parte do Eixo Educação, Ciência e Tecnologia do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), que passou a contemplar a construção e ampliação de escolas indígenas em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os espaços educativos que serão construídos vão respeitar a identidade cultural, os modos de vida e a organização territorial dos povos originários e comunidades tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa irá beneficiar 17 estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazonas, Roraima e Amapá receberão o maior número de escolas, 27, 23 e 17, respectivamente. Também vão ser beneficiados os estados do Acre, Alagoas, Bahia, Ceará, Maranhão, Mato Grosso do Sul, Mato Grosso, Pará, Pernambuco, Rio Grande do Sul e Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministério, a escolha dos locais seguiu critérios técnicos, territoriais e populacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A formalização das propostas foi realizada por meio do sistema TransfereGov, pelos chefes do poder Executivo estadual, com análise técnica preliminar do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e operacionalização pela Caixa Econômica Federal”, disse a pasta, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria: Estupro de vulnerável e a urgência de proteger meninas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-anuncia-construcao-de-117-escolas-indigenas-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Maricá/Fernando Silva
O Ministério da Educação anunciou nesta quinta-feira (26) a construção de 117 escolas indígenas no país.
O anún...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 22:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 22:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 22:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 22:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jFiNUOX-SxH_uH1Y8At852_Gdz4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/foto_fernando_silva_marica.jpg?itok=sa7X3Bk4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça bloqueia ações do BRB ligadas a BancoMaster</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-bloqueia-acoes-do-brb-ligadas-banco-master</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-bloqueia-acoes-do-brb-ligadas-banco-master#1003</guid>
      <description>A Justiça do Distrito Federal determinou o bloqueio e o arresto de ações do Banco de Brasília (BRB) pertencentes a investigados na Operação Complianc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/i2Y-aGiP0G_sdzQPmJDVEHx4LCY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8714.jpg?itok=ArScC_Q2&quot; alt=&quot;Justiça bloqueia ações do BRB ligadas a BancoMaster&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Distrito Federal determinou o bloqueio e o arresto de ações do Banco de Brasília (BRB) pertencentes a investigados na Operação Compliance Zero, que apura irregularidades envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão, em caráter liminar, foi concedida pela 13ª Vara Cível do DF após pedido do próprio BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida atinge participações acionárias avaliadas em cerca de R$ 376,4 milhões e impede a alienação dos ativos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o processo corra sob sigilo, o BRB divulgou fato relevante nesta noite informando o ajuizamento do pedido de bloqueio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio atinge ações vinculadas a pessoas físicas e a fundos de investimento, entre eles Deneb Fundo de Investimento em Participações Multiestratégia, Borneo Fundo de Investimento, Siracusa Fundo de Investimento, Delta Fundo de Investimento e Asterope Fundo de Investimento, além de empresas como Blue Solutions Asset Management e Casamata Administração e Participações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Portal Metrópoles, o empresário Daniel Vorcaro, dono do Banco Master; o ex-sócio Maurício Quadrado; o investidor Nelson Tanure; e o fundador da Reag, João Carlos Mansur, tornaram-se sócios do BRB após adquirirem ações por meio de terceiros apontados como “laranjas”. Com as aquisições, o grupo Master/Reag passou a deter cerca de 25% do capital do banco público do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ressarcimento e investigação interna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nofato relevante divulgado nesta quinta-feira (26), o BRB informou que ajuizou tutela cautelar com pedido liminar “visando o bloqueio e arresto de participações societárias detidas pelos réus no capital social do próprio BRB”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a medida tem como objetivo possibilitar o futuro ressarcimento de prejuízos causados à instituição em razão de operações envolvendo o Banco Master, que está em liquidação extrajudicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BRB declarou no processo que os empresários investigados teriam ingressado no capital social “de forma ilegal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição também comunicou que enviou relatório preliminar da investigação interna à Polícia Federal. A apuração é conduzida pelo escritório Machado Meyer, com apoio da consultoria Kroll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BRB é investigado pela aquisição de mais de R$ 12 bilhões em carteiras do Banco Master com indícios de fraude&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A estimativa inicial é de prejuízo de ao menos R$ 5 bilhões, mas o valor exato deverá ser conhecido com a divulgação do balanço, prevista para março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, a Polícia Federal deflagrou a Operação Compliance Zero. O então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, foi afastado pela Justiça e posteriormente demitido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 3 de setembro de 2025, o Banco Central (BC) rejeitou oficialmente a compra do Banco Master pelo BRB, após mais de cinco meses de análise. A operação previa a aquisição de 49% das ações ordinárias, 100% das preferenciais e 58% do capital total do Master.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-bloqueia-acoes-do-brb-ligadas-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça do Distrito Federal determinou o bloqueio e o arresto de ações do Banco de Brasília (BRB) pertencentes a investigados na Operação Complianc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/i2Y-aGiP0G_sdzQPmJDVEHx4LCY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8714.jpg?itok=ArScC_Q2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Parlamentares pedem a Alcolumbre nulidade de votação em CPMI do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/parlamentares-pedem-alcolumbre-nulidade-de-votacao-em-cpmi-do-inss</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/parlamentares-pedem-alcolumbre-nulidade-de-votacao-em-cpmi-do-inss#1004</guid>
      <description>Grupo de integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) encaminharam um requerimento ao ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1xqui9MSSmR6PhlTbOecqgei6iU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0d9a3342.jpg?itok=LYpz6ZwI&quot; alt=&quot;Parlamentares pedem a Alcolumbre nulidade de votação em CPMI do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo de integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) encaminharam um requerimento ao presidente do Senado, Davi Alcolumbre (União-AP), para pedir a anulação da votação desta quinta-feira(26)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Elesacusam o presidente da CPMI, senador Carlos Viana (Podemos-MG), de fraude e pedem também análise do caso pela Comissão de Ética do Senado. No total, 14 parlamentares assinam o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento inclui fotos que foram apresentadas como supostas comprovações de irregularidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em uma sessão tumultuada que aprovou 87 requerimentos. Entre essas decisões,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estão as quebras de sigilos bancários e fiscais do empresário Fábio Luís Lula da Silva, filho do presidente Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo documento enviado a Alcolumbre (foto), cinco senadores e nove deputados, a maioria da base governista, pedem, além da suspensão dos efeitos da votação, que o recurso seja apresentado ao Conselho de Ética e Decoro Parlamentar do Senado para apurar eventual quebra de decoro parlamentar por parte do presidente da comissão, o senador Carlos Viana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os parlamentares, a votação foi “eivada de vício” e “compromete a legalidade do processo legislativo, vulnera o princípio democrático e projeta insegurança jurídica sobre todos os atos subsequentes”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Eles pediram que cada um dos 86 requerimentos fosse votado um a um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das quebras de sigilos de Lulinha, esses requerimentos incluíam novas convocações, como a do ex-executivo e sócio do Banco Master Augusto Ferreira Lima, do ex-deputado federal André Luis Dantas Ferreira, o André Moura; da empresária Danielle Miranda Fontelles e de Gustavo Marques Gaspar, ex-assessor do senador Weverton Rocha (PDT-MA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na argumentação de parlamentares que assinam o documento, foram incluídas cinco imagens que comprovariam a presença dos seus votos contrários, o que alteraria o resultado da votação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conforme demonstram os registros audiovisuais e as fotografias da sessão, os requerimentos foram, em realidade, rejeitados por 14 votos contrários, em contraste com sete votos favoráveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessas imagens, há a identificação dos parlamentares sobre as imagens deles. Eles se encontram em pé. “Os senadores e deputados que votaram contra os requerimentos em globo levantaram-se de suas cadeiras e ergueram os braços, manifestando-se de forma inequívoca e visível”, diz o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os 14 parlamentares, isso não ocorreu por mera controvérsia interpretativa. “A gravidade da fraude na contagem dos votos é agravada pela nítida parcialidade na condução dos trabalhos. O grupo de oposição, por intermédio da Presidência da CPMI, realizou uma seleção arbitrária de requerimentos para a pauta do dia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento foi assinado pelos senadores Randolfe Rodrigues (PT-AP), Soraya Thronicke (Podemos-MS), Jussara Lima (PSD-PI), Jaques Wagner (PT-BA) e Teresa Leitão (PT-PE), e dos deputados Paulo Pimenta (PT-RS), Damião Feliciano (União-PB), Átila Lira (PP-PI), Cleber Verde (MDB-MA), Orlando Silva (PCdoB-SP), Romero Rodrigues (Podemos-PB), Alencar Santana (PT-SP), Neto Carletto (PP-BA) e Rogério Correia(PT-MG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veículos de imprensa, o senador Carlos Viana disse que espera que o presidente do Senado receba todas as versões do que ocorreu na votação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/parlamentares-pedem-alcolumbre-nulidade-de-votacao-em-cpmi-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Grupo de integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) encaminharam um requerimento ao ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1xqui9MSSmR6PhlTbOecqgei6iU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0d9a3342.jpg?itok=LYpz6ZwI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-sena acumula novamente e prêmio principal vai para R$ 145 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-145-milhoes</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-145-milhoes#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.977da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (26).
O...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d_t7mf9VvAQUffjmNpMkxHiLYMI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6589.jpg?itok=3akg9g2x&quot; alt=&quot;Mega-sena acumula novamente e prêmio principal vai para R$ 145 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.977da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio acumulou e está estimado em R$ 145milhões para o próximo sorteio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados foram:08 -19 -27 -32 -38 -52&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;118 apostas acertaram cinco dezenas e irão receber R$ 33.510,78cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.699 apostas acertaram quatro dezenas e irão receber R$ 846,60 cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o próximo concurso, as apostas podem ser feitas até as 20h (horário de Brasília) de sábado (28), em qualquer lotérica do país ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no site ou aplicativo da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria: Estupro de vulnerável e a urgência de proteger meninas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-145-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.977da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (26).
O...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d_t7mf9VvAQUffjmNpMkxHiLYMI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6589.jpg?itok=3akg9g2x</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Neymar brilha e Santos vence primeira no Campeonato Brasileiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/neymar-brilha-e-santos-vence-primeira-no-campeonato-brasileiro</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/neymar-brilha-e-santos-vence-primeira-no-campeonato-brasileiro#1006</guid>
      <description>© Raul Baretta/ Santos FC/Direitos Reservados
O atacante Neymar brilhou intensamente e foi peça fundamental para o Santos derrotar o Vasco pelo placa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FwIcvG5k-7fm7X8t2TaIhcaR72I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/54952845373_bb05f7c29a_o.jpg?itok=H-d4sgey&quot; alt=&quot;Neymar brilha e Santos vence primeira no Campeonato Brasileiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Raul Baretta/ Santos FC/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante Neymar brilhou intensamente e foi peça fundamental para o Santos derrotar o Vasco pelo placar de 2 a 1, na noite desta quinta-feira (26) na Vila Belmiro, pela quarta rodada do Campeonato Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DOIS GOLS PRO NEYMAR, TRÊS PONTOS PRO PEIXÃO. AQUI É SANTOS! ⚪⚫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o primeiro triunfo na atual edição da competição, o Peixe chegou aos quatro pontos conquistados, assumindo a 13ª colocação da classificação. Já o Cruzmaltino, com o revés fora de casa, permanece na lanterna da tabela com apenas um ponto conquistado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o triunfo do Santos pelo Brasileiro teve um protagonista, o atacante Neymar, que mostrou poder de decisão ao marcar os dois gols de sua equipe. Aos 25 minutos do primeiro tempo o camisa 10 do Peixe começou a desiquilibrar. Ele recebeu bola de Moisés e bateu de cruzado, de chapa, para superar o goleiro Léo Jardim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquela chapada no canto que vocês conhecem bem! 🎯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 42 da etapa inicial o volante Barros ainda chegou a igualar o marcador. Porém, a noite era mesmo de Neymar, que, aos 15 da etapa final, deu números finais ao marcador com um belo gol com um toque de cobertura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waldez Góes detalha apoio às cidades atingidas pelas chuvas em Minas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC anuncia construção de 117 escolas indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça bloqueia ações do BRB ligadas a BancoMaster&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlamentares pedem a Alcolumbre nulidade de votação em CPMI do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/neymar-brilha-e-santos-vence-primeira-no-campeonato-brasileiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Raul Baretta/ Santos FC/Direitos Reservados
O atacante Neymar brilhou intensamente e foi peça fundamental para o Santos derrotar o Vasco pelo placa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FwIcvG5k-7fm7X8t2TaIhcaR72I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/54952845373_bb05f7c29a_o.jpg?itok=H-d4sgey</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula recebe líderes mórmons dos EUA no Palácio do Planalto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-lideres-mormons-dos-eua-no-palacio-do-planalto</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-lideres-mormons-dos-eua-no-palacio-do-planalto#1007</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta quinta-feira (26), no Palácio do Planalto, líderes apostólicos da Igreja de Jesus Cristo dos San...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_JQOsEiyUuABQ2u8Uo8F6sX4Ul4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/lula_e_mormons.jpg?itok=efyWahSa&quot; alt=&quot;Lula recebe líderes mórmons dos EUA no Palácio do Planalto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta quinta-feira (26), no Palácio do Planalto, líderes apostólicos da Igreja de Jesus Cristo dos Santos dos Últimos Dias, fundada originalmente nos Estados Unidos (EUA), e cujos membros são conhecidos popularmente como mórmons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Secretaria de Comunicação Social da Presidência (Secom), o grupo fez uma visita de cortesia ao presidente, e eles trataram do trabalho missionário da igreja no Brasil, incluindo ações de ajuda humanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os religiosos estavam representados pelo apóstolo Ulisses Soares, a principal autoridade mórmon no Brasil; pelo ex-governador do estado norte-americano de Utah, nos EUA, Michael Leavitt, presidente do Coro e Orquestra do Tabernáculo na Praça do Templo, parte da Igreja Mórmon; e pelo diretor da igreja em Salt Lake City e ex-senador dos EUA, Gordon Smith. Outros três representantes do grupo religioso também participaram da reunião.Oadvogado-geral da União, Jorge Messias,participou do encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secom informou que, durante o encontro, os apóstolos explicaram a Lula, com mais detalhes, o funcionamento da igreja e o trabalho religioso desenvolvido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citaram, por exemplo, o envolvimento de seus integrantes no apoio às famílias atingidas pelas enchentes que devastaram o Rio Grande do Sul, em 2024, e se ofereceram para fazer um trabalho similar na ajuda aos atingidos pelas tempestades na Zona da Mata em Minas Gerais,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a Secom, os líderes mórmons agradeceram ao presidente pelo trabalho em defesa da liberdade religiosa no Brasil e citaram a sanção, em 2003, durante o primeiro mandato de Lula, da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, destacando o país como um dos que mais protegem o direito de culto no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Waldez Góes detalha apoio às cidades atingidas pelas chuvas em Minas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC anuncia construção de 117 escolas indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça bloqueia ações do BRB ligadas a BancoMaster&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlamentares pedem a Alcolumbre nulidade de votação em CPMI do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-recebe-lideres-mormons-dos-eua-no-palacio-do-planalto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu nesta quinta-feira (26), no Palácio do Planalto, líderes apostólicos da Igreja de Jesus Cristo dos San...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_JQOsEiyUuABQ2u8Uo8F6sX4Ul4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/lula_e_mormons.jpg?itok=efyWahSa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fachin pede indicação de nomes para comissão sobre penduricalhos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-pede-indicacao-de-nomes-para-comissao-sobre-penduricalhos</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-pede-indicacao-de-nomes-para-comissao-sobre-penduricalhos#1008</guid>
      <description>O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fachin, solicitou nesta quinta-feira (26) que o Congresso e o governo federal indiquem...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Gy9oGZ4v2G7AggwmrHTpvMYDD1E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/pzzb8472.jpg?itok=xZN5GM1L&quot; alt=&quot;Fachin pede indicação de nomes para comissão sobre penduricalhos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fachin, solicitou nesta quinta-feira (26) que o Congresso e o governo federal indiquem representantes para a comissão que foi criada para propor um regime de transição para o pagamento dos chamados penduricalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (24), o Supremo e a cúpula do Congresso deram o primeiro passo para regulamentar o pagamento dos penduricalhos e decidiram fechar um acordo para a criação de regras de transição para as verbas extrateto. A proposta deve ser fechada em até 30 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin enviou ofícios para os presidentes da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, e do Senado, Davi Alcolumbre, além dos ministros da Fazenda, Fernando Haddad, da Casa Civil, Rui Costa, e a ministra da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tendência é que o acordo seja votado pelo Supremo no dia 25 de março, quando a Corte vai retomar o julgamento as decisões que suspenderam o pagamento de penduricalhos nos Três Poderes, benefícios que são concedidos a servidores públicos e que, somados ao salário, não cumprem o teto remuneratório constitucional de R$ 46,3 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão desta quinta-feira (26), o julgamento do caso foi iniciado, mas os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ministros decidiram adiar a votação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para analisar a complexidade do tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5 de fevereiro, Dino determinou a suspensão dos penduricalhos que não estão previstos em lei. A decisão deve aplicada pelos poderes Judiciário, Legislativo e Executivo, nas esferas federal, estadual e municipal, que terão prazo de 60 dias para revisar e suspender pagamento dessas verbas indenizatórias que não respeitam o teto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilmar Mendes também suspendeu os pagamentos a juízes e membros do Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria: Estupro de vulnerável e a urgência de proteger meninas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC anuncia construção de 117 escolas indígenas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-pede-indicacao-de-nomes-para-comissao-sobre-penduricalhos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fachin, solicitou nesta quinta-feira (26) que o Congresso e o governo federal indiquem...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Gy9oGZ4v2G7AggwmrHTpvMYDD1E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/pzzb8472.jpg?itok=xZN5GM1L</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TSE aprova regras para as eleições de outubro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-aprova-regras-para-eleicoes-de-outubro</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:34:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-aprova-regras-para-eleicoes-de-outubro#1009</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou nesta quinta-feira (26) sete resoluções normativas que vão orientar as ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/c0OjWsHVvJQxWbaQTHbQ6X2q7mI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tse_1908200980.jpg?itok=FpomZc1b&quot; alt=&quot;TSE aprova regras para as eleições de outubro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou nesta quinta-feira (26) sete resoluções normativas que vão orientar as condutas de eleitores, candidatos e partidos que vão disputar as eleições de outubro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, quando serão escolhidos o presidente da República, governadores, senadores, deputados federais, estaduais e distritais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regras aprovadas tratam sobre divulgação de pesquisas eleitorais, transporte de eleitores, arrecadação de recursos, prestação de contas, além de alterações no cadastro de eleitores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal resolução trata dos atos preparatórios para a eleição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para votar, os eleitores devem ter completado 16 anos até 4 de outubro de 2026, dia do primeiro turno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os indígenas e quilombolas deverão ser consultados previamente pela Justiça Eleitoral sobre mudanças de seções eleitorais localizadas em seus territórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação das novas regras,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSE vai permitir a realização de gastos para contratação de segurança para candidatas que sofrerem ameaças durante a campanha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A medida visa combater a violência política de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TSE manteve as regras para distribuição de recursos para candidaturas de pessoas negras. Os partidos deverão aplicar 30% dos recursos, sem acrescentar outros gastos que não estão previstos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TSE implantará o Programa Seu Voto Importa para garantir que pessoas com deficiência possam votar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transporte especial poderá ser solicitado com até 20 dias de antecedênciaaos tribunais regionais eleitorais (TREs). O serviço prevê o deslocamento gratuito de ida e volta entre a casa do eleitor e o local de votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima segunda-feira (2), o TSE pretende aprovar mais sete resoluções, que também foram debatidas em audiências públicas antes de serem levadas à votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regras aprovadas serão publicadas até o dia 5 de março, quando passarão a ter validade e deverão ser aplicadas pela Justiça Eleitoral em todo o país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tse-aprova-regras-para-eleicoes-de-outubro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou nesta quinta-feira (26) sete resoluções normativas que vão orientar as ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/c0OjWsHVvJQxWbaQTHbQ6X2q7mI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tse_1908200980.jpg?itok=FpomZc1b</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
