<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Proposta de reajuste no piso salarial dos professores é aprovada na Alece</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/proposta-de-reajuste-no-piso-salarial-dos-professores-e-aprovada-na-alece/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T19:38:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Projeto do Executivo estadual reestrutura sistema remuneratório do magistério e garante aumento real para toda a categoria docente

O Governo do Ceará deu mais um importante passo na valorização dos profissionais da educação. Nesta quinta-feira (5), a Assembleia Legislativa aprovou Mensagem enviada pelo Executivo estadual que garante o piso nacional e reestrutura o sistema remuneratório dos professores de nível superior do grupo ocupacional Magistério da Educação Básica (MAG), garantindo avanços significativos para toda a categoria. O reajuste de 5,4% é retroativo a janeiro e contempla toda a carreira, incluindo profissionais ativos, aposentados, pensionistas e professores temporários.

A iniciativa do Governo do Estado reafirma o compromisso com a educação pública como política prioritária, investindo em ações estruturantes que promovem o desenvolvimento integral dos estudantes e a valorização dos profissionais da educação. Os avanços alcançados nos últimos anos demonstram a solidez dessa estratégia, consolidando o Ceará como referência nacional em qualidade educacional.

Com a nova lei, a remuneração inicial da carreira passa a ser de R$ 7.181,41, podendo alcançar R$ 21.171,98 para professores com doutorado. O texto também prevê o reajuste da Parcela Variável de Redistribuição (PVR/FUNDEB) para professores temporários. A proposta beneficiará cerca de 68 mil matrículas de profissionais efetivos e temporários, com investimento anual estimado em R$ 255.100.364,88.

Entre os avanços, o Projeto de Lei assegura 45 dias de férias anuais aos profissionais do MAG da rede estadual, com pagamento do adicional legal, e permite que parte da carga horária destinada às atividades extraclasse seja cumprida em ambiente de livre escolha do professor, ampliando a autonomia docente e a eficiência do planejamento pedagógico.

O Governo do Ceará reforça seu compromisso com a valorização do magistério e com o fortalecimento da educação pública no Estado, garantindo condições adequadas de trabalho e descanso, essenciais para a qualidade do ensino.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Projeto do Executivo estadual reestrutura sistema remuneratório do magistério e garante aumento real para toda a categoria docente

O Governo do Ceará deu mais um importante passo na valorização dos profissionais da educação. Nesta quinta-feira (5), a Assembleia Legislativa aprovou Mensagem enviada pelo Executivo estadual que garante o piso nacional e reestrutura o sistema remuneratório dos professores de nível superior do grupo ocupacional Magistério da Educação Básica (MAG), garantindo avanços significativos para toda a categoria. O reajuste de 5,4% é retroativo a janeiro e contempla toda a carreira, incluindo profissionais ativos, aposentados, pensionistas e professores temporários.

A iniciativa do Governo do Estado reafirma o compromisso com a educação pública como política prioritária, investindo em ações estruturantes que promovem o desenvolvimento integral dos estudantes e a valorização dos profissionais da educação. Os avanços alcançados nos últimos anos demonstram a solidez dessa estratégia, consolidando o Ceará como referência nacional em qualidade educacional.

Com a nova lei, a remuneração inicial da carreira passa a ser de R$ 7.181,41, podendo alcançar R$ 21.171,98 para professores com doutorado. O texto também prevê o reajuste da Parcela Variável de Redistribuição (PVR/FUNDEB) para professores temporários. A proposta beneficiará cerca de 68 mil matrículas de profissionais efetivos e temporários, com investimento anual estimado em R$ 255.100.364,88.

Entre os avanços, o Projeto de Lei assegura 45 dias de férias anuais aos profissionais do MAG da rede estadual, com pagamento do adicional legal, e permite que parte da carga horária destinada às atividades extraclasse seja cumprida em ambiente de livre escolha do professor, ampliando a autonomia docente e a eficiência do planejamento pedagógico.

O Governo do Ceará reforça seu compromisso com a valorização do magistério e com o fortalecimento da educação pública no Estado, garantindo condições adequadas de trabalho e descanso, essenciais para a qualidade do ensino.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/250206_VISITA-GUIADA-ESTUDANTES-EEMTI-PAULO-BENEVIDES_HS_4230-2048x1365-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Obra da Cagece vai ampliar sistema de abastecimento em Jeri com tecnologia de alto desempenho</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/obra-da-cagece-vai-ampliar-sistema-de-abastecimento-em-jeri-com-tecnologia-de-alto-desempenho/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T16:25:20</pubDate>
    <description><![CDATA[A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) segue avançando com uma importante obra de ampliação e modernização do sistema de abastecimento de água da vila de Jericoacoara, um dos destinos turísticos mais visitados do Ceará e do Brasil. A intervenção vai beneficiar moradores, comerciantes e turistas, fortalecendo a infraestrutura hídrica da região e acompanhando o crescimento urbano e turístico do local.

A obra consiste na ampliação do sistema existente e na implantação de uma tecnologia de tratamento de alto desempenho, com foco na eficiência permanente da qualidade da água produzida. Todo o processo atende rigorosamente aos padrões de potabilidade estabelecidos pela legislação vigente, garantindo mais segurança no abastecimento e melhoria contínua do serviço prestado à população.

O projeto contempla a ampliação da captação por meio de poços subterrâneos, adutoras de água bruta, estação de tratamento de água, estações elevatórias, reservatórios, adutora de água tratada, além da substituição e ampliação da rede de distribuição e das ligações prediais. Entre as alternativas analisadas, foi definida a utilização da tecnologia de osmose reversa na Estação de Tratamento de Água, por meio de um sistema compacto, modular e eficiente.

A escolha da osmose reversa garante maior segurança na água produzida, independentemente das variações na qualidade da água bruta, além de oferecer facilidade operacional e menor necessidade de interferência manual. O sistema foi projetado para assegurar eficiência, confiabilidade e sustentabilidade no abastecimento da vila, especialmente em períodos de alta demanda.

Atualmente, a obra se encontra com 75% de execução e tem previsão de conclusão para o mês de novembro. O investimento é de R$ 54,5 milhões e deve beneficiar cerca de 14 mil pessoas, considerando a população fixa e flutuanTe, especialmente em épocas de maior fluxo turístico.

O presidente da Cagece, Neuri Freitas, esteve acompanhando o andamento das obras. Segundo ele, a intervenção atende a uma demanda crescente da região. “Essa obra surge pela crescente demanda da vila de Jericoacoara. Com o aumento exponencial de visitantes, se faz necessário a intervenção, evitando possíveis transtornos de falta de água, sobretudo nos meses de alta estação”, destacou.

Segundo o gerente da Unidade de Negócio Bacia do Acaraú e Coreaú, Francis Clay, o impacto do investimento vai além da infraestrutura. “É um investimento da Cagece que vai impactar diretamente na saúde e na qualidade de vida na vila de Jericoacoara, garantindo água tratada com alto padrão de qualidade, mais segurança para moradores e comerciantes e melhores condições para receber turistas, fortalecendo o desenvolvimento sustentável da região”, destaca.

O andamento das obras também foi acompanhado pelo secretário estadual das Cidades, Zezinho Albuquerque, pelo prefeito de Jijoca de Jericoacoara, Leandro Cesar, além de comitiva da Cagece, composta pelo diretor de Unidades de Negócio do Interior, Carlos Salmito, pelo superintendente de Obras, Richard Brown, juntamente com outros gestores e gerentes de unidades.

Confira mais informações no episódio 22 do “Que Obra é Essa?”]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) segue avançando com uma importante obra de ampliação e modernização do sistema de abastecimento de água da vila de Jericoacoara, um dos destinos turísticos mais visitados do Ceará e do Brasil. A intervenção vai beneficiar moradores, comerciantes e turistas, fortalecendo a infraestrutura hídrica da região e acompanhando o crescimento urbano e turístico do local.

A obra consiste na ampliação do sistema existente e na implantação de uma tecnologia de tratamento de alto desempenho, com foco na eficiência permanente da qualidade da água produzida. Todo o processo atende rigorosamente aos padrões de potabilidade estabelecidos pela legislação vigente, garantindo mais segurança no abastecimento e melhoria contínua do serviço prestado à população.

O projeto contempla a ampliação da captação por meio de poços subterrâneos, adutoras de água bruta, estação de tratamento de água, estações elevatórias, reservatórios, adutora de água tratada, além da substituição e ampliação da rede de distribuição e das ligações prediais. Entre as alternativas analisadas, foi definida a utilização da tecnologia de osmose reversa na Estação de Tratamento de Água, por meio de um sistema compacto, modular e eficiente.

A escolha da osmose reversa garante maior segurança na água produzida, independentemente das variações na qualidade da água bruta, além de oferecer facilidade operacional e menor necessidade de interferência manual. O sistema foi projetado para assegurar eficiência, confiabilidade e sustentabilidade no abastecimento da vila, especialmente em períodos de alta demanda.

Atualmente, a obra se encontra com 75% de execução e tem previsão de conclusão para o mês de novembro. O investimento é de R$ 54,5 milhões e deve beneficiar cerca de 14 mil pessoas, considerando a população fixa e flutuanTe, especialmente em épocas de maior fluxo turístico.

O presidente da Cagece, Neuri Freitas, esteve acompanhando o andamento das obras. Segundo ele, a intervenção atende a uma demanda crescente da região. “Essa obra surge pela crescente demanda da vila de Jericoacoara. Com o aumento exponencial de visitantes, se faz necessário a intervenção, evitando possíveis transtornos de falta de água, sobretudo nos meses de alta estação”, destacou.

Segundo o gerente da Unidade de Negócio Bacia do Acaraú e Coreaú, Francis Clay, o impacto do investimento vai além da infraestrutura. “É um investimento da Cagece que vai impactar diretamente na saúde e na qualidade de vida na vila de Jericoacoara, garantindo água tratada com alto padrão de qualidade, mais segurança para moradores e comerciantes e melhores condições para receber turistas, fortalecendo o desenvolvimento sustentável da região”, destaca.

O andamento das obras também foi acompanhado pelo secretário estadual das Cidades, Zezinho Albuquerque, pelo prefeito de Jijoca de Jericoacoara, Leandro Cesar, além de comitiva da Cagece, composta pelo diretor de Unidades de Negócio do Interior, Carlos Salmito, pelo superintendente de Obras, Richard Brown, juntamente com outros gestores e gerentes de unidades.

Confira mais informações no episódio 22 do “Que Obra é Essa?”]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-05-at-15.01.49.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Projeto São José conquista terceiro lugar no 1º Prêmio Seaid com Território e Cultura Alimentar no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/projeto-sao-jose-conquista-terceiro-lugar-no-1o-premio-seaid-com-territorio-e-cultura-alimentar-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T16:22:20</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário, por meio do Projeto São José, conquistou o terceiro lugar no 1º Prêmio Seaid Antônio Sabino: Iniciativas Transformadoras para a Sustentabilidade Ambiental e Climática, com a iniciativa Território e Cultura Alimentar no Ceará. A cerimônia aconteceu nesta quarta-feira, 4, em Brasília. Na ocasião, estiveram presentes representantes do parceiro do PSJ, Banco Mundial.

A premiação, promovida pela Secretaria de Assuntos Internacionais e Desenvolvimento (Seaid), reconhece iniciativas apoiadas por financiamento externo que geram impacto ambiental e climático positivo, além de homenagear o servidor Antônio Sabino da Costa Filho, referência nacional na gestão de projetos de cooperação internacional.

https://www.sda.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/60/2026/02/02041.mp4

O coordenador do Projeto São José, Lafaete Almeida, celebrou a conquista com entusiasmo. “É de muita satisfação e alegria, que nos orgulha e nos anima e nos faz crer cada vez mais que devemos continuar firmes cumprindo a nossa caminhada com o Projeto São José, que a gente está conseguindo transformar a realidade no nosso Estado”, afirmou.

A gerente de Fortalecimento do Projeto São José, Karina Holanda, ressaltou o simbolismo do prêmio. “A felicidade é muito grande em saber que o Ceará está no caminho certo de valorização dos povos indígenas, então esse prêmio é para eles”, declarou.

O Projeto São José III – 2ª Fase foi selecionado entre diversas iniciativas de todo o país, a partir de critérios como impacto ambiental e climático, inovação, resultados alcançados e potencial de replicabilidade. Ao todo, seis projetos chegaram à final do prêmio, representando estados e municípios brasileiros apoiados por diferentes organismos internacionais.

Para a representante do Banco Mundial, Juliana Paiva, a iniciativa cearense se destaca pela integração entre políticas públicas e valorização dos territórios. “O Projeto São José é um exemplo de como investimentos bem direcionados conseguem promover sustentabilidade, inclusão social e valorização cultural nos territórios rurais”, destacou.

A iniciativa Território e Cultura Alimentar no Ceará tem como um de seus diferenciais a parceria com a ASFB, que atua na valorização de alimentos tradicionais, dos saberes ancestrais e de sistemas alimentares sustentáveis. A cooperação fortalece cadeias produtivas da agricultura familiar e amplia a visibilidade das comunidades e povos indígenas cearenses.

O terceiro lugar no 1º Prêmio Seaid Antônio Sabino consolida o Projeto São José como referência nacional em iniciativas que unem sustentabilidade ambiental, cultura alimentar e inclusão produtiva no meio rural do Ceará.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário, por meio do Projeto São José, conquistou o terceiro lugar no 1º Prêmio Seaid Antônio Sabino: Iniciativas Transformadoras para a Sustentabilidade Ambiental e Climática, com a iniciativa Território e Cultura Alimentar no Ceará. A cerimônia aconteceu nesta quarta-feira, 4, em Brasília. Na ocasião, estiveram presentes representantes do parceiro do PSJ, Banco Mundial.

A premiação, promovida pela Secretaria de Assuntos Internacionais e Desenvolvimento (Seaid), reconhece iniciativas apoiadas por financiamento externo que geram impacto ambiental e climático positivo, além de homenagear o servidor Antônio Sabino da Costa Filho, referência nacional na gestão de projetos de cooperação internacional.

https://www.sda.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/60/2026/02/02041.mp4

O coordenador do Projeto São José, Lafaete Almeida, celebrou a conquista com entusiasmo. “É de muita satisfação e alegria, que nos orgulha e nos anima e nos faz crer cada vez mais que devemos continuar firmes cumprindo a nossa caminhada com o Projeto São José, que a gente está conseguindo transformar a realidade no nosso Estado”, afirmou.

A gerente de Fortalecimento do Projeto São José, Karina Holanda, ressaltou o simbolismo do prêmio. “A felicidade é muito grande em saber que o Ceará está no caminho certo de valorização dos povos indígenas, então esse prêmio é para eles”, declarou.

O Projeto São José III – 2ª Fase foi selecionado entre diversas iniciativas de todo o país, a partir de critérios como impacto ambiental e climático, inovação, resultados alcançados e potencial de replicabilidade. Ao todo, seis projetos chegaram à final do prêmio, representando estados e municípios brasileiros apoiados por diferentes organismos internacionais.

Para a representante do Banco Mundial, Juliana Paiva, a iniciativa cearense se destaca pela integração entre políticas públicas e valorização dos territórios. “O Projeto São José é um exemplo de como investimentos bem direcionados conseguem promover sustentabilidade, inclusão social e valorização cultural nos territórios rurais”, destacou.

A iniciativa Território e Cultura Alimentar no Ceará tem como um de seus diferenciais a parceria com a ASFB, que atua na valorização de alimentos tradicionais, dos saberes ancestrais e de sistemas alimentares sustentáveis. A cooperação fortalece cadeias produtivas da agricultura familiar e amplia a visibilidade das comunidades e povos indígenas cearenses.

O terceiro lugar no 1º Prêmio Seaid Antônio Sabino consolida o Projeto São José como referência nacional em iniciativas que unem sustentabilidade ambiental, cultura alimentar e inclusão produtiva no meio rural do Ceará.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-17.15.04.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará lança edital para realizar até 8 mil cirurgias eletivas no Sul do Estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/governo-do-ceara-lanca-edital-para-realizar-ate-8-mil-cirurgias-eletivas-no-sul-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T16:05:27</pubDate>
    <description><![CDATA[Iniciativa busca ampliar o acesso, reduzir filas e o tempo de espera da população

O Governo do Ceará vai lançar, ainda este mês, um Edital de Chamamento de Cirurgias Eletivas com o objetivo de credenciar prestadores de serviços de saúde da Região Sul do estado. A iniciativa, anunciada pelo governador Elmano de Freitas, nesta quinta-feira (5), busca ampliar o acesso da população a procedimentos cirúrgicos e reduzir a fila de espera.

Pela manhã, o chefe do Executivo cearense esteve reunido, na Secretaria da Saúde (Sesa), com a titular da Pasta, Tânia Mara Coelho, e com representantes dos prestadores de serviços da região, a quem agradeceu pela parceria e pelo compromisso.

“Nós sabemos da demanda que existe e teremos um esforço grande para reduzir filas, diminuir o tempo de espera e aumentar a nossa capacidade de atendimento. Vamos fazer um investimento muito importante e, aqui, quero publicamente agradecer aos prestadores de serviço por estarmos dando as mãos em benefício do povo do Cariri, para que tenha atenção máxima”, frisou o governador Elmano de Freitas.

Com investimento de R$ 28,2 milhões, o edital prevê a realização de cerca de 8,8 mil procedimentos cirúrgicos, beneficiando moradores de 45 municípios, como Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha, Brejo Santo, Icó, entre outros. A iniciativa deve sanar a fila de espera atualmente.

De acordo com a secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho, a ação busca oferecer o atendimento que a população cearense merece. “É mais uma força-tarefa que estamos realizando com o objetivo de reduzir o tempo de espera do cidadão para a realização de cirurgias e procedimentos”, disse. “Agradeço também o apoio do governador Elmano de Freitas, incansável na batalha diária de oferecer cada vez mais saúde, com qualidade, humanização e o atendimento que a nossa população merece”, concluiu a secretária.

O chamamento contemplará procedimentos nas especialidades de otorrinolaringologia, cirurgia geral, cirurgia ginecológica, cirurgia vascular de alta complexidade, ortopedia de média e alta complexidade, urologia, neurocirurgia e oftalmologia, garantindo um atendimento mais abrangente e resolutivo para a população.

A iniciativa integra o Programa de Redução de Filas de Cirurgias Eletivas, criado em abril de 2023, com foco na redução do tempo de espera. Desde então, já foram realizados, em todo o estado, mais de 455 mil procedimentos, sendo cerca de 12 mil somente em 2025. No Cariri, ao longo dos últimos dois anos, foram realizadas mais de 75 mil cirurgias eletivas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Iniciativa busca ampliar o acesso, reduzir filas e o tempo de espera da população

O Governo do Ceará vai lançar, ainda este mês, um Edital de Chamamento de Cirurgias Eletivas com o objetivo de credenciar prestadores de serviços de saúde da Região Sul do estado. A iniciativa, anunciada pelo governador Elmano de Freitas, nesta quinta-feira (5), busca ampliar o acesso da população a procedimentos cirúrgicos e reduzir a fila de espera.

Pela manhã, o chefe do Executivo cearense esteve reunido, na Secretaria da Saúde (Sesa), com a titular da Pasta, Tânia Mara Coelho, e com representantes dos prestadores de serviços da região, a quem agradeceu pela parceria e pelo compromisso.

“Nós sabemos da demanda que existe e teremos um esforço grande para reduzir filas, diminuir o tempo de espera e aumentar a nossa capacidade de atendimento. Vamos fazer um investimento muito importante e, aqui, quero publicamente agradecer aos prestadores de serviço por estarmos dando as mãos em benefício do povo do Cariri, para que tenha atenção máxima”, frisou o governador Elmano de Freitas.

Com investimento de R$ 28,2 milhões, o edital prevê a realização de cerca de 8,8 mil procedimentos cirúrgicos, beneficiando moradores de 45 municípios, como Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha, Brejo Santo, Icó, entre outros. A iniciativa deve sanar a fila de espera atualmente.

De acordo com a secretária da Saúde, Tânia Mara Coelho, a ação busca oferecer o atendimento que a população cearense merece. “É mais uma força-tarefa que estamos realizando com o objetivo de reduzir o tempo de espera do cidadão para a realização de cirurgias e procedimentos”, disse. “Agradeço também o apoio do governador Elmano de Freitas, incansável na batalha diária de oferecer cada vez mais saúde, com qualidade, humanização e o atendimento que a nossa população merece”, concluiu a secretária.

O chamamento contemplará procedimentos nas especialidades de otorrinolaringologia, cirurgia geral, cirurgia ginecológica, cirurgia vascular de alta complexidade, ortopedia de média e alta complexidade, urologia, neurocirurgia e oftalmologia, garantindo um atendimento mais abrangente e resolutivo para a população.

A iniciativa integra o Programa de Redução de Filas de Cirurgias Eletivas, criado em abril de 2023, com foco na redução do tempo de espera. Desde então, já foram realizados, em todo o estado, mais de 455 mil procedimentos, sendo cerca de 12 mil somente em 2025. No Cariri, ao longo dos últimos dois anos, foram realizadas mais de 75 mil cirurgias eletivas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_1573-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Laboratórios de Criação da Porto Iracema abrem inscrições para a 14ª edição com reajuste de 30% na ajuda de custo e parceria inédita com Angola</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/laboratorios-de-criacao-da-porto-iracema-abrem-inscricoes-para-a-14a-edicao-com-reajuste-de-30-na-ajuda-de-custo-e-parceria-inedita-com-angola/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T16:05:07</pubDate>
    <description><![CDATA[Programa cearense da Escola Porto Iracema das Artes se consolida como um dos principais modelos de formação artística do país ao ampliar em 30% o valor da ajuda de custo destinada aos artistas e firmar uma parceria inédita com Angola. As inscrições para a 14ª edição dos Laboratórios de Criação seguem até 2 de março e contemplam projetos nas áreas de Artes Visuais, Audiovisual, Dança, Música e Teatro

Orientada pelas Poéticas da Formação Artística, operador poético que norteia as ações formativas da escola em 2026, a Escola Porto Iracema das Artes — equipamento da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM) — abre as inscrições para a 14ª edição dos Laboratórios de Criação, nas áreas de Artes Visuais, Audiovisual, Dança, Música e Teatro. As inscrições seguem abertas até 2 de março.

Reconhecida como um dos mais relevantes programas de formação artística do país, a iniciativa gratuita oferece a artistas com trajetória profissional a oportunidade de desenvolver e aprofundar projetos criativos com orientação especializada. Ao longo de sete meses, os participantes terão acesso a um percurso formativo que inclui tutorias, oficinas, palestras e aulas abertas. As inscrições acontecem por meio do site da Porto Iracema das Artes.

Como novidade desta edição, os Laboratórios de Criação passam a adotar regulamentos em linguagem simples, tornando o processo de inscrição e seleção mais claro, acessível e democrático. A medida dialoga com os princípios de ampliação da cidadania cultural e de qualificação do acesso às políticas públicas do Governo do Estado do Ceará, ao reduzir entraves burocráticos e tornar mais compreensíveis os critérios, etapas e procedimentos do processo seletivo, especialmente para aqueles que acessam editais públicos pela primeira vez, ampliando o alcance social das políticas de formação cultural do Estado.

Outra novidade apresentada por esta edição dos Laboratórios está no reajuste de 30% no valor da ajuda de custo destinada aos projetos selecionados. A partir de 2026, o benefício mensal para cada artista passa para R$1.300,00, ampliando as condições de dedicação dos artistas aos processos de pesquisa e criação.

A nova edição dos Laboratórios de Criação também amplia seus horizontes ao promover um encontro entre Brasil e África por meio de uma parceria com Angola, que integra o Laboratório Cena 15 – Cinema. A partir de um acordo de cooperação entre o Instituto Dragão do Mar e a Agência Nacional das Indústrias Criativas e Culturais de Angola (ANICC), um projeto angolano de longa-metragem de ficção será selecionado para participar do percurso formativo ao lado de projetos brasileiros. A iniciativa fortalece pontes entre cenas audiovisuais do Sul Global, promove trocas estéticas e metodológicas e reafirma a vocação da Porto Iracema das Artes como um espaço de circulação de narrativas, saberes e experiências que aproximam territórios, histórias e modos de criação entre África e Brasil.

“A Cultura do Ceará vive um período fértil e de muitos resultados positivos. Isso não acontece de forma espontânea: é fruto de um compromisso político do Governo do Ceará, que segue investindo em formação e qualificação profissional nas artes, mantendo a Porto Iracema como uma escola pública de alta qualidade referenciada no Brasil e no mundo”, explica a secretária da Cultura do Ceará, Luisa Cela.

Ao longo de sua trajetória, entre 2013 e 2025, os Laboratórios de Criação já selecionaram 316 projetos, envolvendo 744 artistas, com a realização de 320 oficinas e um volume de 47.198 horas de tutorias e oficinas. A iniciativa também mantém o compromisso com a descentralização, ampliando o acesso de artistas de diferentes regiões do Ceará, fortalecendo redes e trocas entre territórios.

Os programas de imersão da Porto Iracema das Artes também se tornaram um espaço decisivo para a consolidação de carreiras e a ampliação da visibilidade nacional de criadores cearenses. Passaram por essa experiência artistas que hoje circulam com destaque em diferentes circuitos do país, como Geane Albuquerque, atriz do longa O Agente Secreto; o grupo musical O Cheiro do Queijo; a bailarina Rosa Primo; a multiartista Pedra Silva; a cantora Luiza Nobel; os diretores Allan Deberton e Déo Cardoso; o artista Yuri Yamamoto; além dos grupos de teatro Cassacos e Bagaceira. Trajetórias que evidenciam o impacto da Porto Iracema das Artes na formação, no amadurecimento artístico e na projeção de criadores no cenário cultural brasileiro.

O reconhecimento da qualidade formativa dos Laboratórios de Criação também se reflete na circulação nacional e internacional de obras e projetos desenvolvidos no âmbito da Porto Iracema das Artes. Filmes oriundos do Laboratório Cena 15 – Cinema têm sido selecionados para importantes festivais do circuito mundial, como a Berlinale (Festival Internacional de Cinema de Berlim). É o caso dos curtas-metragens Feito Pipa e Fiz um Foguete Imaginando que Você Vinha, que integraram a programação do festival.

No campo das artes cênicas, o grupo Cassacos, egresso dos Laboratórios, teve projeto indicado ao Prêmio Shell, enquanto o espetáculo A Força da Água, também vinculado aos processos formativos da escola, foi vencedor do Prêmio Shell, uma das mais relevantes premiações do teatro brasileiro, evidenciando o impacto da Porto Iracema das Artes na projeção de artistas e coletivos cearenses em circuitos de excelência.

Durante a experiência formativa, os projetos são acompanhados por tutores com trajetórias consolidadas em suas linguagens artísticas. Nomes como Russo Passapusso, DJCIA, Jota Mombaça, Ellen Oléria, Karina Buhr, Puma Camillê, Panmela Castro, Murilo Hauser, Rubens Velloso, Mahmundi, Anelis Assumpção, Arto Lindsay, Marcelo Evelin e Márcio Abreu já partilharam conhecimentos e vivências com artistas selecionados em edições anteriores. A escolha dos tutores ocorre a partir das especificidades de cada projeto, visando potencializar seus processos de criação.

“A 14ª edição do Programa de Laboratórios de Criação reafirma a maturidade de um projeto que, desde sua origem, apostou radicalmente no conceito de processo como eixo formativo. Ao longo desses anos, construímos uma experiência que respeita profundamente o gesto criador do artista, valorizando a pesquisa, a escuta e o tempo da criação”, destaca Bete Jaguaribe, diretora de Formação e Criação do Instituto Dragão do Mar (IDM) e da Escola Porto Iracema das Artes.

Reafirmando o compromisso com a inclusão e a diversidade, o processo seletivo reserva 50% das vagas para artistas do interior do Ceará e assegura cotas para pessoas pretas, pardas, indígenas, quilombolas, transgêneros e pessoas com deficiência, refletindo a pluralidade das expressões artísticas contemporâneas do estado.

Para participar, é necessário ter 21 anos ou mais e experiência comprovada na área escolhida. O processo seletivo será dividido em três etapas: Análise de Documentos, Avaliação Técnica e Avaliação Final (com entrevistas e audições, no caso da Música). Todas as fases ocorrerão de forma virtual, facilitando o acesso de candidatos e candidatas de todas as regiões do Ceará.

Inscrições: até 2 de março

Áreas: Artes Visuais, Audiovisual, Dança, Música e Teatro

Plataforma de inscrição: Site da Porto Iracema das Artes

Realização: Escola Porto Iracema das Artes — Secult Ceará / Instituto Dragão do Mar

Confira regulamento completo do Laboratório de Dança

Música

Confira regulamento completo do Laboratório de Música

Teatro

Confira regulamento completo do Laboratório de Teatro

Artes Visuais

Confira regulamento completo do Laboratório de Artes Visuais

Cinema

Confira regulamento completo de Laboratório Cena 15 Cinema

Série de Ficção

Confira regulamento completo Laboratório Cena 15 Série de Ficção

Dúvidas relacionadas às inscrições serão sanadas no horário comercial, de segunda a sexta, das 8h às 17h, por meio do e-mail ti.portoiracema@idm.org.br, durante o período de inscrição.

Em caso de dúvidas sobre os regulamentos de cada Laboratório, a pessoa interessada deve entrar em contato com as respectivas coordenações nos seguintes e-mails:

– Laboratório de Artes Visuais: labartesvisuais.portoiracema@idm.org.br

– Laboratório CENA 15 – Cinema e Série de Ficção: cena15.portoiracema@idm.org.br

– Laboratório de Dança: labdanca.portoiracema@idm.org.br

– Laboratório de Música: labmusica.portoiracema@idm.org.br

– Laboratório de Teatro: labteatro.portoiracema@idm.org.br

A Porto Iracema das Artes é a escola de formação e criação em artes do Governo do Estado do Ceará, gerida pelo Instituto Dragão do Mar (IDM). Desde sua criação, em 2013, vem transformando vidas por meio do ensino gratuito de Música, Dança, Artes Visuais, Cinema e Teatro, consolidando o Ceará como um dos principais polos de formação artística e cultural do Brasil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programa cearense da Escola Porto Iracema das Artes se consolida como um dos principais modelos de formação artística do país ao ampliar em 30% o valor da ajuda de custo destinada aos artistas e firmar uma parceria inédita com Angola. As inscrições para a 14ª edição dos Laboratórios de Criação seguem até 2 de março e contemplam projetos nas áreas de Artes Visuais, Audiovisual, Dança, Música e Teatro

Orientada pelas Poéticas da Formação Artística, operador poético que norteia as ações formativas da escola em 2026, a Escola Porto Iracema das Artes — equipamento da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM) — abre as inscrições para a 14ª edição dos Laboratórios de Criação, nas áreas de Artes Visuais, Audiovisual, Dança, Música e Teatro. As inscrições seguem abertas até 2 de março.

Reconhecida como um dos mais relevantes programas de formação artística do país, a iniciativa gratuita oferece a artistas com trajetória profissional a oportunidade de desenvolver e aprofundar projetos criativos com orientação especializada. Ao longo de sete meses, os participantes terão acesso a um percurso formativo que inclui tutorias, oficinas, palestras e aulas abertas. As inscrições acontecem por meio do site da Porto Iracema das Artes.

Como novidade desta edição, os Laboratórios de Criação passam a adotar regulamentos em linguagem simples, tornando o processo de inscrição e seleção mais claro, acessível e democrático. A medida dialoga com os princípios de ampliação da cidadania cultural e de qualificação do acesso às políticas públicas do Governo do Estado do Ceará, ao reduzir entraves burocráticos e tornar mais compreensíveis os critérios, etapas e procedimentos do processo seletivo, especialmente para aqueles que acessam editais públicos pela primeira vez, ampliando o alcance social das políticas de formação cultural do Estado.

Outra novidade apresentada por esta edição dos Laboratórios está no reajuste de 30% no valor da ajuda de custo destinada aos projetos selecionados. A partir de 2026, o benefício mensal para cada artista passa para R$1.300,00, ampliando as condições de dedicação dos artistas aos processos de pesquisa e criação.

A nova edição dos Laboratórios de Criação também amplia seus horizontes ao promover um encontro entre Brasil e África por meio de uma parceria com Angola, que integra o Laboratório Cena 15 – Cinema. A partir de um acordo de cooperação entre o Instituto Dragão do Mar e a Agência Nacional das Indústrias Criativas e Culturais de Angola (ANICC), um projeto angolano de longa-metragem de ficção será selecionado para participar do percurso formativo ao lado de projetos brasileiros. A iniciativa fortalece pontes entre cenas audiovisuais do Sul Global, promove trocas estéticas e metodológicas e reafirma a vocação da Porto Iracema das Artes como um espaço de circulação de narrativas, saberes e experiências que aproximam territórios, histórias e modos de criação entre África e Brasil.

“A Cultura do Ceará vive um período fértil e de muitos resultados positivos. Isso não acontece de forma espontânea: é fruto de um compromisso político do Governo do Ceará, que segue investindo em formação e qualificação profissional nas artes, mantendo a Porto Iracema como uma escola pública de alta qualidade referenciada no Brasil e no mundo”, explica a secretária da Cultura do Ceará, Luisa Cela.

Ao longo de sua trajetória, entre 2013 e 2025, os Laboratórios de Criação já selecionaram 316 projetos, envolvendo 744 artistas, com a realização de 320 oficinas e um volume de 47.198 horas de tutorias e oficinas. A iniciativa também mantém o compromisso com a descentralização, ampliando o acesso de artistas de diferentes regiões do Ceará, fortalecendo redes e trocas entre territórios.

Os programas de imersão da Porto Iracema das Artes também se tornaram um espaço decisivo para a consolidação de carreiras e a ampliação da visibilidade nacional de criadores cearenses. Passaram por essa experiência artistas que hoje circulam com destaque em diferentes circuitos do país, como Geane Albuquerque, atriz do longa O Agente Secreto; o grupo musical O Cheiro do Queijo; a bailarina Rosa Primo; a multiartista Pedra Silva; a cantora Luiza Nobel; os diretores Allan Deberton e Déo Cardoso; o artista Yuri Yamamoto; além dos grupos de teatro Cassacos e Bagaceira. Trajetórias que evidenciam o impacto da Porto Iracema das Artes na formação, no amadurecimento artístico e na projeção de criadores no cenário cultural brasileiro.

O reconhecimento da qualidade formativa dos Laboratórios de Criação também se reflete na circulação nacional e internacional de obras e projetos desenvolvidos no âmbito da Porto Iracema das Artes. Filmes oriundos do Laboratório Cena 15 – Cinema têm sido selecionados para importantes festivais do circuito mundial, como a Berlinale (Festival Internacional de Cinema de Berlim). É o caso dos curtas-metragens Feito Pipa e Fiz um Foguete Imaginando que Você Vinha, que integraram a programação do festival.

No campo das artes cênicas, o grupo Cassacos, egresso dos Laboratórios, teve projeto indicado ao Prêmio Shell, enquanto o espetáculo A Força da Água, também vinculado aos processos formativos da escola, foi vencedor do Prêmio Shell, uma das mais relevantes premiações do teatro brasileiro, evidenciando o impacto da Porto Iracema das Artes na projeção de artistas e coletivos cearenses em circuitos de excelência.

Durante a experiência formativa, os projetos são acompanhados por tutores com trajetórias consolidadas em suas linguagens artísticas. Nomes como Russo Passapusso, DJCIA, Jota Mombaça, Ellen Oléria, Karina Buhr, Puma Camillê, Panmela Castro, Murilo Hauser, Rubens Velloso, Mahmundi, Anelis Assumpção, Arto Lindsay, Marcelo Evelin e Márcio Abreu já partilharam conhecimentos e vivências com artistas selecionados em edições anteriores. A escolha dos tutores ocorre a partir das especificidades de cada projeto, visando potencializar seus processos de criação.

“A 14ª edição do Programa de Laboratórios de Criação reafirma a maturidade de um projeto que, desde sua origem, apostou radicalmente no conceito de processo como eixo formativo. Ao longo desses anos, construímos uma experiência que respeita profundamente o gesto criador do artista, valorizando a pesquisa, a escuta e o tempo da criação”, destaca Bete Jaguaribe, diretora de Formação e Criação do Instituto Dragão do Mar (IDM) e da Escola Porto Iracema das Artes.

Reafirmando o compromisso com a inclusão e a diversidade, o processo seletivo reserva 50% das vagas para artistas do interior do Ceará e assegura cotas para pessoas pretas, pardas, indígenas, quilombolas, transgêneros e pessoas com deficiência, refletindo a pluralidade das expressões artísticas contemporâneas do estado.

Para participar, é necessário ter 21 anos ou mais e experiência comprovada na área escolhida. O processo seletivo será dividido em três etapas: Análise de Documentos, Avaliação Técnica e Avaliação Final (com entrevistas e audições, no caso da Música). Todas as fases ocorrerão de forma virtual, facilitando o acesso de candidatos e candidatas de todas as regiões do Ceará.

Inscrições: até 2 de março

Áreas: Artes Visuais, Audiovisual, Dança, Música e Teatro

Plataforma de inscrição: Site da Porto Iracema das Artes

Realização: Escola Porto Iracema das Artes — Secult Ceará / Instituto Dragão do Mar

Confira regulamento completo do Laboratório de Dança

Música

Confira regulamento completo do Laboratório de Música

Teatro

Confira regulamento completo do Laboratório de Teatro

Artes Visuais

Confira regulamento completo do Laboratório de Artes Visuais

Cinema

Confira regulamento completo de Laboratório Cena 15 Cinema

Série de Ficção

Confira regulamento completo Laboratório Cena 15 Série de Ficção

Dúvidas relacionadas às inscrições serão sanadas no horário comercial, de segunda a sexta, das 8h às 17h, por meio do e-mail ti.portoiracema@idm.org.br, durante o período de inscrição.

Em caso de dúvidas sobre os regulamentos de cada Laboratório, a pessoa interessada deve entrar em contato com as respectivas coordenações nos seguintes e-mails:

– Laboratório de Artes Visuais: labartesvisuais.portoiracema@idm.org.br

– Laboratório CENA 15 – Cinema e Série de Ficção: cena15.portoiracema@idm.org.br

– Laboratório de Dança: labdanca.portoiracema@idm.org.br

– Laboratório de Música: labmusica.portoiracema@idm.org.br

– Laboratório de Teatro: labteatro.portoiracema@idm.org.br

A Porto Iracema das Artes é a escola de formação e criação em artes do Governo do Estado do Ceará, gerida pelo Instituto Dragão do Mar (IDM). Desde sua criação, em 2013, vem transformando vidas por meio do ensino gratuito de Música, Dança, Artes Visuais, Cinema e Teatro, consolidando o Ceará como um dos principais polos de formação artística e cultural do Brasil.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/unnamed-10.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Parceiros da Etice levam inovação digital a escolas e unidades socioeducativas do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/parceiros-da-etice-levam-inovacao-digital-a-escolas-e-unidades-socioeducativas-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T15:52:47</pubDate>
    <description><![CDATA[O impacto positivo e os resultados da utilização das 13 salas Google implantadas por meio de parceria da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice) com instituições do estado e prefeituras, vão passar por um processo de avaliação com vistas à ampliação do programa. O processo foi iniciado com uma conversa do presidente da empresa, Hugo Figueirêdo, com a secretária de Educação, Eliana Estrela, continuado nesta quinta-feira (5), em visita à Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Jaime Alencar de Oliveira, da Seduc, e ao Centro Socioeducativo Cardeal Aloísio Lorscheider (CSCAL), da Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (SEAS).

Eliana destaca a importância das Salas Google como espaços estratégicos para ampliar a aprendizagem e a inclusão digital na rede pública estadual. “As Salas Google representam uma inovação pedagógica que fortalece a interação entre professores e estudantes, tornando a aprendizagem mais dinâmica e atrativa. São espaços modernos, que estimulam nossos alunos a explorar, descobrir e aprender de forma mais significativa. Desta forma, contribuem para uma educação mais conectada com o presente e preparada para o futuro”, disse ela.

No mezanino da biblioteca da EEEP Jaime Alencar, a sala Google, com 32 lugares é um atrativo para os 519 alunos e 30 professores, que programam atividades neste espaço diferenciado do formato das salas de aula, todas padronizadas, avalia a diretora Brena Santos. “O impacto é positivo. O aprendizado acontece de fato”, disse ela, ao informar que as atividades na Sala são agendadas pelos professores ou algum responsável pelos alunos, que utilizam os Chromebooks e notebooks, com supervisão. Também pessoas da comunidade e alunos de outras escolas usam o espaço pelo programa C-Jovem.

Hugo Figueirêdo observou que o objetivo da implantação das Salas Google que utilizam a plataforma Google Education, com diversas ferramentas de aprendizado, é ser útil ao público alvo. Ao ser constatada, na avaliação, a existência do impacto positivo, a expansão do programa para outras instituições vai depender da compra das soluções de informática educativa, uma vez que a empresa privada parceira da Etice tem por objetivo vender seus produtos.

“O impacto da Sala Google para os internos do Centro Socioeducativo Cardeal Aloísio Lorscheider (CSCAL), da Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (SEAS), é como ir ao shopping center”, compara o responsável pelos cursos de qualificação profissional da instituição, Frans Beno. “Para os jovens, tudo é sedutor”, disse ele, que identifica grandes talentos nos usuários do serviço que recebe jovens com 18 anos completos até 21 anos.

O programa das Salas Google foi iniciado em fevereiro de 2024 e atende em média 6.235 alunos, em 11 municípios. Das 13 salas, oito estão instaladas em instituições municipais e cinco em escolas municipais. O presidente da Etice disse que será solicitada avaliação das prefeituras e demais instituições atendidas pelo Programa com objetivo de mensurar os benefícios palpáveis para que seja decidida a continuidade e expansão da iniciativa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O impacto positivo e os resultados da utilização das 13 salas Google implantadas por meio de parceria da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice) com instituições do estado e prefeituras, vão passar por um processo de avaliação com vistas à ampliação do programa. O processo foi iniciado com uma conversa do presidente da empresa, Hugo Figueirêdo, com a secretária de Educação, Eliana Estrela, continuado nesta quinta-feira (5), em visita à Escola Estadual de Educação Profissional (EEEP) Jaime Alencar de Oliveira, da Seduc, e ao Centro Socioeducativo Cardeal Aloísio Lorscheider (CSCAL), da Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (SEAS).

Eliana destaca a importância das Salas Google como espaços estratégicos para ampliar a aprendizagem e a inclusão digital na rede pública estadual. “As Salas Google representam uma inovação pedagógica que fortalece a interação entre professores e estudantes, tornando a aprendizagem mais dinâmica e atrativa. São espaços modernos, que estimulam nossos alunos a explorar, descobrir e aprender de forma mais significativa. Desta forma, contribuem para uma educação mais conectada com o presente e preparada para o futuro”, disse ela.

No mezanino da biblioteca da EEEP Jaime Alencar, a sala Google, com 32 lugares é um atrativo para os 519 alunos e 30 professores, que programam atividades neste espaço diferenciado do formato das salas de aula, todas padronizadas, avalia a diretora Brena Santos. “O impacto é positivo. O aprendizado acontece de fato”, disse ela, ao informar que as atividades na Sala são agendadas pelos professores ou algum responsável pelos alunos, que utilizam os Chromebooks e notebooks, com supervisão. Também pessoas da comunidade e alunos de outras escolas usam o espaço pelo programa C-Jovem.

Hugo Figueirêdo observou que o objetivo da implantação das Salas Google que utilizam a plataforma Google Education, com diversas ferramentas de aprendizado, é ser útil ao público alvo. Ao ser constatada, na avaliação, a existência do impacto positivo, a expansão do programa para outras instituições vai depender da compra das soluções de informática educativa, uma vez que a empresa privada parceira da Etice tem por objetivo vender seus produtos.

“O impacto da Sala Google para os internos do Centro Socioeducativo Cardeal Aloísio Lorscheider (CSCAL), da Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (SEAS), é como ir ao shopping center”, compara o responsável pelos cursos de qualificação profissional da instituição, Frans Beno. “Para os jovens, tudo é sedutor”, disse ele, que identifica grandes talentos nos usuários do serviço que recebe jovens com 18 anos completos até 21 anos.

O programa das Salas Google foi iniciado em fevereiro de 2024 e atende em média 6.235 alunos, em 11 municípios. Das 13 salas, oito estão instaladas em instituições municipais e cinco em escolas municipais. O presidente da Etice disse que será solicitada avaliação das prefeituras e demais instituições atendidas pelo Programa com objetivo de mensurar os benefícios palpáveis para que seja decidida a continuidade e expansão da iniciativa.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-05-at-13.26.36-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com novo data center, ZPE Ceará consolida o Estado como hub tecnológico do País</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/com-novo-data-center-zpe-ceara-consolida-o-estado-como-hub-tecnologico-do-pais/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T15:36:53</pubDate>
    <description><![CDATA[As primeiras etapas para a construção do maior datacenter da ByteDance, dona do TikTok, estão sendo realizadas na Zona de Processamento de Exportação (ZPE) do Ceará. O projeto, desenvolvido pela OMNIA Data Centers em parceria com a Casa dos Ventos e apoio do Governo Federal e do Governo do Ceará, promete ser referência em sustentabilidade e consolida o Estado como um HUB de tecnologia do País. O investimento total no projeto será de R$ 200 bilhões, sendo cerca de R$ 15 bilhões destinados à infraestrutura nesta primeira fase.

O projeto tem nível de operação total de 1 GW. Diante da magnitude do investimento e da obra, a implantação do empreendimento foi dividida em 4 fases e 12 etapas. A primeira fase foi dimensionada para uma capacidade de 200 MW de carga de TI, potência destinada aos equipamentos de tecnologia. A expectativa é de que, até o terceiro trimestre de 2027, pelo menos 40MW estejam em plena operação.

“A chegada de um empreendimento desse porte evidencia que o Ceará reúne todos os atributos necessários para receber grandes investimentos em tecnologia: infraestrutura, segurança jurídica, capacidade energética e capital humano. O mega datacenter, que abrigará as tecnologias de Inteligência Artificial do TikTok, simbolizam a força da nossa economia e confirmam como acertadas as estratégias do Governo Federal e do Governo Estadual em transformar o Brasil e o nosso Ceará no melhor local para atrair empresas globais de base tecnológica”, declara Fábio Feijó, presidente da ZPE Ceará.

O mega data center, além de conectar o País a diversos lugares do mundo e gerar novas oportunidades de negócios para o Brasil, traz outros benefícios, principalmente para todos que moram na região em que será instalado. Nesta primeira fase, a expectativa é de que mais de 3 mil pessoas sejam empregadas durante a construção e 400 pessoas com o data center operando.

O compromisso com energia limpa foi uma das premissas estabelecidas pela ZPE Ceará para a aprovação do projeto em sua área. Todo suprimento energético do empreendimento são provenientes de fontes 100% renováveis, que serão fornecidas pela Casa dos Ventos. Só na primeira fase do projeto será realizado um investimento na ordem de R$ 4 bilhões na implantação de novos parques eólicos exclusivamente no Ceará, que deverão totalizar cerca de 700 MW de capacidade instalada.

O uso consciente de recursos hídricos também foi uma das exigências da ZPE cearense. O empreendimento vai operar com um sistema de resfriamento em circuito fechado, uma tecnologia amplamente utilizada em data centers modernos e com escala global, alinhada aos mais altos padrões internacionais. Na prática, esse sistema permite que a mesma água seja reutilizada diversas vezes.

O projeto do mega Data Center adota elevados padrões de gestão socioambiental, com foco em alta eficiência energética, uso racional de recursos e consumo hídrico reduzido, reforçando o alinhamento do empreendimento às melhores práticas de sustentabilidade e descarbonização do setor de tecnologia.

Alguns fatores foram determinantes para a escolha da ZPE Ceará para sediar o empreendimento:]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As primeiras etapas para a construção do maior datacenter da ByteDance, dona do TikTok, estão sendo realizadas na Zona de Processamento de Exportação (ZPE) do Ceará. O projeto, desenvolvido pela OMNIA Data Centers em parceria com a Casa dos Ventos e apoio do Governo Federal e do Governo do Ceará, promete ser referência em sustentabilidade e consolida o Estado como um HUB de tecnologia do País. O investimento total no projeto será de R$ 200 bilhões, sendo cerca de R$ 15 bilhões destinados à infraestrutura nesta primeira fase.

O projeto tem nível de operação total de 1 GW. Diante da magnitude do investimento e da obra, a implantação do empreendimento foi dividida em 4 fases e 12 etapas. A primeira fase foi dimensionada para uma capacidade de 200 MW de carga de TI, potência destinada aos equipamentos de tecnologia. A expectativa é de que, até o terceiro trimestre de 2027, pelo menos 40MW estejam em plena operação.

“A chegada de um empreendimento desse porte evidencia que o Ceará reúne todos os atributos necessários para receber grandes investimentos em tecnologia: infraestrutura, segurança jurídica, capacidade energética e capital humano. O mega datacenter, que abrigará as tecnologias de Inteligência Artificial do TikTok, simbolizam a força da nossa economia e confirmam como acertadas as estratégias do Governo Federal e do Governo Estadual em transformar o Brasil e o nosso Ceará no melhor local para atrair empresas globais de base tecnológica”, declara Fábio Feijó, presidente da ZPE Ceará.

O mega data center, além de conectar o País a diversos lugares do mundo e gerar novas oportunidades de negócios para o Brasil, traz outros benefícios, principalmente para todos que moram na região em que será instalado. Nesta primeira fase, a expectativa é de que mais de 3 mil pessoas sejam empregadas durante a construção e 400 pessoas com o data center operando.

O compromisso com energia limpa foi uma das premissas estabelecidas pela ZPE Ceará para a aprovação do projeto em sua área. Todo suprimento energético do empreendimento são provenientes de fontes 100% renováveis, que serão fornecidas pela Casa dos Ventos. Só na primeira fase do projeto será realizado um investimento na ordem de R$ 4 bilhões na implantação de novos parques eólicos exclusivamente no Ceará, que deverão totalizar cerca de 700 MW de capacidade instalada.

O uso consciente de recursos hídricos também foi uma das exigências da ZPE cearense. O empreendimento vai operar com um sistema de resfriamento em circuito fechado, uma tecnologia amplamente utilizada em data centers modernos e com escala global, alinhada aos mais altos padrões internacionais. Na prática, esse sistema permite que a mesma água seja reutilizada diversas vezes.

O projeto do mega Data Center adota elevados padrões de gestão socioambiental, com foco em alta eficiência energética, uso racional de recursos e consumo hídrico reduzido, reforçando o alinhamento do empreendimento às melhores práticas de sustentabilidade e descarbonização do setor de tecnologia.

Alguns fatores foram determinantes para a escolha da ZPE Ceará para sediar o empreendimento:]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/DJI_0198.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hemoce alcança a marca de 200 mil bolsas de plasma enviadas à Hemobrás para a produção de medicamentos essenciais para o SUS</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/hemoce-alcanca-a-marca-de-200-mil-bolsas-de-plasma-enviadas-a-hemobras-para-a-producao-de-medicamentos-essenciais-para-o-sus/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T14:33:01</pubDate>
    <description><![CDATA[O plasma pode ser utilizado no tratamento de diversas situações clínicas por meio da transfusão, como em casos de hemorragias graves, além de ser empregado na produção de hemoderivados

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado do Ceará (Sesa), alcançou a marca de 200 mil bolsas de plasma enviadas à Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobrás), vinculada ao Ministério da Saúde. O envio contempla o plasma que não é utilizado em transfusões, sendo destinado à produção de medicamentos essenciais para o Sistema Único de Saúde (SUS).

Enviado mensalmente pelo Hemoce, o plasma fornecido é utilizado na fabricação de hemoderivados como albumina, imunoglobulina e fatores VIII e IX de coagulação, fundamentais para o tratamento de pacientes com distúrbios hemorrágicos, imunológicos e outras condições clínicas.

O fornecimento iniciou-se em 2022, com a qualificação do hemocentro de Fortaleza, responsável pelo envio do material coletado na capital e no Hemoce Quixadá. Ainda no mesmo ano, a unidade de Sobral também passou a enviar. Em 2024, foi a vez do hemocentro de Crato ser qualificado, responsável pelo envio do material coletado em Juazeiro do Norte e Iguatu.

Com todas as unidades habilitadas, o Ceará tornou-se o primeiro estado do país a contar com uma hemorrede pública totalmente certificada para o fornecimento de plasma à Hemobrás, reforçando o compromisso do Hemoce com o fortalecimento da política nacional de hemoderivados e com a assistência à saúde pública.

“Fomos o primeiro estado do Brasil a ter toda a produção de plasma qualificada para envio, comprovando o rigor e a excelência dos nossos processos. A utilização integral do sangue doado, transformado em medicamentos (hemoderivados), possibilita a produção de insumos essenciais para o tratamento de diversos grupos de pacientes, como pessoas com coagulopatias hereditárias e com deficiência de anticorpos, atendidos pelo SUS em todo o Brasil”, explica Denise Brunetta, diretora técnica do hemocentro do Ceará.

O envio contempla o plasma que não é utilizado em transfusões, sendo destinado à produção de medicamentos essenciais para o Sistema Único de Saúde (SUS)

O plasma é a parte líquida do sangue. Após a doação, ele é separado e congelado para preservar suas propriedades. Esse hemocomponente pode ser utilizado no tratamento de diversas situações clínicas por meio da transfusão, como em casos de hemorragias graves, além de ser empregado na produção de hemoderivados, como imunoglobulinas e fatores de coagulação.

Frederico Monteiro, auditor e chefe do Serviço de Relacionamento com a Hemorrede (SRH) na Hemobrás, destaca que o encaminhamento do plasma excedente para fracionamento industrial é uma estratégia essencial para evitar desperdícios e garantir o uso racional desse hemocomponente, que também é matéria-prima dos medicamentos hemoderivados. Segundo ele, “o envio de plasma contribui diretamente para o fortalecimento da soberania e da segurança sanitária do país, ao permitir maior controle sobre a cadeia produtiva, desde a coleta até a disponibilização do medicamento ao paciente”.

O auditor destaca ainda que o envio regular e qualificado do plasma excedente é indispensável para viabilizar a produção desses medicamentos, cuja disponibilidade depende diretamente desse insumo. “Dessa forma, o envio de plasma excedente ao uso transfusional pelos serviços de hemoterapia brasileiros configura-se como um elemento estratégico para a autonomia, a sustentabilidade e a segurança do sistema de saúde, assegurando o acesso contínuo da população a medicamentos essenciais derivados do plasma humano”, completa.

O Ceará tornou-se o primeiro estado do país a contar com uma hemorrede pública totalmente certificada para o fornecimento de plasma à Hemobrás

Os medicamentos produzidos com o plasma enviado são distribuídos aos pacientes do sistema público de saúde que necessitam desses hemoderivados, como portadores de hemofilia e de outras coagulopatias. “O fortalecimento da produção de hemoderivados no Brasil é um grande ganho para as pessoas que precisam desses produtos, especialmente para os pacientes do Programa de Coagulopatias Hereditárias”, afirma Luany Mesquita, diretora-geral do Hemoce.

Rafael Jeanderson, 39, é acompanhado pelo Hemoce desde os 9 anos de idade. O programador é portador de hemofilia A e já recebeu hemoderivados distribuídos pela Hemobrás. Atualmente, Rafael comparece semanalmente ao ambulatório de coagulopatias do hemocentro, onde realiza consultas com médicos hematologistas e recebe acompanhamento de uma equipe multidisciplinar, além de fazer o uso do fator VIII de coagulação, medicamento essencial para a prevenção e o tratamento de sangramentos em pessoas com hemofilia A.

“Descobri que tinha hemofilia A grave após sofrer um acidente e ser encaminhado de uma unidade hospitalar. O uso do fator de coagulação me permite ter uma vida estável e me coloca em condições de igualdade com outras pessoas. Graças ao tratamento, posso praticar esportes e levar uma vida comum, algo que não seria possível sem o medicamento. É muito gratificante saber que as doações de sangue, além de beneficiarem pacientes que precisam de transfusão, também contribuem para a produção dos fatores de coagulação que garantem qualidade de vida como a minha”, agradece Jeanderson.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O plasma pode ser utilizado no tratamento de diversas situações clínicas por meio da transfusão, como em casos de hemorragias graves, além de ser empregado na produção de hemoderivados

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado do Ceará (Sesa), alcançou a marca de 200 mil bolsas de plasma enviadas à Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobrás), vinculada ao Ministério da Saúde. O envio contempla o plasma que não é utilizado em transfusões, sendo destinado à produção de medicamentos essenciais para o Sistema Único de Saúde (SUS).

Enviado mensalmente pelo Hemoce, o plasma fornecido é utilizado na fabricação de hemoderivados como albumina, imunoglobulina e fatores VIII e IX de coagulação, fundamentais para o tratamento de pacientes com distúrbios hemorrágicos, imunológicos e outras condições clínicas.

O fornecimento iniciou-se em 2022, com a qualificação do hemocentro de Fortaleza, responsável pelo envio do material coletado na capital e no Hemoce Quixadá. Ainda no mesmo ano, a unidade de Sobral também passou a enviar. Em 2024, foi a vez do hemocentro de Crato ser qualificado, responsável pelo envio do material coletado em Juazeiro do Norte e Iguatu.

Com todas as unidades habilitadas, o Ceará tornou-se o primeiro estado do país a contar com uma hemorrede pública totalmente certificada para o fornecimento de plasma à Hemobrás, reforçando o compromisso do Hemoce com o fortalecimento da política nacional de hemoderivados e com a assistência à saúde pública.

“Fomos o primeiro estado do Brasil a ter toda a produção de plasma qualificada para envio, comprovando o rigor e a excelência dos nossos processos. A utilização integral do sangue doado, transformado em medicamentos (hemoderivados), possibilita a produção de insumos essenciais para o tratamento de diversos grupos de pacientes, como pessoas com coagulopatias hereditárias e com deficiência de anticorpos, atendidos pelo SUS em todo o Brasil”, explica Denise Brunetta, diretora técnica do hemocentro do Ceará.

O envio contempla o plasma que não é utilizado em transfusões, sendo destinado à produção de medicamentos essenciais para o Sistema Único de Saúde (SUS)

O plasma é a parte líquida do sangue. Após a doação, ele é separado e congelado para preservar suas propriedades. Esse hemocomponente pode ser utilizado no tratamento de diversas situações clínicas por meio da transfusão, como em casos de hemorragias graves, além de ser empregado na produção de hemoderivados, como imunoglobulinas e fatores de coagulação.

Frederico Monteiro, auditor e chefe do Serviço de Relacionamento com a Hemorrede (SRH) na Hemobrás, destaca que o encaminhamento do plasma excedente para fracionamento industrial é uma estratégia essencial para evitar desperdícios e garantir o uso racional desse hemocomponente, que também é matéria-prima dos medicamentos hemoderivados. Segundo ele, “o envio de plasma contribui diretamente para o fortalecimento da soberania e da segurança sanitária do país, ao permitir maior controle sobre a cadeia produtiva, desde a coleta até a disponibilização do medicamento ao paciente”.

O auditor destaca ainda que o envio regular e qualificado do plasma excedente é indispensável para viabilizar a produção desses medicamentos, cuja disponibilidade depende diretamente desse insumo. “Dessa forma, o envio de plasma excedente ao uso transfusional pelos serviços de hemoterapia brasileiros configura-se como um elemento estratégico para a autonomia, a sustentabilidade e a segurança do sistema de saúde, assegurando o acesso contínuo da população a medicamentos essenciais derivados do plasma humano”, completa.

O Ceará tornou-se o primeiro estado do país a contar com uma hemorrede pública totalmente certificada para o fornecimento de plasma à Hemobrás

Os medicamentos produzidos com o plasma enviado são distribuídos aos pacientes do sistema público de saúde que necessitam desses hemoderivados, como portadores de hemofilia e de outras coagulopatias. “O fortalecimento da produção de hemoderivados no Brasil é um grande ganho para as pessoas que precisam desses produtos, especialmente para os pacientes do Programa de Coagulopatias Hereditárias”, afirma Luany Mesquita, diretora-geral do Hemoce.

Rafael Jeanderson, 39, é acompanhado pelo Hemoce desde os 9 anos de idade. O programador é portador de hemofilia A e já recebeu hemoderivados distribuídos pela Hemobrás. Atualmente, Rafael comparece semanalmente ao ambulatório de coagulopatias do hemocentro, onde realiza consultas com médicos hematologistas e recebe acompanhamento de uma equipe multidisciplinar, além de fazer o uso do fator VIII de coagulação, medicamento essencial para a prevenção e o tratamento de sangramentos em pessoas com hemofilia A.

“Descobri que tinha hemofilia A grave após sofrer um acidente e ser encaminhado de uma unidade hospitalar. O uso do fator de coagulação me permite ter uma vida estável e me coloca em condições de igualdade com outras pessoas. Graças ao tratamento, posso praticar esportes e levar uma vida comum, algo que não seria possível sem o medicamento. É muito gratificante saber que as doações de sangue, além de beneficiarem pacientes que precisam de transfusão, também contribuem para a produção dos fatores de coagulação que garantem qualidade de vida como a minha”, agradece Jeanderson.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/hemoce-plasma-3-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cineteatro São Luiz leva cultura popular à Praça do Ferreira com apresentações gratuitas em fevereiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/cineteatro-sao-luiz-leva-cultura-popular-a-praca-do-ferreira-com-apresentacoes-gratuitas-em-fevereiro/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T13:54:40</pubDate>
    <description><![CDATA[Afoxé Omõrisà Odé e Grupo Parafuso de Teatro se apresentam nos dias 4 e 11 de fevereiro, com sessões gratuitas na calçada do Cineteatro São Luiz

O Cineteatro São Luiz apresenta, em fevereiro, duas ações da faixa Curta São Luiz, realizadas em parceria com o SESC Ceará. Com sessões gratuitas e voltadas para públicos de todas as idades, as apresentações acontecem na Calçada do Cineteatro São Luiz, na Praça do Ferreira, nos dias 04 e 11 de fevereiro, sempre às 12h30.

No dia 04 de fevereiro (quarta-feira), às 12h30 , a calçada do Cineteatro São Luiz recebe o Afoxé Omõrisà Odé com o projeto Encanto dos Orixás – Batuques do Omõrisà. Com duração de 50 minutos e classificação livre, o espetáculo celebra a resistência e a trajetória do grupo, tetracampeão do Carnaval de Fortaleza. Em cena, batuques, vozes e o mestre de percussão revisitam os orins, cânticos sagrados em língua iorubá, que marcaram os oito anos de presença do grupo na avenida.

Já no dia 11 de fevereiro (quarta-feira), também às 12h30, a calçada do Cineteatro São Luiz se transforma em palco para o Grupo Parafuso de Teatro, que apresenta Boi Eternidade. A história acompanha um boi apaixonado pela cultura popular, que não deixa a brincadeira acabar nunca. Joana, sua melhor amiga e filha do mestre Zé do Boi, participa da festa organizada todos os anos pelo pai. Em dia de reisado, a celebração ganha vida com muita música, dança, teatro de bonecos e contação de histórias, convidando o público a mergulhar no universo das tradições populares.

A faixa Curta São Luiz, em parceria com o SESC CE, integra a programação do Cineteatro São Luiz com ações gratuitas, ocupando espaços internos e externos do teatro e ampliando o acesso do público às artes cênicas, à cultura popular e às linguagens do riso e da imaginação no cotidiano do centro da cidade. O “Curta São Luiz” conta com apresentações que dialogam com a Praça do Ferreira, com os trabalhadores, visitantes e população do Centro.

Confira a programação completa aqui

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação: Livre

Entrada: Gratuita

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação: Livre

Entrada: Gratuita]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Afoxé Omõrisà Odé e Grupo Parafuso de Teatro se apresentam nos dias 4 e 11 de fevereiro, com sessões gratuitas na calçada do Cineteatro São Luiz

O Cineteatro São Luiz apresenta, em fevereiro, duas ações da faixa Curta São Luiz, realizadas em parceria com o SESC Ceará. Com sessões gratuitas e voltadas para públicos de todas as idades, as apresentações acontecem na Calçada do Cineteatro São Luiz, na Praça do Ferreira, nos dias 04 e 11 de fevereiro, sempre às 12h30.

No dia 04 de fevereiro (quarta-feira), às 12h30 , a calçada do Cineteatro São Luiz recebe o Afoxé Omõrisà Odé com o projeto Encanto dos Orixás – Batuques do Omõrisà. Com duração de 50 minutos e classificação livre, o espetáculo celebra a resistência e a trajetória do grupo, tetracampeão do Carnaval de Fortaleza. Em cena, batuques, vozes e o mestre de percussão revisitam os orins, cânticos sagrados em língua iorubá, que marcaram os oito anos de presença do grupo na avenida.

Já no dia 11 de fevereiro (quarta-feira), também às 12h30, a calçada do Cineteatro São Luiz se transforma em palco para o Grupo Parafuso de Teatro, que apresenta Boi Eternidade. A história acompanha um boi apaixonado pela cultura popular, que não deixa a brincadeira acabar nunca. Joana, sua melhor amiga e filha do mestre Zé do Boi, participa da festa organizada todos os anos pelo pai. Em dia de reisado, a celebração ganha vida com muita música, dança, teatro de bonecos e contação de histórias, convidando o público a mergulhar no universo das tradições populares.

A faixa Curta São Luiz, em parceria com o SESC CE, integra a programação do Cineteatro São Luiz com ações gratuitas, ocupando espaços internos e externos do teatro e ampliando o acesso do público às artes cênicas, à cultura popular e às linguagens do riso e da imaginação no cotidiano do centro da cidade. O “Curta São Luiz” conta com apresentações que dialogam com a Praça do Ferreira, com os trabalhadores, visitantes e população do Centro.

Confira a programação completa aqui

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação: Livre

Entrada: Gratuita

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação: Livre

Entrada: Gratuita]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/unnamed-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará registra quase 7 milhões de passageiros em 2025 e aponta melhor dezembro dos últimos seis anos nos aeroportos do Estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/ceara-registra-quase-7-milhoes-de-passageiros-em-2025-e-aponta-melhor-dezembro-dos-ultimos-seis-anos-nos-aeroportos-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T13:00:45</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Turismo do Ceará (Setur) divulgou que os aeroportos cearenses movimentaram 6.928.914 passageiros ao longo de 2025, o que representa um crescimento de 9,2% em relação a 2024. O resultado consolida a retomada da atividade turística e reforça a ampliação da conectividade aérea no Estado, com apoio do Governo do Ceará.

De acordo com a Setur, o desempenho positivo reflete o avanço dos mercados nacional e internacional, além da estratégia de interiorização do turismo e da promoção dos destinos cearenses em diferentes mercados. Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, os números demonstram um cenário de crescimento consistente para o setor.

“O Ceará vive um momento de fortalecimento da malha aérea e de expansão do turismo para o interior, com reflexos diretos na economia e na geração de empregos. Esse resultado é fruto de planejamento, promoção e investimentos em infraestrutura, com o apoio do governador Elmano de Freitas”, afirmou o secretário.

Fortaleza lidera movimentação e registra melhor dezembro em seis anos

O Aeroporto Internacional Pinto Martins, em Fortaleza, concentrou a maior parte do fluxo em 2025, com 6.161.283 passageiros, um crescimento de 9,5% em relação ao ano anterior. O terminal também alcançou, em dezembro, o melhor desempenho dos últimos seis anos, consolidando o mês como um marco na retomada e no fortalecimento da conectividade aérea do Estado.

No segmento internacional, o crescimento foi de 8%, com o número de passageiros passando de 434.416 para 469.028, consolidando Fortaleza como um dos principais hubs regionais e nacionais.

No interior, o Aeroporto de Juazeiro do Norte apresentou leve crescimento de 0,7%, mantendo a demanda associada ao turismo religioso, às viagens regionais e aos negócios. Já o Aeroporto de Jericoacoara foi o destaque percentual do ano, com alta de 21,5% na movimentação, saltando de 218.127 passageiros em 2024 para 265.106 em 2025, reflexo da ampliação da conectividade e do fortalecimento do destino no mercado turístico.

Além dos resultados na aviação, a Setur destacou os impactos do turismo no mercado de trabalho. Em 2025, o Ceará registrou saldo geral de 49.184 vagas, com o setor de serviços respondendo por 22.255 postos. Os segmentos de alojamento e alimentação, diretamente ligados ao turismo, geraram 2.751 empregos, o equivalente a 12,4% do total do setor.

Na comparação com 2024, houve crescimento de 46,5% nesses segmentos, passando de 1.878 para 2.751 vagas. Cerca de 60% das oportunidades foram criadas no interior do Estado, reforçando a política de interiorização do turismo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Turismo do Ceará (Setur) divulgou que os aeroportos cearenses movimentaram 6.928.914 passageiros ao longo de 2025, o que representa um crescimento de 9,2% em relação a 2024. O resultado consolida a retomada da atividade turística e reforça a ampliação da conectividade aérea no Estado, com apoio do Governo do Ceará.

De acordo com a Setur, o desempenho positivo reflete o avanço dos mercados nacional e internacional, além da estratégia de interiorização do turismo e da promoção dos destinos cearenses em diferentes mercados. Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, os números demonstram um cenário de crescimento consistente para o setor.

“O Ceará vive um momento de fortalecimento da malha aérea e de expansão do turismo para o interior, com reflexos diretos na economia e na geração de empregos. Esse resultado é fruto de planejamento, promoção e investimentos em infraestrutura, com o apoio do governador Elmano de Freitas”, afirmou o secretário.

Fortaleza lidera movimentação e registra melhor dezembro em seis anos

O Aeroporto Internacional Pinto Martins, em Fortaleza, concentrou a maior parte do fluxo em 2025, com 6.161.283 passageiros, um crescimento de 9,5% em relação ao ano anterior. O terminal também alcançou, em dezembro, o melhor desempenho dos últimos seis anos, consolidando o mês como um marco na retomada e no fortalecimento da conectividade aérea do Estado.

No segmento internacional, o crescimento foi de 8%, com o número de passageiros passando de 434.416 para 469.028, consolidando Fortaleza como um dos principais hubs regionais e nacionais.

No interior, o Aeroporto de Juazeiro do Norte apresentou leve crescimento de 0,7%, mantendo a demanda associada ao turismo religioso, às viagens regionais e aos negócios. Já o Aeroporto de Jericoacoara foi o destaque percentual do ano, com alta de 21,5% na movimentação, saltando de 218.127 passageiros em 2024 para 265.106 em 2025, reflexo da ampliação da conectividade e do fortalecimento do destino no mercado turístico.

Além dos resultados na aviação, a Setur destacou os impactos do turismo no mercado de trabalho. Em 2025, o Ceará registrou saldo geral de 49.184 vagas, com o setor de serviços respondendo por 22.255 postos. Os segmentos de alojamento e alimentação, diretamente ligados ao turismo, geraram 2.751 empregos, o equivalente a 12,4% do total do setor.

Na comparação com 2024, houve crescimento de 46,5% nesses segmentos, passando de 1.878 para 2.751 vagas. Cerca de 60% das oportunidades foram criadas no interior do Estado, reforçando a política de interiorização do turismo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-05-at-12.11.38.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Mais de 200 pessoas formadas pelos cursos do Qualificar Mais recebem certificados nesta quinta-feira, 5</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/mais-de-200-pessoas-formadas-pelos-cursos-do-qualificar-mais-recebem-certificados-nesta-quinta-feira-5/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T12:06:56</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Trabalho do Ceará (SET) e o Instituto Centro de Ensino Tecnológico (Centec) realizam nesta quinta-feira, 5, em Canindé, a cerimônia de certificação dos mais de 200 formandos nos cursos da segunda edição do programa Qualificar Mais. O evento será realizado a partir das 17 horas no Cineteatro da Pousada Franciscana.

O Qualificar Mais é uma iniciativa do Governo do Ceará que se baseia na oferta de cursos para promover a inclusão sociodigital e a inserção produtiva dos cearenses, com foco em emprego e renda, na autonomia e no fortalecimento social. A ação é promovida por meio da SET e executada pelo Instituto Centec.

Nova edição

A segunda edição do programa teve início em setembro de 2025 e alcançou a população de oito cidades do Ceará. Agora em 2026, as atividades serão expandidas para todo o estado por meio de entidades credenciadas. Em sua primeira edição, o Qualificar Mais beneficiou cerca de 15 mil pessoas nos municípios da Região Metropolitana de Fortaleza.

As formações da segunda edição integram cinco eixos: Indústria 4.0; Tecnologias Emergentes; Agroecologia, Agroindústria e Produção Industrial; Sustentabilidade e Empreendedorismo; e Hospitalidade. Em todas elas, o empreendedorismo é trabalhado de forma transversal. A meta é beneficiar mais de 24 mil pessoas.

SERVIÇO

Certificação dos formandos dos cursos do programa Qualificar Mais

Cineteatro da Pousada Franciscana (Praça Frei Aurélio 914, Centro, Canindé CE)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Trabalho do Ceará (SET) e o Instituto Centro de Ensino Tecnológico (Centec) realizam nesta quinta-feira, 5, em Canindé, a cerimônia de certificação dos mais de 200 formandos nos cursos da segunda edição do programa Qualificar Mais. O evento será realizado a partir das 17 horas no Cineteatro da Pousada Franciscana.

O Qualificar Mais é uma iniciativa do Governo do Ceará que se baseia na oferta de cursos para promover a inclusão sociodigital e a inserção produtiva dos cearenses, com foco em emprego e renda, na autonomia e no fortalecimento social. A ação é promovida por meio da SET e executada pelo Instituto Centec.

Nova edição

A segunda edição do programa teve início em setembro de 2025 e alcançou a população de oito cidades do Ceará. Agora em 2026, as atividades serão expandidas para todo o estado por meio de entidades credenciadas. Em sua primeira edição, o Qualificar Mais beneficiou cerca de 15 mil pessoas nos municípios da Região Metropolitana de Fortaleza.

As formações da segunda edição integram cinco eixos: Indústria 4.0; Tecnologias Emergentes; Agroecologia, Agroindústria e Produção Industrial; Sustentabilidade e Empreendedorismo; e Hospitalidade. Em todas elas, o empreendedorismo é trabalhado de forma transversal. A meta é beneficiar mais de 24 mil pessoas.

SERVIÇO

Certificação dos formandos dos cursos do programa Qualificar Mais

Cineteatro da Pousada Franciscana (Praça Frei Aurélio 914, Centro, Canindé CE)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>EEMTI César Cals celebra recorde de aprovações no Ensino Superior com visita do governador Elmano de Freitas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/eemti-cesar-cals-celebra-recorde-de-aprovacao-no-ensino-superior-com-visita-do-governador-elmano-de-freitas/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T11:05:37</pubDate>
    <description><![CDATA[Unidade de ensino soma mais de 260 aprovações em instituições públicas e privadas até o momento

A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral César Cals (EEMTI), em Fortaleza, é referência no ingresso de estudantes da rede pública estadual no Ensino Superior. A unidade iniciou o ano de 2026 celebrando 262 aprovações em instituições públicas e privadas. Nesta quinta-feira (5), o governador Elmano de Freitas visitou a escola, acompanhado da secretária da Educação do Ceará, Eliana Estrela.

Dos 374 alunos da 3ª série do Ensino Médio na César Cals em 2025, 192 estudantes foram aprovados até o momento, chegando a 262 aprovações em áreas como Medicina, Direito, Administração, Enfermagem, Ciências Contábeis, Arquitetura, Ciências da Computação, Engenharia Mecânica, Psicologia, Educação Física, Ciências Biológicas, Serviço Social, Fisioterapia, entre outros. Os estudantes aprovados em instituições privadas foram todos contemplados com bolsa de 100% no Prouni.

A unidade de ensino, que completou 50 anos no ano passado, tem sido recordista em aprovações desde 2017, somando mais de 2 mil alunos encaminhados ao Ensino Superior.

Emocionado, o governador Elmano de Freitas falou sobre a alegria de testemunhar os sonhos da juventude da escola pública sendo realizados. “A César Cals é referência e exemplo para nossa sociedade, demonstrando na prática a escola de excelência que estamos construindo”, disse.

Juntas desde a chegada ao mundo, as trigêmeas Beatriz, Letícia e Yasmin Oliveira, de 18 anos, também iniciam ao mesmo tempo a vida de universitárias. A família celebra seis aprovações.

“Nós sempre estudamos juntas na mesma escola, às vezes em salas separadas. Agora vai cada uma para um lugar diferente. Vai ser uma experiência nova”, conta Beatriz, que escolheu o curso de Ciência da Computação no Instituto Federal do Ceará (IFCE). Yasmin e Letícia vão para a Universidade Estadual do Ceará (Uece), cursando Ciências Biológicas e Serviço Social, respectivamente.

Para além dos números, o trabalho contínuo e integrado entre estudantes, famílias e comunidade escolar é um elo que fortalece projetos de vida e transforma a sociedade. É o que defende o coordenador das turmas da 3ª série, professor Geh Rubens.

“A escola pública é feita para o filho do trabalhador. Os profissionais que trabalham nela acreditam muito nisso. Os professores são todos engajados na causa mesmo da mudança social. A gente cria primeiro uma atmosfera para os alunos acreditarem em si mesmos, porque nós acreditamos neles. A escola deve estar preparada para a diversidade de sonhos”, afirma.

Com o apoio da Seduc, a escola realiza ações estratégicas para engajar os estudantes. Destaque para o acompanhamento que ocorre ao longo dos três anos do Ensino Médio e para entender o perfil dos alunos, monitorando os avanços, não sendo considerado somente notas e resultados, mas também outros aspectos como maiores dificuldades, os anseios e as condições de vida.

Nesse sentido, a César Cals desenvolve aulas de reforço e aprofundamento, aulões aos sábados, simulados e laboratório de redação, que conta com 100 horas.

Isso foi fundamental para Miguel Arcanjo Freitas, 18, ingressar no curso de Medicina da Universidade Federal do Ceará (UFC). Miguel, que é autista, foi um dos seis estudantes da César Cals aprovados em Medicina. “Eu sempre tive ajuda dos professores, principalmente em Redação, Matemática, participando de aulões, simulados e cursos no fim de semana”, ressalta.

Na reta final, outra importante ação é o Enem: Chego Junto, Chego Bem, iniciativa do Governo do Estado que, desde 2012, traz confiança e preparo aos estudantes. Ao todo, são sete etapas, cobrindo desde a isenção de taxas para a inscrição no Exame Nacional do Ensino Médio, passando pela oferta de atividades pedagógicas, suporte didático, até a garantia da presença dos estudantes nos dois dias de prova.

“Também parabenizamos os professores e professoras, que merecem o nosso reconhecimento. Eles estão todo dia no chão da sala de aula contribuindo na construção do conhecimento”, reforçou a secretária Eliana Estrela.

De acordo com a diretora da unidade, Cristina Costa, a expectativa é que o número de aprovações cresça cada vez mais. “No próximo ano, vamos comemorar a vitória de mais estudantes. Trabalhamos para que 100% dos nossos estudantes entrem nas unidades”, projeta.

Karla Letícia, 17, já está focada nesse objetivo. A estudante da 3ª série está se preparando desde o 9º ano do Ensino Fundamental para o sonho de criança: cursar Medicina. “Na escola temos muito apoio dos colegas e dos professores. O meu irmão, que também era aluno de escola pública, hoje está no quarto ano de Medicina. Ele foi de escola pública a vida toda, então eu tenho esperança que eu também consiga, principalmente por conta do apoio da escola”, acredita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Unidade de ensino soma mais de 260 aprovações em instituições públicas e privadas até o momento

A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral César Cals (EEMTI), em Fortaleza, é referência no ingresso de estudantes da rede pública estadual no Ensino Superior. A unidade iniciou o ano de 2026 celebrando 262 aprovações em instituições públicas e privadas. Nesta quinta-feira (5), o governador Elmano de Freitas visitou a escola, acompanhado da secretária da Educação do Ceará, Eliana Estrela.

Dos 374 alunos da 3ª série do Ensino Médio na César Cals em 2025, 192 estudantes foram aprovados até o momento, chegando a 262 aprovações em áreas como Medicina, Direito, Administração, Enfermagem, Ciências Contábeis, Arquitetura, Ciências da Computação, Engenharia Mecânica, Psicologia, Educação Física, Ciências Biológicas, Serviço Social, Fisioterapia, entre outros. Os estudantes aprovados em instituições privadas foram todos contemplados com bolsa de 100% no Prouni.

A unidade de ensino, que completou 50 anos no ano passado, tem sido recordista em aprovações desde 2017, somando mais de 2 mil alunos encaminhados ao Ensino Superior.

Emocionado, o governador Elmano de Freitas falou sobre a alegria de testemunhar os sonhos da juventude da escola pública sendo realizados. “A César Cals é referência e exemplo para nossa sociedade, demonstrando na prática a escola de excelência que estamos construindo”, disse.

Juntas desde a chegada ao mundo, as trigêmeas Beatriz, Letícia e Yasmin Oliveira, de 18 anos, também iniciam ao mesmo tempo a vida de universitárias. A família celebra seis aprovações.

“Nós sempre estudamos juntas na mesma escola, às vezes em salas separadas. Agora vai cada uma para um lugar diferente. Vai ser uma experiência nova”, conta Beatriz, que escolheu o curso de Ciência da Computação no Instituto Federal do Ceará (IFCE). Yasmin e Letícia vão para a Universidade Estadual do Ceará (Uece), cursando Ciências Biológicas e Serviço Social, respectivamente.

Para além dos números, o trabalho contínuo e integrado entre estudantes, famílias e comunidade escolar é um elo que fortalece projetos de vida e transforma a sociedade. É o que defende o coordenador das turmas da 3ª série, professor Geh Rubens.

“A escola pública é feita para o filho do trabalhador. Os profissionais que trabalham nela acreditam muito nisso. Os professores são todos engajados na causa mesmo da mudança social. A gente cria primeiro uma atmosfera para os alunos acreditarem em si mesmos, porque nós acreditamos neles. A escola deve estar preparada para a diversidade de sonhos”, afirma.

Com o apoio da Seduc, a escola realiza ações estratégicas para engajar os estudantes. Destaque para o acompanhamento que ocorre ao longo dos três anos do Ensino Médio e para entender o perfil dos alunos, monitorando os avanços, não sendo considerado somente notas e resultados, mas também outros aspectos como maiores dificuldades, os anseios e as condições de vida.

Nesse sentido, a César Cals desenvolve aulas de reforço e aprofundamento, aulões aos sábados, simulados e laboratório de redação, que conta com 100 horas.

Isso foi fundamental para Miguel Arcanjo Freitas, 18, ingressar no curso de Medicina da Universidade Federal do Ceará (UFC). Miguel, que é autista, foi um dos seis estudantes da César Cals aprovados em Medicina. “Eu sempre tive ajuda dos professores, principalmente em Redação, Matemática, participando de aulões, simulados e cursos no fim de semana”, ressalta.

Na reta final, outra importante ação é o Enem: Chego Junto, Chego Bem, iniciativa do Governo do Estado que, desde 2012, traz confiança e preparo aos estudantes. Ao todo, são sete etapas, cobrindo desde a isenção de taxas para a inscrição no Exame Nacional do Ensino Médio, passando pela oferta de atividades pedagógicas, suporte didático, até a garantia da presença dos estudantes nos dois dias de prova.

“Também parabenizamos os professores e professoras, que merecem o nosso reconhecimento. Eles estão todo dia no chão da sala de aula contribuindo na construção do conhecimento”, reforçou a secretária Eliana Estrela.

De acordo com a diretora da unidade, Cristina Costa, a expectativa é que o número de aprovações cresça cada vez mais. “No próximo ano, vamos comemorar a vitória de mais estudantes. Trabalhamos para que 100% dos nossos estudantes entrem nas unidades”, projeta.

Karla Letícia, 17, já está focada nesse objetivo. A estudante da 3ª série está se preparando desde o 9º ano do Ensino Fundamental para o sonho de criança: cursar Medicina. “Na escola temos muito apoio dos colegas e dos professores. O meu irmão, que também era aluno de escola pública, hoje está no quarto ano de Medicina. Ele foi de escola pública a vida toda, então eu tenho esperança que eu também consiga, principalmente por conta do apoio da escola”, acredita.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/1R8A1379-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>EGPCE realiza primeira reunião do GTDEP em 2026 e alinha ações de desenvolvimento de pessoas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/egpce-realiza-primeira-reuniao-do-gtdep-em-2026-e-alinha-acoes-de-desenvolvimento-de-pessoas/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T09:33:25</pubDate>
    <description><![CDATA[A Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará (EGPCE) realizou, na terça-feira (3), a primeira reunião de 2026 com o Grupo Técnico de Desenvolvimento de Pessoas (GTDEP), no auditório da Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (SEPLAG). O encontro marcou o alinhamento inicial das ações, estratégias e prioridades que irão nortear a atuação conjunta ao longo do ano junto às áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Estado.

A reunião teve início com a fala de abertura do secretário do Planejamento e Gestão, Alexandre Cialdini, que ressaltou o papel central da educação contínua e do fortalecimento das pessoas para a efetividade das políticas públicas. Para o gestor, a melhoria da atuação do Estado passa, necessariamente, pela valorização do conhecimento e pelo desenvolvimento dos servidores: “Todos nós, diariamente, precisamos estar abertos à recepção do conhecimento. É ao incorporá-lo que conseguimos transmiti-lo e fazer com que as políticas públicas aconteçam da melhor forma, por meio do conjunto dos servidores”, destacou.

Em seguida, o secretário executivo de Gestão de Pessoas da SEPLAG, José Garrido Braga Neto, apresentou os avanços alcançados desde a reestruturação da política de Gestão de Pessoas no Estado e reforçou o compromisso do Governo do Ceará com a valorização dos servidores públicos.

“Desde o ingresso da atual gestão, avançamos na reestruturação da SEPLAG com a criação de uma Secretaria Executiva dedicada exclusivamente às pessoas. Estamos construindo políticas públicas que têm como foco principal a valorização do maior patrimônio do governo, que são os servidores que fazem o Estado acontecer”, afirmou Garrido.

Na sequência, o diretor da EGPCE, Saulo Braga, deu continuidade ao encontro ao apresentar as ações consolidadas, as inovações implementadas e as perspectivas para 2026. Entre os destaques, esteve a apresentação da nova marca da EGPCE, que simboliza o momento de crescimento, modernização e fortalecimento institucional vivido pela Escola.

Ao enfatizar a importância do trabalho colaborativo, o diretor da EGPCE destacou o papel estratégico do GTDEP na construção das políticas de formação e no fortalecimento do serviço público.

“O apoio de vocês é estratégico para o desenvolvimento das políticas de formação e para a melhoria da qualidade de vida dos servidores, porque é por meio da formação das pessoas que conseguimos entregar um serviço público cada vez melhor”, ressaltou.

Durante a apresentação, também foram compartilhados dados da retrospectiva das formações realizadas, o acompanhamento do status dos participantes, indicadores de evasão e desempenho, além do ranking de engajamento, que reconhece os cursistas a partir de critérios como carga horária, desempenho, avaliação de satisfação e conclusão dos cursos.

Saulo Braga destacou, ainda, as novas funcionalidades que serão implementadas no EGPCE Virtual, com foco na melhoria da experiência do cursista, no acompanhamento mais próximo da trajetória formativa e na redução da evasão, especialmente nas formações à distância. Segundo ele, a Escola avança para um modelo que amplia a autonomia dos órgãos na gestão da formação, com o uso de ambientes virtuais mais integrados e eficientes.

O diretor também apresentou iniciativas previstas no Planejamento 2026, como o fortalecimento das formações presenciais, híbridas, remotas e EAD, a disponibilização da Biblioteca Virtual, ações de reconhecimento, a exemplo da Medalha do Mérito Funcional, e a ampliação dos canais de comunicação, com destaque para o canal oficial da EGPCE no WhatsApp.

Entre as ações estratégicas para o próximo ano, foram anunciadas, ainda, a Caravana 2.0 e a realização de reuniões mensais do GTDEP, reforçando o papel do grupo como espaço permanente de diálogo, articulação e construção coletiva das políticas de desenvolvimento de pessoas no âmbito do Governo do Ceará.

O GTDEP é uma instância estratégica formada por representantes das áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Governo do Estado. Atuando como um verdadeiro braço da EGPCE dentro das instituições, o grupo exerce papel fundamental na articulação, disseminação e fortalecimento das políticas de capacitação, ao compartilhar informações, divulgar cursos, mobilizar servidores e contribuir para a consolidação de uma cultura permanente de desenvolvimento no serviço público cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará (EGPCE) realizou, na terça-feira (3), a primeira reunião de 2026 com o Grupo Técnico de Desenvolvimento de Pessoas (GTDEP), no auditório da Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (SEPLAG). O encontro marcou o alinhamento inicial das ações, estratégias e prioridades que irão nortear a atuação conjunta ao longo do ano junto às áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Estado.

A reunião teve início com a fala de abertura do secretário do Planejamento e Gestão, Alexandre Cialdini, que ressaltou o papel central da educação contínua e do fortalecimento das pessoas para a efetividade das políticas públicas. Para o gestor, a melhoria da atuação do Estado passa, necessariamente, pela valorização do conhecimento e pelo desenvolvimento dos servidores: “Todos nós, diariamente, precisamos estar abertos à recepção do conhecimento. É ao incorporá-lo que conseguimos transmiti-lo e fazer com que as políticas públicas aconteçam da melhor forma, por meio do conjunto dos servidores”, destacou.

Em seguida, o secretário executivo de Gestão de Pessoas da SEPLAG, José Garrido Braga Neto, apresentou os avanços alcançados desde a reestruturação da política de Gestão de Pessoas no Estado e reforçou o compromisso do Governo do Ceará com a valorização dos servidores públicos.

“Desde o ingresso da atual gestão, avançamos na reestruturação da SEPLAG com a criação de uma Secretaria Executiva dedicada exclusivamente às pessoas. Estamos construindo políticas públicas que têm como foco principal a valorização do maior patrimônio do governo, que são os servidores que fazem o Estado acontecer”, afirmou Garrido.

Na sequência, o diretor da EGPCE, Saulo Braga, deu continuidade ao encontro ao apresentar as ações consolidadas, as inovações implementadas e as perspectivas para 2026. Entre os destaques, esteve a apresentação da nova marca da EGPCE, que simboliza o momento de crescimento, modernização e fortalecimento institucional vivido pela Escola.

Ao enfatizar a importância do trabalho colaborativo, o diretor da EGPCE destacou o papel estratégico do GTDEP na construção das políticas de formação e no fortalecimento do serviço público.

“O apoio de vocês é estratégico para o desenvolvimento das políticas de formação e para a melhoria da qualidade de vida dos servidores, porque é por meio da formação das pessoas que conseguimos entregar um serviço público cada vez melhor”, ressaltou.

Durante a apresentação, também foram compartilhados dados da retrospectiva das formações realizadas, o acompanhamento do status dos participantes, indicadores de evasão e desempenho, além do ranking de engajamento, que reconhece os cursistas a partir de critérios como carga horária, desempenho, avaliação de satisfação e conclusão dos cursos.

Saulo Braga destacou, ainda, as novas funcionalidades que serão implementadas no EGPCE Virtual, com foco na melhoria da experiência do cursista, no acompanhamento mais próximo da trajetória formativa e na redução da evasão, especialmente nas formações à distância. Segundo ele, a Escola avança para um modelo que amplia a autonomia dos órgãos na gestão da formação, com o uso de ambientes virtuais mais integrados e eficientes.

O diretor também apresentou iniciativas previstas no Planejamento 2026, como o fortalecimento das formações presenciais, híbridas, remotas e EAD, a disponibilização da Biblioteca Virtual, ações de reconhecimento, a exemplo da Medalha do Mérito Funcional, e a ampliação dos canais de comunicação, com destaque para o canal oficial da EGPCE no WhatsApp.

Entre as ações estratégicas para o próximo ano, foram anunciadas, ainda, a Caravana 2.0 e a realização de reuniões mensais do GTDEP, reforçando o papel do grupo como espaço permanente de diálogo, articulação e construção coletiva das políticas de desenvolvimento de pessoas no âmbito do Governo do Ceará.

O GTDEP é uma instância estratégica formada por representantes das áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Governo do Estado. Atuando como um verdadeiro braço da EGPCE dentro das instituições, o grupo exerce papel fundamental na articulação, disseminação e fortalecimento das políticas de capacitação, ao compartilhar informações, divulgar cursos, mobilizar servidores e contribuir para a consolidação de uma cultura permanente de desenvolvimento no serviço público cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-10.16.45-600x450-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>