<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 14/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:38:07 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: prefeito Evandro Leitão anuncia reforma de todos os Cucas de Fortaleza e autoriza início das obras no Cuca Mondubim</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeito-evandro-leitao-anuncia-reforma-de-todos-os-cucas-de-fortaleza-e-autoriza-inicio-das-obras-no-cuca-mondubim</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-a70f3f331c28</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:31:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: prefeito Evandro Leitão anuncia reforma de todos os Cucas de Fortaleza e autoriza início das obras no Cuca Mondubim - Quarta, 14 Janeiro 2026 13:31</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Cucas%201.jpeg" alt="FORtaleCE: prefeito Evandro Leitão anuncia reforma de todos os Cucas de Fortaleza e autoriza início " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito Evandro Leitão, ao lado de outras pessoas no palco do evento" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14 01 2026 Cucas 1.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>"Com as reformas, vamos garantir que os jovens tenham condições dignas de praticar esportes, participar de cursos de capacitação e acessar políticas públicas com respeito e cuidado por parte da gestão municipal”, afirmou o prefeito Evandro Leitão (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão anunciou, nesta terça-feira (13/01), a reforma de todos os Centros Urbanos de Cultura, Arte, Ciência e Esporte (Cucas) de Fortaleza e autorizou o início das obras no Cuca Mondubim. A intervenção contempla melhorias estruturais e de acessibilidade, garantindo mais segurança, conforto e qualidade no atendimento aos jovens e à comunidade que utiliza o espaço.<br/><br/>A ação, que integra o Plano Fortaleza Inclusiva, faz parte do FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo para o desenvolvimento de Fortaleza.</p>
<p>Na ocasião, o prefeito destacou que a reforma dos Cucas, iniciada pelo Cuca Mondubim, representa a valorização de uma política pública muito importante para a cidade de Fortaleza e, especialmente, para a juventude.</p>
<figure><img alt="prefeito Evandro Leitão ao lado de uma adolescente no evento" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14 01 2026 Cucas 2.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption> Além disso, o prefeito também anunciou a retomada da construção do Cuca Vicente Pinzón no segundo semestre de 2026, com entrega prevista para 2027</figcaption></figure>
<p>“O Cuca Mondubim é o primeiro de uma série de Cucas que vamos recuperar. Estamos investindo mais de R$ 3 milhões para requalificar completamente o espaço, que está há mais de 12 anos sem passar por uma intervenção desse porte. Com as reformas, vamos garantir que os jovens tenham condições dignas de praticar esportes, participar de cursos de capacitação e acessar políticas públicas com respeito e cuidado por parte da gestão municipal”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.<br/><br/>Segundo secretário de Juventude de Fortaleza, Julio Brizzi, a gestão passada deixou muitos problemas estruturais para a Rede Cuca, o que reforça a necessidade das reformas.</p>
<p>“Vamos beneficiar toda a comunidade do Mondubim e adjacências, mas, também, os mais de seis mil jovens que, por mês, frequentam este equipamento, além de suas famílias. É um grande feito da Prefeitura. Uma reforma extraordinária para a juventude da cidade”, destacou Julio Brizzi.</p>
<p>As reformas foram iniciadas pelo Cuca Mondubim, seguido pelos equipamentos do Jangurussu, Barra, José Walter e Pici. Além disso, o prefeito também anunciou a retomada da construção do Cuca Vicente Pinzón no segundo semestre de 2026, com entrega prevista para 2027.</p>
<p>O coordenador-adjunto da Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais, Júlio Brasil, destacou a importância da rede Cuca para Fortaleza e o compromisso da gestão com o fortalecimento das políticas públicas voltadas para a juventude, garantindo espaços seguros, vivos e em pleno funcionamento para a comunidade.</p>
<p>“Esses equipamentos já precisavam, há muito tempo, de uma manutenção mais ampla e estruturada. Iniciar pelo Cuca Mondubim e avançar para os demais equipamentos reafirma esse cuidado, especialmente com os jovens da periferia, que encontram nos Cucas oportunidades de formação, esporte, cultura e convivência”, ressaltou.</p>
<p><strong>Cuca Mondubim</strong></p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14 01 2026 Cucas 3.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com investimento previsto de cerca de R$ 3,2 milhões, a previsão de entrega da obra é para setembro de 2026</figcaption></figure>
<p>Com investimento previsto de cerca de R$ 3,2 milhões, as obras da reforma do Cuca Mondubim serão executadas pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor). A previsão de entrega é para setembro de 2026.</p>
<p>Participando do programa de jovens monitores do Cuca Mondubim, Sol Duarte, de 27 anos, vê a requalificação como um incentivo para o envolvimento da juventude nas ações realizadas no equipamento.</p>
<p>“A gente entende que tem algumas precariedades, e acho que com as obras os jovens vão ficar mais engajados, ver que as coisas estão sendo reformadas dá mais motivação. Então acredito que vai ser um ótimo acontecimento”, disse.</p>
<p>Para Icauana Carvalho, de 21 anos, jovem aprendiz de empregabilidade do Cuca, a reforma vai possibilitar uma melhor utilização de um equipamento tão necessário. “O Cuca tem uma grande importância para a juventude por disponibilizar esportes, danças e cursos profissionalizantes. Isso é muito bom porque os jovens têm oportunidades que não teriam, se não fossem gratuitas. É muito bom para o nosso futuro.”</p>
<p>A requalificação envolve intervenções em diversos espaços do equipamento. Na área externa, será realizada a recuperação completa dos pisos, nova pintura, além da recuperação do muro e da grade externa. O projeto também prevê a revisão e atualização da acessibilidade, com a implantação de novas rampas e guarda-corpos.</p>
<p>O teatro passará por pintura geral de paredes, portas, corrimões, grades e suportes de ar-condicionado, além da implantação de novos carpetes, revestimentos acústicos e instalação de iluminação em LED. Já o bloco de salas receberá pintura geral, polimento do piso industrial, eliminação de infiltrações e substituição de louças e metais danificados.</p>
<p>A piscina do equipamento terá recuperação estrutural, com novos revestimentos e pisos. O reservatório de água também será recuperado estruturalmente e receberá nova pintura. Na quadra coberta, a reforma inclui a requalificação completa dos banheiros e vestiários, com substituição de louças e metais, além da renovação das instalações elétricas e hidráulicas.</p>
<p>O piso da quadra será renovado e pintado, e serão implantadas novas proteções, como cobogós, toldos e muretas, para reduzir a entrada de água da chuva, além da recuperação do alambrado existente.</p>
<p>A rampa de skate contará com recuperação estrutural, polimento do piso e revisão da acessibilidade, com instalação de guarda-corpos em áreas próximas. O anfiteatro receberá nova iluminação, polimento do piso e pintura completa. Já o campo de futebol terá a mureta e o alambrado recuperados, com pintura renovada em toda a sua extensão.</p>
<p>Com a reforma, o Cuca Mondubim será modernizado para continuar cumprindo seu papel como espaço de convivência, formação e inclusão, ampliando o acesso da juventude e da comunidade a atividades esportivas, culturais e de lazer.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeito-evandro-leitao-anuncia-reforma-de-todos-os-cucas-de-fortaleza-e-autoriza-inicio-das-obras-no-cuca-mondubim" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Cucas%201.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Cucas%201.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: prefeito Evandro Leitão anuncia reforma de todos os Cucas de Fortaleza e autoriza início </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vila das Artes promove roda de conversa e oficina sobre comicidade bufa com Maruska Ribeiro e Nicole Saboya</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vila-das-artes-promove-roda-de-conversa-e-oficina-sobre-comicidade-bufa-com-maruska-ribeiro-e-nicole-saboya</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-71d75b87527f</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:28:00 +0000</pubDate>
<description>Vila das Artes promove roda de conversa e oficina sobre comicidade bufa com Maruska Ribeiro e Nicole Saboya - Quarta, 14 Janeiro 2026 13:28</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/comicidade.png" alt="Vila das Artes promove roda de conversa e oficina sobre comicidade bufa com Maruska Ribeiro e Nicole" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Vila das Artes, por meio da Escola Pública de Circo, promove em parceria com as artistas Maruska Ribeiro e Nicole Saboya duas atividades voltadas para bufonaria e comicidade. No dia 27 de janeiro, acontece a roda de conversa Lambuzar-se: Diálogos Sobre a Comicidade Bufa. Já no dia 29, a dupla convida o público a participar da oficina A Comicidade Bufa e a Poética do Lambuzar-se.</p>
<p>Ambas as iniciativas são gratuitas e realizadas na Vila das Artes, equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI). O projeto foi contemplado no 14º Edital Ceará das Artes – Circo e apoiado pelo Ministério da Cultura e pela Secretaria da Cultura do Ceará (Secult-CE), com recursos provenientes da Lei Federal n.º 14.399 de julho de 2022.</p>
<p>A roda de conversa será realizada das 19h às 21h, em formato presencial na Vila das Artes, e online, com transmissão ao vivo no canal oficial do equipamento no YouTube. O encontro também contará com intérpretes de Libras. Já no dia 29, Maruska e Nicole conduzem a oficina presencialmente na Vila das Artes, das 17h às 21h. São 20 vagas gratuitas e com inscrição por ordem de chegada. Os dois encontros são abertos ao público e voltados para pessoas interessadas na comicidade corporal e bufônica, independentemente de gênero, compreendendo o corpo como território plural, atravessado por experiências diversas.</p>
<p>Focados na investigação do corpo como território de transgressão, prazer e criação poética, as atividades surgiram dos desdobramentos do processo de pesquisa do espetáculo “Hummm”, da artista Nicole Saboya, com direção de Maruska Ribeiro.</p>
<p><strong>Sobre as ministrantes</strong></p>
<p>Nicole Saboya reside em Fortaleza. É psicóloga formada pela Universidade de Fortaleza (Unifor) e pós-graduada em Psicologia Social e Comunidades pela Faculdade de Tecnologia de Curitiba (Fatec-PR). Diretora do Instituto Trêsmares, Nicole também é palhaça e co-fundadora do coletivo Cio das 5. Co-criadora, organizadora e produtora da Rede de Comicidade Feminina do Ceará por meio do I Ciclo em Comicidade Feminina: A Palhaça em Jogo.</p>
<p>Maruska Ribeiro é artista multilíngue, produtora cultural e Iluminadora cênica. Graduanda em Teatro (licenciatura) pelo Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE), tem formação em audiovisual pelo Centro Cultural do Bom Jardim (CCBJ). Além disso, participou do programa Teatro: Conexões Contemporâneas, da Escola Pública de Teatro da Vila das Artes. Pesquisa bufonaria, performance e iluminação cênica. É realizadora do PerFortaleza e do projeto Noda: Cidades que Germinam. Recebeu o prêmio de melhor atriz em formação pelo espetáculo “Ezequiel 37”, no 2º Prêmio Ceará.</p>
<p><strong>Serviço</strong></p>
<p>Roda de Conversa Lambuzar-se: Diálogos sobre a Comicidade Bufa<br/>Data: 27 de janeiro<br/>Horário: 19h às 21h<br/>Local: presencial na Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 - Centro) e on-line, via transmissão no YouTube<br/>Inscrições presenciais por ordem de chegada<br/>Vagas: 20 (presencial)<br/>Classificação indicativa: 14</p>
<p>Oficina A Comicidade Bufa e a Poética do Lambuzar-se<br/>Data: 29 de janeiro<br/>Horário: 17h às 21h<br/>Local: Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 - Centro)<br/>Inscrições presenciais por ordem de chegada<br/>Vagas: 20 (presencial)<br/>Classificação indicativa: 18</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vila-das-artes-promove-roda-de-conversa-e-oficina-sobre-comicidade-bufa-com-maruska-ribeiro-e-nicole-saboya" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/comicidade.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/comicidade.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Vila das Artes promove roda de conversa e oficina sobre comicidade bufa com Maruska Ribeiro e Nicole</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-apresenta-plano-operacional-para-o-ciclo-carnavalesco-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-e515b052451a</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:04:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026 - Quarta, 14 Janeiro 2026 13:04</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Coletiva%20Plano%20Operacional%20Carnaval%200Z9A3239.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="auditório do paço municipal durante a coletiva do plano operacional" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14 01 2026 Coletiva Plano Operacional Carnaval 0Z9A3239.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A coletiva reuniu representantes das secretarias e órgãos envolvidos na organização e execução do evento, que mobilizará mais de 8 mil agentes e contará com mais de 700 permissionários cadastrados nas 12 Regionais (Foto: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza apresentou, na manhã desta quarta-feira (14/01), em coletiva de imprensa no Paço Municipal, o plano operacional do Ciclo Carnavalesco 2026. A secretária da Cultura, Helena Barbosa, conduziu a apresentação, destacando o planejamento integrado entre os órgãos municipais e o modelo descentralizado da festa, que neste ano contará com 25 palcos distribuídos pelas 12 Regionais da cidade.<br/><br/><strong><a href="/images/2026/APRESENTACAO_PLANO_OPERACIONAL_CARNAVAL_2026_compressed.pdf">Apresentação do plano operacional do Ciclo Carnalesco 2026</a></strong></p>
<p>A coletiva reuniu representantes das secretarias e órgãos envolvidos na organização e execução do evento, que mobilizará mais de 8 mil agentes e contará com mais de 700 permissionários cadastrados nas 12 Regionais.</p>
<p>“Desde o início da gestão, a Prefeitura vem consolidando uma forma colaborativa de fazer política pública, reunindo diversas áreas para pensar cada ação de forma conjunta. É essa união de inteligências que nos permite garantir um Ciclo Carnavalesco seguro, organizado e acessível, respeitando as particularidades de cada território e assegurando à população a melhor experiência cultural, sem deixar de considerar o direito de ir e vir de quem vive a cidade de outras formas”, afirmou a secretária da Cultura Helena Barbosa.</p>
<p>Com o slogan Na Batida dos 300, o Ciclo Carnavalesco abre a agenda de celebrações dos 300 anos de Fortaleza e oferecerá ampla e diversificada programação, que contemplará todas as 12 Regionais, com atrações para todos os gostos e faixas etárias.</p>
<p>A expansão e a descentralização da festa têm impacto direto na economia da cidade, com a geração de mais de seis mil empregos diretos e indiretos, envolvendo artistas, profissionais técnicos, produtores e trabalhadores de diferentes áreas que fazem a festa acontecer. A expectativa de público para o Ciclo é de 1,6 milhão de pessoas.</p>
<p><strong>Trânsito</strong></p>
<p>Com o objetivo de facilitar o acesso do público aos eventos do Ciclo Carnavalesco, a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) preparou uma operação especial de tráfego com a atuação de 180 agentes de trânsito e orientadores de tráfego a cada fim de semana. As equipes estarão distribuídas no entorno dos polos, monitorando o tráfego e realizando bloqueios e desvios viários, conforme o cronograma das festas.</p>
<p>Na Praça do Ferreira, haverá coibição de estacionamento na Rua Floriano Peixoto, no trecho entre a Travessa Pará e a Rua Pedro Borges, a partir das 6h. Às 14h, será isolado o entorno da praça e implementado pontos de bloqueio nos cruzamentos da Rua Floriano Peixoto com Rua Pedro Borges, Rua Major Facundo com Rua São Paulo, Rua Pedro Pereira com Rua Floriano Peixoto e Travessa Pará com Rua Floriano Peixoto.</p>
<p>No polo do Raimundo do Queijo, está previsto bloqueio no cruzamento da Rua General Bezerril com Rua Castro e Silva, das 7h às 18h, para a realização dos eventos realizados aos domingos.</p>
<p>No bairro Benfica, a partir das 6h, haverá coibição de estacionamento nas ruas Paulino Nogueira e Marechal Deodoro, no trecho ao lado da Praça da Gentilândia, onde o evento passa a ser realizado este ano. As interdições ocorrerão nos cruzamentos da Rua Paulino Nogueira com Av. dos Expedicionários, Rua Paulino Nogueira com Rua Marechal Deodoro, Rua Marechal Deodoro com Rua Costa Sousa e Rua Marechal Deodoro com Rua Jorge Dumar. Aos sábados, os bloqueios acontecem a partir das 14h, e aos domingos, a partir das 12h.</p>
<p>No entorno do Mercado dos Pinhões, na Praça Visconde de Pelotas, os bloqueios terão início a partir das 6h. As interdições contemplam as ruas Tenente Benévolo e Pereira Filgueiras ao lado da Praça, além dos cruzamentos da Rua Gonçalves Ledo com Rua Tenente Benévolo e da Rua Nogueira Acioli com Rua Pereira Filgueiras.</p>
<p>Os polos do Aterrinho da Praia de Iracema e Mocinha contarão com operação conjunta. No Aterrinho, estarão fechadas, a partir das 13h, a Av. Beira-Mar, entre a Rua Ildefonso Albano e Rua Arariús, e a Rua João Cordeiro, entre a Av. Historiador Raimundo Girão e Av. Beira-Mar. As avenidas Abolição e Historiador Raimundo Girão também serão interditadas entre as ruas Nunes Valente e Ildefonso Albano.</p>
<p>Para quem trafega pela Av. Historiador Raimundo Girão, no sentido Centro/Mucuripe, o desvio indicado é pela Rua Ildefonso Albano, seguindo pela Av. Monsenhor Tabosa. No sentido Mucuripe/Centro, a orientação é dobrar à esquerda na Rua Nunes Valente e à direita na Rua Deputado Moreira da Rocha ou utilizar a Rua Tenente Benévolo.</p>
<p>Também serão bloqueadas todas as vias que dão acesso ao Aterro, como Monsenhor Bruno, Camocim, Carlos Vasconcelos, Francisco Virgílio Vasconcelos e Barão de Aracati, a partir do cruzamento com a Av. Monsenhor Tabosa.</p>
<p>Na Mocinha, serão fechados os seguintes cruzamentos a partir das 12h: Rua João Cordeiro com Rua Tenente Benévolo; Rua Alfredo Prudente com Rua Tenente Benévolo; Rua Deputado Moreira da Rocha com Rua Padre Pita; e Rua Padre Climério com Rua Antônio Augusto.</p>
<p>Na Cidade da Criança, no Centro, agentes e orientadores controlam o tráfego e facilitam a travessia de pedestres nos acessos do equipamento.</p>
<p>No Parque Rachel de Queiroz, no bairro Presidente Kennedy, a coibição de estacionamento no entorno ocorrerá a partir das 6h e as interdições serão implementadas a partir das 12h na Rua Edgar Falcão com Av. Parsifal Barroso e Rua Edgar Falcão com Rua Joaquim Marques.</p>
<p>Nos demais polos de festa, agentes de trânsito atuarão em viaturas para monitorar o tráfego, garantindo a travessia segura dos foliões e a fluidez dos veículos. Bloqueios e desvios temporários poderão ser adotados conforme a demanda de foliões.</p>
<p><strong>Transporte público</strong></p>
<p>A Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) reforça a operação nos polos para atender a população durante o Pré-Carnaval, garantindo mobilidade e acessibilidade aos foliões nos diversos polos culturais espalhados pela Capital. A operação contará com reforço da frota regular, disponibilidade de ônibus reservas, além de ajustes e desvios temporários de itinerários nas vias que receberão programação carnavalesca.</p>
<p>Na abertura do Pré-Carnaval que acontece na sexta-feira (16/01), no Polo Praça do Ferreira, os foliões poderão acessar o local por linhas que passam pelo Terminal Santuário da Fé (José de Alencar), Rua Castro e Silva, Rua General Sampaio, Rua Senador Pompeu, Av. Duque de Caxias, Av. Imperador, Av. Tristão Gonçalves e Terminal Coração de Jesus.</p>
<p>Já nos dias de folia aos sábados, no Polo Aterrinho da Praia de Iracema, a frota será reforçada com cinco veículos, de 21h às 03h, de acordo com a demanda para a frota regular de sábado, com 976 veículos que operam em toda a cidade. Ao todo, 110 veículos/dia passam próximo ao Aterrinho, atendidos por 18 linhas regulares.<br/><br/>Todos os locais contam com linhas regulares que passam no entorno, garantindo o deslocamento da população por diferentes regiões da cidade.</p>
<p>Aos domingos, os usuários podem utilizar a tarifa social, com valor de R$ 4,80 para a tarifa inteira e R$ 1,50 para a tarifa estudantil, além de contar com a integração pelo Bilhete Único. Os horários e itinerários das linhas podem ser consultados pelo aplicativo Meu Ônibus, disponível para iOS e Android.</p>
<p>A operação especial também contempla os seguintes polos, com horários e dias específicos de programação: Polo Mocinha, Mercado dos Pinhões, Benfica, Praça dos Leões, Raimundo dos Queijos, Centro Cultural Belchior, Parque Rachel de Queiroz, Cidade da Criança, Praça das Flores (Aldeota), Barra do Ceará, Mercado da Aerolândia, Lago Jacarey, Lagoa Sapiranga (Coité), Parque Dois Irmãos, Lagoa do Novo Mondubim, Jangurussu, Complexo Bom Jardim, Praça do Henrique Jorge e Polo Lagoa do Opaia.</p>
<p><strong>Saúde</strong></p>
<p>Para garantir assistência rápida e qualificada no pré-carnaval e carnaval 2026, a Secretaria Municipal da Saúde (SMS) de Fortaleza, preparou um esquema especial de atendimento em saúde, incluindo a instalação de Postos Médicos Avançados (PMA) e ações de vigilância em saúde. Serão instalados PMAs durante todo período carnavalesco na Praia Iracema e no Benfica, além disso, a Domingos Olímpio também contará com a estrutura durante o carnaval. Cada um desses polos também terão ambulâncias, seja de suporte básico ou avançado, para transporte de pacientes caso necessário. A operação contará com 66 profissionais nos locais.</p>
<p>A assistência será reforçada ainda com ambulâncias de suporte intermediário nos polos Praça do Ferreira, Centro Cultural Belchior e Cidade da Criança.</p>
<p>Além da assistência direta, a SMS atuará ainda com plano monitoramento de agravos à saúde para adoção de medidas imediatas nos polos: Barra do Ceará, Mercado dos Pinhões, Mercado Aerolândia, Parque Rachel de Queiroz, Mocinha, Praça dos Leões, Parque dois Irmãos, Jangurussu, Lagoa do Novo Mondubim, Complexo do Bom Jardim, Praça das Flores, Praça do Henrique Jorge, Lago Jacarey, Sapiranga, Lagoa do Opaia, Centro Cultural Belchior, Raimundo dos Queijos, Cidade da Criança e Passeio Público.</p>
<p><strong><span>Prevenção e saúde</span></strong></p>
<p>No período de pré-carnaval e carnaval, também serão realizadas ações de combate ao tabagismo e prevenção a IST/Aids, com distribuição de preservativos, nos polos: Praça do Ferreira, Aterrinho da Praia de Iracema, Mocinha, Mercado dos Pinhões e Raimundo do Queijo.</p>
<p>Durante o carnaval, essas ações serão realizadas na sexta-feira e no sábado (13 e 14/02) nas rodoviárias, com foco na orientação de viajantes e foliões. Já de domingo a terça-feira, serão no Aterrinho da Praia de Iracema e na Avenida Domingos Olímpio, locais de grande fluxo de pessoas ao longo dos dias de festa.</p>
<p>No Aterrinho da Praia de Iracema, também será ofertada testagem rápida para HIV e sífilis, garantindo acesso facilitado ao diagnóstico durante o período festivo.</p>
<p>Em média serão distribuídos nesse período cerca de 1 milhão de preservativos.</p>
<p><strong><span>Atendimento em saúde</span></strong></p>
<p>Os atendimentos de urgência, para adultos e crianças, serão realizados nas 12 Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) de Fortaleza, todas funcionando 24 horas, além do Hospital da Criança de Fortaleza (HCF) para urgências pediátricas.</p>
<p>Casos de emergência cirúrgica e traumatológica podem ser atendidos nos hospitais distritais Frotinha do Antônio Bezerra, Frotinha da Parangaba, Frotinha de Messejana e no Instituto Dr. José Frota (IJF), para ocorrências de alta complexidade.</p>
<p>O atendimento obstétrico e ginecológico de urgência será realizado nos Gonzaguinhas do José Walter, da Barra e de Messejana, além do atendimento obstétrico no Hospital e Maternidade Dra. Zilda Arns Neumann (Hospital da Mulher).</p>
<p><span><strong>Vacinação</strong></span></p>
<p>Dos dias 14 a 17/02, período do Carnaval, a população de Fortaleza poderá atualizar a caderneta de vacinação, nos postos de saúde Geraldo Madeira Sobrinho (Pio XII) e Mattos Dourado, que funcionarão exclusivamente para aplicação de vacina, das 8h30 às 16h30.</p>
<p><em>Vacinas disponíveis</em><br/>BCG, Hepatite B, Rotavírus, Pentavalente, VIP (Poliomielite), Pneumocócica, Meningocócica C, DTP, Hepatite A, Tríplice Viral (SCR), Varicela, Febre Amarela, HPV, Meningocócica ACWY, dT, dTpa, Antirrábica, Influenza, Dengue e Covid-19.</p>
<p><strong>Segurança</strong></p>
<p>A Guarda Municipal de Fortaleza (GMF) estará presente na segurança do evento, com ações de patrulhamento realizadas por meio de viaturas, motos, bicicletas e a pé, além da atuação com videomonitoramento e ações de prevenção e salvamento aquático na orla da cidade.</p>
<p>Ao todo, 1.544 agentes estarão escalados na Operação Pré-Carnaval 2026, e 908 agentes atuarão durante o Carnaval, totalizando 2.452 profissionais ao longo de todo o Ciclo Carnavalesco, entre guardas municipais, subinspetores, inspetores e servidores da Secretaria da Segurança Cidadã (Sesec).</p>
<p>Os agentes também atuarão no apoio aos servidores de órgãos de fiscalização e controle, como Agefis, AMC, Samu, Funci e Etufor, nos locais onde ocorrerão os eventos festivos.</p>
<p>Na operação, serão utilizados equipamentos de radiocomunicação e câmeras de videomonitoramento, operadas por videoperadores da Central de Operações Integradas da Beira-Mar (COI-BM), do Centro de Comando e Controle de Fortaleza (CCCFor) e pelos agentes em campo. Os terminais de ônibus também contarão com reforço no efetivo.</p>
<p>O Ciclo Carnavalesco contará ainda com a atuação de cerca de 2.800 policiais militares, responsáveis pelo policiamento ostensivo, patrulhamento preventivo e apoio à segurança dos eventos, garantindo a tranquilidade do público e o bom andamento da programação em todos os polos. A Polícia Civil também atuará com 13 delegados e 94 oficiais de investigação policial, realizando atividades de polícia judiciária, plantões e investigações, com presença nos polos de eventos e atendimento em regime de plantão nas delegacias mais próximas.<br/><br/>Somando-se a esse esforço, o Corpo de Bombeiros Militar do Ceará estará mobilizado com equipes especializadas em atendimento pré-hospitalar, combate a incêndios, salvamento e ações preventivas. A operação contará com um superior e um coordenador de operações de operações, além de um efetivo total de 33 Bombeiros Militares empregados nas ações. Para garantir a segurança e o atendimento às ocorrências, serão utilizadas 17 viaturas, incluindo Carro Comando, viaturas de combate a incêndio, resgate, salvamento e equipes vistoriantes.</p>
<p><strong>Limpeza urbana</strong></p>
<p>A Secretaria da Conservação e Serviços Públicos (SCSP), em articulação com a Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor), organizou uma operação especial de limpeza urbana para todo o Ciclo Carnavalesco, contemplando todos os polos oficiais da programação. Ao todo, 560 profissionais, entre garis e fiscais, estarão mobilizados para garantir a recomposição e a conservação dos espaços públicos utilizados durante as celebrações.</p>
<p>As equipes atuam de forma integrada, reunindo profissionais da Cegor, das Secretarias Regionais e da Ecofor, com serviços de varrição manual e mecanizada, coleta regular e reforçada de resíduos e lavagem de áreas públicas. A limpeza é realizada antes e após o término das programações, com início imediato ao encerramento de cada evento, em horários ajustados conforme a dinâmica dos festejos.<br/><br/>A operação conta com 30 equipes mobilizadas, além de uma estrutura de coordenação formada por um gerente, um auxiliar e 12 fiscais. O efetivo inclui 305 garis distribuídos por Zonas de Limpeza, com quantitativo variável de acordo com o polo e a data, podendo chegar a até 31 profissionais em um único local nos dias de maior demanda, somados a 255 garis e fiscais destacados especificamente para os polos do Aterrinho e da Domingos Olímpio.<br/><br/>A ação busca manter os espaços utilizados pelas celebrações em condições adequadas ao público, com cobertura ao longo de todo o ciclo carnavalesco.</p>
<p><strong>Comércio e fiscalização</strong></p>
<p>A Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) estará presente em todos os polos do ciclo carnavalesco, com ações voltadas à coibição do comércio ambulante não autorizado e à prevenção de obstruções irregulares nos logradouros públicos. No período do pré-carnaval, a operação contará com 223 agentes, entre fiscais e auxiliares. Durante o Carnaval, 192 agentes atuarão diariamente para garantir o cumprimento do ordenamento urbano, totalizando mais de 400 trabalhadores mobilizados na fiscalização ao longo da programação.</p>
<p><strong>Sustentabilidade</strong></p>
<p>Durante toda a programação do Ciclo Carnavalesco, haverá atuação de centrais de coleta e da equipe do Re-Ciclo. Os materiais recicláveis recolhidos terão destinação adequada, sendo encaminhados às associações de catadores, promovendo a redução de impactos ambientais e o fortalecimento da economia solidária.</p>
<p><strong>Direitos humanos</strong><br/><br/><strong><span>Abordagem social</span></strong></p>
<p>A Fundação da Criança e da Família Cidadã (Funci) participará dos eventos de Pré- Carnaval e Carnaval com o intuito de identificar de situações de vulnerabilidade, risco social ou trabalho infantil. Educadores sociais realizarão, nos diversos polos, abordagem social especializada de crianças, adolescentes e suas famílias presentes no espaço, orientando e fazendo os devidos encaminhamentos.</p>
<p>Paralelamente, é realizada a colocação de pulseiras de identificação nas crianças, como medida preventiva para casos de possível desaparecimento.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com a proteção dos direitos de crianças e adolescentes, garantindo que nenhum espaço seja cenário de exploração infantil.</p>
<p>Ao todo, serão 509 profissionais, sendo 301 durante o Pré-Carnaval e 208 no Carnaval.</p>
<p><span><strong>Acessibilidade</strong></span></p>
<p>O Ciclo Carnavalesco contará ainda com medidas essenciais de acessibilidade, reafirmando o compromisso com os direitos humanos e com a garantia de acesso pleno e inclusivo ao público. Estão previstas ações de acessibilidade física, comunicacional, cognitiva e psicossocial, além de medidas específicas de acesso e logística. Os espaços terão rampas adequadas, corrimãos e piso regular, em conformidade com a Norma ABNT 9050, circulação interna livre de obstáculos, com corredores e acessos compatíveis com cadeiras de rodas, banheiros acessíveis e área reservada para pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida. <br/><br/>A programação contará ainda com intérpretes de Libras e audiodescrição, além da adoção de linguagem simples e direta na comunicação com o público. Será assegurado o direito de entrada, saída e retorno ao evento sem constrangimentos, bem como vagas reservadas próximas às entradas, embarque e desembarque acessíveis, priorização de filas preferenciais e atendimento adequado, garantindo conforto, autonomia e participação de todos.</p>
<p><span><strong>Fortaleza por Elas</strong></span></p>
<p>Durante a programação do Carnaval, a Prefeitura disponibilizará o Espaço de Acolhimento à Mulher – Fortaleza por Elas, iniciativa voltada à proteção, orientação e acolhimento de mulheres, reafirmando o compromisso do Município com a promoção dos direitos humanos e o enfrentamento à violência contra a mulher, especialmente em grandes eventos populares.</p>
<p>O espaço contará com a atuação de profissionais do Centro de Referência e Atendimento à Mulher Francisca Clotilde (CRAMFC), com psicóloga e assistente social responsáveis pelo acolhimento humanizado, escuta qualificada, orientação e realização dos encaminhamentos necessários, conforme a demanda apresentada.</p>
<p>Pela primeira vez, a ação contará com a parceria da Câmara Municipal de Fortaleza, por meio da Procuradoria Especial da Mulher, fortalecendo a articulação institucional e ampliando o acesso das mulheres às informações sobre seus direitos e aos serviços da rede de proteção.</p>
<p>Durante o Carnaval, também serão distribuídos kits com autoteste de HIV, preservativos e informativos, reforçando as ações de prevenção, cuidado com a saúde e promoção da autonomia das mulheres. A iniciativa integra a estratégia de ampliação do acesso à informação e aos serviços de saúde em contextos de grande circulação de pessoas.</p>
<p>O espaço contará ainda com o apoio do Grupo Especializado Maria da Penha (GEMP), garantindo a articulação com os órgãos de segurança pública e respostas rápidas às situações que demandem atendimento especializado.</p>
<p>Além disso, profissionais da Secretaria da Mulher atuarão no apoio, acolhimento e orientação ao público feminino durante o evento, assegurando um atendimento integrado, seguro e respeitoso.</p>
<p>A presença do Espaço Fortaleza por Elas no Carnaval reforça o compromisso da gestão municipal em promover uma festa democrática, segura, inclusiva e comprometida com a proteção, saúde e os direitos das mulheres.</p>
<p><em>Distribuição de 100 kits por dia.</em><br/><br/>Atuação no Mercado dos Pinhões/ Benfica / ponto fixo no Aterrinho (duas profissionais do CRM fixas todos os dias), oito pessoas por dia da Secretaria da Mulher na distribuição dos kits, 10 profissionais por dia atuando nos três polos em forma de revezamento.</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-apresenta-plano-operacional-para-o-ciclo-carnavalesco-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Coletiva%20Plano%20Operacional%20Carnaval%200Z9A3239.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/14%2001%202026%20Coletiva%20Plano%20Operacional%20Carnaval%200Z9A3239.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza apresenta plano operacional para o Ciclo Carnavalesco 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/dancando-na-vila-escola-de-danca-da-vila-das-artes-promove-oficinas-gratuitas-com-80-vagas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-ccf074c58b7c</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:56:00 +0000</pubDate>
<description>Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas - Quarta, 14 Janeiro 2026 12:56</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/danando-na-vila.png" alt="Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Vila das Artes realiza, durante o mês de janeiro, o Dançando na Vila, programa de oficinas abertas para crianças, adolescentes e suas famílias. Organizado pela Escola Pública de Dança, a iniciativa reúne quatro formações ministradas por professores do curso de Formação Básica em Dança. São 80 vagas no total, com as inscrições por ordem de chegada no dia de cada aula, de 19 a 22 de janeiro.</p>
<p>Todos os encontros são presenciais na Vila das Artes, equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI).</p>
<p>Nos dias 19 e 21 de janeiro, das 13h30 às 15h30, será realizada a oficina Introdução às Danças Urbanas - Campbellock (Locking Dance), com o professor Coreano, em que o artista ensina as técnicas do locking, uma dança urbana surgida nos Estados Unidos com inspiração na música funk. No mesmo período, das 15h30 às 17h30, a professora Alda Pessoa convida pais e filhos para a oficina Dançando com as Crias, momento de conexão e partilha de sentimentos.</p>
<p>Nos dias 20 e 22 de janeiro, das 13h30 às 15h30, Gizele Patrício ministra a oficina Corpo em Cena: Dança e Objetos. A proposta convida adolescentes a explorar o corpo, o espaço e as possibilidades que surgem da relação com objetos no processo criativo. Nos mesmos dias, das 15h30 às 17h30, o professor Luiz Otávio Queiroz conduz a vivência Do Corpo à Cena. A atividade tem como foco a investigação do corpo como território sensível, perceptivo, imaginativo e criativo.</p>
<p><strong>Confira o cronograma completo de oficinas do Dançando na Vila (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro):</strong></p>
<p>Introdução às Danças Urbanas - Campbellock (Locking Dance), com Coreano<br/>Data: 19 e 21 de janeiro<br/>Horário: 13h30 às 15h30 <br/>Faixa etária: 8 a 11 anos<br/>Vagas: 20 vagas<br/>Inscrições por ordem de chegada</p>
<p>Dançando com as Crias, com Alda Pessoa<br/>Data: 19 e 21 de janeiro<br/>Horário: 15h30 às 17h30<br/>Faixa etária: 8 a 11 anos (com familiares)<br/>Vagas: 20 vagas<br/>Inscrições por ordem de chegada</p>
<p>Corpo em Cena: Dança e Objetos, com Gizele Patrício<br/>Data: 20 e 22 de janeiro<br/>Horário: 13h30 às 15h30<br/>Faixa etária: 12 a 15 anos<br/>Vagas: 20 vagas<br/>Inscrições por ordem de chegada</p>
<p>Do Corpo à Cena, com Luiz Otávio Queiroz<br/>Data: 20 e 22 de janeiro<br/>Horário: 15h30 às 17h30<br/>Faixa etária: 12 a 15 anos<br/>Vagas: 20 vagas<br/>Inscrições por ordem de chegada</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/dancando-na-vila-escola-de-danca-da-vila-das-artes-promove-oficinas-gratuitas-com-80-vagas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/danando-na-vila.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/danando-na-vila.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Dançando na Vila: Escola de Dança da Vila das Artes promove oficinas gratuitas com 80 vagas</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza segue sob administração da Prefeitura até dezembro de 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/santa-casa-da-misericordia-de-fortaleza-segue-sob-administracao-da-prefeitura-ate-dezembro-de-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260114-2d66d062181d</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:02:00 +0000</pubDate>
<description>Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza segue sob administração da Prefeitura até dezembro de 2026 - Quarta, 14 Janeiro 2026 10:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza segue sob administração da Prefeitura até dezembro de 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza publicou, nesta segunda-feira (12/01), o Decreto nº 16.576, que prorroga até 31 de dezembro de 2026 a intervenção administrativa na Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza. A medida tem como objetivo assegurar a regularização administrativa, financeira e operacional da Santa Casa, além de garantir a manutenção dos serviços essenciais de saúde prestados à população.</p>
<p>De acordo com a publicação, ficam mantidas as nomeações do interventor, o médico José Erialdo da Silva Júnior, e dos membros da Comissão de Intervenção. A prorrogação ocorre em um contexto de avanços significativos na retomada da capacidade assistencial do hospital, resultado direto das ações implementadas ao longo do período de intervenção, iniciado em julho de 2025.</p>
<p>Entre os principais resultados alcançados, destacam-se a reabertura de 230 leitos, sendo 20 de Unidade de Terapia Intensiva (UTI), além da reativação de nove salas cirúrgicas, ampliando o acesso a procedimentos eletivos e de urgência. Outro avanço importante foi a implantação de um novo Centro de Imagem, que oferta exames como tomografia, radiografia, mamografia e densitometria óssea, entre outros, fortalecendo o diagnóstico e a resolutividade dos atendimentos.</p>
<p><strong>Balanço de atendimentos</strong></p>
<p>Os impactos das ações refletem diretamente no volume de atendimentos realizados pela instituição. Até 12 de janeiro de 2026, a Santa Casa contabilizou mais de 27 mil atendimentos gratuitos à população, sendo 19.599 exames, 5.057 consultas, 1.493 internações e 1.721 cirurgias.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/santa-casa-da-misericordia-de-fortaleza-segue-sob-administracao-da-prefeitura-ate-dezembro-de-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza segue sob administração da Prefeitura até dezembro de 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>