<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Trump e Petro vão se reunir na Casa Branca em fevereiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-e-petro-vao-se-reunir-na-casa-branca-em-fevereiro</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-e-petro-vao-se-reunir-na-casa-branca-em-fevereiro#1000</guid>
      <description>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, vai se reunir com o presidente colombiano na Casa Branca no início do próximo mês, disse o líder norte...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z8e69ywVf-J1clUzveSHF2vmvTU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/casa_branca.jpg?itok=TFHFOeAZ&quot; alt=&quot;Trump e Petro vão se reunir na Casa Branca em fevereiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, vai se reunir com o presidente colombiano na Casa Branca no início do próximo mês, disse o líder norte-americano nesta sexta-feira, na esteira de conversa telefônica entre os dois líderes após ameaças de Trump ao país latino-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tenho certeza de que funcionará muito bem para a Colômbia e para os Estados Unidos, mas é preciso impedir que a cocaína e outras drogas entrem nos EUA&quot;, escreveu Trump em uma postagem em rede social, acrescentando que a reunião com o presidente Gustavo Petro deve ocorrer na primeira semana de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* É proibida a reprodução deste conteúdo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teto do INSS sobe de R$ 8.157,40 para R$ 8.475,55 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MAM Rio abre programação educativa de 2026 com Oficinas de Férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresariado brasileiro comemora avanço no acordo com União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nova profissão multimídia prejudica jornalistas, dizem sindicatos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela anuncia processo para retomar relações diplomáticas com EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sanciona com vetos lei que prevê regras mais rígidas para devedor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump e Petro vão se reunir na Casa Branca em fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frio extremo força cancelamento de jogos na Alemanha e Inglaterra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-e-petro-vao-se-reunir-na-casa-branca-em-fevereiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, vai se reunir com o presidente colombiano na Casa Branca no início do próximo mês, disse o líder norte...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 17:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 17:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 17:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 17:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z8e69ywVf-J1clUzveSHF2vmvTU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/casa_branca.jpg?itok=TFHFOeAZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Haddad e Tebet destacam benefícios para Brasil com acordo UE-Mercosul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-e-tebet-destacam-beneficios-para-brasil-com-acordo-ue-mercosul</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-e-tebet-destacam-beneficios-para-brasil-com-acordo-ue-mercosul#1001</guid>
      <description>Os ministros Fernando Haddad (Fazenda) e Simone Tebet (Planejamento) se manifestaram nesta sexta-feira (9) para celebraro
anúncio da União Europeia p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-&quot; alt=&quot;Haddad e Tebet destacam benefícios para Brasil com acordo UE-Mercosul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros Fernando Haddad (Fazenda) e Simone Tebet (Planejamento) se manifestaram nesta sexta-feira (9) para celebraro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;anúncio da União Europeia pela aprovação do acordo comercial com o Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, classificou o acordo como histórico e uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sinalização para um futuro de &quot;pluralidade e oportunidade&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Acordo histórico, não apenas pelo seu significado econômico, mas sobretudo pelo significado geopolítico. Uma nova avenida de cooperação se abre nesse momento conturbado, mostrando um novo caminho de pluralidade e oportunidade&quot;, disse Haddad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet, destacou que o acordo irá proporcionar a chegada de produtos brasileiros a mais consumidores, ampliação de investimentos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o que poderá ajudar a reduzir a inflação no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um marco histórico para o multilateralismo! O Acordo Mercosul-União Europeia é um dos movimentos econômicos mais relevantes das últimas décadas para o Brasil e para o Mercosul. Mais acesso a mercados consumidores, mais investimentos, mais integração entre os países e, principalmente, mais produtos disponíveis, maior competição, ajudando a baixar ainda mais a inflação. Vai combinar crescimento econômico, emprego e renda com sustentabilidade, tecnologia e inovação”, afirmou a ministra, em nota oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por ampla maioria dos países que integram a União Europeia (UE), do acordo de livre comércio com o Mercosul – bloco formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo prevê redução imediata de tarifas para máquinas e equipamentos de transporte como motores e geradores para energia elétrica, motores de pistão (autopeças) e aviões.Todos representam áreas estratégicas para inserção competitiva do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também haverá oportunidade positiva para couro e peles, pedras de cantaria, facas e lâminas e produtos químicos.Haverá redução gradativa das tarifas, até zerá-las, sobre diversascommodities(sujeitos a cotas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas redes sociais, o presidenteLula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;afirmou ser “uma vitória do diálogo”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma vitória do diálogo, da negociação e da aposta na cooperação e na integração entre os países e blocos”, afirmou o presidente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-e-tebet-destacam-beneficios-para-brasil-com-acordo-ue-mercosul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os ministros Fernando Haddad (Fazenda) e Simone Tebet (Planejamento) se manifestaram nesta sexta-feira (9) para celebraro
anúncio da União Europeia p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 17:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 17:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 17:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 17:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ação de Trump nas Américas favorece Putin na Ucrânia, diz historiador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-nas-americas-favorece-putin-na-ucrania-diz-historiador</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-nas-americas-favorece-putin-na-ucrania-diz-historiador#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Kevin Lamarque/Proibida reprodução
invasão da Venezuela pelos Estados Unidos (EUA)
contra Colômbia, Groenlândia e México favorecem o avanço...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/duPVq3zn2z9clCiBm4k80z9yyCQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/15/trump_putin04.jpg?itok=iLABtMYn&quot; alt=&quot;Ação de Trump nas Américas favorece Putin na Ucrânia, diz historiador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Kevin Lamarque/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;invasão da Venezuela pelos Estados Unidos (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra Colômbia, Groenlândia e México favorecem o avanço militar da Rússia contra a Ucrânia, avalia o historiador Francisco Carlos Teixeira da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os EUA estão muito ocupados com aquilo que o Marco Rubio [secretário do Departamento de Estado dos EUA] chamou, infelizmente, dehemisfério ‘deles’. Então, é possível que isso dê uma autorização tática para a Rússia liquidar de vez o problema ucraniano”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ucrânia sofreu, na última noite, um amplo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com drones e com o míssil hipersônico Oreshnik,que pode chegar a dez vezes a velocidade do som e não pode ser detectado. Está é a segunda vez que Moscou usa essa arma na Ucrânia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o professor da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), o mundo vem inaugurando uma nova ordem mundial onde “é cada um por si” nas relações internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trump se empoderou com o que fez na Venezuela. É muito provável que ele passe a agir em outros territórios, como a Groenlândia. Ele disse também que pode mandar expedições terrestres contra o México. Se o Trump está resolvendo o que ele acha ser o ‘quintal’ dos EUA, então o ‘quintal’ da Rússia também tem que ser organizado”, destacou Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final do ano passado, os EUA publicaram documento com a estratégia de segurança nacional reafirmando a “proeminência” de Washingtonno Hemisfério Ocidental, que engloba as Américas do Sul, Central e do Norte, o que foi interpretado como um recado à China e outros adversários da Casa Branca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O analista militar e de geopolítica Robinson Farinazzo, oficial da reserva da Marinha do Brasil, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que as ambições de Trump com a Groenlândia colocam a Europa em uma posição ainda mais delicada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Trump querendo a Groenlândia, de um lado, e os russos atacando do outro. Com uma arma sofisticada dessa [míssil Oreshnik], eu acho que alguns líderes europeus vão ter que pensar duas vezes quais vão ser as próximas decisões. O grande perdedor, lógico, é a Ucrânia. Mas o segundo maior perdedor nessa guerra é a Europa”, comentou Farinazzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O militar brasileiro acrescenta que a Organização do Tratado do Atlântico Norte (Otan) não tem equipamentos para interceptar o míssil hipersônico da Rússia. Ao mesmo tempo, a aliança militar estaria em risco com as ameaças do Trump à Groenlândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Europa não pode brigar em duas frentes. Se o Trump tomar a Groenlândia à revelia da Europa, acabou a Otan. Além disso, a Otan está dividida porque a Turquia tem ambições no Oriente Médio que contrariam as políticas de muitas lideranças da organização”, acrescentou Farinazzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o historiador Francisco Carlos Teixeira da Silva, o ataque com míssil hipersônico foi um aviso de Putin para a Europa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-nas-americas-favorece-putin-na-ucrania-diz-historiador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Kevin Lamarque/Proibida reprodução
invasão da Venezuela pelos Estados Unidos (EUA)
contra Colômbia, Groenlândia e México favorecem o avanço...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 16:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 16:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 16:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 16:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/duPVq3zn2z9clCiBm4k80z9yyCQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/15/trump_putin04.jpg?itok=iLABtMYn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fazenda comemora IPCA de 4,26% e projeta menor inflação do Plano Real</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fazenda-comemora-ipca-de-426-e-projeta-menor-inflacao-do-plano-real</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fazenda-comemora-ipca-de-426-e-projeta-menor-inflacao-do-plano-real#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Fazenda comemorou nesta sexta-feira (9) o resultado da inflação oficial de 2025. O Índice Nacional d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kBLegv3ZspCYnCZ0bWT2-Dhx9Zk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada-ministerio_mcamgo_abr_100420231818-29.jpg?itok=YLrdOfsc&quot; alt=&quot;Fazenda comemora IPCA de 4,26% e projeta menor inflação do Plano Real&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Fazenda comemorou nesta sexta-feira (9) o resultado da inflação oficial de 2025. O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dentro do sistema de metas e com a quinta menor taxa registrada desde 1995, início do Plano Real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação é do secretário-executivo da pasta, Dario Durigan, que ocupa interinamente o cargo de ministro da Fazenda durante as férias de Fernando Haddad. Segundo ele, o resultado consolida um cenário de maior estabilidade econômica e reforça a meta do governo de entregar a menor inflação acumulada de um mandato presidencial desde a criação do real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os 4,26% são o menor IPCA desde 2018. Mas, em 2018, o desemprego estava em 11,6%. Agora está em 5,2%. Estamos entregando inflação e desemprego baixos”, afirmou Durigan, em publicação nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro interino destacou ainda que o resultado ficou abaixo das expectativas do mercado financeiro ao longo de boa parte do ano. No primeiro semestre de 2025, o boletim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chegou a apontar projeções de inflação próximas de 5,6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto ressaltado por Durigan foi o comportamento mais moderado dos preços dos alimentos, que tiveram alta de 1,43% no ano, contribuindo para a desaceleração do índice geral. No grupo alimentação e bebidas, a inflação ficou em 2,95%, bem abaixo dos 7,69% registrados em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a estabilidade econômica e fiscal que devolvemos ao Brasil, colhemos bom crescimento do PIB, baixo desemprego, aumento da renda real do trabalho e quedas da pobreza, da extrema pobreza e da desigualdade. Não tenham dúvidas: em 2026 não será diferente!”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a inflação oficial ficou abaixo do teto da meta, de 4,5%, em um contexto de política monetária contracionista, com a taxa básica de juros em 15% ao ano, no maior nível desde 2006. Em nota, o secretário de Políticas Econômicas da Fazenda, Guilherme Mello, ressaltou que a coordenação entre a política fiscal e monetária ajudou a reduzir as pressões inflacionárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra do Planejamento, Simone Tebet, também comemorou o resultado. Em publicação nas redes sociais, ela destacou o impacto positivo da desaceleração dos preços sobre o custo de vida da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fechamos bem o ano: IPCA de 2025 ficou em 4,26%, dentro do intervalo da meta para inflação, e 0,57 ponto percentual abaixo dos 4,83% registrados em 2024. Os preços dos alimentos subiram menos: 2,95% em 2025 contra 7,69% em 2024”, escreveu Tebet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra acrescentou que a combinação de inflação mais baixa, mercado de trabalho aquecido e aumento da renda melhora diretamente a vida dos brasileiros. Tebet ressaltou a contribuição dos alimentos para a redução do índice de preços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tão importante quanto fechar dentro da meta é a inflação baixa para o item que mais importa: alimentos. Menos da metade de 2024. Mais comida na mesa dos brasileiros, que tiveram aumento real do salário mínimo”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teto do INSS sobe de R$ 8.157,40 para R$ 8.475,55 em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fazenda-comemora-ipca-de-426-e-projeta-menor-inflacao-do-plano-real&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Fazenda comemorou nesta sexta-feira (9) o resultado da inflação oficial de 2025. O Índice Nacional d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 16:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 16:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 16:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 16:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kBLegv3ZspCYnCZ0bWT2-Dhx9Zk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada-ministerio_mcamgo_abr_100420231818-29.jpg?itok=YLrdOfsc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aneel divulga calendário para anúncio de bandeiras tarifárias em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/aneel-divulga-calendario-para-anuncio-de-bandeiras-tarifarias-em-2026</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/aneel-divulga-calendario-para-anuncio-de-bandeiras-tarifarias-em-2026#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O ano de 2026 começou com redução no valor das contas de energia elétrica com a bandeira verde na tarifa de energia...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z1j8eDCZsTugdmS1_gnRnCXnRtY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/conta_de_energia_mcajr_abr2907221116.jpg?itok=_BPObodf&quot; alt=&quot;Aneel divulga calendário para anúncio de bandeiras tarifárias em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2026 começou com redução no valor das contas de energia elétrica com a bandeira verde na tarifa de energia, ou seja, sem custo extra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o próximo mês, a Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) informou que a decisão sobre a bandeira tarifária será anunciada no dia 30 de janeiro, conforme calendário divulgado pela agência reguladora nesta semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo calendário, o consumidor pode acompanhar as decisões da Aneel a respeito das bandeiras tarifárias que vigorarão a cada mês no decorrer do ano de 2026. Nas datas previstas, será divulgada a cor da bandeira que estará vigente no mês seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 27 de fevereiro, sairá a definição sobre a bandeira a ser aplicada em março e, no mesmo dia de março (27), sai a bandeira de abril. A definição da bandeira tarifária de maio será divulgada no dia 24 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bandeira de junho, será conhecida no dia 29 de maio. Para julho, a Aneel disse que vai divulgar a bandeira no dia 26 de junho. A bandeira a ser aplicada em agosto será divulgada no dia 31 de julho. A de setembro sairá no dia 28 de agosto; e a de outubro, no dia 25 de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a bandeira tarifária que será aplicada em novembro será anunciada no dia 30 de outubro. A bandeira de dezembro será conhecida no dia 27 de novembro. Já a bandeira a ser aplicada em janeiro de 2027, sairá no dia 23 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2015 pela Aneel, o sistema de bandeiras tarifárias reflete os custos variáveis da geração de energia elétrica. Divididas em cores, as bandeiras indicam quanto está custando para o Sistema Interligado Nacional (SIN) gerar a energia usada nas residências, em estabelecimentos comerciais e nas indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada mês, as condições de operação do sistema de geração de energia elétrica são reavaliadas pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS), que define a melhor estratégia de geração de energia para atendimento da demanda e traça uma previsão de custos a serem cobertos pelas bandeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto, as cores das bandeiras tarifárias são definidas a partir da previsão de variação do custo da energia em cada mês. Quando a conta de luz é calculada pela bandeira verde, não há nenhum acréscimo. Quando são aplicadas as bandeiras vermelha ou amarela, a conta sofre acréscimo a cada 100 quilowatts-hora (kWh) consumido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Importante observar que, anualmente, ao final do período úmido, em abril, a Aneel define o valor das Bandeiras Tarifárias para o ciclo seguinte. Atualmente os valores cobrados são os seguintes: na bandeira amarela, com condições de geração menos favoráveis, a tarifa sofre acréscimo de R$ 1,88 para cada 100 quilowatt-hora (kWh) consumidos; na bandeira vermelha, no Patamar 1, com condições mais custosas de geração, a tarifa sofre acréscimo de R$ 4,46 para 100 quilowatt-hora kWh consumido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na bandeira vermelha, no Patamar 2, as condições de geração são ainda mais custosas. Com isso, a tarifa sofre acréscimo de R$ 7,87 para cada 100 quilowatt-hora kWh consumido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teto do INSS sobe de R$ 8.157,40 para R$ 8.475,55 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MAM Rio abre programação educativa de 2026 com Oficinas de Férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresariado brasileiro comemora avanço no acordo com União Europeia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/aneel-divulga-calendario-para-anuncio-de-bandeiras-tarifarias-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O ano de 2026 começou com redução no valor das contas de energia elétrica com a bandeira verde na tarifa de energia...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 16:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 16:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 16:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 16:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z1j8eDCZsTugdmS1_gnRnCXnRtY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/conta_de_energia_mcajr_abr2907221116.jpg?itok=_BPObodf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Teto de pensionista e aposentado do INSS sobe para R$ 8.475,55 em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/teto-de-pensionista-e-aposentado-do-inss-sobe-para-r-847555-em-2026</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/teto-de-pensionista-e-aposentado-do-inss-sobe-para-r-847555-em-2026#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A partir de fevereiro, os aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) que ganham mais q...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/F5QtuSIPxfJUY7HHSF1FEB8a3nk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcamg_abr_280918_6330_1.jpg?itok=ffQGSvNH&quot; alt=&quot;Teto de pensionista e aposentado do INSS sobe para R$ 8.475,55 em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de fevereiro, os aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) que ganham mais que o salário mínimo terão aumento de 3,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a correção, o teto dos benefícios da Previdência Social sobe para R$ 8.475,55 em 2026, contra R$ 8.157,40 em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A variação equivale ao Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 2025,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgado nesta sexta-feira (9) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O indicador mede a inflação para famílias com renda de até cinco salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reajuste de 3,9% será pago integralmente aos segurados que já recebiam as aposentadorias e pensões do INSS acima de um salário mínimo em 1º de fevereiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem começou a receber o benefício após essa data terá aumento proporcional ao número de meses em que o benefício foi pago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o INSS, atualmente 13,25 milhões de beneficiários recebem acima do piso nacional. Um total de 21,9 milhões de pessoas, cerca de 62,5% do total dos aposentados e pensionistas, ganham o salário mínimo, que subiu de R$ 1.580 para R$ 1.618.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem recebe o salário mínimo, o pagamento das aposentadorias e pensões com reajuste vai de 26 de janeiro a 6 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento dos benefícios do INSS acima do mínimo com a correção de 3,9% vai de 2 a 6 de fevereiro. A data de pagamento varia conforme o número final do cartão de benefício, desconsiderando o dígito verificador, que aparece após o traço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por mais um ano, os aposentados e pensionistas que ganham além do mínimo não terão aumento real (acima da inflação), recebendo o equivalente ao INPC do ano anterior. Quem recebe o mínimo teve reajuste real de 2,5%, segundo a política aprovada pelo Congresso no fim de 2024, que restringe o aumento real ao teto de crescimento de gastos do arcabouço fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A correção de 3,9% também incidirá sobre a tabela do INSS, por meio da qual os trabalhadores da iniciativa privada com carteira assinada e de empresas estatais recolhem as contribuições mensais à Previdência Social. As alíquotas e as faixas de dedução vão incidir sobre as seguintes faixas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas próximas semanas, o INSS fornecerá o extrato com os novos valores das aposentadorias e das pensões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações estão disponíveis no&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/teto-de-pensionista-e-aposentado-do-inss-sobe-para-r-847555-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A partir de fevereiro, os aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) que ganham mais q...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 15:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 15:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 15:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 15:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/F5QtuSIPxfJUY7HHSF1FEB8a3nk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcamg_abr_280918_6330_1.jpg?itok=ffQGSvNH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça dos EUA reconhece liquidação do Banco Master e bloqueia ativos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/justica-dos-eua-reconhece-liquidacao-do-banco-master-e-bloqueia-ativos</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/justica-dos-eua-reconhece-liquidacao-do-banco-master-e-bloqueia-ativos#1006</guid>
      <description>A Justiça dos Estados Unidos reconheceu nesta quinta-feira (8) a liquidação extrajudicial do Banco Master decretada no Brasil e determinou o bloqueio...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav&quot; alt=&quot;Justiça dos EUA reconhece liquidação do Banco Master e bloqueia ativos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça dos Estados Unidos reconheceu nesta quinta-feira (8) a liquidação extrajudicial do Banco Master decretada no Brasil e determinou o bloqueio de ativos da instituição e de suas controladas em território americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão é do juiz Scott M. Grossman, da Corte de Falências do Distrito Sul da Flórida, e representa um reforço à atuação do Banco Central (BC) no caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento foi concedido a pedido da EFB Regimes Especiais de Empresas, nomeada pelo BC como liquidante do Banco Master. O magistrado enquadrou a liquidação brasileira como “processo estrangeiro principal”, nos termos do Chapter 15 da legislação dos EUA, o que obriga tribunais e credores americanos a respeitarem o andamento do processo conduzido no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a decisão, ficam suspensas todas as ações judiciais, execuções de dívidas e qualquer tentativa de transferência ou movimentação de ativos do Banco Master nos Estados Unidos fora do controle do liquidante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A ordem também alcança o LetsBank S.A., o Banco Master de Investimento S.A. e a Master S.A. Corretora de Câmbio, Títulos e Valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas as pessoas e entidades ficam proibidas de transferir, onerar ou de qualquer outra forma dispor de quaisquer ativos dos devedores localizados nos Estados Unidos”, afirmou o juiz no despacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grossman rejeitou os pedidos apresentados por Daniel Vorcaro, ex-controlador do banco, que alegava que a liquidação poderia ser revertida no Brasil, especialmente em razão de questionamentos no Tribunal de Contas da União (TCU). Para o magistrado, o processo brasileiro é regular e o liquidante está “devidamente autorizado” a representar a instituição no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão também concede à EFB amplos poderes para atuar nos EUA, incluindo a possibilidade de ouvir testemunhas, produzir provas e requisitar informações sobre ativos, negócios, direitos e passivos do banco e de suas controladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão ocorreu horas depois de o ministro Jhonatan de Jesus, do Tribunal de Contas da União (TCU),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;suspender uma inspeção presencial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Banco Central relacionada à liquidação do Master. Citando &quot;contornos desproporcionais&quot; após a &quot;ampla divulgação do caso&quot;, o ministro levou o tema para análise do plenário do tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em novembro, após a rejeição da proposta de venda ao Banco de Brasília (BRB) e no contexto da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da Polícia Federal, que apura suspeitas de fraudes financeiras envolvendo a antiga administração da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teto do INSS sobe de R$ 8.157,40 para R$ 8.475,55 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MAM Rio abre programação educativa de 2026 com Oficinas de Férias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/justica-dos-eua-reconhece-liquidacao-do-banco-master-e-bloqueia-ativos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça dos Estados Unidos reconheceu nesta quinta-feira (8) a liquidação extrajudicial do Banco Master decretada no Brasil e determinou o bloqueio...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 15:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 15:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 15:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 15:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Skeleton: Nicole Silveira é bronze em etapa da Copa do Mundo na Suíça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/skeleton-nicole-silveira-e-bronze-em-etapa-da-copa-do-mundo-na-suica</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/skeleton-nicole-silveira-e-bronze-em-etapa-da-copa-do-mundo-na-suica#1007</guid>
      <description>© VIESTURS LACIS | REKORDS/Proibida reprodução
A 28 dias da abertura da Olímpiada de Inverno, na Itália, a brasileira Nicole Silveira conquistou a me...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4OtgeypMmgW3GMy4C7oI6u_YdDo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/nicole_silveira_bronze_st_moritz_2026.jpg?itok=CEiwh5CZ&quot; alt=&quot;Skeleton: Nicole Silveira é bronze em etapa da Copa do Mundo na Suíça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© VIESTURS LACIS | REKORDS/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 28 dias da abertura da Olímpiada de Inverno, na Itália, a brasileira Nicole Silveira conquistou a medalha de bronze na penúltima etapa da Copa do Mundo de skeleton, em St. Moritz (Suíça). Nesta sexta-feira (9), a gaúcha de 31 anos concluiu a prova em de 2mim22s18, pouco mais de um segundo atrás da vencedora, a belga Kim Kim Meylemans (2min21s01), esposa da brasileira. A prata ficou com a norte-americana Kelly Curtis(2min22s12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro lugar no pódio garantiu à Nicole 200 pontos no ranking e a deixou mais perto de garantir presença nos Jogos de Inverno de Milão e Cortina, cuja abertura será em 6 de fevereiro. A brasileira subiu para 10ª posição na lista, ao totalizar 808. Antes do encerramento da janela de classificação – dia 18 de janeiro - a brasileira ainda terá chances de pontuar na última etapa da Copa do Mundo, em Altenberg (Alemanha), com início na próxima sexta (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Time Brasil (@timebrasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Essa medalha é muito importante para mim, porque mostra tudo o estou sacrificando e todo o esforço que estou fazendo. Éo caminho certo e tudo está valendo a pena&quot;, pontuou Nicole após a conquista,em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vídeo publicado nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a disputa nesta sexta (9) a gaúcha também garantiu o terceiro melhor tempo do dia (1min10s80), obtido na segunda e última descida na tradicional pista Olympia Bobrun, que deu origem à modalidade. O percurso tem aproximadamente 1.200 metros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é a segunda vez que Nicole sobe ao pódio em St. Moritz e o terceira em etapas da Copa do Mundo: ano passado ela já fora bronze tanto na etapa da Suíça quanto em Pyeongchang (Coreia do Sul).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teto do INSS sobe de R$ 8.157,40 para R$ 8.475,55 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MAM Rio abre programação educativa de 2026 com Oficinas de Férias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nova profissão multimídia prejudica jornalistas, dizem sindicatos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela anuncia processo para retomar relações diplomáticas com EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sanciona com vetos lei que prevê regras mais rígidas para devedor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump e Petro vão se reunir na Casa Branca em fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frio extremo força cancelamento de jogos na Alemanha e Inglaterra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/skeleton-nicole-silveira-e-bronze-em-etapa-da-copa-do-mundo-na-suica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© VIESTURS LACIS | REKORDS/Proibida reprodução
A 28 dias da abertura da Olímpiada de Inverno, na Itália, a brasileira Nicole Silveira conquistou a me...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 15:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 15:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 15:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 15:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4OtgeypMmgW3GMy4C7oI6u_YdDo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/nicole_silveira_bronze_st_moritz_2026.jpg?itok=CEiwh5CZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula comemora acordo entre Mercosul e UE: &quot;vitória do diálogo&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo#1008</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a
aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul
A presidente da Comissão Europeia, Ursula von ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FE9H3WjIPy_CAv87y_mHIkhVON8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/11/lula_rio_doce_2.jpg?itok=dGBhCqfI&quot; alt=&quot;Lula comemora acordo entre Mercosul e UE: &quot;vitória do diálogo&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, confirmou no início da tarde desta sexta-feira (9) a aprovação por ampla maioria dos Estados-membros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas redes sociais, Lula afirmou ser “uma vitória do diálogo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma vitória do diálogo, da negociação e da aposta na cooperação e na integração entre os países e blocos”, afirmou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula destacou que o acordo, além de trazer benefícios para os dois blocos, é “uma sinalização em favor do comércio internacional”. O presidente brasileiro foi atuante na costura desse acordoe tentou finalizá-lo no final do ano passado, quando o Brasil presidia o bloco sul-americano. Para Lula, o acordo entre Mercosul e União Europeia era uma prioridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente ainda afirmou ser um “dia histórico para o multilateralismo” e lembrou a longa negociação, de 25 anos, até a conclusão do acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dia histórico para o multilateralismo. Após 25 anos de negociação, foi aprovado o Acordo entre Mercosul-União Europeia, um dos maiores tratados de livre-comércio do mundo. A decisão chancelada pelo lado europeu une dois blocos que, juntos, somam 718 milhões de pessoas e um PIB de US$ 22,4 trilhões”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O multilateralismo, citado por Lula, é a prática que promove a cooperação entre múltiplos países para promover os interesses comuns a todos nas relações internacionais. É uma prática oposta àdo unilateralismo, quando o país age por conta própria, e é diferente também do bilateralismo, quando há associação de apenas dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado confirmado, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, poderá viajar ao Paraguai já na próxima semana para ratificar o acerto com os países-membros do Mercosul – bloco formado por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.O Paraguai assumiu em dezembro de 2025 a presidência rotativapro-temporedo bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os países do Mercosul precisam fazer o mesmo e submeter o documento final aos seus parlamentares, mas a entrada em vigor é individual, ou seja, não é preciso esperar a aprovação dos parlamentos dos quatro estados-membros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Itamaraty e o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) saudaram a aprovação da assinatura do acordo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Trata-se do maior acordo comercial negociado pelo Mercosul e um dos maiores dentre aqueles pactuados pela União Europeia com parceiros comerciais”, sustentam as pastas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Matéria ampliada às 15h50 para acréscimo de posicionamento do Itamaraty e do MDIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior parte da costa fluminense é vulnerável às mudanças climáticas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-comemora-acordo-entre-mercosul-e-ue-vitoria-do-dialogo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou a
aprovação do acordo entre União Europeia e Mercosul
A presidente da Comissão Europeia, Ursula von ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 14:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 14:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 14:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 14:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FE9H3WjIPy_CAv87y_mHIkhVON8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/11/lula_rio_doce_2.jpg?itok=dGBhCqfI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Petro diz que temeu ser capturado pelos EUA assim como Maduro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/petro-diz-que-temeu-ser-capturado-pelos-eua-assim-como-maduro</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:15:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/petro-diz-que-temeu-ser-capturado-pelos-eua-assim-como-maduro#1009</guid>
      <description>© Reuters/Luisa Gonzalez/Proibida reprodução
O presidente da Colômbia, Gustavo Petro, afirmou nesta sexta-feira (9) que temeu ser capturado pelos Est...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bFMaDMEj2N3uPTTRZPpOZXplV4o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/24/2025-10-24t190449z_1_lynxmpel9n0yq_rtroptp_4_colombia-politics.jpg?itok=CLUhs0uW&quot; alt=&quot;Petro diz que temeu ser capturado pelos EUA assim como Maduro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Luisa Gonzalez/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Colômbia, Gustavo Petro, afirmou nesta sexta-feira (9) que temeu ser capturado pelos Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assim como ocorreu com o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, ele considera que a conversa telefônica com o presidente americano Donald Trump, na quarta-feira (7) pode ter amenizado o clima de tensão entre as duas nações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Sem dúvidas&quot;, respondeu ao ser questionado pelo jornal espanhol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em entrevista exclusiva, se temeu que seu destino pudesse ser o mesmo do líder venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nicolás Maduro ou qualquer presidente do mundo pode ser tirado [de seu governo] se não se alinhar com certos interesses”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na entrevista ao jornal, o presidente colombiano disse ter conversado com Trump e que ele mesmo lhe disse que estava pensando em “fazer coisas ruins” na Colômbia. “A mensagem [de Trump] era que eles já estavam preparando algo, planejando uma operação militar&quot;, revelou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois dessa conversa telefônica, Petro diz acreditar que as ameaças se “congelaram”, mas ressaltou que “pode estar equivocado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ter revelado ter temido um ataque, Petro disse que não reforçou sua segurança. “Aqui nem sequer existe defesa aérea. Nunca foi adquirida porque os combates são internos. Os guerrilheiros não têm caças F-16 e o Exército não possui esse tipo de defesa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua única defesa, ressaltou o presidente colombiano, é seu povo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que usamos aqui é a defesa popular e é por isso que convoquei a resistência popular na quarta-feira”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, 3 de janeiro, Maduro foi sequestrado pelo governo dos Estados Unidos e levado preso para ser&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;julgado pelo Tribunal Federal, em Nova York&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem assumiu a presidência interina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/petro-diz-que-temeu-ser-capturado-pelos-eua-assim-como-maduro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Luisa Gonzalez/Proibida reprodução
O presidente da Colômbia, Gustavo Petro, afirmou nesta sexta-feira (9) que temeu ser capturado pelos Est...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-09 14:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-09 14:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-09 14:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-09 14:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bFMaDMEj2N3uPTTRZPpOZXplV4o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/24/2025-10-24t190449z_1_lynxmpel9n0yq_rtroptp_4_colombia-politics.jpg?itok=CLUhs0uW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
