<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 21/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 18:53:58 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão entrega sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático, na Praia de Iracema</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-entrega-sede-reformada-da-inspetoria-de-salvamento-aquatico-na-praia-de-iracema</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251221-5fa836a316a2</guid>
<pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:11:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão entrega sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático, na Praia de Iracema - Domingo, 21 Dezembro 2025 10:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/21%2012%20Sesec%20_27A3871.JPG" alt="Prefeito Evandro Leitão entrega sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático, na Praia de Ira" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/2/21 12 Sesec _27A3871.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante o evento, o prefeito Evandro Leitão destacou que a entrega da sede marca uma nova etapa para o salvamento aquático em Fortaleza</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza entregou, neste sábado (20/12), a nova sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático (ISA) da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), localizada na Praia de Iracema. O equipamento passou por uma ampla requalificação estrutural, modernizando as instalações e fortalecendo o trabalho dos guarda-vidas que atuam diariamente na proteção da população ao longo da orla da capital.</p>
<p>Durante o evento, o prefeito Evandro Leitão destacou que a entrega da sede marca uma nova etapa para o salvamento aquático em Fortaleza.</p>
<p>"O prédio foi praticamente reconstruído para oferecer condições dignas e acolhedoras aos guarda-vidas. Esta ação integra o processo de reestruturação da Guarda Municipal, que já inclui a entrega da nova sede da Guarda e da Secretaria de Segurança, na Jovita Feitosa, e a convocação de mais de 250 novos agentes. No início do ano vamos chamar mais 254 guardas, e também teremos a retomada das promoções. Aqui na ISA havia uma situação muito precária, e hoje entregamos um equipamento de qualidade, que valoriza os profissionais e que vai contribuir para melhorar o serviço prestado à população,” afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>A intervenção, executada pela Secretaria Municipal da Infraestrutura (Seinf) e financiada pelo Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF), teve início em julho de 2025. A obra contemplou a reorganização completa do espaço, com um novo layout adaptado às atividades administrativas e operacionais da inspetoria, que completou 57 anos de atuação no último dia 12 de dezembro, sendo a unidade especializada mais antiga da GMF.<br/>De acordo com o secretário da Segurança Cidadã, cel Márcio Oliveira, a entrega da sede da ISA faz parte de uma política mais ampla de valorização das forças de segurança de Fortaleza, garantindo melhores condições de trabalho, motivação e reconhecimento, para que possam continuar oferecendo serviços cada vez mais qualificados à população.</p>
<p>"Quando assumimos a Secretaria, visitamos todas as instalações da Guarda Municipal e identificamos que a antiga sede da ISA estava muito deteriorada, com riscos estruturais para os profissionais. Por isso, levamos ao prefeito a necessidade de uma reforma ampla, e hoje entregamos uma estrutura totalmente nova, digna e funcional. A Inspetoria de Salvamento Aquático é a mais antiga da Guarda Municipal, e desempenha um serviço essencial, reconhecido pela população de Fortaleza e por quem nos visita. Agora, os 82 guarda-vidas contam com um espaço adequado para suas atividades operacionais e administrativas," ressaltou o secretário.</p>
<p>A diretora-geral da GMF, inspetora Cristiane Fernandes, reforçou que a entrega representa o compromisso da gestão com a valorização dos servidores públicos e com a melhoria do serviço prestado à população. "A Inspetoria de Salvamento Aquático finalmente recebe uma estrutura moderna, com espaços adequados, novos equipamentos e condições que fortalecem o trabalho diário dos nossos guarda-vidas. Além dessa base, o anexo da Barra do Ceará também foi reformado e recebeu mobiliário e equipamentos novos, o que reflete o cuidado com uma inspetoria que é essencial para a segurança no nosso litoral”.</p>
<p>A nova estrutura conta com recepção, sala do comandante, sala administrativa, copa, área de serviço, depósito, vestiários e banheiro acessível, além de estacionamento para motos aquáticas, quadriciclo e viaturas. Entre os serviços executados, destacam-se nivelamento de piso, reforço estrutural, troca de cobertura, instalação de novas esquadrias, pisos, forro e portões, pintura interna, restauração da fachada voltada para a Rua dos Pacajus, aplicação da nova identidade visual e a instalação de aparelhos de ar-condicionado.</p>
<p>O comandante da ISA, inspetor Glaydson de Oliveira Lima, enfatizou o sentimento de reconhecimento gerado pela entrega. "Para mim, que estou há quase 23 anos na Inspetoria de Salvamento, é um momento de muita gratidão. Essa nova sede é uma conquista que fortalece nosso trabalho e dá mais agilidade ao atendimento, porque agora tudo fica organizado e pronto para uso. Nunca imaginei ter uma estrutura assim para trabalhar. É reconhecimento e valorização de toda a equipe”.</p>
<p>Trabalhando como guarda-vidas desde 2017, a Jéssica Nascimento compara a situação da ISA antes e após a reforma. “A gente está muito emocionada com essa nova sede, porque antes a estrutura era bem precária. Não tínhamos onde guardar nossos materiais direito, os banheiros eram poucos para todos e até tarefas simples, como tomar um banho depois do mar ou esquentar uma refeição, viravam um desafio. Agora tudo mudou. Temos um espaço adequado, climatizado, com copa, banheiros, áreas para organização do material e para reunir a equipe. Isso facilita demais a nossa rotina e deixa o trabalho mais ágil, porque não precisamos mais depender de outros estabelecimentos para coisas básicas. É um presente para toda a equipe. Com essa estrutura nova, a gente consegue trabalhar com mais conforto, segurança e qualidade, e quem ganha é a população.”</p>
<p><strong>Atuação reforçada na orla</strong></p>
<p>Em 2025, a atuação da ISA apresentou resultados expressivos. Entre janeiro e novembro, foram contabilizados 464 salvamentos no mar, número superior ao registrado durante todo o ano de 2024, que totalizou 387 ocorrências. No mesmo período, também foram realizados 21 atendimentos pré-hospitalares, com prestação de primeiros socorros em situações emergenciais.</p>
<p>Os guarda-vidas atuam diariamente das 8h às 17h em postos fixos distribuídos ao longo da orla, entre a Barra do Ceará e o Mucuripe, cobrindo áreas como Carapebas, Havaizinho, Praia dos Crush, Jangada, Praia de Iracema, Ponta Mar e Náutico. A operação é realizada com equipamentos adequados, como flutuadores e nadadeiras, garantindo atendimento ágil e eficiente.</p>
<p><strong>Inclusão e acessibilidade</strong></p>
<p>A ISA também apoia o Projeto Praia Acessível, que promove banho de mar assistido para pessoas com deficiência e/ou mobilidade reduzida. A iniciativa funciona de quarta a domingo, na Praia do Lido (Praia dos Crush), em frente ao Centro Cultural Belchior, e utiliza esteiras e cadeiras anfíbias para ampliar o acesso ao lazer e ao mar.</p>
<p>A entrega da sede reformada reforça a política municipal de modernização da infraestrutura pública, valorização dos profissionais da Guarda Municipal e cuidado com moradores e visitantes que frequentam a orla de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-entrega-sede-reformada-da-inspetoria-de-salvamento-aquatico-na-praia-de-iracema" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/21%2012%20Sesec%20_27A3871.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/21%2012%20Sesec%20_27A3871.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão entrega sede reformada da Inspetoria de Salvamento Aquático, na Praia de Ira</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>