<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 26/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 14:32:12 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo inauguram Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-inauguram-centro-de-hemodialise-da-santa-casa-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-05108773ea00</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:11:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura e Governo inauguram Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza - Segunda, 26 Janeiro 2026 11:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORtaleCE: Prefeitura e Governo inauguram Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, em parceria com o Governo do Ceará, inauguram, nesta terça-feira (27/1), às 7h30, o Centro de Hemodiálise da Santa Casa. A unidade tem capacidade para realizar até 2 mil sessões por mês, com atendimento a 20 pacientes simultaneamente. O prefeito Evandro Leitão e o governador Elmano de Freitas participam da entrega do novo espaço.</p>
<p>Pela primeira vez, a Rede Municipal de Saúde terá um serviço próprio de hemodiálise. Até a Prefeitura de Fortaleza assumir a gestão da Santa Casa, em julho de 2025, os serviços de hemodiálise eram ofertados por clínicas particulares. Com a inauguração do novo Centro, o atendimento passa a ser totalmente gratuito pelo Sistema Único de Saúde (SUS). O serviço conta com equipe multiprofissional, formada por médicos nefrologistas, enfermeiros, técnicos de enfermagem, assistente social, psicólogo, nutricionistas e equipes administrativas.</p>
<p>Desde julho de 2025, a Prefeitura de Fortaleza já reativou 230 leitos, sendo 20 de Unidade de Terapia Intensiva (UTI), além da reativação de nove salas cirúrgicas, ampliando o acesso a procedimentos eletivos e de urgência. Além disso, implantou um novo Centro de Imagem, que oferta exames como tomografia, radiografia, mamografia e densitometria óssea, entre outros. Em menos de seis meses sob a gestão municipal, a Santa Casa contabilizou mais de 27 mil atendimentos gratuitos à população, sendo 19.599 exames, 5.057 consultas, 1.493 internações e 1.721 cirurgias.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Inauguração do Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza<br/>Data: terça-feira (27/1)<br/>Horário: 7h30<br/>Local: Santa Casa de Fortaleza (Rua Barão do Rio Branco, 20 - Centro)</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-inauguram-centro-de-hemodialise-da-santa-casa-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo inauguram Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fim de janeiro na Vila das Artes reúne formações abertas, programação sobre visibilidade trans e atividades em diversas linguagens</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fim-de-janeiro-na-vila-das-artes-reune-formacoes-abertas-programacao-sobre-visibilidade-trans-e-atividades-em-diversas-linguagens</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-c411b9ab2fc6</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:46:00 +0000</pubDate>
<description>Fim de janeiro na Vila das Artes reúne formações abertas, programação sobre visibilidade trans e atividades em diversas linguagens - Segunda, 26 Janeiro 2026 09:46</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Ball.png" alt="Fim de janeiro na Vila das Artes reúne formações abertas, programação sobre visibilidade trans e ati" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A programação de janeiro da Vila das Artes segue com inscrições abertas e atividades voltadas ao público em diferentes áreas artísticas. O equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), mantém vagas abertas para a Formação Básica em Dança, da Escola Pública de Dança, e para os Percursos Livres de Teatro para Crianças e Adolescentes, da Escola Pública de Teatro.</p>
<p>A Escola Pública de Audiovisual realiza a programação especial Arte e Identidade, dedicada ao Dia Nacional da Visibilidade Trans, celebrado em 29 de janeiro. Nos dois últimos dias do evento, ocorrem a aula de Face, com Cailly Bodega, e a aula de Vogue Femme, com Legendary Taniyah Cabal. A agenda inclui ainda uma apresentação de ballroom, formato que reúne competição de dança, celebração e afirmação da cultura trans e travesti de Fortaleza.</p>
<p>A semana conta também com a oficina Desenhos com Mosaico, na Biblioteca da Vila das Artes. Já a Escola Pública de Circo, em parceria com as artistas Maruska Ribeiro e Nicole Saboya, promove duas atividades voltadas à bufonaria: a roda de conversa Lambuzar-se: Diálogos sobre a Comicidade Bufa e a oficina A Comicidade Bufa e a Poética do Lambuzar-se.</p>
<p>A Escola Pública de Artes Visuais realiza a roda de conversa Lado Esquerdo, Vagabundagem e Selvageria, com o escritor Manoel Ricardo de Lima e mediação de Angela Vasconcelos. O encontro propõe uma conversa sobre escrita, política e os livros do autor publicados pela Mórula Editorial, uma das realizadoras da atividade.</p>
<p><strong>Confira a programação:</strong></p>
<p><strong>Local:</strong> Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro)<br/><br/>Edital - Formação Básica em Dança<br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1giNYl_WPyMJ8obVY2IqUKoVDd0vb_Zuk/view?usp=sharing">Edital</a></strong><br/><strong><a href="http://forms.gle/fv6zm5GmxiccZ77U7">Inscreva-se até o dia 2 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 79 vagas<br/>Faixa etária: 8 a 13 anos</p>
<p>Edital - Percursos Livres de Teatro para Crianças e Adolescentes (2026/2027)<br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1asS2WnRNX9vXyhtjT4H9jk0HJCwLcBEn/view?usp=sharing">Edital</a></strong><br/><strong><a href="https://viladasartesfortaleza.com.br/curso-gratuito-de-teatro-da-vila-das-artes-abre-65-vagas-para-criancas-e-adolescentes/">Inscreva-se até o dia 6 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 65 vagas<br/>Faixa etária: 7 a 18 anos</p>
<p>Artes Visuais - Roda de conversa Lado Esquerdo, Vagabundagem e Selvageria, com Manoel Ricardo de Lima e mediação de Angela Vasconcelos<br/>Data: 26/01 (segunda-feira)<br/>Horário: 18h30<br/>Vagas: 30 (por ordem de chegada)<br/>Classificação indicativa: 16+</p>
<p>Audiovisual - Arte e Identidade: Programação da Visibilidade Trans<br/>Data: 28 e 29/01 (quarta e quinta-feira)<br/><strong><a href="https://viladasartesfortaleza.com.br/vila-das-artes-realiza-programacao-especial-em-comemoracao-ao-dia-nacional-da-visibilidade-trans/">Cronograma completo</a></strong></p>
<p>Circo | Roda de Conversa “Lambuzar-se: Diálogos sobre a Comicidade Bufa”, com Nicole Saboya e Maruska Ribeiro<br/>Data: 27/01 (terça-feira)<br/>Horário: 19h às 21h<br/>Presencial e <strong><a href="https://www.youtube.com/@ViladasArtes.Fortaleza">transmissão no YouTube</a></strong><br/>Vagas: 20 (acesso por ordem de chegada)<br/>Classificação indicativa: 14+</p>
<p>Circo - Oficina A Comicidade Bufa e a Poética do Lambuzar-se, com Nicole Saboya e Maruska Ribeiro<br/>Data: 29/01 (quarta-feira)<br/>Horário: 17h às 21h<br/>Vagas: 20 (acesso por ordem de chegada)<br/>Classificação indicativa: 18+</p>
<p>Biblioteca - Desenhos com Mosaico, com Denise Marques<br/>Data: 2901 (quinta-feira)<br/>Horário: 15h<br/>Vagas: 20 (acesso por ordem de chegada)<br/>Faixa etária: 7+</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fim-de-janeiro-na-vila-das-artes-reune-formacoes-abertas-programacao-sobre-visibilidade-trans-e-atividades-em-diversas-linguagens" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Ball.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Ball.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fim de janeiro na Vila das Artes reúne formações abertas, programação sobre visibilidade trans e ati</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>