<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>SAP inicia aplicação da dose anual contra Covid-19 para população carcerária do sistema prisional do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/sap-inicia-aplicacao-da-dose-anual-contra-covid-19-para-populacao-carceraria-do-sistema-prisional-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T11:51:37</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP) iniciou a aplicação da dose anual da vacina contra a Covid-19 para a população carcerária do sistema prisional do Ceará. Neste primeiro momento, 21 unidades prisionais estão sendo contempladas com a ação.

As pessoas privadas de liberdade fazem parte do grupo prioritário definido pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI). A dose anual está sendo aplicada em internos com idade entre 19 e 59 anos. Já para idosos e pessoas que integram o grupo de risco, a imunização ocorre de forma semestral, conforme orientação das autoridades de saúde.

A vacinação é considerada a medida mais eficaz para prevenção, controle e redução de casos graves da doença. Além de proteger os internos, a ação também contribui para a segurança sanitária dos servidores que atuam nas unidades prisionais, dos visitantes e da comunidade externa. A SAP reforça que a imunização segue cronograma organizado pelas equipes de saúde das unidades, garantindo cobertura, monitoramento e continuidade da assistência à população custodiada.

O interno da Unidade Prisional Professor Clodoaldo Pinto (UP-Itaitinga2), Jaseano Souza, ressaltou a importância da vacinação e do acompanhamento da equipe de saúde. “A vacinação contra a Covid-19 é muito importante para nós, principalmente por estarmos em um ambiente coletivo. Já recebi outras doses e sei que isso é fundamental para a nossa proteção. Sempre que precisamos, a equipe de saúde está disponível para nos atender, o que nos dá mais segurança e tranquilidade”, afirmou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP) iniciou a aplicação da dose anual da vacina contra a Covid-19 para a população carcerária do sistema prisional do Ceará. Neste primeiro momento, 21 unidades prisionais estão sendo contempladas com a ação.

As pessoas privadas de liberdade fazem parte do grupo prioritário definido pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI). A dose anual está sendo aplicada em internos com idade entre 19 e 59 anos. Já para idosos e pessoas que integram o grupo de risco, a imunização ocorre de forma semestral, conforme orientação das autoridades de saúde.

A vacinação é considerada a medida mais eficaz para prevenção, controle e redução de casos graves da doença. Além de proteger os internos, a ação também contribui para a segurança sanitária dos servidores que atuam nas unidades prisionais, dos visitantes e da comunidade externa. A SAP reforça que a imunização segue cronograma organizado pelas equipes de saúde das unidades, garantindo cobertura, monitoramento e continuidade da assistência à população custodiada.

O interno da Unidade Prisional Professor Clodoaldo Pinto (UP-Itaitinga2), Jaseano Souza, ressaltou a importância da vacinação e do acompanhamento da equipe de saúde. “A vacinação contra a Covid-19 é muito importante para nós, principalmente por estarmos em um ambiente coletivo. Já recebi outras doses e sei que isso é fundamental para a nossa proteção. Sempre que precisamos, a equipe de saúde está disponível para nos atender, o que nos dá mais segurança e tranquilidade”, afirmou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-13-at-10.32.45.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>A Pessoa Bob apresenta o show “Auroras” no palco do Cineteatro São Luiz em programação gratuita</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/a-pessoa-bob-apresenta-o-show-auroras-no-palco-do-cineteatro-sao-luiz-em-programacao-gratuita/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T11:36:42</pubDate>
    <description><![CDATA[Artista cearense transita entre a canção, a experimentação sonora e as artes cênicas, dentro da faixa de programação Dentro do Som

O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 20 de fevereiro, às 19h, o artista cearense A Pessoa Bob com o show “Auroras”, dentro da faixa de programação Dentro do Som. Como uma extensão do álbum/show Aurora (2023), no qual o músico retoma o trabalho com a canção, a apresentação também reúne projetos anteriores, como Argonautas e Horizonte Aparente, além de trilhas para teatro e colaborações com Ayla Lemos e Elli Martins, artistas com quem divide o palco.

Conhecido na cena artística por sua versatilidade para as artes cênicas e para carreira musical alternativa, A Pessoa Bob combina a atmosfera suave e uma acústica de suas canções com propostas mais experimentais e eletrônicas. O álbum Aurora, que deu origem ao show, aborda temas atravessados por experiências pessoais, como perda e recomeço, que se conectam e se desdobram ao longo das composições.

Compositor, pianista, produtor musical e artista sonoro de Fortaleza, A Pessoa Bob desenvolve trabalhos em colaboração com artistas e coletivos, atuando em ambientes criativos que promovem o diálogo da música com outras linguagens e tecnologias.

Foi integrante e fundador do grupo Argonautas (1999–2022), trajetória que conciliou com atividades como produtor e instrumentista ao lado de diversos artistas cearenses.

Nos últimos quinze anos, tem se dedicado à criação de projetos sonoros para espetáculos de teatro, dança e cinema, além de performances e instalações. Atualmente, é professor de piano na Escola Pública de Música da Vila das Artes.

Confira a programação completa do Cineteatro São Luiz

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação Indicativa: Livre

Horário: 19h

Entrada: R$30,00 inteira e R$15,00 meia

OBS.: São 80 lugares disponíveis para venda, pois público e artista ficam sobre o palco.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Artista cearense transita entre a canção, a experimentação sonora e as artes cênicas, dentro da faixa de programação Dentro do Som

O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 20 de fevereiro, às 19h, o artista cearense A Pessoa Bob com o show “Auroras”, dentro da faixa de programação Dentro do Som. Como uma extensão do álbum/show Aurora (2023), no qual o músico retoma o trabalho com a canção, a apresentação também reúne projetos anteriores, como Argonautas e Horizonte Aparente, além de trilhas para teatro e colaborações com Ayla Lemos e Elli Martins, artistas com quem divide o palco.

Conhecido na cena artística por sua versatilidade para as artes cênicas e para carreira musical alternativa, A Pessoa Bob combina a atmosfera suave e uma acústica de suas canções com propostas mais experimentais e eletrônicas. O álbum Aurora, que deu origem ao show, aborda temas atravessados por experiências pessoais, como perda e recomeço, que se conectam e se desdobram ao longo das composições.

Compositor, pianista, produtor musical e artista sonoro de Fortaleza, A Pessoa Bob desenvolve trabalhos em colaboração com artistas e coletivos, atuando em ambientes criativos que promovem o diálogo da música com outras linguagens e tecnologias.

Foi integrante e fundador do grupo Argonautas (1999–2022), trajetória que conciliou com atividades como produtor e instrumentista ao lado de diversos artistas cearenses.

Nos últimos quinze anos, tem se dedicado à criação de projetos sonoros para espetáculos de teatro, dança e cinema, além de performances e instalações. Atualmente, é professor de piano na Escola Pública de Música da Vila das Artes.

Confira a programação completa do Cineteatro São Luiz

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação Indicativa: Livre

Horário: 19h

Entrada: R$30,00 inteira e R$15,00 meia

OBS.: São 80 lugares disponíveis para venda, pois público e artista ficam sobre o palco.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-1-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Conhecimento e respeito: Link Supesp entrevista líderes religiosos sobre as ações de políticas públicas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/conhecimento-e-respeito-link-supesp-entrevista-lideres-religiosos-sobre-as-acoes-de-politicas-publicas/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T10:24:11</pubDate>
    <description><![CDATA[A sexta entrevista do Link Supesp é com os líderes religiosos Paulo Ricardo Muniz da Costa e Cirleide Rodrigues da Silva, conhecidos como Pai Ricardo de Xango e Mãe Bia de Pomba Gira, respectivamente. Assim como as demais, a entrevista tem o objetivo de informar e propagar um conhecimento sobre pessoas e projetos voltados para a área da segurança pública.

A equipe de reportagem da Superintendência de Pesquisa e Estratégia de Segurança Pública (Supesp), visitou as lideranças na sede da Associação Pai Luiz de Aruanda, no bairro da Barra do Ceará, em Fortaleza, onde o Pai Ricardo e Mãe Bia são responsáveis pela instituição religiosa de Umbanda e as atividades de assistência social desenvolvidas no local.

Durante o encontro, os líderes religiosos de Umbanda, falaram sobre o início e fixação do terreiro na cidade, situações de preconceito e atuação das forças de segurança em relação aos povos de terreiro. Espiritualidade e conhecimento de políticas de segurança para as comunidades tradicionais fizeram parte da entrevista realizada com os pais de santo. Ambos desenvolvem trabalhos de inclusão e saberes ancestrais na comunidade onde atuam.

Em agradecimento às forças de segurança pública, Pai Ricardo e Mãe Bia mencionaram a nova plataforma de mapeamento dos terreiros “Encruzilhadas em Rede”, lançada em janeiro, no Centro Cultural Bom Jardim (CCBJ), uma parceria da Supesp com a Secretaria de Igualdade Racial (Seir). Para os líderes religiosos, a plataforma surgiu como algo “benéfico” aos povos de comunidades tradicionais no combate ao preconceito.

A cerimônia de lançamento contou com a presença da superintendente da Supesp, Juliana Barroso, da secretária da Igualdade Racial, Zelma Madeira, de lideranças do Centro Cultural e representantes de terreiros e comunidades tradicionais.

Início do terreiro

Link Supesp: Há quanto tempo vocês atuam no terreiro? E como foi o processo de fundação do local?

Link Supesp: Quais são as atividades que vocês desenvolvem na Associação em apoio à comunidade?

Link Supesp: De que forma o senhor acredita que podem ser reduzidos os índices de intolerância religiosa?

Link Supesp: Vocês enfrentaram alguma dificuldade para poder firmar o local, tipo uma burocracia em relação a documentação?

Link Supesp: Como é feito o acolhimento das pessoas que chegam a fazer parte da associação?

Link Supesp: Qual é o principal fundamento que o senhor utiliza para manter a associação?

Link Supesp: Em algum momento, vocês já foram desacreditados do conhecimento de vocês, alguém já duvidou?

Link Supesp: Qual foi o caso que mais chamou a atenção de vocês aqui na associação? alguém que chegou muito debilitado (a) mas que teve um suporte de vocês.

Link Supesp: Quais são os planos de vocês para o terreiro e a associação? Podemos dizer que o ano começou faz pouco tempo né?! Então, já tem algo previsto para 2026?]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A sexta entrevista do Link Supesp é com os líderes religiosos Paulo Ricardo Muniz da Costa e Cirleide Rodrigues da Silva, conhecidos como Pai Ricardo de Xango e Mãe Bia de Pomba Gira, respectivamente. Assim como as demais, a entrevista tem o objetivo de informar e propagar um conhecimento sobre pessoas e projetos voltados para a área da segurança pública.

A equipe de reportagem da Superintendência de Pesquisa e Estratégia de Segurança Pública (Supesp), visitou as lideranças na sede da Associação Pai Luiz de Aruanda, no bairro da Barra do Ceará, em Fortaleza, onde o Pai Ricardo e Mãe Bia são responsáveis pela instituição religiosa de Umbanda e as atividades de assistência social desenvolvidas no local.

Durante o encontro, os líderes religiosos de Umbanda, falaram sobre o início e fixação do terreiro na cidade, situações de preconceito e atuação das forças de segurança em relação aos povos de terreiro. Espiritualidade e conhecimento de políticas de segurança para as comunidades tradicionais fizeram parte da entrevista realizada com os pais de santo. Ambos desenvolvem trabalhos de inclusão e saberes ancestrais na comunidade onde atuam.

Em agradecimento às forças de segurança pública, Pai Ricardo e Mãe Bia mencionaram a nova plataforma de mapeamento dos terreiros “Encruzilhadas em Rede”, lançada em janeiro, no Centro Cultural Bom Jardim (CCBJ), uma parceria da Supesp com a Secretaria de Igualdade Racial (Seir). Para os líderes religiosos, a plataforma surgiu como algo “benéfico” aos povos de comunidades tradicionais no combate ao preconceito.

A cerimônia de lançamento contou com a presença da superintendente da Supesp, Juliana Barroso, da secretária da Igualdade Racial, Zelma Madeira, de lideranças do Centro Cultural e representantes de terreiros e comunidades tradicionais.

Início do terreiro

Link Supesp: Há quanto tempo vocês atuam no terreiro? E como foi o processo de fundação do local?

Link Supesp: Quais são as atividades que vocês desenvolvem na Associação em apoio à comunidade?

Link Supesp: De que forma o senhor acredita que podem ser reduzidos os índices de intolerância religiosa?

Link Supesp: Vocês enfrentaram alguma dificuldade para poder firmar o local, tipo uma burocracia em relação a documentação?

Link Supesp: Como é feito o acolhimento das pessoas que chegam a fazer parte da associação?

Link Supesp: Qual é o principal fundamento que o senhor utiliza para manter a associação?

Link Supesp: Em algum momento, vocês já foram desacreditados do conhecimento de vocês, alguém já duvidou?

Link Supesp: Qual foi o caso que mais chamou a atenção de vocês aqui na associação? alguém que chegou muito debilitado (a) mas que teve um suporte de vocês.

Link Supesp: Quais são os planos de vocês para o terreiro e a associação? Podemos dizer que o ano começou faz pouco tempo né?! Então, já tem algo previsto para 2026?]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Sem-titulo-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>