<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Líder católico visita Gaza e ressalta esperança de palestinos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/lider-catolico-visita-gaza-e-ressalta-esperanca-de-palestinos</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/lider-catolico-visita-gaza-e-ressalta-esperanca-de-palestinos#1000</guid>
      <description>© REUTERS/ Ebrahim Hajjaj/proibida a reprodução Ao final de uma visita de três dias à Faixa de Gaza, o cardeal Pierbattista Pizzaballa, Patriarca Lat...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KJ4-kCoy9KRTcaZ5ndDRoKUfVn8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/31/2025-10-31t112245z_1_lynxmpel9u0k7_rtroptp_4_israel-palestinos-gaza-novosataques.jpg?itok=emAAhfVx&quot; alt=&quot;Líder católico visita Gaza e ressalta esperança de palestinos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/ Ebrahim Hajjaj/proibida a reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final de uma visita de três dias à Faixa de Gaza, o cardeal Pierbattista Pizzaballa, Patriarca Latino de Jerusalém, afirmou que, apesar da destruição provocada por anos de guerra, a população local mantém o desejo de reconstruir a própria vida. O patriarca é a principal autoridade que representa a Igreja Católica em Israel, Palestina, Jordânia e Chipre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista a veículos de mídia do Vaticano nesta terça-feira (23), o religioso relatou ter encontrado uma sociedade extenuada, marcada pela pobreza extrema e pela falta de infraestrutura básica, mas ainda movida por sinais de esperança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Pizzaballa, os problemas estruturais seguem evidentes. Casas, escolas e hospitais precisam ser reconstruídos, enquanto grande parte da população vive cercada por esgoto e lixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, o cardeal destacou ter percebido, durante encontros com homens, mulheres e crianças, uma forte vontade de retomar a normalidade e de reconstruir o futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a visita, iniciada em 19 de dezembro, o patriarca também presenciou momentos de alegria, especialmente entre as crianças. Ele recordou a serenidade encontrada nos olhares dos pequenos durante a encenação de um presépio vivo, que emocionou os presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o cardeal, o Natal em Gaza é celebrado sem grandes festividades, com exceção da liturgia, mas é marcado por um sentimento genuíno de alegria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pizzaballa ressaltou ainda que, apesar das dificuldades, os moradores de Gaza não se sentem abandonados pelo mundo. Para ele, é importante diferenciar a atuação da comunidade política da presença da sociedade civil, que, segundo afirmou, esteve ao lado da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao falar sobre a paz, o cardeal destacou que se trata de um conceito exigente em um território marcado pela guerra. Segundo ele, mais do que discursos, é necessário criar condições reais, sólidas e estáveis para que a paz possa se afirmar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mensagem dirigida aos cristãos, o patriarca afirmou que não se deve fugir da realidade atual. Para ele, Jesus entrou na história em um contexto imperfeito, assim como o vivido hoje em Gaza, e cabe às pessoas assumir esse momento histórico e trabalhar para transformá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em coletiva de imprensa realizada em Jerusalém após a visita, Pizzaballa alertou para a gravidade da situação econômica. Embora a escassez de alimentos tenha sido parcialmente superada, poucos moradores têm condições financeiras de comprar comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cardeal disse ter se impressionado com o grande número de crianças vivendo nas ruas e afirmou haver preocupação com o futuro delas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Vaticano News&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralização da 1001 deixa 30% da frota sem rodar em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Autoridades buscam 3 dos 4 detentos que deixaram prisão em Belo Horizonte, com alvarás de soltura falsos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/lider-catolico-visita-gaza-e-ressalta-esperanca-de-palestinos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/ Ebrahim Hajjaj/proibida a reprodução Ao final de uma visita de três dias à Faixa de Gaza, o cardeal Pierbattista Pizzaballa, Patriarca Lat...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 12:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 12:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 12:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 12:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KJ4-kCoy9KRTcaZ5ndDRoKUfVn8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/31/2025-10-31t112245z_1_lynxmpel9u0k7_rtroptp_4_israel-palestinos-gaza-novosataques.jpg?itok=emAAhfVx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Novo salário mínimo será de R$ 1.621 em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/novo-salario-minimo-sera-de-r-1621-em-2026</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/novo-salario-minimo-sera-de-r-1621-em-2026#1001</guid>
      <description>O salário mínimo será de R$ 1.621 a partir de 1º de janeiro de 2026. O valor teve um aumento de 6,8%, um pouco mais de R$ 100, e foi estipulado por m...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/m6pegF0URI83fij1x2AmbDXZEko=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0g0a8129.jpg?itok=HmrFm0mh&quot; alt=&quot;Novo salário mínimo será de R$ 1.621 em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O salário mínimo será de R$ 1.621 a partir de 1º de janeiro de 2026. O valor teve um aumento de 6,8%, um pouco mais de R$ 100, e foi estipulado por meio de publicação, nesta quarta-feira (24), no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo governo federal. O mínimo anterior era de R$ 1.518.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras, o valor do salário mínimo deve ser atualizado anualmente pela inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) acumulado em 12 meses até novembro, mais o crescimento da economia brasileira de dois anos antes, ou seja, do ano de 2024, sujeito ao limite máximo de 2,5% ao ano, por conta do teto de gastos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois componentes, juntos, garantem um aumento real do piso, diferente da política dos governos anteriores para o salário mínimo, de Michel Temer e Jair Bolsonaro, quando o reajuste era feito somente pela inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse modelo teve efeitos adversos sobre o poder de compra em contexto de inflação relativamente elevada&quot;, disse o Departamento Intersindical de Estatística e Estudos (Dieese), em nota técnica sobre o novo mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Enquanto os preços avançavam continuamente, a recomposição salarial ocorria apenas uma vez, no reajuste anual, fazendo com que o salário mínimo real se deteriorasse&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão acrescentou que, somente a reposição da inflação, entre 2020 e 2022, não foi suficiente para diluir o impacto dos preços dos alimentos, que subiram acima da média, pesando de forma desproporcional no rendimento das famílias pobres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O salário mínimo é a menor remuneração que um trabalhador formalizado pode receber no país e deve ser suficiente para atender a necessidades vitais básicas próprias e de sua família, como moradia, alimentação, saúde, lazer, higiene e transporte, de acordo com a Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com essa intenção, de acordo com o Dieese, a mínimo mensal de uma família de quatro pessoas no Brasil deveria ser de R$ 7.067,18, em novembro de 2025, o equivalente a 4,3 vezes o novo piso do mínimo nacional em janeiro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o departamento, cerca de 62 milhões de brasileiros recebem o mínimo. Com o reajuste para R$ 1,621, o incremento na economia será de R$ 81,7 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralização da 1001 deixa 30% da frota sem rodar em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Autoridades buscam 3 dos 4 detentos que deixaram prisão em Belo Horizonte, com alvarás de soltura falsos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres veem no Natal a data para deixar a saudade e unir a família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo será de R$ 1.621 em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/novo-salario-minimo-sera-de-r-1621-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O salário mínimo será de R$ 1.621 a partir de 1º de janeiro de 2026. O valor teve um aumento de 6,8%, um pouco mais de R$ 100, e foi estipulado por m...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 12:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 12:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 12:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 12:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/m6pegF0URI83fij1x2AmbDXZEko=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0g0a8129.jpg?itok=HmrFm0mh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Festas de fim de ano devem unir gerações e incluir idosos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/festas-de-fim-de-ano-devem-unir-geracoes-e-incluir-idosos</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/festas-de-fim-de-ano-devem-unir-geracoes-e-incluir-idosos#1002</guid>
      <description>© Tania Santana Madalena/arquivo pessoal Olinda Castilho Escobal, de São Paulo, tem 81 anos e não vê a hora de chegar a festa de Natal, para comemora...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/32wRNm3Z6YapnIwPRfQ4CIvVLWY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/17/tania_santana_madalena.jpg?itok=oLxsg3B2&quot; alt=&quot;Festas de fim de ano devem unir gerações e incluir idosos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tania Santana Madalena/arquivo pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olinda Castilho Escobal, de São Paulo, tem 81 anos e não vê a hora de chegar a festa de Natal, para comemorar com a família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente é bem entrosado, eu com meus filhos”, contou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “A gente sempre faz festa, comemora aniversários, sai e vai para restaurantes. A gente é bem animado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Natal 2025, ela vai fazer uma “pizzaiada” na véspera e um churrasco no dia 25. “Meu filho montou a churrasqueira para churrasco e pizza. Ele fez uma cobertura e nós vamos passar todos aqui na minha casa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somando os três filhos, dois netos, a bisnetinha de 2 anos, nora e genros, serão ao todo dez pessoas, incluindo a própria anfitriã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tania Santana Madalena, de 80 anos, moradora do Rio de Janeiro, também reúne filhos, genros, nora e netos para todas as festividades, repetindo um hábito que começou ainda jovem, quando ela e as cunhadas levavam os filhos pequenos na casa da sogra aos domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os nossos filhos foram criados como irmãos e foram se acostumando, junto aos mais velhos também. Sempre foi assim”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na véspera do Natal, as famílias passavam as festas na casa da mãe dela e, no dia do Natal, com a sogra. O mesmo costume se mantém até hoje, reunindo pessoas de todas as gerações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As festas de fim de ano devem ser momentos de integração e troca entre gerações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a psicóloga e membro da Comissão de Formação Gerontológica da Sociedade Brasileira de Geriatria e Gerontologia (SBGG), Valmari Cristina Aranha Toscano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na verdade, essa época é cheia de significados afetivos para todas as pessoas, principalmente para as mais velhas, porque tanto é uma época de encontrar familiares, de poder retomar e construir memórias, como é um momento em que as famílias se reencontram. Mesmo as pessoas que não têm muita frequência no dia a dia, ao menos uma vez ao ano, nas festas, elas se encontram”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;além das questões positivas, esse é um momento em que também as ausências ficam mais latentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas se lembram dos que não estão presentes, seja pela questão real de uma perda por morte ou por ruptura, por viagem. E as pessoas idosas participarem é muito importante, não só como convidadas ou como figurantes, mas também como participantes ativas e protagonistas desse evento”, sugeriu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valmari Toscano argumentou ainda que, embora, naturalmente, os mais jovens assumam as responsabilidades de comprar presentes ou preparar determinado prato, &quot;é de extrema importância que as pessoas idosas, principalmente as mais longevas, sejam incluídas e se sintam pertencentes ao grupo familiar&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/festas-de-fim-de-ano-devem-unir-geracoes-e-incluir-idosos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tania Santana Madalena/arquivo pessoal Olinda Castilho Escobal, de São Paulo, tem 81 anos e não vê a hora de chegar a festa de Natal, para comemora...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 12:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 12:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 12:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 12:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/32wRNm3Z6YapnIwPRfQ4CIvVLWY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/17/tania_santana_madalena.jpg?itok=oLxsg3B2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula faz discurso de Natal em cadeia nacional de rádio e televisão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-faz-discurso-de-natal-em-cadeia-nacional-de-radio-e-televisao</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-faz-discurso-de-natal-em-cadeia-nacional-de-radio-e-televisao#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil Nesta véspera de Natal (24), o tradicional pronunciamento presidencial pelas festas de fim de ano será veiculado em ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SriOB2kx7FjYhzEFvYL0gWb6ORI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-7.jpg?itok=5EAcP_tf&quot; alt=&quot;Lula faz discurso de Natal em cadeia nacional de rádio e televisão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta véspera de Natal (24), o tradicional pronunciamento presidencial pelas festas de fim de ano será veiculado em cadeia nacional de rádio e televisão às 20h30. O conteúdo do discurso do presidente Luiz Inácio Lula da Silva foi gravado ao longo da semana, mas não foi antecipado à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de terça-feira (23), Lula encerrou a agenda oficial com deslocamento para a cidade de São Paulo, onde celebrará o Natal ao lado da primeira dama Janja Lula da Silva e dos filhos. Após as festividades de Natal, o presidente pretende passar o Réveillon na base naval da Restinga da Marambaia, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Lula reafirmou o cuidado com as pessoas, a prioridade aos mais pobres, o diálogo entre os Poderes e a sociedade e a defesa da democracia. Este ano, a expectativa é que o presidente apresente um balanço de resultados alcançados pelo governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralização da 1001 deixa 30% da frota sem rodar em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Autoridades buscam 3 dos 4 detentos que deixaram prisão em Belo Horizonte, com alvarás de soltura falsos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres veem no Natal a data para deixar a saudade e unir a família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo será de R$ 1.621 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder católico visita Gaza e ressalta esperança de palestinos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festas de fim de ano devem unir gerações e incluir idosos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula faz discurso de Natal em cadeia nacional de rádio e televisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Civil apreende R$ 1,7 milhão do Comando Vermelho no Amazonas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-faz-discurso-de-natal-em-cadeia-nacional-de-radio-e-televisao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil Nesta véspera de Natal (24), o tradicional pronunciamento presidencial pelas festas de fim de ano será veiculado em ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 12:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 12:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 12:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 12:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SriOB2kx7FjYhzEFvYL0gWb6ORI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-7.jpg?itok=5EAcP_tf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil apreende R$ 1,7 milhão do Comando Vermelho no Amazonas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/policia-civil-apreende-r-17-milhao-do-comando-vermelho-no-amazonas</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/policia-civil-apreende-r-17-milhao-do-comando-vermelho-no-amazonas#1004</guid>
      <description>© Tânia Rêgo/Arquivo/Agência Brasil Um esquema de lavagem de dinheiro da organização criminosa Comando Vermelho foi desmontado nesta terça-feira (23)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/K_ExyZzgaUgLl50Hx_LZQqBaGaw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/policia_civil_tania_rego-arquivo_agencia_brasil_0.jpg?itok=xD3AoRyx&quot; alt=&quot;Polícia Civil apreende R$ 1,7 milhão do Comando Vermelho no Amazonas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tânia Rêgo/Arquivo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um esquema de lavagem de dinheiro da organização criminosa Comando Vermelho foi desmontado nesta terça-feira (23), em operação conjunta da Polícia Civil do Rio de Janeiro e a do Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada à imprensa nesta quarta-feira (24), a Polícia Civil do Rio de Janeiro informou que os agentes apreenderam R$ 1,7 milhão em espécie, no município de Manacapuru, na região metropolitana de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apreensão envolveu troca de informações entre as corporações, um trabalho de inteligência que permitiu o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;flagrante no momento em que o dinheiro seria sacado de uma agência bancária, por um representante da facção. O montante seria usado para financiar a logística do grupo criminoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Polícia Civil do Rio, o Comando Vermelho utilizava empresas de fachada para lavar dinheiro de atividades ilícitas no Amazonas. A Delegacia de Combate às Organizações Criminosas e à Lavagem de Dinheiro (DCOC-LD), que coordenou a operação, identificou que a facção fazia transferências fracionadas para laranjas, &quot;com o objetivo de ocultar e dissimular a origem dos ilícitos&quot;, disse, em nota à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações serão estendidas para identificar e prender outras pessoas envolvidas no esquema de lavagem de dinheiro. Em outras diligências, a polícia já tinha identificado ramificações do Comando Vermelho no Amazonas. Na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, realizada em outubro pelas polícias do Rio de Janeiro para conter a expansão da organização, foram assassinados vários chefes do tráfico de Manaus, segundo o governo. Entre eles, Chico Rato e Gringo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralização da 1001 deixa 30% da frota sem rodar em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Autoridades buscam 3 dos 4 detentos que deixaram prisão em Belo Horizonte, com alvarás de soltura falsos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres veem no Natal a data para deixar a saudade e unir a família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder católico visita Gaza e ressalta esperança de palestinos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo será de R$ 1.621 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festas de fim de ano devem unir gerações e incluir idosos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/policia-civil-apreende-r-17-milhao-do-comando-vermelho-no-amazonas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tânia Rêgo/Arquivo/Agência Brasil Um esquema de lavagem de dinheiro da organização criminosa Comando Vermelho foi desmontado nesta terça-feira (23)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 11:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 11:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 11:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 11:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/K_ExyZzgaUgLl50Hx_LZQqBaGaw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/policia_civil_tania_rego-arquivo_agencia_brasil_0.jpg?itok=xD3AoRyx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tornado destelha escola e residências no Rio Grande do Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/tornado-destellha-escola-e-residencias-no-rio-grande-do-sul</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/tornado-destellha-escola-e-residencias-no-rio-grande-do-sul#1005</guid>
      <description>Um tornado passou pela cidade de Farroupilha, no Rio Grande do Sul, na tarde desta terça-feira (23) e trouxe muita chuva e ventos, causando estragos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LtWIxUjFUPCDRbTfokQS6oPAWvw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/tornado_na_serra_do_rs_foi_o_2_em_15_dias_e_causou_ventos_de_100_km.h01.jpg?itok=8Fm53OT8&quot; alt=&quot;Tornado destelha escola e residências no Rio Grande do Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um tornado passou pela cidade de Farroupilha, no Rio Grande do Sul, na tarde desta terça-feira (23) e trouxe muita chuva e ventos, causando estragos por toda a região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não houve feridos, e as famílias que tiveram suas casas comprometidas buscaram ajuda de parentes e amigos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A prefeitura informou que não há registro de desabrigados ou desalojados até esta manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil local, a comunidade de Vila Rica foi a que sofreu os maiores danos, com destelhamento de uma escola municipal e também cerca de 20 casas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve também a queda de duas árvores, uma na Rua Pedro Antonello e outra na comunidade de São Luiz. No bairro Imigrante, o Corpo de Bombeiros atendeu casos de destelhamento em uma casa e em um prédio residencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil recomenda à população de Farroupilha que evite ir até as áreas atingidas pelo tornado e que também não faça manutenção por conta própria nos imóveis atingidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é preciso tomar cuidado com a rede elétrica, porque há fios e cabos caídos na rua e que podem estar energizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para o estado do Rio Grande do Sul nesta quarta (24), véspera de Natal, é de chuva moderada a pontualmente forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confirmação de que o evento climático foi um tornado se deu após análise técnica do Centro de Monitoramento da Defesa Civil do Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão observou os destroços e notou que houve o lançamento de materiais em múltiplas direções, o que é uma característica de tornados. Os ventos ultrapassaram os 100 km/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralização da 1001 deixa 30% da frota sem rodar em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Autoridades buscam 3 dos 4 detentos que deixaram prisão em Belo Horizonte, com alvarás de soltura falsos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres veem no Natal a data para deixar a saudade e unir a família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo será de R$ 1.621 em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/tornado-destellha-escola-e-residencias-no-rio-grande-do-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um tornado passou pela cidade de Farroupilha, no Rio Grande do Sul, na tarde desta terça-feira (23) e trouxe muita chuva e ventos, causando estragos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 11:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 11:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 11:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 11:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LtWIxUjFUPCDRbTfokQS6oPAWvw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/tornado_na_serra_do_rs_foi_o_2_em_15_dias_e_causou_ventos_de_100_km.h01.jpg?itok=8Fm53OT8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/artistas-perifericos-de-auto-de-natal-lideram-lutas-em-comunidades</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/artistas-perifericos-de-auto-de-natal-lideram-lutas-em-comunidades#1006</guid>
      <description>© HANS VON MANTEUFFEL/Divulgação O menino George, de 10 anos, evitava fazer barulho ao revirar o lixo e escolher os materiais recicláveis para vender...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Pb73KuRTl7sZrpYKwmMWRb8Gv7g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/84.jpg?itok=suS0fkok&quot; alt=&quot;Artistas periféricos de auto de Natal lideram lutas em comunidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© HANS VON MANTEUFFEL/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O menino George, de 10 anos, evitava fazer barulho ao revirar o lixo e escolher os materiais recicláveis para vender. Era a forma de ele ajudar nas despesas de casa, no Alto do Morro da Conceição, área periférica na zona Norte do Recife. Vinte e sete anos depois, George José Mendonça, nome de batismo do percussionista Bob Brown, transformou os barulhos da vida em música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As garrafas de plástico, as caixas de madeira ou as latas vazias, que fizeram parte do seu passado, viraram instrumentos do artista. Segundo ele, a transformação dos sons de sua rotina ocorreu pelo caminho e inspiração de um vizinho no bairro, o músico Lucas dos Prazeres. Ele organiza projetos sociais na comunidade em que nasceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando George era criança, Lucas o buscou em casa para apresentar um projeto comunitário, o Centro Maria da Conceição, que mudaria para sempre os seus sentidos. A avó de Lucas doou um terreno que se transformaria no centro comunitário, hoje com mais de quatro décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lucas segurava a mão da gente. Pegava as garrafas e enchia de areia e de pedrinhas. Depois, vedava, pintava e fazia isso aquilo virar um instrumento”, relembra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, como tem ocorrido todos os anos, Bob vai até o Marco Zero da cidade para assistir ao ídolo Lucas, na 22ª apresentação do espetáculo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, auto de Natal com personagens brasileiros. “O que me impressiona no Lucas é o amor que ele tem pela música e pela dedicação por quem precisa”. A peça fará mais duas apresentações, nos dias 24 e 25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No espetáculo de natal deste ano, Lucas dos Prazeres, de 41 anos, interpreta um anjo. “É o anjo que traz o guiso nos pés e ele vem flutuando na batida do cavalo marinho”, afirma. Ele, que é filho de artistas que se conheceram no Balé Popular do Recife, explica que, aos três anos de idade, já sapateava com o coco de roda. Ele entende que as crianças que nascem inspiradas pelas tradições artísticas de uma comunidade recebem formação de cidadania, senso crítico, e olhar diferente para o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a diferença de quem nasce dentro de um território quilombola, como foi o meu caso, daqui no Quilombo dos Prazeres, no Morro da Conceição”, afirma. O que ele vivencia no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no ciclo natalino, faz lembrar as brincadeiras dentro dos terreiros. “Aqui é muito forte a brincadeira do cavalo marinho. E é com essa linguagem que eu me apresento no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, trazendo o cavalo marinho e o coco de roda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista explica que o diretor do espetáculo, Ronaldo Correia de Brito, deu liberdade para que ele colocasse guizos nos pés e trabalhasse com o corpo do cavalo marinho, e tamanco do coco de roda para fazer o sapateado. Fora do palco, Lucas diz que os projetos comunitários que ele coordena, o ponto de cultura Negras Raízes e a Orquestra dos Prazeres, não têm a pretensão de formar músicos, mas cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ponto cultural, Lucas ensina crianças e adolescentes as primeiras ousadias da percussão. Na orquestra, ele promove apresentações. “A minha concepção de criar essa orquestra era justamente porque nas escolas de música não ensinam a diversidade do Nordeste”. Mais de 300 jovens já passaram pela escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lucas testemunha, a orquestra-escola de percussão tem ajudado os músicos a se inserir no mercado de trabalho, como é o caso de Bob Brown, que hoje vive com a agenda lotada. O discípulo Bob já tocou com músicos como Naná Vasconcelos (1944 - 2016), Elba Ramalho, Lenine e Lula Queiroga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliás, uma visita de Naná Vasconcelos ao morro foi fundamental para a visibilidade dos projetos sociais. “Ele começou a frequentar o nosso território, o nosso quilombo e chegou num dado momento que ele me convidou a fazer parte do trabalho dele. Trabalhamos 12 anos juntos e conheci o mundo inteiro”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/artistas-perifericos-de-auto-de-natal-lideram-lutas-em-comunidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© HANS VON MANTEUFFEL/Divulgação O menino George, de 10 anos, evitava fazer barulho ao revirar o lixo e escolher os materiais recicláveis para vender...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 11:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 11:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 11:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 11:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Pb73KuRTl7sZrpYKwmMWRb8Gv7g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/84.jpg?itok=suS0fkok</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/jair-bolsonaro-e-internado-para-ser-submetido-cirurgia-na-quinta</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/jair-bolsonaro-e-internado-para-ser-submetido-cirurgia-na-quinta#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi internado, na manhã desta quarta-feira (24), no Hospital DF Star, em Brasíli...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TFOuOSXEZsk9nP8IR3o0g22YBBQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/mcm_1720.jpg?itok=uTwtw3Tw&quot; alt=&quot;Jair Bolsonaro é internado para ser submetido a cirurgia nesta quinta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi internado, na manhã desta quarta-feira (24), no Hospital DF Star, em Brasília, onde passará por uma cirurgia para tratar uma hérnia inguinal. O procedimento ocorrerá na quinta-feira (25), após indicação de médicos particulares e peritos da Polícia Federal (PF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão após condenação pela trama golpista e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi autorizado a se submeter ao procedimento pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conduzido pela Polícia Federal no trajeto entre a sala da Superintendência da Polícia Federal, na capital federal, e o hospital, o ex-presidente foi internado por volta das 9h30 da manhã, acompanhado da ex-primeira dama, Michelle Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o dia, Bolsonaro deverá realizar os exames pré-operatórios, conforme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manifestação apresentada pelos advogados de defesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo da internação, a vigilância será de 24 horas por dia, com manutenção de dois agentes na porta do quarto, além de outras equipes dentro e fora do hospital, conforme determinação do ministro do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralização da 1001 deixa 30% da frota sem rodar em São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Autoridades buscam 3 dos 4 detentos que deixaram prisão em Belo Horizonte, com alvarás de soltura falsos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: entre chacinas e facções, um ano crítico para seguraça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres veem no Natal a data para deixar a saudade e unir a família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo será de R$ 1.621 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder católico visita Gaza e ressalta esperança de palestinos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festas de fim de ano devem unir gerações e incluir idosos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/jair-bolsonaro-e-internado-para-ser-submetido-cirurgia-na-quinta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi internado, na manhã desta quarta-feira (24), no Hospital DF Star, em Brasíli...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 11:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 11:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 11:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 11:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TFOuOSXEZsk9nP8IR3o0g22YBBQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/mcm_1720.jpg?itok=uTwtw3Tw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude#1008</guid>
      <description>O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oRbZQC1HT_CGTAheGrw0ehfOBDw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/23/istock-895437790.jpg?itok=2cBrICOl&quot; alt=&quot;Consumo de álcool nas festas de fim de ano aumenta riscos à saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Para a psiquiatra Alessandra Diehl, membro do conselho consultivo da Associação Brasileira de Estudos do Álcool e Outras Drogas (Abad),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esse consumo potencializa os riscos à saúde física e mental e traz prejuízos para as relações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista destaca que não existe consumo seguro de álcool. Ela lembra que documentos recentes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ratificados pela Organização Mundial da Saúde (OMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, reforçam que qualquer quantidade ingerida pode trazer prejuízos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre os principais problemas observados nesse período estão quedas, intoxicações e a redução da supervisão de crianças em ambientes com adultos alcoolizados”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito comum que nessa época os pronto-atendimentos pediátricos recebam casos de crianças que ingerem bebida alcoólica porque os adultos não supervisionam adequadamente”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psiquiatra destaca ainda o aumento de episódios de agressividade e o risco da mistura com medicamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pessoa vai perdendo o juízo crítico e acaba se colocando em situações de risco, como dirigir intoxicado, além do aumento da agressividade e de conflitos familiares”, diz Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem já enfrenta problemas com álcool, o fim de ano representa um período especialmente delicado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um período em que a bebida é ofertada grandemente, e a nossa cultura faz uma glamourização muito forte do álcool, o que aumenta a vulnerabilidade de quem está em recuperação”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A bebida não pode ser a protagonista das festas. Quando a gente glamouriza o álcool, isso pode ser um gatilho para pessoas emocionalmente vulneráveis”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psiquiatra também chama atenção para os impactos na saúde mental. Segundo ela, muitas pessoas recorrem ao álcool como forma de lidar com tristeza, ansiedade e frustrações comuns nessa época do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O álcool acaba sendo usado como uma anestesia para lidar com esse mal-estar, mas isso pode piorar sintomas de ansiedade e depressão já existentes”, diz Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto de preocupação é o aumento do consumo entre adolescentes. Em setembro de 2025, foi divulgado o&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/consumo-de-alcool-nas-festas-de-fim-de-ano-aumenta-riscos-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O consumo de bebidas alcoólicas tende a aumentar no período de festas de fim de ano, impulsionado por confraternizações e celebrações familiares. Par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 10:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 10:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 10:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 10:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oRbZQC1HT_CGTAheGrw0ehfOBDw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/23/istock-895437790.jpg?itok=2cBrICOl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:50:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios#1009</guid>
      <description>© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nasciment...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2vbRQRtxrXaWf0UcRKT5LQe9TaM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/presepio.jpeg?itok=JGJLHDIA&quot; alt=&quot;Em praça pública ou em casa, fiéis mantêm tradição de presépios&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nascimento de Jesus compõem presépios com espaços privilegiados pelo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão em espaços públicos ou mesmo na intimidade das casas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o Presépio Natural Mãos de Deus, na cidade de Grão Mogol (MG), na Cordilheira do Espinhaço, a 570 quilômetros de Belo Horizonte, é conhecido como o maior do mundo a céu aberto (em caráter permanente), em uma área de 3,6 mil metros quadrados. As figuras são esculpidas em pedra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O complexo do presépio tem 30 metros de altura. Foi idealizado pelo empresário Lúcio Marcos Bemquerer, que morreu em 2021. Toda a construção foi doada à arquidiocese de Montes Claros (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra é a principal responsável pelo turismo religioso na região e tem, segundo a secretaria de cultura de Minas Gerais, experimentado um crescimento de 20% de visitantes ao ano. O turismo fez crescer, em 2024, o número de empregos no setor em pelo menos 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra opção de visita é o presépio Som, Luz e Movimento, que tem entrada gratuita e é promovido em Brasília pelo grupo Arautos do Evangelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os personagens são esculpidos em gesso e são apresentados em movimento. As cenas têm narração e a automação é eletrônica. A tecnologia foi trazida dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de casa, os brasileiros também não deixaram de cultivar a tradição, mesmo em dias tão cercado de telas. Afora que o valor do presépio é permanentemente ressignificado. Um dos apreciadores de presépios, o deputado federal Chico Alencar escreveu um texto e produziu um vídeo para redes sociais que teve interpretação da atriz Fernanda Montenegro, grande dama da arte dramática brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presépio denuncia a sociedade desigual. Ali estão Maria, José e o menino. Família sem terra e sem teto. Ali ocorrem os pastores da noite que viviam à margem para proteger suas ovelhinhas dos lobos vorazes”, narra a atriz, a partir de texto do parlamentar e amigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Chico Alencar (@chico.alencar)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra homenagem a presépios em 2025 nasceu da inspiração da artista carioca Cora Azedo. Em cores vibrantes, e com anjos negros, ela produziu a obra em acrílico sobre tela (foto em destaque).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destino da tela foi uma exposição de presépios em João Pessoa (PB). “Esse é o segundo presépio que eu faço”, disse a artista adepta do estilo naif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Saiba mais sobre a tradição de presépios na TV Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Ouça também sobre os símbolos natalinos na Rádio Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/em-praca-publica-ou-em-casa-fieis-mantem-tradicao-de-presepios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arte de Cora Azevedo/Arquivo Pessoal Personagens esculpidos em diferentes materiais que recordam, segundo a tradição cristã, o cenário do nasciment...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 09:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 09:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 09:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 09:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2vbRQRtxrXaWf0UcRKT5LQe9TaM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/presepio.jpeg?itok=JGJLHDIA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
