<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Atores mirins compartilham experiência na Mostra de Tiradentes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atores-mirins-compartilham-experiencia-na-mostra-de-tiradentes</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atores-mirins-compartilham-experiencia-na-mostra-de-tiradentes#1000</guid>
      <description>© Leo Fontes/Universo Produções
A sessão na praça da Mostra de Cinema de Tiradentes, no domingo (25), reuniu público de todas as idades para a exibiç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JfSqn5iZpXiXgCrLFCF1KLmZ_3o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/55062935784_15cbf6cb6f_c.jpg?itok=78ZdnGTP&quot; alt=&quot;Atores mirins compartilham experiência na Mostra de Tiradentes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Leo Fontes/Universo Produções&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão na praça da Mostra de Cinema de Tiradentes, no domingo (25), reuniu público de todas as idades para a exibição de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, longa da diretora Anne Pinheiro Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambientado em Brasília nos anos 1980, o filme acompanha uma mãe e dois filhos que chegam à capital sem saber se o pai irá retornar, em um drama familiar marcado pelo olhar infantil e pela atmosfera de um tempo anterior às redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No elenco, Carolina Dieckmann interpreta Helena, a mãe de André e Dudu, vividos pelos jovens atores Theo Medon e Lorenzo Mello. O filme conta ainda com a participação de Letícia Sabatella, que esteve em Tiradentes para divulgar o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após elogios da crítica e prêmio de melhor filme no Festival do Rio,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;terá estreia internacional na próxima semana no Festival de Cinema de Gotemburgo, na Suécia, onde concorre ao Prêmio Ingmar Bergman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecido do grande público pela novela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Theo Medon, hoje com 16 anos, soma mais de 2 milhões de seguidores nas redes sociais. Em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele afirmou que o cinema ampliou seu olhar sobre a profissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não me considero um influencer, eu me considero um ator. As redes sociais são consequência do trabalho. Tento usá-las para divulgar o que faço e para espalhar cultura para a minha geração, porque muita gente não tem acesso a festivais, filmes e a esse universo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atuando desde os 6 anos, Theo descreve a relação com o trabalho como algo natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não lembro direito como era a minha vida antes de ser ator. Isso está enraizado em mim. Tento não diferenciar o Theo artista do Theo de casa. Essa leveza só existe porque tenho uma base familiar muito forte, que me protege das pressões do mercado”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele destacou o mergulho nos anos 1980. “Foi uma imersão total. A direção de arte é um dos pontos altos do filme. Tudo era de verdade, das fitas do quarto do André ao figurino. Isso te transporta para aquele tempo”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, a ausência de celulares muda completamente a vivência juvenil. “Hoje o André teria mais ferramentas para se isolar. Naquela época, ele precisava sair, conhecer pessoas. Isso transforma”, avalia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atores-mirins-compartilham-experiencia-na-mostra-de-tiradentes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Leo Fontes/Universo Produções
A sessão na praça da Mostra de Cinema de Tiradentes, no domingo (25), reuniu público de todas as idades para a exibiç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 12:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 12:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 12:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 12:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JfSqn5iZpXiXgCrLFCF1KLmZ_3o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/55062935784_15cbf6cb6f_c.jpg?itok=78ZdnGTP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente do TSE alerta para aumento de desinformação nas eleições</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-tse-alerta-para-aumento-de-desinformacao-nas-eleicoes</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-tse-alerta-para-aumento-de-desinformacao-nas-eleicoes#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A ministra Cármen Lúcia, presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), alertou nesta terça-feira (27) para o cres...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uzEERtbsghZ13sYKo_Z-r9zMOCw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/11/julgamento-trama-golpista-mc_abr_11092025-5.jpg?itok=BSAl1bXn&quot; alt=&quot;Presidente do TSE alerta para aumento de desinformação nas eleições&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Cármen Lúcia, presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), alertou nesta terça-feira (27) para o crescimento da circulação de desinformação com a proximidade das eleições de 2026, promovida com objetivos maliciosos de gerar descrença e “capturar a vontade livre do eleitor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao abrir um seminário sobre desinformação, segurança e comunicação no processo eleitoral, a ministra observou que as tecnologias não são más em si, dependendo do mau uso que se faz delas para provocarem o dano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nenhuma dúvida que as tecnologias podem levar à contaminação de eleições, pela captura da vontade livre do eleitor, com as mentiras tecnologicamente divulgadas”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro momento, a ministra criticou “pessoas que tentam de alguma forma contaminar a vontade do eleitor para conduzir a um resultado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A dúvida corrói as bases democráticas de um processo eleitoral”, afirmou Cármen Lúcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela defendeu a necessidade de assegurar que a eleição seja um processo &quot;pelo qual cada eleitora e cada eleitor livremente escolhe seu representante, sem que se submeta nem a pressões externas, nem a ataque a sua liberdade de escolha”. Cármen Lúcia pregou ainda tranquilidade no combate à desinformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O processo eleitoral precisa de ser garantido de maneira íntegra, de maneira tranquila, que isso não seja um momento de tumulto e muito menos de violência”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do TSE discursou na abertura de um seminário da própria Justiça Eleitoral sobre Segurança, Comunicação e Desinformação, voltado a servidores dos Tribunais Regionais Eleitorais, que se preparam para o ciclo eleitoral deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cármen Lúcia segue no comando da Justiça Eleitoral até agosto, quando o ministro Nunes Marques deverá tomar posse como presidente do TSE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro turno das eleições de 2026 está marcado para 4 de outubro, e o segundo turno, se houver, para 25 de outubro. Neste ano, os eleitores deve votar para os cargos de presidente, governador, senador, deputado federal e deputado estadual ou distrital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre as regras eleitorais deste ano, que devem ser aprovadas pelo tribunal até 5 de março. Entre os temas debatidos está o combate à desinformação no processo eleitoral e o uso de tecnologias como Inteligência Artificial (IA) durante a campanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vigilância Sanitária do DF atualiza regras para serviços de estética&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciativa da Unicamp conecta aluno e pesquisador por meio de cartas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-tse-alerta-para-aumento-de-desinformacao-nas-eleicoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A ministra Cármen Lúcia, presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), alertou nesta terça-feira (27) para o cres...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 11:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 11:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 11:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 11:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uzEERtbsghZ13sYKo_Z-r9zMOCw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/11/julgamento-trama-golpista-mc_abr_11092025-5.jpg?itok=BSAl1bXn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula vai ao Panamá participar do Fórum Econômico da AL e Caribe</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-vai-ao-panama-participar-do-forum-economico-da-al-e-caribe</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-vai-ao-panama-participar-do-forum-economico-da-al-e-caribe#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva embarca, nesta terça-feira (27), para o Panamá onde participa como convidado ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bwgLCaLDmr6DUDt3-qYVLbub0PY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-2.jpg?itok=9l4nrgUF&quot; alt=&quot;Lula vai ao Panamá participar do Fórum Econômico da AL e Caribe&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva embarca, nesta terça-feira (27), para o Panamá onde participa como convidado especial do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os temas a serem debatidos pelos líderes da região estão infraestrutura e desenvolvimento, inteligência artificial, comércio, energia, mineração e segurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A viagem está marcada para esta tarde e a previsão é de que Lula chegue à Cidade do Panamá às 16h30 (18h30 no horário de Brasília).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro será o segundo a discursar no fórum, depois do presidente do país anfitrião, José Raúl Mulino, na manhã desta quarta-feira (28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, os chefes de visitarão uma das eclusas do Canal do Panamá, para foto oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na agenda de Lula, também há a previsão de reuniões bilaterais e encontros com outros presidentes que também participam do evento. Equador, Guatemala, Bolívia, Chile e Jamaica já confirmaram presença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o presidente panamenho, Lula deve assinar um acordo de cooperação tratando de investimentos, expansão comercial e logística entre os países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil é o 15º maior usuário do Canal do Panamá. Sete milhões de toneladas de produtos brasileiros exportados passam por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O intercâmbio entre os dois países aumentou 78% no último ano, chegando a US$ 1,6 bilhão, com destaque para as exportações brasileiras de petróleo e derivados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Panamá comprou recentemente quatro aviões Super Tucanos da Embraer, tornando-se o oitavo país da América Latina e Caribe a comprar a aeronave brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil tem um estoque de US$ 9,5 bilhões no Panamá, que é o sétimo maior destino de investimentos brasileiros no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Panamá também foi o primeiro país da América Central a se associar ao Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de que Lula retorne ao Brasil ainda na quarta-feira, mas o fórum continua até quinta (29). Mais de 2,5 mil líderes políticos, empresários e acadêmicos participam do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-vai-ao-panama-participar-do-forum-economico-da-al-e-caribe&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva embarca, nesta terça-feira (27), para o Panamá onde participa como convidado ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 11:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 11:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 11:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 11:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bwgLCaLDmr6DUDt3-qYVLbub0PY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-2.jpg?itok=9l4nrgUF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF e CGU investigam fraudes em prefeituras do Rio Grande do Norte</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-e-cgu-investigam-fraudes-em-prefeituras-do-rio-grande-do-norte</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-e-cgu-investigam-fraudes-em-prefeituras-do-rio-grande-do-norte#1003</guid>
      <description>A Polícia Federal (PF) e a Controladoria-Geral da União (CGU) deflagraram, nesta terça-feira (27), a Operação Mederi, com o objetivo de investigar de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Dol94WJSULJ55XKwfqj8piDNtsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/7b36c0f8-3949-40d8-a632-b5ecb1ac9c08.jpeg?itok=oHEVNHTa&quot; alt=&quot;PF e CGU investigam fraudes em prefeituras do Rio Grande do Norte&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal (PF) e a Controladoria-Geral da União (CGU) deflagraram, nesta terça-feira (27), a Operação Mederi, com o objetivo de investigar desvios de recursos públicos e fraudes na área de saúde em administrações municipais no Rio Grande do Norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações apontam indícios de irregularidades “em contratos de fornecimento de insumos para a rede pública de saúde, envolvendo empresas sediadas no Rio Grande do Norte que atuavam junto a administrações municipais de diversos estados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram identificadas “falhas na execução contratual, incluindo indícios de não entrega de materiais, fornecimento inadequado e sobrepreço”, informou a PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação conta com a participação de 163 policiais federais e cinco auditores da CGU, deslocados para o cumprimento de 35 mandados de busca e apreensão. Além disso, foram adotadas medidas cautelares e patrimoniais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os alvos dos mandados de busca e apreensão, está o prefeito de Mossoró, Allyson Bezerra (União Brasil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contatada pela Agência Brasil, a defesa de Alysson Bezerra confirmou o cumprimento dos mandados e disse que “desde o primeiro momento, o prefeito colaborou integralmente com a diligência, franqueando acesso às informações solicitadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o advogado Fabrízio Feliciano, da equipe que defende Alysson Bezerra, “não há qualquer fato que vincule pessoalmente o prefeito no caso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele argumenta que a medida teria sido deferida com base em diálogos envolvendo terceiras pessoas, e que os contratos em questão foram firmados entre municípios do Rio Grande do Norte e empresas de medicamentos, “envolvendo fatos ocorridos em diferentes entes municipais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a defesa, a medida cautelar decorre de decisão judicial proferida em fase investigativa, “sem qualquer juízo de culpa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliciano acrescenta que, desde 2023, a prefeitura tornou obrigatória o uso do Sistema Nacional de Gestão da Assistência Farmacêutica - Hórus como plataforma oficial de controle de estoque e dispensação de medicamentos no âmbito da prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde então, segundo o advogado, as responsabilidades pela fiscalização desses estoques foi repassada à Controladoria-Geral do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vigilância Sanitária do DF atualiza regras para serviços de estética&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciativa da Unicamp conecta aluno e pesquisador por meio de cartas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberto da Austrália volta a acionar política de calor extremo em jogos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-e-cgu-investigam-fraudes-em-prefeituras-do-rio-grande-do-norte&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal (PF) e a Controladoria-Geral da União (CGU) deflagraram, nesta terça-feira (27), a Operação Mederi, com o objetivo de investigar de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Dol94WJSULJ55XKwfqj8piDNtsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/7b36c0f8-3949-40d8-a632-b5ecb1ac9c08.jpeg?itok=oHEVNHTa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito de Minneapolis anuncia saída de agentes do ICE da cidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/prefeito-de-minneapolis-anuncia-saida-de-agentes-do-ice-da-cidade</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/prefeito-de-minneapolis-anuncia-saida-de-agentes-do-ice-da-cidade#1004</guid>
      <description>© Reuters/Tim Evans/Arquivo/Proibida reprodução
Oprefeito de Minneapolis,Jacob Frey, anunciou em uma rede social na noite desta segunda-feira (26) qu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tl0SzldJ7I3usl-V72rx6f_9VgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/2026-01-20t210657z_1046583355_rc2xziapbemv_rtrmadp_3_usa-trump-minnesota.jpg?itok=plMhtJXd&quot; alt=&quot;Prefeito de Minneapolis anuncia saída de agentes do ICE da cidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Tim Evans/Arquivo/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oprefeito de Minneapolis,Jacob Frey, anunciou em uma rede social na noite desta segunda-feira (26) que conversou com o presidente dos EUA Donald Trump, e que parte dos agentes do Serviço de Imigração e Alfândega (ICE) vão deixar a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conversei com o presidente Trump nesta tarde e mostrei como Minneapolis se beneficia da presença da comunidade de imigrantes e deixei claro que meu maior pedido é que a operação Metro Surge [do ICE] precisa acabar. O presidente concordou que a atual situação não pode continuar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a publicação de Frey, os agentes federais começam a sair da cidade nesta terça (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vou continuar insistindo na saída dos demais policiais envolvidos nesta operação”, escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Jacob Frey (@jacobfrey1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua declaração, Frey informou ainda que a cidade de Minneapolis continuará cooperando com o governo federal nas investigações de crimes, mas que não participará de prisões inconstitucionais: “Criminosos violentos devem ser responsabilizados pelos crimes que cometeram, não com base em sua origem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador de Minnesota, estado onde fica Minneapolis, Tim Walz, também conversou com Trump nesta segunda-feira (26). Eles concordaram em rever a atuação do ICE no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Pretti, cidadão norte-americano, de 37 anos, que trabalhava como enfermeiro em um hospital de veteranos de guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pretti foi imobilizado por cinco homens da corporação federal e, em seguida, já completamente dominado, foi atingido por dez disparos de arma de fogo feitos por um dos agentes do ICE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, também cidadã norte-americana. Um agente atirou três vezes e matou Renee dentro de seu carro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da agência internacional Reuters,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gregory Bovino, uma das principais autoridades da Patrulha de Fronteira dos EUA, deixará de atuar no estado de Minnesota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bovino vinha sendo criticado pelas ações do ICE. Ainda segundo a Reuters, ele será transferido e deve ser substituído por Tom Homan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, Tricia McLaughlin, porta-voz do Departamento de Segurança Interna dos EUA, negou que Bovino tenha sido dispensado de suas funções.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/prefeito-de-minneapolis-anuncia-saida-de-agentes-do-ice-da-cidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Tim Evans/Arquivo/Proibida reprodução
Oprefeito de Minneapolis,Jacob Frey, anunciou em uma rede social na noite desta segunda-feira (26) qu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 11:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 11:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 11:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 11:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tl0SzldJ7I3usl-V72rx6f_9VgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/2026-01-20t210657z_1046583355_rc2xziapbemv_rtrmadp_3_usa-trump-minnesota.jpg?itok=plMhtJXd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>O Agente Secreto e Apocalipse nos Trópicos são indicados ao Bafta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-e-apocalipse-nos-tropicos-sao-indicados-ao-bafta</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-e-apocalipse-nos-tropicos-sao-indicados-ao-bafta#1005</guid>
      <description>O Bafta, premiação da Academia Britânica de Cinema, anunciou, nesta terça-feira (27), os indicadosàs suas diversas categorias, e oBrasil conquistou t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3C-vsetcuV1IPKDzOQcj3LqqPMM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/06/foto_filme_o_agente_secreto_credito_victor_juca.jpg?itok=CQIHnb4y&quot; alt=&quot;O Agente Secreto e Apocalipse nos Trópicos são indicados ao Bafta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bafta, premiação da Academia Britânica de Cinema, anunciou, nesta terça-feira (27), os indicadosàs suas diversas categorias, e oBrasil conquistou três indicações. O filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estão na disputa. A cerimônia de entrega seráno dia 22 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, filme de Kleber Mendonça Filho, foi indicado às categorias de Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor Roteiro Original. Já&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Petra Costa e Alessandra Orofino, foi indicado para Melhor Documentário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também foi indicadona categoria de Melhor Fotografia pelofilme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria de Filme em Língua Não Inglesa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Tunísia). Em roteiro original, os concorrentes são&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seymour Hersh: Em Busca da Verdade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O longa de Kleber Mendonça também está indicado para a premiação do Oscar, em quatro categorias:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Filme, Melhor Filme Internacional, Melhor Direção de Elenco e também terá Wagner Moura concorrendo como Melhor Ator.A entrega das estatuetas será no dia 15 de fevereiro, em Los Angeles (EUA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se tornou um dos principais concorrentes ao maior prêmio do cinema mundial após seu ótimo desempenho no Globo de Ouro agora em janeiro, quando venceu como Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor Ator em Filme de Drama, comMoura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documentário de Petra Costa, por outro lado, tem uma árdua batalha pela frente. Apesar da vitória em diversos festivais de cinema no mundo, a produção ficou de fora das indicações do Oscar e do Globo de Ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vigilância Sanitária do DF atualiza regras para serviços de estética&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-e-apocalipse-nos-tropicos-sao-indicados-ao-bafta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Bafta, premiação da Academia Britânica de Cinema, anunciou, nesta terça-feira (27), os indicadosàs suas diversas categorias, e oBrasil conquistou t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 11:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 11:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 11:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 11:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3C-vsetcuV1IPKDzOQcj3LqqPMM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/06/foto_filme_o_agente_secreto_credito_victor_juca.jpg?itok=CQIHnb4y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo de Minas vai multar Vale por vazamentos de água</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/governo-de-minas-vai-multar-vale-por-vazamentos-de-agua</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/governo-de-minas-vai-multar-vale-por-vazamentos-de-agua#1006</guid>
      <description>O governo de Minas Gerais se manifestou nessasegunda-feira (26) sobre os vazamentos em duas minas da Vale na cidade de Congonhas, no interior do esta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WBnvE0199dBy5aRxaDfIyx2bgAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/cc6a88e9-7adb-471f-a0f0-cc7a39f83708.jpg?itok=Pohbe6Ak&quot; alt=&quot;Governo de Minas vai multar Vale por vazamentos de água&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Minas Gerais se manifestou nessasegunda-feira (26) sobre os vazamentos em duas minas da Vale na cidade de Congonhas, no interior do estado. O primeiro problema ocorreuno domingo (25), na mina de Fábrica e o segundo nasegunda-feira (26) na mina de Viga. Não houve feridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, o governo local informou que atua desde domingo na região da mina de Fábrica “para atendimento da ocorrência envolvendo uma estrutura na área de atuação da mineradora Vale”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nota,foram identificados danos ambientais “decorrentes do carreamento de sedimentos e assoreamento de cursos d´água afluentes do Rio Maranhão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente à situação, o governo estadual, por meioda Secretaria de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável (Semad), determinou que a empresa “cumpra imediatamente uma série de medidas emergenciais, incluindo ações de limpeza do local afetado, assim como o monitoramento do curso d´água atingido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vale também terá de apresentar um plano de recuperação ambiental para limpeza das margens, desassoreamento e outras medidas necessárias à recuperação do curso da água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas determinações, a empresa será multada por causar poluição e degradação de recursos hídricos e também por não ter comunicado o acidente em até duas horas a partir da ocorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro das Minas e Energia, Alexandre Silveira, enviou ofício nessa segunda-feira (26) à Agência Nacional de Mineração (ANM) cobrando uma solução imediata para o extravasamento de água na mina Viga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em seu ofício, Silveira dizque, para a solução do problema, pode haver até a “interdição da operação, se preciso for, a fim degarantir a segurança das comunidades locais e a proteção do meio ambiente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também pede uma investigação para apurar as responsabilidades pelo vazamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.O ministério já havia se manifestado no domingo, quando houve a primeira ocorrência na mina de Fábrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vazamentos nas minas da Vale levaramàcriação de uma sala de crise&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com a participação das defesas civis de Congonhas e de Ouro Preto e também da Coordenadoria de Estado de Defesa Civil (Cedec), do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais, da Secretaria do Meio Ambiente e Mudanças Climáticas de Congonhas e do Ministério Público do Estado de Minas Gerais (MPMG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em notadivulgadaontem,a Vale disse que os vazamentos “foram contidos” e que ninguém ficou ferido. Também informou que as populações e comunidades próximas “não foram afetadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa afirmou ainda que ocorreu apenas o vazamento de água com sedimentos e que não houve “carreamento de rejeitos de mineração”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/governo-de-minas-vai-multar-vale-por-vazamentos-de-agua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo de Minas Gerais se manifestou nessasegunda-feira (26) sobre os vazamentos em duas minas da Vale na cidade de Congonhas, no interior do esta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 10:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 10:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 10:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 10:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WBnvE0199dBy5aRxaDfIyx2bgAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/cc6a88e9-7adb-471f-a0f0-cc7a39f83708.jpg?itok=Pohbe6Ak</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo de SC tem 48 horas para explicar lei que barra cotas raciais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-de-sc-tem-48-horas-para-explicar-lei-que-barra-cotas-raciais</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-de-sc-tem-48-horas-para-explicar-lei-que-barra-cotas-raciais#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu prazo de 48 horas para que o governo de Sant...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Lwp_InadQjG8d5cY-Ii4PpGtUJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dsc_3563.jpg?itok=JHIObj85&quot; alt=&quot;Governo de SC tem 48 horas para explicar lei que barra cotas raciais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu prazo de 48 horas para que o governo de Santa Catarina envie mais informações e esclarecimentos sobre a nova legislação que proíbe cotas raciais para ingresso em universidades do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relator do tema, o ministro deu o mesmo prazo para que a Assembleia Legislativa de Santa Catarina (Alesc) explique a nova lei, que proíbe a reserva de cotas raciais para ingresso de estudantes em qualquer instituição de ensino que receba verbas públicas do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro justificou a urgência “ante a notícia de processos seletivos em andamento potencialmente afetados pela legislação estadual impugnada”, porém sem fazer menção a algum certame em específico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi aprovada pela Alesc em dezembro e sancionada pelo governador Jorginho Melo na última sexta-feira (23). Desde então, a oposição em SC acionou a Justiça Federal contra a nova legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;constitucionalidade da nova lei foi questionada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por partidos como PSOL e PT, bem como pela Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), União Nacional dos Estudantes (Une), Coalizão Negra por Direitos e Educafro – associação que luta pela inclusão de negros, em especial, e pobres em geral, em universidades públicas ou particulares, com bolsa de estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, universidades públicas estaduais e outras instituições de ensino superior que recebem recursos do governo do estado ficam proibidas de adotarem políticas de reserva de vagas ou qualquer forma de cota ou ação afirmativa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;como vagas suplementares e medidas congêneres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proibição vale para o ingresso de estudantes e de funcionários nos quadros, incluindo professores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei admite exceções, como a reserva de vaga por critérios exclusivamente econômicos, para pessoas com deficiência e estudantes vindos da rede pública estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As punições previstas para quem descumprir a nova legislação são multa de R$ 100 mil por edital e corte de repasses públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das instituições afetadas pelo texto é a Universidade do Estado de Santa Catarina (Udesc), que tem cerca de 14 mil alunos distribuídos em mais de 60 cursos de graduação e em mais de 50 programas de mestrados e doutorados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proibição de cotas não vale para instituições federais, como a Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei de Cotas vigora no âmbito federal desde 2012 (&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/governo-de-sc-tem-48-horas-para-explicar-lei-que-barra-cotas-raciais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu prazo de 48 horas para que o governo de Sant...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 10:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 10:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 10:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 10:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Lwp_InadQjG8d5cY-Ii4PpGtUJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dsc_3563.jpg?itok=JHIObj85</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU: termina prazo para contestar nota preliminar da prova discursiva</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-termina-prazo-para-contestar-nota-preliminar-da-prova-discursiva</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-termina-prazo-para-contestar-nota-preliminar-da-prova-discursiva#1008</guid>
      <description>O prazo para os candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU)entrarem com eventuais pedidos de revisão das notas prelimi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0NUi_m2DhUz95aFRIJoEtAmeCds=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8664.jpg?itok=4merl2n5&quot; alt=&quot;CNU: termina prazo para contestar nota preliminar da prova discursiva&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para os candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU)entrarem com eventuais pedidos de revisão das notas preliminares da prova discursiva termina nesta terça-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A interposição de recursos contra o resultado preliminar deve ser feita na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Fundação Getulio Vargas (FGV), banca examinadora do certame. O candidato deve fazere fazer login com a conta GOV.BR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovadiscursivacorresponde à segunda fase do concurso e tem caráter eliminatório e classificatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira (23), o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) divulgou as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da prova discursiva do CNU 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o resultado dos pedidos de revisão das notas e o resultado definitivo da prova discursiva serão divulgados em 18 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MGI informa que dos mais de 42 mil aprovados na primeira fase e, portanto, habilitados para fazer a prova discursiva, cerca de 8,5 mil não compareceram ao segundo dia de provas, em 7 de dezembro - uma abstenção de aproximadamente 17%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda edição do CNU oferece 3.652 vagas distribuídas em 32 órgãos federais. Do total, 3.144 são para cargos de nível superior e 508, de nível intermediário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MGI explica que entre as mais de 3,6 mil vagas, 2.480são de preenchimento imediato e as demais(1.172) para provimento emcurto prazo, após a homologação dos resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, o chamado Enem dos Concursos registrou 761.528 inscrições confirmadas, com pessoas inscritas de todos os estados brasileiros, de 4.951 municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As provas do certame foram aplicadas em dois dias, diferentemente do que ocorreu na primeira edição do concurso unificado, em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o cronograma oficial, a previsão de divulgação do resultado, com as listas de classificação (vagas imediatas e lista de espera) é 20 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações sobre o Concurso Público Nacional Unificado 2025 podem ser obtidas pelo telefone 0800 591 0452, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cpnu2@fgv.br e no edital público de abertura do concurso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-termina-prazo-para-contestar-nota-preliminar-da-prova-discursiva&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O prazo para os candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU)entrarem com eventuais pedidos de revisão das notas prelimi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 10:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 10:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 10:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 10:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0NUi_m2DhUz95aFRIJoEtAmeCds=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8664.jpg?itok=4merl2n5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tarde Nacional SP, da Rádio Nacional, vence Prêmio APCA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tarde-nacional-sp-da-radio-nacional-vence-premio-apca</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:22:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tarde-nacional-sp-da-radio-nacional-vence-premio-apca#1009</guid>
      <description>, foi escolhido pela Associação Paulista de Críticos de Arte (APCA) como melhor programa cultural de rádio de 2025. O anúncio foi feitona noite dessa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ftmt-ivGT5SdqG3wzkyjgFUp8P0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/large_copy.jpg?itok=AzrZbNx8&quot; alt=&quot;Tarde Nacional SP, da Rádio Nacional, vence Prêmio APCA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, foi escolhido pela Associação Paulista de Críticos de Arte (APCA) como melhor programa cultural de rádio de 2025. O anúncio foi feitona noite dessa segunda-feira (26), em assembleia realizada no Sindicato dos Jornalistas Profissionais do Estado de São Paulo. A 70ª cerimônia de premiação, com a entrega dos troféus, está prevista para maio, no Teatro Sérgio Cardoso, na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;No ano em que celebra 90 anos, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recebe oprimeiro presente que é esse prêmio importantíssimo da APCA. Parabéns a todos os funcionários envolvidos na produção do programa, que já é um exemplo de sucesso na comunicação pública. O prêmio também é um reconhecimento do vínculo que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que estreou em 2024, já criou com o público paulista- uma praça importantíssima que é prioridade desta gestão&quot;, afirma o presidente da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Thiago Regotto,reforça que a conquista tem significado especial por ser justamente nas celebrações em torno das nove décadas de existência da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o primeiro ano em que a emissora é indicada e já sai vencedora, com um programa que nasceu da força de vontade e da dedicação de dois profissionais da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que produzem, apresentam e operam a atração. Esse trabalho foi fundamental para que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deixasse de ser apenas uma retransmissora e passasse ageradora de conteúdo local, em diálogo direto com a maior cidade da América Latina”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ar de segunda a sexta, das15h às 17h, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em 87,1 FM. Os ouvintes de outras localidades também podem conferir a atração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A produção radiofônica apresenta entrevistas, prestação de serviço, reportagens e agenda cultural com enfoque na Grande São Paulo. O programa também tem colunas com novidades musicais, achados da literatura e formação da identidade cultural da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é a cobertura cultural e temos nos esforçado para levar aos ouvintes a diversidade de vozes que marcam a música brasileira, desde artistas independentes até os grandes nomes da MPB. Também abrimos espaço na programação local para falar sobre cinema, literatura e teatro, dando um panorama da riqueza cultural da maior cidade da América Latina. Isso tudo temperado com a melhor música do mundo: a brasileira”, afirmaVictor Ribeiro, coordenador de Programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Guilherme Strozi, jornalista da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e que estáà frente da atração radiofônica vespertina juntamente com Victor Ribeiro, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;busca dialogar com a população da maior cidade do país com música brasileira tradicional e contemporânea, além de oferecer jornalismo crítico, serviço, entrevistas com personalidades importantes da capitale colunas de literatura, música alternativa, cinema e tecnologia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tarde-nacional-sp-da-radio-nacional-vence-premio-apca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>, foi escolhido pela Associação Paulista de Críticos de Arte (APCA) como melhor programa cultural de rádio de 2025. O anúncio foi feitona noite dessa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 10:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 10:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 10:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 10:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ftmt-ivGT5SdqG3wzkyjgFUp8P0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/large_copy.jpg?itok=AzrZbNx8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
