<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Advogada argentina tem prisão decretada, no Rio, por injúria racial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-argentina-tem-prisao-decretada-no-rio-por-injuria-racial</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-argentina-tem-prisao-decretada-no-rio-por-injuria-racial#1000</guid>
      <description>A Justiça do Rio aceitou a denúncia do Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) e decretou a prisão preventiva da turista argentina e influenciado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Advogada argentina tem prisão decretada, no Rio, por injúria racial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Rio aceitou a denúncia do Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) e decretou a prisão preventiva da turista argentina e influenciadora Agostina Paez por ofensas racistas no dia 14 de janeiro último contra quatro funcionários de um bar em Ipanema, na zona sul do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão é da 37ªVara Criminal do Rio. A pedido do Ministério Público, a justiça já tinha proibido a denunciada de deixar o país, reteve seu passaporte e determinou o uso de tornozeleira eletrônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ação penal, Agostina “estava com duas amigas em um bar na Rua Vinícius de Moraes, em Ipanema, quando discordou dos valores da conta e chamou um funcionário do estabelecimento de negro, de forma ofensiva, com o propósito de discriminá-lo e inferiorizá-lo em razão de sua raça e cor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após ser advertida pela vítima de que a conduta configurava crime no Brasil, a denunciada dirigiu-se à caixa do bar e a chamou de “mono” (macaco, em espanhol), além de fazer gestos simulando o animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a denúncia, Agostina voltou a praticar novas ofensas racistas após sair do bar. Na calçada em frente ao estabelecimento, proferiu outras expressões, emitindo ruídos e fazendo novamente gestos imitando macaco contra três funcionários do bar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, a promotoria destacou que os relatos das vítimas foram corroborados por declarações de testemunhas, imagens do circuito interno de monitoramento do bar e outros registros produzidos no momento dos fatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi rejeitada “a versão apresentada pela denunciada de que os gestos teriam sido meras brincadeiras dirigidas às amigas, especialmente diante do fato de que uma das turistas tentou impedir Agostina de continuar com as ofensas, o que evidencia a consciência da acompanhante quanto à reprovabilidade da conduta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime de racismo - previsto no artigo 2º-A, caput, da Lei nº 7.716/89 - prevê pena de prisão de dois a cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens da Operação Contenção, do RJ, vão passar por perícia da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Flávio Dino determina que todos os poderes suspendam pagamento de verbas indenizatórias que não estejam previstas em lei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aposta de São Gonçalo (RJ) leva prêmio de R$ 141 milhões da Mega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Advogada argentina tem prisão decretada, no Rio, por injúria racial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União cede terreno para Teresópolis regularizar 10 mil famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP denuncia 7 empresários e ex-auditores fiscais por corrupção em SP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-argentina-tem-prisao-decretada-no-rio-por-injuria-racial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça do Rio aceitou a denúncia do Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) e decretou a prisão preventiva da turista argentina e influenciado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 20:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 20:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 20:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 20:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>União cede terreno para Teresópolis regularizar 10 mil famílias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/uniao-cede-terreno-para-teresopolis-regularizar-10-mil-familias</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/uniao-cede-terreno-para-teresopolis-regularizar-10-mil-familias#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal e a prefeitura de Teresópolis, na região serrana do estado do Rio de Janeiro, assinaram nesta quin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SriOB2kx7FjYhzEFvYL0gWb6ORI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-7.jpg?itok=5EAcP_tf&quot; alt=&quot;União cede terreno para Teresópolis regularizar 10 mil famílias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal e a prefeitura de Teresópolis, na região serrana do estado do Rio de Janeiro, assinaram nesta quinta-feira (5) um acordo que transfere um terreno de cerca de 2,8 milhões de metros quadrados (m2), que estavaregistradoem nome do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), para a regularização fundiária que vai titular cerca de 10 mil imóveis residenciais, onde vivem comunidades com mais de 35 mil habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gleba - conhecida como Quinta do Lebrão - era um dos maiores conflitos fundiários urbanos do Brasil, que se arrastava desde 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Se a União não vai fazer nada, então passa para alguém fazer alguma coisa. E o nosso compromisso é tentar entregar todos os títulos que nós tivermos condição de entregar, porque não tem sentido a União ficar com o terreno vazio ou especulando&quot;, afirmou o presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante o ato, no Palácio do Planalto, que marcou o repasse da área da União para a prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Agora, sim, eu posso dizer que eu sou dono dessa terra. Porque, até então, todo mundo da comunidade tinha esse medo de um dia perder a terra, aparecer um presidente que não tem juízo, sem amor ao solo que vive [e tomar a terra]&quot;, afirmou mestre Bibinho, liderança comunitária da Quinta do Lebrão, que participou da cerimônia no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo judicial que pôs fim à disputa pela posse da gleba foi assinado ainda no fim do ano passado, no âmbito do Tribunal Regional Federal da 2ª Região (TRF2), envolvendo INSS, Secretaria do Patrimônio da União (SPU) e prefeitura de Teresópolis. E, nesta quinta-feira, o governo federal concluiu a transferência de propriedade ao município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Essa era a região mais emblemática que a gente queria resolver. Estamos finalizando a discussão judicial e iniciando o processo de regularização para as famílias&quot;, afirmou a ministra da Gestão e Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, além da transferência de posse do terreno, o governo federal está aportando recursos à prefeitura para custear os gastos relacionados a registros em cartório e titulação das casas em nome das famílias, com base em um edital conjunto dos ministérios das Cidades e da Gestão e Inovação em Serviços Públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da prefeitura de Teresópolis ter 36 meses para concluir a regularização, a expectativa do governo federal é que os primeiros títulos sejam entregues em três meses, e o restante em até um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não tem preço a pessoa construir sua casa e, a partir de hoje, ela se tornar herança para esposa, para os netos&quot;, celebrou o prefeito de Teresópolis, Leonardo Vasconcellos. A gleba repassada ao município possui três comunidades. A maior delas é o bairro Quinta do Lebrão, com três mil moradias, seguido por Fonte Santa (520 moradias) e Álvaro Paná (480 moradias).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As terras públicas federais onde as pessoas e as famílias moram, este governo não vai desalojar nenhuma delas. Pelo contrário, nós vamos legalizar e dar dignidade e segurança às famílias brasileiras&quot;, garantiu o ministro das Cidades, Jáder Filho. Segundo ele, milhares de famílias vivem em residências em áreas públicas da União e aguardam esse tipo de regularização fundiária para obter a posse definitiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Depois de tantos anos, a regularização fundiária voltou a ser prioridade no Brasil. Esse ato vai se alongar e se prolongar por todos os estados. Só na minha cidade, em Belém, no Pará, temos cerca de 150 mil famílias que moram nessa situação&quot;, exemplificou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens da Operação Contenção, do RJ, vão passar por perícia da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Flávio Dino determina que todos os poderes suspendam pagamento de verbas indenizatórias que não estejam previstas em lei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/uniao-cede-terreno-para-teresopolis-regularizar-10-mil-familias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal e a prefeitura de Teresópolis, na região serrana do estado do Rio de Janeiro, assinaram nesta quin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 20:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 20:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 20:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 20:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SriOB2kx7FjYhzEFvYL0gWb6ORI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-7.jpg?itok=5EAcP_tf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MP denuncia 7 empresários e ex-auditores fiscais por corrupção em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-7-empresarios-e-ex-auditores-fiscais-por-corrupcao-em-sp</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-7-empresarios-e-ex-auditores-fiscais-por-corrupcao-em-sp#1002</guid>
      <description>O Ministério Público de São Paulo (MPSP) denunciou nesta quinta-feira (5) à Justiça sete pessoas ligadas a um esquema de corrupção envolvendo empresá...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zIOuNIQNOJWi1LIT0szkwjG7d3Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/08/predio-mp_sp_widelg.jpg?itok=SvS-QPxw&quot; alt=&quot;MP denuncia 7 empresários e ex-auditores fiscais por corrupção em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo (MPSP) denunciou nesta quinta-feira (5) à Justiça sete pessoas ligadas a um esquema de corrupção envolvendo empresários e ex-auditores fiscais tributários que trabalhavam na Secretaria da Fazenda e Planejamento de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Entre os denunciados, informou o MP, estão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;auditores-fiscais, além de um diretor contábil e o proprietário e fundador da rede de farmácias Ultrafarma, Sidney Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os denunciados foram investigados na Operação Ícaro, deflagrada em agosto do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sidney Oliveirae o diretor estatutário do grupo Fast Shop, Mario Otávio Gomes.Eles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os promotores João Ricupero, Roberto Bodini, Murilo Perez e Igor Bedone, que assinam a denúncia,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os crimes de corrupção ativa e passiva ocorreram entre os anos de 2021 e 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. De acordo com eles, o dono da Ultrafarma tinha conhecimento dosatos de corrupção, “que causaram prejuízo expressivo aos cofres públicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À época, os auditores-fiscais que trabalhavam na Secretaria da Fazenda –e que agora foram denunciados – teriam solicitado vantagens para beneficiar a Ultrafarma em procedimentos de ressarcimento de créditos do Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS). Em contrapartida, os representantes da empresa teriam oferecido pagamentos ilícitos aos auditores para que eles facilitassem e acelerassem a liberação desses créditos tributários, além de inflarem os valores ressarcidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os promotores, esse esquema pode ter gerado mais de R$ 327 milhões em ressarcimento indevido para a empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a deflagração da operação, a secretaria informou ter revogado as alterações que haviam sido realizadas em 2022 em uma portaria que disciplinava os procedimentos de complemento e ressarcimento do ICMS retido por Substituição Tributária (ICMS-ST) e de um decreto que previa o procedimento de apropriação acelerada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até este momento, não houve manifestação da Ultrafarma. O advogado de Sidney Oliveira não foi localizado pela reportagem da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria, por sua vez, informou que as irregularidades &quot;dizem respeito a procedimentos iniciados em gestões anteriores e que, desde 2023, a atual administração vem adotando medidas para fortalecer o controle e a transparência dos processos de ressarcimento de ICMS&quot;.Segundo a secretaria, uma ampla operação de fiscalização foi deflagrada &quot;para revisar mais de 3,4 mil lançamentos de créditos&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A Corregedoria da Fiscalização Tributária instaurou 33 procedimentos administrativos, que resultaram em afastamentos e demissão, sempre que identificadas irregularidades. Atualmente, um grupo de trabalho específico revisa todos os pedidos relacionados às investigações em curso, em articulação com os órgãos de controle, para assegurar a correta aplicação dos recursos públicos e coibir práticas ilegais&quot;, informaa secretaria, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens da Operação Contenção, do RJ, vão passar por perícia da PF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-7-empresarios-e-ex-auditores-fiscais-por-corrupcao-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público de São Paulo (MPSP) denunciou nesta quinta-feira (5) à Justiça sete pessoas ligadas a um esquema de corrupção envolvendo empresá...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 20:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 20:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 20:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 20:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zIOuNIQNOJWi1LIT0szkwjG7d3Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/08/predio-mp_sp_widelg.jpg?itok=SvS-QPxw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Conteúdos falsos criados com IA mais que triplicam entre 2024 e 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/conteudos-falsos-criados-com-ia-mais-que-triplicam-entre-2024-e-2025</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/conteudos-falsos-criados-com-ia-mais-que-triplicam-entre-2024-e-2025#1003</guid>
      <description>A divulgação de conteúdos falsos criados com inteligência artificial (IA) mais do que triplicaram entre 2024 e 2025 no Brasil, apresentando um cresci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VqSAJhH01SABHW2VFseHNt53rg8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/19/front-view-bad-habit-concept_0.jpg?itok=u2Yon_MQ&quot; alt=&quot;Conteúdos falsos criados com IA mais que triplicam entre 2024 e 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A divulgação de conteúdos falsos criados com inteligência artificial (IA) mais do que triplicaram entre 2024 e 2025 no Brasil, apresentando um crescimento de 308%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panorama da Desinformação no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, estudo inédito do Observatório Lupa, que mapeia tendências, alvos e as principais táticas de desinformação. O estudo foi divulgado nesta quinta-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo analisou qualitativa e quantitativamente os 617 conteúdos verificados pela agência em 2025, comparando-os aos 839 conteúdos de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O panorama mostra que deepfakes e outras peças de desinformação geradas com IA passaram de 39 casos em 2024, número que representa 4,6% do total de checagens feita pela Agência Lupa naquele ano, para 159 em 2025, 25% das verificações. Isso representa um aumento de 120 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deepfakes são tecnologias que permiteque rostos e vozes sejam alteradas em vídeos, por exemplo, o que pode gerar um conteúdo com informações falsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a edição de estreia do estudo, que será anual, há uma mudança estrutural no ecossistema desinformativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostra que em 2024 a IA era usada majoritariamente para criação de golpes digitais, comodeepfakes de famosos fazendo propagandas de sites fraudulentos, por exemplo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em 2025 a tecnologia passou a ser empregada de forma estratégica como arma política: quase 45% dos conteúdos com IA tinha viés ideológico, ante 33% no ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo do Observatório Lupa identificou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mais de três quartos dos conteúdos com IA que circularam em 2025 exploraram a imagem ou a voz de pessoas conhecidas, principalmente de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.O levantamento aponta 36 ocorrências de conteúdo falsoque tinham como alvoo presidente Luiz Inácio Lula da Silva; 33, o ex-presidente Jair Bolsonaro; e 30, ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o panorama, o uso do WhatsApp para difusão de desinformação caiu de quase 90%, em 2024, para 46%, em 2025.Na análise do Observatório Lupa, isso não significa que as fakes diminuíram por lá, mas sim que, agora, há maior dispersão de plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para além do Facebook, Instagram, Threads, WhatsApp e X, que já eram populares, também passaram a ter mais relevância na disseminação de fakes o Kwai, e o Tiktok, ambas redes sociais de vídeos curtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens da Operação Contenção, do RJ, vão passar por perícia da PF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/conteudos-falsos-criados-com-ia-mais-que-triplicam-entre-2024-e-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A divulgação de conteúdos falsos criados com inteligência artificial (IA) mais do que triplicaram entre 2024 e 2025 no Brasil, apresentando um cresci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 20:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 20:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 20:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 20:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VqSAJhH01SABHW2VFseHNt53rg8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/19/front-view-bad-habit-concept_0.jpg?itok=u2Yon_MQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF marca para 25 de fevereiro julgamento sobre penduricalhos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-marca-para-25-de-fevereiro-julgamento-sobre-penduricalhos</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-marca-para-25-de-fevereiro-julgamento-sobre-penduricalhos#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil/Arquivo
O Supremo Tribunal Federal (STF) marcou para o dia 25 de fevereiro o julgamento definitivo da deci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_ySG1aHdaiHYYOOqRdSCtKACC3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9223.jpg?itok=WHuCJnUV&quot; alt=&quot;STF marca para 25 de fevereiro julgamento sobre penduricalhos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) marcou para o dia 25 de fevereiro o julgamento definitivo da decisão do ministro Flávio Dino que suspendeu o pagamento dos penduricalhos ilegais no Três Poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para determinar que as verbas indenizatórias sem base legal devem ser suspensas no prazo de 60 dias. A votação dos demais ministros da Corte ocorrerá durante sessão presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os chamados penduricalhos são benefícios concedidos a servidores públicos e que não cumprem o teto remuneratório constitucional, de R$ 46,3 mil, valor equivalente ao salário dos ministros do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, Flávio Dino afirmou que há um “fenômeno da multiplicação anômala” de verbas indenizatórias incompatíveis com a Constituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro citou o pagamento de “auxílio-peru” e “auxílio-panetone” (benefícios extras de fim de ano) como exemplos de ilegalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suspensão deve ser cumprida em todo o país e vale para o Judiciário, Executivo e Legislativo federais, estaduais e municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens da Operação Contenção, do RJ, vão passar por perícia da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Flávio Dino determina que todos os poderes suspendam pagamento de verbas indenizatórias que não estejam previstas em lei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aposta de São Gonçalo (RJ) leva prêmio de R$ 141 milhões da Mega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Advogada argentina tem prisão decretada, no Rio, por injúria racial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União cede terreno para Teresópolis regularizar 10 mil famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP denuncia 7 empresários e ex-auditores fiscais por corrupção em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conteúdos falsos criados com IA mais que triplicam entre 2024 e 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-marca-para-25-de-fevereiro-julgamento-sobre-penduricalhos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil/Arquivo
O Supremo Tribunal Federal (STF) marcou para o dia 25 de fevereiro o julgamento definitivo da deci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 19:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 19:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 19:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 19:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_ySG1aHdaiHYYOOqRdSCtKACC3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/11042023-pzzb9223.jpg?itok=WHuCJnUV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em fórum, Brasil e Rússia defendem ampliação de parcerias comerciais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/em-forum-brasil-e-russia-defendem-ampliacao-de-parcerias-comerciais</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/em-forum-brasil-e-russia-defendem-ampliacao-de-parcerias-comerciais#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agênci
Brasil e Rússiadefendemo uso da energia nuclear para fins pacíficos. O posicionamento foi divulgado em
pelo vice-pr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OlURn7fe7n5P54b1hSNmCzG8rik=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/img_4462.jpg.jpg?itok=9kxqp2Hc&quot; alt=&quot;Em fórum, Brasil e Rússia defendem ampliação de parcerias comerciais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agênci&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Rússiadefendemo uso da energia nuclear para fins pacíficos. O posicionamento foi divulgado em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo vice-presidente Geraldo Alckmin e pelo primeiro-ministro da russo, Mikhail Mishustin. Ambos lideraram, nesta quinta (5), oFórum Empresarial Brasil-Rússia, no Itamaraty, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os representantes dos países, que são parceiros do Brics, afirmaram que têm interesse em ampliar a pauta de radioisótopos medicinais para atender às necessidades em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também destacou que háinteresse na promoção de projetos conjuntos para “geração de energia nuclear, do ciclo de combustível nuclear, bem como na atualização da base jurídica bilateral da cooperação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta, inclusive, expirou o tratado New Start, que limitava armas nucleares entre EUA e Rússia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No evento em Brasília, os países destacaram o interesse no desenvolvimento da cooperação na indústria farmacêutica e médico-hospitalar, assim como em construção naval, tecnologias industriais digitais e segurança cibernética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também ressalta o multilateralismo e critica o uso de “medidas coercitivas unilaterais, particularmente contra países em desenvolvimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há menção direta aos Estados Unidos ou a outro país. No entanto, a nota de Brasil e Rússia aponta que medidas coercitivas são “ilícitas, ilegítimas e incompatíveis com o direito internacional e com a Carta das Nações Unidas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nas palavras das autoridades no evento, agressões internacionais violam os direitos humanos das populações atingidas, prejudicam o desenvolvimento sustentável e representam grave afronta à independência e à soberania dos Estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;notadivulgadapelo Palácio do Planalto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, foi informado que o presidente Lula destacou ao primeiro-ministro russo a urgência na adoção de ações para fortalecer o multilateralismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nodocumento, foi destacado que o presidente brasileiro insistiu na importância de manter mecanismo de acompanhamento das iniciativas para produzir resultados mais rápidos e benefícios concretos tanto para o Brasilquanto para a Rússia.Para Lula, as cifras ainda não espelham o tamanho das duas economias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À tarde, o vice-presidente Geraldo Alckmin e o primeiro-ministro da Rússia,Mikhail Mishustin, ressaltaram a força da parceria comercial entre os dois países, particularmente para o setor agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles indicaram possibilidades de ampliação de importações e exportações, e também de cooperação para pesquisa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/em-forum-brasil-e-russia-defendem-ampliacao-de-parcerias-comerciais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agênci
Brasil e Rússiadefendemo uso da energia nuclear para fins pacíficos. O posicionamento foi divulgado em
pelo vice-pr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 19:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 19:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 19:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 19:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OlURn7fe7n5P54b1hSNmCzG8rik=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/img_4462.jpg.jpg?itok=9kxqp2Hc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes manda governo do RJ enviar à PF imagens de Operação Contenção</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-governo-do-rj-enviar-pf-imagens-de-operacao-contencao</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-governo-do-rj-enviar-pf-imagens-de-operacao-contencao#1006</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 15 dias para o governo do Rio de Janeiro enviar à direção da Polícia ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HYsbNkt4PCfn8Icb0PmgFQscJcc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/30/_rbr0577.jpg?itok=I16q-RmO&quot; alt=&quot;Moraes manda governo do RJ enviar à PF imagens de Operação Contenção&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 15 dias para o governo do Rio de Janeiro enviar à direção da Polícia Federal (PF) as câmeras e imagens capturadas durante a Operação Contenção, ocorrida em outubro do ano passado nos complexos da Penha e do Alemão. A decisão foi assinada nesta quarta-feira (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerada a operação mais letal do Rio de Janeiro dos últimos anos, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tinha como objetivo, segundo a Segurança Pública do Rio de Janeiro, conter os avanços do Comando Vermelho. Foram mortas 122 pessoas, entre as quais, 5 policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a decisão, os equipamentos e as imagens deverão passar por perícia da PF. A corporação deverá apresentar os laudos do trabalho realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do ministro foi tomada no processo conhecido como ADPF das Favelas - Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) nº 635. Na ação, a Corte já determinou diversas medidas para redução da letalidade durante operações em comunidades do Riode Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens da Operação Contenção, do RJ, vão passar por perícia da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Flávio Dino determina que todos os poderes suspendam pagamento de verbas indenizatórias que não estejam previstas em lei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aposta de São Gonçalo (RJ) leva prêmio de R$ 141 milhões da Mega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Advogada argentina tem prisão decretada, no Rio, por injúria racial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União cede terreno para Teresópolis regularizar 10 mil famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP denuncia 7 empresários e ex-auditores fiscais por corrupção em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conteúdos falsos criados com IA mais que triplicam entre 2024 e 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF marca para 25 de fevereiro julgamento sobre penduricalhos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-governo-do-rj-enviar-pf-imagens-de-operacao-contencao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 15 dias para o governo do Rio de Janeiro enviar à direção da Polícia ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 18:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 18:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 18:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 18:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HYsbNkt4PCfn8Icb0PmgFQscJcc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/30/_rbr0577.jpg?itok=I16q-RmO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senador Jader Barbalho é internado em Belém após mal-estar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar#1007</guid>
      <description>© Geraldo Magela/Agência Senado
O senador Jader Barbalho (MDB-PA) foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa nesta quinta-feira (5), em Belém, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OKj-w5oVYp1FOn-7rYq9w4ItPOo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/54919731319_3e209a6dc9_o.jpg?itok=pcwxi7Ui&quot; alt=&quot;Senador Jader Barbalho é internado em Belém após mal-estar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Geraldo Magela/Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Jader Barbalho (MDB-PA) foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa nesta quinta-feira (5), em Belém, no Pará. Segundo boletim divulgado pela unidade de saúde, Barbalho deu entrada após apresentar episódio de mal-estar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O paciente foi admitido com quadro clínico compatível com desidratação, sendo indicada internação hospitalar para reposição volêmica endovenosa com administração medicamentosa e realização de exames complementares”, diz o boletim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O informe diz ainda que Barbalho está lúcido, “orientado em tempo e espaço”, sem evidência de déficit motor e em estabilidade clínica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador segue acompanhado por equipe multiprofissional e deve ficar em observação médica nas próximas horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens da Operação Contenção, do RJ, vão passar por perícia da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Flávio Dino determina que todos os poderes suspendam pagamento de verbas indenizatórias que não estejam previstas em lei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aposta de São Gonçalo (RJ) leva prêmio de R$ 141 milhões da Mega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Advogada argentina tem prisão decretada, no Rio, por injúria racial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União cede terreno para Teresópolis regularizar 10 mil famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP denuncia 7 empresários e ex-auditores fiscais por corrupção em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conteúdos falsos criados com IA mais que triplicam entre 2024 e 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF marca para 25 de fevereiro julgamento sobre penduricalhos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senador-jader-barbalho-e-internado-em-belem-apos-mal-estar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Geraldo Magela/Agência Senado
O senador Jader Barbalho (MDB-PA) foi internado no Hospital Beneficente Portuguesa nesta quinta-feira (5), em Belém, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 18:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 18:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 18:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 18:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OKj-w5oVYp1FOn-7rYq9w4ItPOo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/54919731319_3e209a6dc9_o.jpg?itok=pcwxi7Ui</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PGR envia ao Supremo parecer favorável à pejotização do trabalho</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-envia-ao-supremo-parecer-favoravel-pejotizacao-do-trabalho</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-envia-ao-supremo-parecer-favoravel-pejotizacao-do-trabalho#1008</guid>
      <description>O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou nesta quarta-feira (4) ao Supremo Tribunal Federal (STF) parecer favorável à pejotização das rel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/l610bzbYOeJw0_H8LndxFre0Lik=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/09/54973808259_d312564208_o.jpg?itok=txt0VMqf&quot; alt=&quot;PGR envia ao Supremo parecer favorável à pejotização do trabalho&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou nesta quarta-feira (4) ao Supremo Tribunal Federal (STF) parecer favorável à pejotização das relações de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonet também se manifestou a favor da competência da Justiça comum para analisar a validade de contratos entre prestadores de serviços e as empresas, ou seja, avaliar se houve fraude para evitar o pagamento de direitos.Atualmente, as ações que contestam fraudes na contratação por pejotização seguem direto para a Justiça trabalhista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação foi motivada pelo processo no qual a Corte vai decidir sobre a legalidade da pejotização, termo usado para caracterizar contratações de trabalhadores como pessoas jurídicas (PJ) pelas empresas, em vez de assinar a carteira de trabalho. A forma de contratação é&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para evitar o pagamento de direitos trabalhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Gonet, o STF já validou a pejotização e entendeu que esse tipo de contratação, por si só, não constitui fraude trabalhista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao se manifestar sobre a competência para julgar a validade dos contratos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o procurador-geral defendeu quea Justiça do Trabalho deve ser acionada somente se o contrato for anulado pela Justiça comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O parecer é pelo reconhecimento da constitucionalidade da contratação por formas alternativas distintas da tradicional relação de emprego, bem como da competência da Justiça comum para decidir sobre a existência, a validade e a eficácia de contratos civis/comerciais de prestação de serviços”, afirmou Gonet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o ministro Gilmar Mendes, relator,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre o tema que estão em tramitação no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os processos só voltarão a tramitar após a decisão da Corte sobre a legalidade da pejotização. A data do julgamento ainda não foi definida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens da Operação Contenção, do RJ, vão passar por perícia da PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Flávio Dino determina que todos os poderes suspendam pagamento de verbas indenizatórias que não estejam previstas em lei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aposta de São Gonçalo (RJ) leva prêmio de R$ 141 milhões da Mega&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-envia-ao-supremo-parecer-favoravel-pejotizacao-do-trabalho&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou nesta quarta-feira (4) ao Supremo Tribunal Federal (STF) parecer favorável à pejotização das rel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 18:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 18:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 18:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 18:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/l610bzbYOeJw0_H8LndxFre0Lik=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/09/54973808259_d312564208_o.jpg?itok=txt0VMqf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STJ condena conselheiro do TCE-RJ a 13 anos de prisão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-condena-conselheiro-do-tce-rj-a-13-anos-de-prisao</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 04:08:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-condena-conselheiro-do-tce-rj-a-13-anos-de-prisao#1009</guid>
      <description>A Corte Especial do Superior Tribunal de Justiça (STJ), por maioria de votos, condenou o conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z4z0-23ykodUflhXVvnpGe7VP7Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/24_07_2020_sede_stj-2.jpg?itok=yS0gkMa8&quot; alt=&quot;STJ condena conselheiro do TCE-RJ a 13 anos de prisão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte Especial do Superior Tribunal de Justiça (STJ), por maioria de votos, condenou o conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) José Gomes Graciosa à pena de 13 anos de prisão, em regime inicial fechado, pelo crime de lavagem de dinheiro, além de decretar a perda do cargo público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo mesmo crime, o colegiado também condenou a esposa do conselheiro, Flávia Graciosa, à pena de 3 anos de reclusão, com substituição da pena privativa de liberdade por restritivas de direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Isabel Gallotti, relatora do caso, também determinou a devolução dos valores objeto de lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia foi apresentada pelo Ministério Público Federal (MPF) como resultado das operações Quinto do Ouro e Descontrole, que apontaram a existência de uma organização criminosa composta por conselheiros do TCE-RJ, os quais teriam recebido percentuais sobre o valor de diversos contratos celebrados pelo estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os crimes teriam ocorrido entre 1999 e 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relatora reconheceu que, embora prescrita a pretensão punitiva do específico crime de corrupção, que teria originado os valores objeto da lavagem denunciada pelo Ministério Público, o mesmo não acontece com o delito de lavagem de dinheiro, pois, neste caso, a contagem do prazo prescricional começou apenas com a descoberta da existência do dinheiro, quando informada pela Suíça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Isabel Gallotti, o fato de haver provas de que o conselheiro atuou na distribuição de dinheiro, fazendo parte da organização criminosa, torna possível o processo autônomo para a apuração da lavagem, ligada ao crime de corrupção, mesmo que este último não possa ser mais objeto da ação penal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como há autonomia entre os crimes, nada impede que haja uma denúncia por lavagem mesmo que o ato específico de corrupção antecedente não possa mais ser objeto de denúncia”, justificou a relatora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao afastar a causa especial de aumento de pena relativa à organização criminosa, a ministra explicou que esse delito existiu para a prática de corrupção contra a administração estadual, e não para a prática do delito de lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De fato, não havia uma máquina de lavagem da qual eles tenham se utilizado; a lavagem foi feita pela própria família, o conselheiro e sua esposa”, completou a ministra Isabel Gallotti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro de 2025, o ministro do Supremo Tribunal Federal Kassio Marques Nunes determinou o retorno do conselheiro José Gomes Graciosa ao Tribunal de Contas do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;afastado desde 10 de setembro de 2017&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após ser acusado pelo Ministério Público Federal de corrupção passiva e organização criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro do STF, Graciosa já estava afastado há quase 8 anos sem ter sido condenado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A jurisprudência desta Suprema Corte não consente excesso de prazo de medida cautelar de afastamento do cargo, especialmente quando recrudescido por uma dilação excessiva, como no caso dos autos”, diz a decisão.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stj-condena-conselheiro-do-tce-rj-a-13-anos-de-prisao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Corte Especial do Superior Tribunal de Justiça (STJ), por maioria de votos, condenou o conselheiro do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z4z0-23ykodUflhXVvnpGe7VP7Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/24_07_2020_sede_stj-2.jpg?itok=yS0gkMa8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
