<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 05/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>3 notícias publicadas hoje (3 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 22:47:01 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza começa 2026 reforçando o trabalho preventivo de limpeza de lagoas e canais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-comeca-2026-reforcando-o-trabalho-preventivo-de-limpeza-de-lagoas-e-canais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260105-3f9a03bb17e8</guid>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:43:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza começa 2026 reforçando o trabalho preventivo de limpeza de lagoas e canais - Segunda, 05 Janeiro 2026 13:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/05%2001%202025%20Limpeza%20de%20canais.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza começa 2026 reforçando o trabalho preventivo de limpeza de lagoas e canais" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito e coordenador de defesa civil ao lado de canal onde há uma máquina retirando lixo" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/05 01 2025 Limpeza de canais.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption> “É muito importante realizar essa atividade com antecedência, pois estamos evitando assim o aumento excessivo do nível da água com as chuvas e também combatendo a poluição ambiental em toda a Cidade, pois retiramos o lixo que a população, infelizmente, insiste em descartar de forma incorreta”, destaca Evandro Leitão (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Defesa Civil de Fortaleza (DCFor), inicia 2026 reforçando as ações de limpeza de açudes, lagoas, canais e bueiros, como forma de prevenção para diminuir danos que possam ser causados pela quadra chuvosa que se aproxima.</p>
<p>Fortaleza tem 164 canais cadastrados pela DCFor e 72 lagoas. Todos os canais foram limpos em 2025, e devem receber o serviço de limpeza novamente neste ano, alguns mais de uma vez. Entre as lagoas, 35 foram limpas, priorizando as maiores e aquelas de maior escoamento.</p>
<p>O prefeito Evandro Leitão acompanha a limpeza dos recursos hídricos junto ao coordenador da DCFor, coronel Haroldo Gondim. “É muito importante realizar essa atividade com antecedência, pois estamos evitando assim o aumento excessivo do nível da água com as chuvas e também combatendo a poluição ambiental em toda a Cidade, pois retiramos o lixo que a população, infelizmente, insiste em descartar de forma incorreta”, destaca o prefeito.</p>
<p><strong>Antecedência</strong><br/><br/></p>
<figure><img alt="máquina pesada fazendo a limpeza de uma lagoa" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/05 01 2025 Limpeza de canais 2.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Reforço da limpeza de canais e lagoas será maior em janeiro de 2026, mas em novembro e dezembro de 2025 o trabalho seguiu ocorrendo de forma preventiva</figcaption></figure>
<p>Segundo dados da DCFor, o reforço da limpeza de canais e lagoas será maior em janeiro de 2026, mas em novembro e dezembro do ano passado o trabalho seguiu ocorrendo de forma preventiva em várias áreas da Cidade, como os canais da Bela Vista, do Lagamar, José Walter II, J. da Penha (Riacho Pajeú), Pio Saraiva, da Jacarecanga, das Malvinas, do Prado, da Palmeirinha, do Sesi, e da Rosinha. <br/><br/>No período, também houve atividades nas lagoas da Parangaba, do Mondubim, da Vila Cazumba, da Agronomia, da Pedra, da Pirocaia, e do Soldado.</p>
<p>“Cada canal ou lagoa tem suas características e em alguns o trabalho dura até dois meses, tirando muito material orgânico para termos uma boa prevenção de alagamentos e inundações, beneficiando os mananciais ao redor com maior fluidez da água, evitando ou diminuindo os prejuízos com as chuvas mais intensas”, explica o coordenador da Defesa Civil de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-comeca-2026-reforcando-o-trabalho-preventivo-de-limpeza-de-lagoas-e-canais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/05%2001%202025%20Limpeza%20de%20canais.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/05%2001%202025%20Limpeza%20de%20canais.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza começa 2026 reforçando o trabalho preventivo de limpeza de lagoas e canais</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secultfor apresenta programação cultural da primeira semana de janeiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secultfor-apresenta-programacao-cultural-da-primeira-semana-de-janeiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260105-53f7dd9e44ee</guid>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:31:00 +0000</pubDate>
<description>Secultfor apresenta programação cultural da primeira semana de janeiro - Segunda, 05 Janeiro 2026 13:31</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ROL-CULTURAL_JANEIRO-11.png" alt="Secultfor apresenta programação cultural da primeira semana de janeiro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) inicia janeiro em clima de acolhida e celebração. Em destaque na programação da primeira semana do mês, estão as apresentações do Ciclo Natalino 2025, as atividades dos equipamentos vinculados e a estreia do selo musical Iracema Sounds, que reúne dez artistas de Fortaleza em lançamento de álbum com show especial.</p>
<p>A programação tem início na segunda-feira (05/01), quando a Biblioteca Pública Cristina Poeta abre o período de férias com o Café com Tapioca, promovendo um momento de acolhida ao público. Na mesma data, o Ciclo Natalino 2025 segue em circulação pelos territórios da cidade com a apresentação do Pastoril Estrela de Seu Silvestre, na Areninha do Rodolfo Teófilo, na Regional 3.</p>
<p>Na terça-feira (06/01), as ações se intensificam e se distribuem pela cidade. A Biblioteca Pública Dolor Barreira promove uma contação de histórias com Chicão Oliveira, voltada ao público infantil, enquanto a Biblioteca Cristina Poeta realiza uma atividade de pintura e colagem em referência ao Dia de Reis. A programação do Ciclo Natalino 2025 continua com duas apresentações: Pastoril Estrela da Serra, no Polo de Lazer do Conjunto Esperança, na Regional 10, e o espetáculo “Reisado Maracatu, a Coroação da Cultura Popular”, na sede do Maracatu Corte Imperial, no Centro.</p>
<p>A agenda cultural segue na quarta-feira (07/01), com a leitura de contos em prosa da obra “A Vida Como Ela É”, de Nelson Rodrigues, na Biblioteca Pública Dolor Barreira, reforçando o espaço como ambiente de fruição literária. Na quinta-feira, dia 8, o Teatro São José se transforma em palco para o evento Miss Universo Ceará, reunindo arte, espetáculo e público em uma noite especial.</p>
<p>Na sexta-feira (09/01), a Biblioteca Pública Dolor Barreira abre espaço para o Cine Trash, com a exibição dos filmes "They Call Me Macho Woman!" (1989) e "Buck Rogers no Século 25" (1979), voltados ao público a partir de 16 anos. No mesmo dia, o Teatro São José recebe o Concurso Corte Momina, celebrando a cultura popular e a tradição carnavalesca. Encerrando a programação, sábado (10/01), a Biblioteca Pública Dolor Barreira sedia o Mercado Geek, reunindo cultura pop, criatividade e troca de experiências em um encontro dedicado aos fãs do universo geek.</p>
<p>Ainda no sábado, o Centro Cultural Belchior promove o lançamento de álbum com músicas inéditas de dez artistas de Fortaleza, marcando a estreia do selo musical Iracema Sounds e a conclusão da primeira edição do projeto ‘O Sonho e O Som’, com show aberto ao público. No equipamento permanece aberta à visitação a exposição “Brasileirismo”, de Olavo Santos, com curadoria de Diego de Santos e M.Dias Preto. A mostra permanece aberta à visitação até o dia 24 de janeiro de 2026, de terça a sábado, das 9h às 21h.</p>
<p><strong>Inscrições abertas</strong></p>
<p>A Chamada Pública para contratação de Organização da Sociedade Civil destinada à execução do Edital Cultura Infância está disponível para conhecimento público até 5 de janeiro de 2026, com inscrições abertas entre os dias 6 e 15 de janeiro, por meio da plataforma Mapa Cultural.</p>
<p>Também estão abertas as inscrições para o Edital de Seleção de Alunos e Alunas do Curso de Formação Básica em Dança da Escola Pública de Dança da Vila das Artes, com candidaturas disponíveis até 2 de fevereiro de 2026, por meio de formulário online. Outro destaque é a 77ª edição do Salão de Abril, que recebe inscrições e submissões de trabalhos artísticos até 22 de janeiro de 2026, conforme edital de seleção disponível no site oficial do Salão, reafirmando seu papel como uma das mais tradicionais e relevantes mostras de artes visuais do país.</p>
<p><strong>Programação</strong></p>
<p><strong>05/01 (segunda-feira)</strong></p>
<p>8h - Abertura de Férias - Café com Tapioca<br/>Local: Biblioteca Pública Cristina Poeta (Rua Raimundo Ribeiro, 580 - Autran Nunes)</p>
<p>19h - <strong><span>Ciclo Natalino 2025</span></strong> Pastoril Estrela de Seu Silvestre<br/>Local: Areninha do Rodolfo Teófilo (Rua Frei Marcelino, 151 - Rodolfo Teófilo) - Regional 3</p>
<p><strong>06/01 (terça-feira)</strong></p>
<p>9h - Contação de histórias, com Chicão Oliveira<br/>Local: Biblioteca Pública Dolor Barreira (Av. da Universidade, 2572 - Benfica)<br/>Classificação indicativa: a partir de 5 anos</p>
<p>13h - Pintura e Colagem alusiva ao Dia de Reis<br/>Local: Biblioteca Pública Cristina Poeta (Rua Raimundo Ribeiro, 580 - Autran Nunes)</p>
<p>19h - <strong><span>Ciclo Natalino 2025</span></strong> Pastoril Estrela da Serra<br/>Local: Polo de Lazer do Conj. Esperança - Instituto Acre (Av. Contorno Norte, 1175 - Conj. Esperança) - Regional 10</p>
<p>20h - <strong><span>Ciclo Natalino 2025</span></strong> Reisado Maracatu, a Coroação da Cultura Popular<br/>Local: Sede do Maracatu Corte Imperial (Rua Major Facundo 1712, José Bonifácio - Centro) - Regional 4</p>
<p><strong>07/01 (quarta-feira)</strong></p>
<p>15h - Leitura de textos em prosa do conto “A Vida Como Ela É”, do escritor Nelson Rodrigues<br/>Local: Biblioteca Pública Dolor Barreira (Av. da Universidade, 2572 - Benfica)</p>
<p><strong>08/01 (quinta-feira)</strong></p>
<p>19h - Miss Universo Ceará<br/>Local: Teatro São José (Rua Rufino de Alencar, 299-327 - Centro)</p>
<p><strong>09/01 (sexta-feira)</strong></p>
<p>18h - Cine Trash com os filmes "They Call Me Macho Woman!" (1989) e "Buck Rogers no Século 25" (1979)<br/>Local: Biblioteca Pública Dolor Barreira (Av. da Universidade, 2572 - Benfica)<br/>Classificação indicativa: 16+</p>
<p>19h - Concurso Corte Momina<br/>Local: Teatro São José (Rua Rufino de Alencar, 299-327 - Centro)</p>
<p><strong>10/01 (sábado)</strong></p>
<p>13 às 18h - Mercado Geek<br/>Local: Biblioteca Pública Dolor Barreira (Av. da Universidade, 2572 - Benfica)<br/>Classificação indicativa: 16+</p>
<p>17h - Show “Sons de Fortal – O fino da cidade”<br/>Local: Anfiteatro da Beira-Mar (Av. Beira-Mar, 3620 - Meireles)<br/>Gratuito e livre</p>
<p><strong>Exposição em Cartaz</strong></p>
<p>Exposição “Brasileirismo”, de Olavo Santos<br/>Curadoria de Diego de Santos e M. Dias Preto<br/>Visitação até 24 de janeiro de 2026 (de terça a sábado, das 9h às 21h, exceto neste período de recesso de fim de ano)<br/>Local: Centro Cultural Belchior (Rua dos Pacajus, 123 - Praia de Iracema)</p>
<p><strong>Inscrições abertas</strong></p>
<p><span><strong>Chamadas e editais</strong></span></p>
<p>Chamada Pública para contratação de OSC para execução do Edital Cultura Infância<br/>Edital disponível para conhecimento público até 5 de janeiro de 2026 e inscrições entre 6 e 15 de janeiro de 2026 pela plataforma <strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7269?utm_source=ig&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=link_in_bio&amp;fbclid=PAdGRzdgO2VfNleHRuA2FlbQIxMQBzcnRjBmFwcF9pZA81NjcwNjczNDMzNTI0MjcAAaenhIjuiJ2CJ9bFF8EBmKW6oobsk_lYMEpEq1cBDZ3KFyvmIQjQ9g0vcjWz1g_aem_3qLT750qVVW8uYgJI5rO6Q">Mapa Cultural</a></strong> (link disponível na bio do @culturadefortaleza)</p>
<p>Edital Seleção de Alunos e Alunas para o Curso de Formação Básica em Dança da Escola Pública de Dança da Vila das Artes<br/>Inscrições disponíveis via <strong><a href="http://forms.gle/fv6zm5GmxiccZ77U7">formulário on-line</a></strong> até o dia 2 de fevereiro de 2026 (link disponível na bio do @viladasartesfortaleza)</p>
<p>77ª edição do Salão de Abril<br/>Inscrição e submissão dos trabalhos artísticos até 22 de janeiro de 2026, por meio do site oficial do Salão. <strong><a href="https://www.salaodeabril.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital-Salao-de-Abril-77a-Edicao-1_compressed-assinado-pdf-D4Sign.pdf">Edital de seleção de trabalhos artísticos para o 77º Salão de Abril</a></strong>.<br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secultfor-apresenta-programacao-cultural-da-primeira-semana-de-janeiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ROL-CULTURAL_JANEIRO-11.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ROL-CULTURAL_JANEIRO-11.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secultfor apresenta programação cultural da primeira semana de janeiro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Sons de Fortal - o fino da cidade: Centro Cultural Belchior lança álbum com músicas inéditas de 10 artistas de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/sons-de-fortal-o-fino-da-cidade-centro-cultural-belchior-lanca-album-com-musicas-ineditas-de-10-artistas-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260105-0e1ce43b6baf</guid>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:56:00 +0000</pubDate>
<description>Sons de Fortal - o fino da cidade: Centro Cultural Belchior lança álbum com músicas inéditas de 10 artistas de Fortaleza - Segunda, 05 Janeiro 2026 11:56</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/sons-de-fortal_site.png" alt="Sons de Fortal - o fino da cidade: Centro Cultural Belchior lança álbum com músicas inéditas de 10 a" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Pirambu, Serrinha, Padre Andrade, Jangurussu, Messejana, Conjunto Palmeiras e outros territórios da cidade estão na origem dos artistas contemplados pelo projeto O Sonho e o Som, do Centro Cultural Belchior (CCBel). Uma das iniciativas inovadoras no Brasil de fomento à cadeia musical por meio de políticas públicas de cultura, o projeto tem como foco valorizar a produção musical e fortalecer uma cena cultural diversa e descentralizada em Fortaleza. A primeira edição chega agora à etapa final com o lançamento do álbum Sons de Fortal – O fino da cidade, que reúne dez faixas e reflete a diversidade estética e territorial da música feita na capital cearense.</p>
<p>Por meio do projeto, o CCBel, equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), selecionou dez artistas da cidade para desenvolver três músicas autorais cada. Ao longo de quatro meses, as pessoas participantes vivenciaram uma imersão criativa que inclui consultorias em gestão de carreira e comunicação, bem como todas as etapas da produção musical: gravação, edição, mixagem e masterização, além de uma oficina com distribuidora especializada.</p>
<p>Após o percurso imersivo, O Sonho e o Som será celebrado com um show especial que reúne as obras produzidas, além do lançamento de um álbum digital com uma faixa de cada artista nas principais plataformas de streaming. As datas já estão definidas: o álbum sai na sexta-feira (09/01) e o show gratuito será realizado sábado (10/01), no Anfiteatro da Beira-Mar, a partir das 17 horas. A audição para convidados será realizada no dia 7 de janeiro.</p>
<p>O lançamento de Sons de Fortal – O fino da cidade também marca a estreia do Iracema Sounds, selo musical criado pelo ICI para organizar e profissionalizar a circulação das obras produzidas. O selo contribui para a gestão e a distribuição das músicas e também para a proteção dos direitos autorais e conexos de artistas participantes.</p>
<p>Com produção assinada por nomes como Daniel Ganjaman, Agê, Marcus Au, Ednobeat, Felipe Couto e Glauber Alves, além de músicos convidados, o álbum percorre sonoridades como MPB, rap, R&amp;B, funk pop, pagode, cumbia, experimental e neosoul.</p>
<p><strong>Fortaleza: território musical plural</strong></p>
<p>Voltada ao fortalecimento das políticas públicas de cultura na cidade, a iniciativa reafirma Fortaleza como um território musical plural, atravessado por diferentes estilos, linguagens e trajetórias “vividas entre o Sonho e o Som”, como canta Belchior.</p>
<p>Participam desta edição os artistas: Mumutante (Serrinha – Regional 8), Caiô (Benfica – Regional 4), ROSABEATZ (Padre Andrade – Regional 3), Otto Nascimentu (Pirambu – Regional 1), Mateus Honori (Jangurussu – Regional 9), Batuta (Conjunto Palmeiras – Regional 9), Ayla Lemos (Messejana – Regional 6), Dipas (Pio XII – Regional 4), Joana Lima (Quintino Cunha – Regional 3) e Zabeli (Jardim Iracema – Regional 1).</p>
<p>Para Fernanda Matias, diretora do CCBel, esta é uma política que impulsiona a cena musical da cidade e abre caminhos reais. “Ao longo dos últimos meses, os artistas tiveram acesso a um estúdio de qualidade, acompanhamento técnico com profissionais de referência nas áreas de produção e comunicação e ampliaram sua visibilidade por meio da divulgação e produção de conteúdo realizada pelo nosso equipamento. O ‘Sonho e o Som’ é mais um importante passo da atual gestão na profissionalização e desenvolvimento da cadeia produtiva da música em Fortaleza”, afirma.</p>
<p><strong>Selo Iracema Sounds</strong></p>
<p>Gerido pela Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), Iracema Sounds é um selo musical criado em 2025 pelo ICI, junto ao projeto O Sonho e o Som para mapear, desenvolver e amplificar a cena musical contemporânea da cidade.</p>
<p>Atuando nas frentes de curadoria artística, produção fonográfica e estratégias de lançamento, o selo conecta artistas da cidade ao mercado, promovendo circulação, visibilidade e fortalecimento de identidades autorais. O Iracema Sounds desenvolve projetos integrados de comunicação, audiovisual e experiências ao vivo, articulando território, diversidade sonora e impacto cultural.</p>
<p><strong>Detalhes das faixas</strong></p>
<p>Mumutante (feat. Agê) — “Maré”<br/>“Maré” é o lançamento de Mumutante, com produção de Daniel Ganjaman e participação de Agê nos beats e teclados. A faixa traz um neosoul romântico e envolvente, com vocais marcantes e referências como Lauryn Hill, Erykah Badu e Luedji Luna.</p>
<p>Caiô — “Black Bonnie e Clyde”<br/>“Black Bonnie &amp; Clyde” é o novo single de Caiô, com produção de Daniel Ganjaman. A faixa mistura reggae, rap e xote em uma love song urbana, inspirada por Gilberto Gil, Bob Marley &amp; The Wailers e pelo conterrâneo Mateus Fazeno Rock.</p>
<p>B4tut4 — “Molotov”<br/>“Molotov” é lançamento de B4tut4, uma faixa potente que mistura cumbia, MPB e energia urbana em um protesto dançante e político, com referências como Chico César, Manu Chao e Baiana System. Produzida por Glauber Alves, que já assinou trabalhos com artistas como Luiza Nobel e Juruviara, a música une ritmo latino e discurso afiado.</p>
<p>Zabeli — “Caos”<br/>“Caos” é o lançamento de Zabeli, um rap intenso e direto, com letra forte, dicção precisa e identidade urbana de Fortaleza. Inspirada por Bezerra da Silva, Dina Di e RZO, a faixa carrega atitude, peso lírico e energia crua. O single conta com a produção musical de Nego Célio, que já trabalhou com artistas como Mateus Fazeno Rock e Agê.</p>
<p>Otto Nascimentu — “Corpo Nu”<br/>“Corpo Nu” é lançamento de Otto Nascimentu, trazendo um soul e R&amp;B brasileiro encorpado, com bateria presente, sopros marcantes e clima de performance ao vivo. Inspirada por Liniker, Azula e Os Garotin, a faixa é intensa, elegante e sensorial. O single foi produzido por Marcus Au, que já trabalhou com artistas como Mateus Fazeno Rock, Mumutante, Agê e Verônica Decide Morrer.</p>
<p>Ayla Lemos — “São Sebastião”<br/>“São Sebastião” é lançamento de Ayla Lemos, trazendo uma sonoridade experimental com instrumental refinado e clima contemplativo. Inspirada por José González, Ichiko Aoba e Milton Nascimento, a faixa produzida por Felipe Couto, que já colaborou com Clau Aniz, Arquelano e Oscar Arruda, aposta em múltiplas texturas, passeando por um mix de sonoridades presentes na MPB.</p>
<p>Mateus Honori — “Luar”<br/>“Luar” é o novo single de Mateus Honori, ator de série e cantor, que apresenta uma MPB romântica com voz rouca, cordas e sopros delicados. Inspirada por Geraldo Azevedo, Zé Ramalho e Elba Ramalho, a faixa tem poesia acessível e forte potencial para trilhas audiovisuais.</p>
<p>Joana Lima — “É Tudo sobre Você”<br/>“É Tudo Sobre Você” é o novo single de Joana Lima — uma balada MPB delicada e emotiva, guiada por voz feminina expressiva e uma rica composição de arranjos sensíveis. Com referências como Vanessa Moreno, Liniker e Corinne Bailey Rae, a faixa fala de amor com intimidade e elegância. A música é produzida por Marcus Au, que já assinou trabalhos de Mateus Fazeno Rock, Mumutante, Agê e Verónica Decide Morrer.</p>
<p>Dipas — “Boboquei”<br/>“Boboquei” é o lançamento de Dipas, com produção e beats de Ednobeat e participação de Mateus Farias na flauta. A faixa mistura pagode, piseiro, lovebeat e funk, com letra chiclete e alto potencial viral, dialogando com referências como MC Ryan, Matuê e Thiaguinho.</p>
<p>Rosabeatz— “Sou o que Sou (SOQS)”<br/>“Sou O Que Sou” é o lançamento de ROSABEATZ, com produção de Daniel Ganjaman (Planet Hemp, Criolo). A faixa traz uma sonoridade pop eletrônica vibrante, dançante e expansiva, que celebra liberdade e movimento, dialogando com referências como FBC, M.I.A. e Robyn. Feita para quem curte o melhor do POP BR com atitude contemporânea, a música integra a coletânea produzida pelo selo Iracema Sounds, que exalta a atual produção musical de Fortaleza (CE).</p>
<p><strong>Serviço</strong></p>
<p>Lançamento do álbum Sons de Fortal – O fino da cidade<br/>Data: sexta-feira (09/01), nas principais plataformas de streaming</p>
<p>Show Sons de Fortal – O fino da cidade<br/>Data: sábado (10/01)<br/>Horário: 17h<br/>Local: Anfiteatro da Beira-Mar (Av. Beira-Mar, 3620 - Meireles)<br/>Gratuito</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/sons-de-fortal-o-fino-da-cidade-centro-cultural-belchior-lanca-album-com-musicas-ineditas-de-10-artistas-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/sons-de-fortal_site.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/sons-de-fortal_site.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Sons de Fortal - o fino da cidade: Centro Cultural Belchior lança álbum com músicas inéditas de 10 a</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>