<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 02/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>7 notícias publicadas hoje (7 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 17:40:56 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura investe cerca de R$ 40 milhões na volta às aulas de mais de 235 mil alunos, com novo fardamento e kits escolares</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-investe-cerca-de-r-40-milhoes-na-volta-as-aulas-de-mais-de-235-mil-alunos-com-novo-fardamento-e-kits-escolares</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260202-27235a3836d6</guid>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:20:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura investe cerca de R$ 40 milhões na volta às aulas de mais de 235 mil alunos, com novo fardamento e kits escolares - Segunda, 02 Fevereiro 2026 14:20</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20SME%20_27A0136.JPG" alt="FORtaleCE: Prefeitura investe cerca de R$ 40 milhões na volta às aulas de mais de 235 mil alunos, co" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02 02 2026 SME _27A0136.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Para marcar a data, o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, entregou a requalificação da Escola Municipal João Germano da Ponte Neto, no bairro Conjunto Palmeiras (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza deu início, nesta segunda-feira (02/02), ao ano letivo de 2026. Ao todo, 651 unidades da Rede Municipal retornaram às aulas, entre escolas, Centros de Educação Infantil (CEIs) e creches parceiras, beneficiando mais de 235 mil alunos.</p>
<p>Para marcar a data, o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, entregou a requalificação da Escola Municipal João Germano da Ponte Neto, no bairro Conjunto Palmeiras. A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva e faz parte do FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo do Estado voltadas ao desenvolvimento da Capital.</p>
<p>Na unidade, o prefeito, acompanhado do secretário municipal da Educação (SME), Idilvan Alencar, realizou a entrega do novo fardamento escolar e dos kits pedagógicos da Rede Municipal. Evandro também destacou outras ações voltadas à valorização da educação, como o repasse dos precatórios do Fundef e o reajuste salarial do magistério.</p>
<figure><img alt="prefeito posa para a foto com um aluno mostrando o kit escolar" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02 02 2026 SME _27A0121.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>prefeito, acompanhado do secretário municipal da Educação (SME), Idilvan Alencar, realizou a entrega do novo fardamento escolar e dos kits pedagógicos da Rede Municipal</figcaption></figure>
<p>“Temos levado boas notícias para a educação de Fortaleza já há algum tempo. Na semana passada, assinamos a homologação do Acordo dos Precatórios do Fundef, garantindo esse direito a todos os nossos professores. A partir de 2027, os valores começarão a ser creditados diretamente na conta dos docentes”, afirmou o prefeito.</p>
<p>Evandro também ressaltou os investimentos em infraestrutura escolar. “Iniciamos a entrega de todo o fardamento da rede municipal. Foram investidos cerca de R$ 20 milhões nessa ação. Avançamos ainda na climatização das escolas. Antes, apenas cerca de 15% das unidades eram climatizadas; hoje, já ultrapassamos a marca de 30%. A meta, até o fim de 2026, é alcançar 50% das escolas climatizadas”, concluiu.</p>
<p>O secretário Idilvan celebrou os avanços e destacou a lotação de professores na rede. “O aluno precisa chegar à escola e encontrar o seu professor em sala de aula. Por isso, neste ano, conseguimos zerar a carência: 100% dos professores estão lotados. Nesta escola, por exemplo, a carência é zero, com todos os alunos assistidos por docentes em sala”, explicou.</p>
<p>Idilvan também destacou a ampliação de vagas na rede. “Estamos chegando a quase 7 mil novas vagas criadas ao longo da gestão, com seis novas unidades já inauguradas, ampliações em mais de 600 escolas e uma equipe muito comprometida em oferecer o melhor serviço de educação para Fortaleza”, finalizou.</p>
<p>Ao todo, a Prefeitura de Fortaleza investiu cerca de R$ 40 milhões no retorno às aulas. Desse total, aproximadamente R$ 30 milhões foram destinados à aquisição de fardamento e de kits escolares para toda a Rede Municipal e à requalificação Escola Municipal João Germano da Ponte Neto. Outros R$ 10 milhões correspondem a repasses para investimentos, intervenções emergenciais e ações preventivas nas escolas, especialmente, voltadas ao período da quadra chuvosa.</p>
<p><strong>Escola Municipal João Germano da Ponte Neto</strong></p>
<p>A Escola Municipal João Germano da Ponte Neto passou por requalificação completa e agora conta com ambientes climatizados, nova quadra poliesportiva e outras melhorias estruturais. Ao todo, foram construídas cinco novas salas de aula, além de refeitório e auditório. A unidade atende por volta de 500 crianças dos bairros Conjunto Palmeiras, Jangurussu e região.</p>
<p>A aluna Gisele Uchoa, de oito anos, do 3º ano, aprovou o kit escolar recebido no primeiro dia de aula. “Eu achei ele muito perfeito. Gostei da massinha, do lápis de cor, da canetinha, de tudo. Essa escola é muito perfeita”, disse. Gisele também elogiou o visual da unidade e o novo uniforme. “Gostei muito do uniforme também. De tudo. O primeiro dia de aula foi mágico”, complementou.</p>
<p>Já Ysis Evelyn destacou a estrutura da escola e os novos materiais. “Eu achei a escolinha muito legal. Amei o material, gostei muito de usar as coisas novas. Também gostei da escola, do ar-condicionado e dos meus colegas”, contou.</p>
<p>Sobre a nova quadra esportiva, a aluna comemorou: “Ela é muito legal, muito grande. Quando a gente for brincar e fazer as atividades, vai ser muito bom”, afirmou.</p>
<p>Animada com a volta às aulas, Giovanna Uchoa também falou sobre as novidades. “Tem muita novidade. Amei o material escolar, a quadra é linda e a escola também”, afirmou. Ela garantiu que está focada nos estudos. “Vou estudar muito para garantir boas notas e passar para o quarto ano”, finalizou.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-investe-cerca-de-r-40-milhoes-na-volta-as-aulas-de-mais-de-235-mil-alunos-com-novo-fardamento-e-kits-escolares" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20SME%20_27A0136.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20SME%20_27A0136.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura investe cerca de R$ 40 milhões na volta às aulas de mais de 235 mil alunos, co</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Na abertura da CMFor, prefeito Evandro celebra relação com a Casa, destaca compromissos cumpridos e aponta prioridades para 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/na-abertura-da-cmfor-prefeito-evandro-celebra-relacao-com-a-casa-destaca-compromissos-cumpridos-e-aponta-prioridades-para-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260202-5fe4fc5a4e04</guid>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:36:00 +0000</pubDate>
<description>Na abertura da CMFor, prefeito Evandro celebra relação com a Casa, destaca compromissos cumpridos e aponta prioridades para 2026 - Segunda, 02 Fevereiro 2026 13:36</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Abertura%20Camara%20_27A0304.JPG" alt="Na abertura da CMFor, prefeito Evandro celebra relação com a Casa, destaca compromissos cumpridos e " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito Evandro falando no plenário da Câmara" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02 02 2026 Abertura Camara _27A0304.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Evandro Leitão apresentou a tradicional mensagem governamental, traçando um panorama da administração e antecipando os principais temas que serão encaminhados à Casa Legislativa ao longo do ano (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão participou, nesta segunda-feira (02/02), da sessão solene de abertura dos trabalhos legislativos de 2026 da Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor). Na ocasião, apresentou a tradicional mensagem governamental, traçando um panorama da administração e antecipando os principais temas que serão encaminhados à Casa Legislativa ao longo do ano.</p>
<p>Ao lado do presidente da CMFor, vereador Leo Couto, o prefeito conduziu a abertura oficial. Durante a solenidade, Evandro destacou a relação harmoniosa entre os poderes Executivo e Legislativo, parabenizou o compromisso das vereadoras e dos vereadores com a população fortalezense e relembrou a atuação da Casa ao longo do ano passado.</p>
<p>“Foi um ano muito intenso, marcado por muito trabalho. Logo no primeiro dia útil do ano, encaminhamos à Câmara Municipal uma mensagem instituindo o fim da cobrança da Taxa do Lixo. Mesmo em período de recesso, os vereadores e vereadoras estiveram aqui presentes para apreciar essa importante matéria, que impacta diretamente a população de Fortaleza”, afirmou.</p>
<figure><img alt="prefeito evandro falando no plenário da câmara" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02 02 2026 Abertura Camara _27A0275.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Em sua mensagem de balanço, Evandro pontuou que, durante o primeiro ano de gestão, diversos compromissos do plano de governo foram cumpridos</figcaption></figure>
<p>“Essa atitude evidencia o compromisso que todos os vereadores e vereadoras da Câmara Municipal de Fortaleza têm com os fortalezenses, sempre na perspectiva de trabalhar em prol da população. É assim que atuamos no Poder Executivo e, tenho certeza, também os legítimos representantes do povo aqui na Câmara”, concluiu.</p>
<p>O presidente Leo Couto destacou que a Casa terá foco em projetos voltados à inclusão, inovação e sustentabilidade. Segundo o vereador, ainda neste mês, duas iniciativas serão implementadas: Inova Câmara e Zona de Observação e Informação (ZOI), que utilizará análise de dados para aprimorar a gestão municipal.</p>
<p>“Realizaremos a segunda edição do Inova Câmara no Centro de Eventos de Fortaleza, na Pinacoteca, por volta do dia 9 de fevereiro. Na ocasião, será lançado a ZOI, um novo Observatório de Fortaleza, ferramenta que irá subsidiar o trabalho dos vereadores e vereadoras com dados e indicadores sobre a cidade”, explicou.</p>
<p>“A partir dessas informações, será possível tomar decisões cada vez mais assertivas. Por exemplo, ao avaliar a implantação de uma areninha em um bairro como o Pirambu, os dados do Observatório indicarão se essa é, de fato, a principal demanda da população ou se há outra prioridade, como a construção de uma creche”, detalhou Leo.</p>
<p><strong>Balanço de 2025</strong></p>
<p>Em sua mensagem de balanço, Evandro pontuou que, durante o primeiro ano de gestão, diversos compromissos do plano de governo foram cumpridos, como a revogação da Taxa do Lixo e a garantia de maior autonomia para as Regionais. Entre outras ações centrais, como a criação da Secretaria Municipal da Mulher, a retomada de 115 obras paralisadas pela gestão anterior e o lançamento do Plano Fortaleza Inclusiva. Foi também realizada a redução de 50% do IPVA para motociclistas e a implantação de faixas azuis exclusivas para motos em vias estratégicas.</p>
<p><strong>Saúde</strong></p>
<p>Na área da Saúde, por meio do programa Saúde que Cuida, houve forte investimento na ampliação e recuperação da rede municipal. Foram convocados 753 novos profissionais e reabertos 525 leitos. Também foram inaugurados três Espaços Girassol (duas unidades terapêuticas e um Centro de Diagnóstico), além da requalificação de sete postos de saúde e da reestruturação da Santa Casa de Misericórdia.<br/>Ainda em 2025, foram realizadas mais de 11 mil cirurgias pelo programa Agora Tem Especialistas, além da oferta de exames de eletrocardiograma em todos os postos de saúde da rede municipal.</p>
<p>Educação</p>
<p>Na rede municipal de Educação, houve a ampliação de 2.628 vagas em creches e Centros de Educação Infantil (CEIs), e o percentual de salas climatizadas passou de 15% para 30% das salas de aula.</p>
<p>Já no início de 2026, a Prefeitura anunciou o pagamento de precatórios, o aumento do piso salarial e a triplicação das pecúnias. Para os alunos, foram implementados novos cardápio escolar e fardamento, escolhido e pensado pelos próprios estudantes.</p>
<p><strong>Segurança</strong></p>
<p>A área da Segurança recebeu reforço tecnológico e ampliação do efetivo, com a inauguração do Centro Integrado de Segurança de Fortaleza (Cisfor) e a criação de 18 pelotões nas regionais.</p>
<p>O efetivo também foi ampliado com a nomeação de 253 novos agentes para a Guarda Municipal, além da aquisição de 400 novas pistolas e 29 espingardas.</p>
<p><strong>Infraestrutura</strong></p>
<p>Na área da Infraestrutura, o programa O Trabalho Tá na Pista promoveu a recuperação do pavimento com aproximadamente 800 mil m² de asfalto e o recapeamento de 100 km de vias em diferentes regiões da cidade.</p>
<p>Também foi realizada a limpeza de 164 canais e a remoção de mais de 117 mil toneladas de lixo, reforçando o enfrentamento aos alagamentos e a manutenção dos espaços públicos, sobretudo na quadra chuvosa.</p>
<p>No eixo ambiental, a Prefeitura realizou o plantio de mais de 92 mil mudas, criou cinco novos parques urbanos e lançou o Observatório de Riscos Climáticos, iniciativa voltada ao monitoramento e à prevenção de impactos decorrentes das mudanças climáticas.</p>
<p><strong>Economia, Turismo e Cultura</strong></p>
<p>No Turismo, Fortaleza recebeu mais de 4,1 milhões de turistas, com aumento do tempo médio de permanência e dos gastos na cidade, fortalecendo a economia local e a cadeia produtiva do setor.</p>
<p>Já na Cultura, a gestão executou 60,2% dos recursos da Política Nacional Aldir Blanc, promovendo a descentralização das ações culturais, com a realização de eventos em diferentes territórios da cidade, como o Carnaval e os festivais juninos.</p>
<p><strong>Prioridades para 2026</strong></p>
<figure><img alt="prefeito Evandro Leitão posa para a foto com um grupo de vereadores no plenário da câmara" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02 02 2026 Abertura Camara _27A0351.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A mensagem governamental também apresentou as prioridades da gestão para 2026</figcaption></figure>
<p>A mensagem governamental também apresentou as prioridades da gestão para 2026. Na Educação, a meta é atingir 50% das escolas da rede municipal com climatização e ampliar a oferta de vagas em creches.</p>
<p>Na Saúde, estão previstas a reforma do Centro de Queimados do Instituto Dr. José Frota (IJF) e a ampliação do acesso da população a procedimentos cirúrgicos.<br/>Na Habitação, a Prefeitura pretende entregar mais de 3 mil moradias, em parceria com o Governo do Ceará e com o Governo Federal por meio do programa Minha Casa, Minha Vida.</p>
<p>As áreas de Mobilidade e Tecnologia também concentram investimentos, com o lançamento de um aplicativo próprio de mobilidade urbana, a ampliação da frota de ônibus climatizados e a inauguração de uma Central de Videomonitoramento.</p>
<p>Na política social, a principal meta é a implantação da primeira Instituição de Longa Permanência para Idosos (ILPI) pública de Fortaleza, ampliando a rede de proteção à população idosa.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/na-abertura-da-cmfor-prefeito-evandro-celebra-relacao-com-a-casa-destaca-compromissos-cumpridos-e-aponta-prioridades-para-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Abertura%20Camara%20_27A0304.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Abertura%20Camara%20_27A0304.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Na abertura da CMFor, prefeito Evandro celebra relação com a Casa, destaca compromissos cumpridos e </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza lança Operação Volta às Aulas da Guarda Comunitária Escolar</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-lanca-operacao-volta-as-aulas-da-guarda-comunitaria-escolar</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260202-a7a4fd3523de</guid>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:27:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza lança Operação Volta às Aulas da Guarda Comunitária Escolar - Segunda, 02 Fevereiro 2026 13:27</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/GUARDA-COMUNITARIA-ESCOLAR.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza lança Operação Volta às Aulas da Guarda Comunitária Escolar" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria Municipal da Segurança Cidadã lançou, na manhã desta segunda-feira (02/02), a Operação Volta às Aulas da Guarda Comunitária Escolar (GCE) nos centros de ensino do município. A ação tem como objetivo recepcionar, por meio da Guarda Comunitária Escolar da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), alunos, gestores, pais e responsáveis durante os horários de entrada e saída das instituições de ensino, promovendo mais segurança e tranquilidade à população.</p>
<p>Segundo a comandante do CGE, subinspetora Joyce Duarte, a comunidade escolar contará com equipes da GCE garantindo a segurança no interior das unidades e em seu entorno. “A Operação Volta às Aulas tem um formato objetivo e estratégico. Vamos intensificar o patrulhamento nos horários de entrada e saída dos alunos, especialmente nas escolas com histórico de conflitos e outras ocorrências. A presença da Guarda Municipal será reforçada nesses pontos mais sensíveis, com foco na prevenção e na segurança da comunidade escolar”, destacou a comandante.</p>
<p>De forma complementar, 450 escolas municipais já contam com sistema de videomonitoramento, reforçando a segurança nas instituições, a preservação do patrimônio público e a agilidade no atendimento às ocorrências. As câmeras são monitoradas na Base de Operações da GCE por servidores qualificados, distribuídos em três turnos, com funcionamento 24 horas durante toda a semana, inclusive aos sábados e domingos.</p>
<p>Os servidores da Guarda Comunitária Escolar são capacitados para atender às demandas da comunidade escolar em todos os turnos de funcionamento das unidades educacionais. O trabalho da inspetoria é contínuo e voltado ao patrulhamento preventivo, com o objetivo de garantir a tranquilidade nas escolas, preservar o patrimônio público e promover a cultura de paz entre estudantes, educadores e demais envolvidos.<br/><br/>Além das rondas diárias, os agentes atendem ocorrências encaminhadas pela Coordenadoria Integrada de Operações de Segurança (Ciops) e aquelas identificadas por meio da Central de Videomonitoramento do Centro de Comando e Controle de Fortaleza (CCCFor). As equipes também atuam a partir de solicitações diretas de diretores escolares e distritos de educação.</p>
<p>A GCE ainda marca presença em eventos culturais promovidos pelas escolas, realiza palestras educativas e participa ativamente das reuniões dos Conselhos de Segurança Escolar.</p>
<p><strong>Mais ações da Guarda Comunitária Escolar</strong></p>
<p>A Guarda Comunitária Escolar (GCE) da Guarda Municipal de Fortaleza realizou, ao longo de 2025, mais de 12.260 ações, entre patrulhamentos, permanências preventivas, videomonitoramento e atendimentos em unidades escolares e Conselhos Tutelares da capital. A atuação tem como foco principal a segurança do parque educacional de Fortaleza, de forma preventiva e ostensiva.</p>
<p>Em caso de necessidade, a Guarda Comunitária Escolar também pode ser acionada por meio do número 190.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-lanca-operacao-volta-as-aulas-da-guarda-comunitaria-escolar" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/GUARDA-COMUNITARIA-ESCOLAR.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/GUARDA-COMUNITARIA-ESCOLAR.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza lança Operação Volta às Aulas da Guarda Comunitária Escolar</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza convoca 260 guardas municipais nomeados para evento de posse</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-convoca-260-guardas-municipais-nomeados-para-evento-de-posse</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260202-9ee2e8376b1c</guid>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:07:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza convoca 260 guardas municipais nomeados para evento de posse - Segunda, 02 Fevereiro 2026 12:07</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/NOMEAO-NOVOS-GUARDAS-.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza convoca 260 guardas municipais nomeados para evento de posse" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza convoca, por meio da Secretaria Municipal da Segurança Cidadã (Sesec), os 260 candidatos nomeados em concurso público para o cargo de guarda municipal, para a assinatura do termo de posse, retirada de uniformes, ambientação e cerimônia de posse, que ocorrerão entre os dias 03 a 09 de fevereiro.</p>
<p>A assinatura do termo de posse e a retirada dos uniformes serão realizadas na próxima terça-feira (03/02), na sede da Sesec, das 9h às 11h. Neste dia, não será permitida a entrada de convidados.</p>
<p>Na quinta-feira e na sexta-feira (05 e 06/02), será realizado o treinamento para a cerimônia de posse, das 8h às 12h.</p>
<p>Na segunda-feira (09/02), ocorrerá a cerimônia de posse, em horário e local a definir. Os candidatos nomeados devem comparecer trajando os uniformes recebidos. A entrada de convidados será permitida.</p>
<p><strong>Assinatura do termo de posse e retirada de uniformes</strong><br/>Data: 03/02 (terça-feira)<br/>Horário: das 9h às 11h<br/>Local: Cisfor (Av. Jovita Feitosa, 1264 - Parquelândia)<br/>Não é permitido trazer convidados</p>
<p><strong>Treinamento da cerimônia de posse</strong><br/>Data: 05 e 06/02 (quinta e sexta-feira)<br/>Hora: das 9h às 12h<br/>Local: Ginásio da Parangaba (Av. Gen. Osório de Paiva, s/n - Parangaba)</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-convoca-260-guardas-municipais-nomeados-para-evento-de-posse" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/NOMEAO-NOVOS-GUARDAS-.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/NOMEAO-NOVOS-GUARDAS-.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza convoca 260 guardas municipais nomeados para evento de posse</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do posto de saúde Odorico de Morais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-requalificacao-do-posto-de-saude-odorico-de-morais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260202-f230680c8edc</guid>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:42:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do posto de saúde Odorico de Morais - Segunda, 02 Fevereiro 2026 11:42</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do posto de saúde Odorico de Morais" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza entrega, nesta terça-feira (03/02), às 9h, a reforma do Posto de Saúde Odorico de Morais, localizado no bairro Cais do Porto, na Regional 2. O equipamento ganhou melhorias em suas instalações físicas, com novo sistema elétrico e hidráulico, pintura e intervenções nas salas e fachada. O prefeito Evandro Leitão participa da entrega. A ação faz parte do programa Saúde que Cuida, do Plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p>O Posto de Saúde Odorico de Morais acolhe a população de uma área de aproximadamente 10 mil habitantes e conta com três equipes da Estratégia Saúde da Família (ESF). A intervenção teve investimento de R$ 745 mil, contemplando uma área de 263m² da estrutura física da unidade que possui recepção, coordenação, farmácia e salas de vacinação, curativo e coleta laboratorial.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega da reforma do posto de saúde Odorico de Morais<br/>Data: 03/02 (terça-feira)<br/>Horário: 9h<br/>Local: Rua Esperantina, s/n – Cais do Porto (em frente ao nº 157)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-requalificacao-do-posto-de-saude-odorico-de-morais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do posto de saúde Odorico de Morais</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Folia para todas as idades: Cidade da Criança e Raimundo do Queijo levam públicos diversos ao Centro no Pré-Carnaval de Fortaleza 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/folia-para-todas-as-idades-cidade-da-crianca-e-raimundo-do-queijo-levam-publicos-diversos-ao-centro-no-pre-carnaval-de-fortaleza-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260202-de144a582a1d</guid>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:29:00 +0000</pubDate>
<description>Folia para todas as idades: Cidade da Criança e Raimundo do Queijo levam públicos diversos ao Centro no Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 - Segunda, 02 Fevereiro 2026 09:29</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Pre%20Carnaval%20IMG_1061.jpg" alt="Folia para todas as idades: Cidade da Criança e Raimundo do Queijo levam públicos diversos ao Centro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="palco do pré-carnaval na Cidade da Criança" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02 02 2026 Pre Carnaval IMG_1061.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Nesse domingo do Pré-Carnaval de Fortaleza (01/02), o histórico parque localizado no Centro recebeu brincantes de todas as idades (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A folia começa cedo. No caso de Luiz Antônio, começou aos nove meses. Fantasiado de dinossauro, ele curtiu a festa da Cidade da Criança no colo dos pais. Nesse domingo do Pré-Carnaval de Fortaleza (01/02), o histórico parque localizado no Centro recebeu brincantes de todas as idades. A poucos quarteirões de distância, o tradicional polo Raimundo do Queijo reuniu o público cativo e novos adeptos.</p>
<p>A programação do terceiro final de semana do Ciclo Carnavalesco Na Batida dos 300 contemplou todas as regionais, ocupando 14 palcos, três deles inéditos, com mais de 50 artistas e coletivos fortalezenses, além de blocos de rua independentes nos bairros.</p>
<p>Por volta das 10 horas da manhã, o analista de sistemas José Luiz Alcântara aproveitava o Pré-Carnaval na Cidade da Criança com a esposa, Maria Cibele, e o filho, o pequeno Luiz Antônio. “A gente trouxe para ele começar a entrar no clima, a gostar desde pequeno. E aqui a gente vê que é organizado, tem muitos pais, muitas famílias, muitas crianças. Então é um ambiente que a gente acha mais adequado para começar a introduzir esse tipo de festa,” observou José Luiz.</p>
<p>Para ele, a Cidade da Criança, polo inaugurado nesta edição do Ciclo Carnavalesco, se destaca como espaço para a folia pela sua importância histórica. “É muito bom. Minha esposa desde criança já frequentava aqui, então é uma forma de tradição pra gente.”</p>
<p>Em frente ao palco, a gestora financeira Roberta Ferreira jogava para o alto confetes junto com a filha Ester, de 10 anos, a enteada Maria, de sete, e o esposo Yuri. Roberta e a família já costumavam brincar o Pré-Carnaval no Passeio Público, tradicional polo infantil, e gostaram do incremento da Cidade da Criança nas opções da folia.</p>
<p>“Aqui é muito legal porque tem outras opções de lazer além do palco. Tem brinquedos, e eu vi famílias fazendo piquenique. Eu sou de uma família sem muitos recursos, o lazer que tinha era gratuito, então aqui foi um lazer meu enquanto criança, durante muitos anos. Quando era criança, meu pai também vinha aqui com o pai dele. Quando revitalizaram, eu pude trazer a minha filha, e foi incrível pra mim”, contou.</p>
<p>Roberta também celebrou a qualidade do lazer. “É muito bacana, muito seguro, elas têm como interagir com outras crianças, viver uma brincadeira saudável, com músicas legais, acessível e divertido.” Nesse domingo, o palco da Cidade da Criança foi animado pelo Projeto Carambola e a Banda Aquarelinha.</p>
<p><strong>A tradição dos domingos</strong></p>
<p>Ainda no Centro da cidade, o tradicional polo Raimundo do Queijo foi ocupado pelo público assíduo, além de novos frequentadores. A programação no local começou às 10 horas da manhã, com o grupo de fanfarra Farra na Jangada, em seguida, subiu ao palco o bloco Eu Quero Muito Mais. Entrando pela tarde, comandaram a folia o Samba do Zé e o artista Ítalo Cortez.</p>
<p>Voltando a morar em Fortaleza após anos em São Paulo, Rosa Virginia Terra se enfeitou com adereços divertidos e foi curtir Pré-Carnaval no Raimundo do Queijo pela primeira vez. Para ela, brincar Carnaval é aproveitar a vida. “Aqui está animado. É um Carnaval na rua, o que eu gosto, e está muito bom. A programação é boa, estão distribuindo preservativo, está bem organizado”, avaliou.</p>
<p>Vendendo churrasquinho para os frequentadores do Raimundo do Queijo há algumas décadas, o ambulante Antônio Carlos Lopes avaliou o movimento no local. “Esse ano está bom, se eu me queixar, é porque sou falador. E eu vou vender mais, porque o pessoal precisa de sustança.”</p>
<p>De acordo com a secretária da Cultura, Helena Barbosa, a estreia da Cidade da Criança como polo, realizada neste ano, amplia os espaços de acolhimento para a infância e para as famílias nos festejos.</p>
<p>“Este é o segundo domingo com programação aqui na Cidade da Criança, e a população recebeu bem a novidade, lotando esse equipamento histórico nas duas ocasiões. Ao mesmo tempo, manter e fortalecer polos tradicionais como o Raimundo do Queijo mostra nosso compromisso em garantir um Carnaval diverso, descentralizado e conectado às identidades de cada território”, destacou a secretária.</p>
<p>Segundo Helena, é desafiador ocupar 24 polos, porque cada território tem demandas particulares. “Mas temos uma equipe muito competente, e é muito gratificante ver a cidade abraçando essa proposta e confirmando que estamos no caminho certo.”</p>
<p><strong>Folia descentralizada</strong></p>
<p>Dando continuidade à descentralização da festa, três locais receberam a programação pela primeira vez: Praça das Flores, Complexo Esportivo do Bom Jardim e Praça Henrique Jorge. O Pré-Carnaval continuou no Mercado dos Pinhões, Mercado da Aerolândia, Centro Cultural Belchior, Aterro e Aterrinho da Praia de Iracema, Raimundo do Queijo, Parque Rachel de Queiroz, na Praça dos Leões, Mocinha, Praça da Gentilândia e Cidade da Criança.</p>
<p>A festa continua ao longo da semana com os blocos de rua e no próximo fim de semana, quarto e último do Pré-Carnaval de Fortaleza, nos diversos polos da folia.</p>
<p><strong>Farol da Cultura</strong></p>
<p>A programação do Ciclo Carnavalesco, incluindo os horários detalhados e endereços exatos dos blocos de rua em cada uma das 12 Regionais, pode ser conferida no aplicativo Farol da Cultura (disponível para Android e iOS). A ferramenta permite ao folião traçar rotas e montar sua própria agenda de blocos, garantindo que ninguém perca a batida dos 300 anos de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/folia-para-todas-as-idades-cidade-da-crianca-e-raimundo-do-queijo-levam-publicos-diversos-ao-centro-no-pre-carnaval-de-fortaleza-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Pre%20Carnaval%20IMG_1061.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/02%2002%202026%20Pre%20Carnaval%20IMG_1061.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Folia para todas as idades: Cidade da Criança e Raimundo do Queijo levam públicos diversos ao Centro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza abre chamada pública para contratação de Organização Social destinada à gestão de equipamentos culturais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-chamada-publica-para-contratacao-de-organizacao-social-destinada-a-gestao-de-equipamentos-culturais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260202-34b733eda147</guid>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:59:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza abre chamada pública para contratação de Organização Social destinada à gestão de equipamentos culturais - Segunda, 02 Fevereiro 2026 08:59</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/OS-CCBel-e-Vila.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza abre chamada pública para contratação de Organização Social destinada à gest" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), abre chamada pública para seleção e contratação de Organização Social destinada à celebração de contrato de gestão para a administração, gestão e operacionalização dos equipamentos culturais Centro Cultural Belchior e Vila das Artes. O edital ficará disponível para conhecimento público por três dias úteis após a publicação, de segunda a quarta-feira (02 a 04/02). As inscrições podem ser realizadas no período de 5 a 11 de fevereiro, pela plataforma Mapa Cultural do Ceará.</p>
<p><strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7432/">Chamada pública para contratação de OS</a></strong></p>
<p>A iniciativa contempla, ainda, a execução de ações de fomento, difusão, fruição e formação artística e cultural, bem como a descentralização das políticas culturais, por meio da realização de programas e atividades culturais nos bairros e espaços públicos de Fortaleza.</p>
<p>Poderão participar desta chamada pública Organizações Sociais (OSs) com atuação na área cultural no Município de Fortaleza que atendam integralmente às condições previstas no Edital, em seus anexos e na legislação vigente, e cujos objetivos sociais sejam compatíveis com o objeto da seleção.</p>
<p>Considera-se Organização Social, para fins do certame, a entidade privada sem fins lucrativos, constituída como associação ou fundação, que não distribua resultados ou patrimônio e aplique integralmente seus recursos na realização de seu objeto social, nos termos da Lei nº 13.019/2014.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Chamada Pública para contratação de Organização Social destinada à gestão de equipamentos culturais<br/>Período de conhecimento público: 2 a 4 de fevereiro de 2026<br/>Período de inscrições: 5 a 11 de fevereiro de 2026 pela plataforma <strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7432/">Mapa Cultural do Ceará</a></strong><br/>Mais informações: <strong><span id="cloakc07a918cd2efa58eed07d54728e80520">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong> e (85) 2018.0896 ou (85) 2018.0907</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-chamada-publica-para-contratacao-de-organizacao-social-destinada-a-gestao-de-equipamentos-culturais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/OS-CCBel-e-Vila.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/OS-CCBel-e-Vila.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza abre chamada pública para contratação de Organização Social destinada à gest</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>