<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>HGWA une bons números, histórias e inovação no cuidado à saúde dos cearenses</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/26/hgwa-une-bons-numeros-historias-e-inovacao-no-cuidado-a-saude-dos-cearenses/</guid>
    <pubDate>2025-12-26T14:10:04</pubDate>
    <description><![CDATA[Com 360 leitos operacionais, o HGWA atende milhares de pacientes por ano, fortalecendo o SUS no Ceará

Com quase oito mil internações realizadas em 2025 e mais de meio milhão de exames de imagem e laboratoriais, o Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara (HGWA), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), consolida-se como um dos principais pilares da rede pública de saúde do Ceará. Somente neste ano, a unidade contabilizou mais de sete mil internações gerais, 13 mil atendimentos ambulatoriais e cerca de quatro mil procedimentos cirúrgicos, além de quase dois mil atendimentos nas clínicas pediátricas e mais de 700 atendimentos a pacientes acometidos por Acidente Vascular Cerebral (AVC). Com 360 leitos operacionais e 220 leitos no Serviço de Atendimento Domiciliar (SAD), os números traduzem a dimensão do cuidado prestado diariamente e reafirmam a importância estratégica do hospital para o Sistema Único de Saúde (SUS) no Estado.

Localizado no bairro Messejana, em Fortaleza, o HGWA atua como referência em atendimentos secundários, recebendo pacientes referenciados por hospitais terciários e oferecendo assistência especializada de média complexidade. Mais do que volume, o hospital se destaca pela organização dos processos, pelo trabalho multiprofissional integrado e pela busca contínua da qualidade e da segurança do paciente.

Por trás dos grandes números, existe uma rede de profissionais que garante que cada atendimento aconteça com segurança e eficiência. Um desses exemplos está na Central de Material de Esterilização (CME), setor essencial para o funcionamento do centro cirúrgico e de diversas áreas assistenciais.

Atuando na CME, Maria Zeneide contribui diretamente para a segurança dos procedimentos cirúrgicos

Atuando diretamente na CME vinculada ao centro cirúrgico, Maria Zeneide explica que sua rotina envolve a organização e a distribuição dos materiais conforme o mapa cirúrgico. “A gente se antecipa, providencia o material correto para que não haja falha. O nosso trabalho também salva vidas, mesmo que muitas vezes não apareça”, destaca. Para ela, fazer parte de um hospital acreditado reforça o compromisso diário. “Se o hospital busca credibilidade e excelência, nós também precisamos trabalhar com ainda mais segurança.”

O sentimento de pertencimento é evidente. “Eu me emociono porque gosto do que faço. Quando você trabalha salvando vidas e faz o que gosta, você não vê dificuldade. A gente procura sempre fazer o melhor”, resume.

A solidez dos processos e a cultura de segurança renderam ao HGWA a manutenção da Acreditação em Excelência – Nível 3, concedida pela Organização Nacional de Acreditação (ONA), o mais alto nível da certificação. Com isso, o hospital integra um grupo restrito de apenas 51 hospitais públicos brasileiros com essa chancela, sendo o único da capital cearense, na categoria “Serviços Hospitalares”, a alcançar esse patamar. A avaliação foi conduzida pelo Instituto Qualisa de Gestão (IQG), que percorreu todos os setores da unidade, das áreas assistenciais aos serviços de apoio.

Em 2025, o hospital também deu início a uma nova etapa de crescimento institucional ao ingressar na Quality Global Alliance (QGA), tornando-se a única unidade da rede pública do Ceará a integrar o programa. Reconhecida internacionalmente, a QGA atua em mais de 40 países e estabelece padrões rigorosos voltados à segurança do paciente, governança e melhoria contínua. A previsão é que o HGWA avance no processo de acreditação até 2027.

Para o diretor-geral Denys Briand, o momento simboliza maturidade e compromisso. “Estamos prontos para demonstrar aos pacientes e trabalhadores o nível de qualidade e segurança que oferecemos, sempre com foco no cuidado centrado no paciente. A metodologia Qmentum vem para fortalecer ainda mais esse compromisso”, afirma.

O cuidado com pacientes acometidos por AVC é uma das principais vocações do HGWA. A unidade dispõe de 33 leitos dedicados à reabilitação e conta com uma equipe multiprofissional formada por médicos, enfermeiros, fisioterapeutas, fonoaudiólogos, terapeutas ocupacionais, farmacêutico clínico, psicólogos, nutricionistas e assistentes sociais, atuando de forma integrada.

Carlos Henrique coordena a fisioterapia do HGWA desde os primeiros anos da instituição

À frente da coordenação da Fisioterapia, Carlos Henrique Oliveira vivenciou todo o processo de construção desse perfil assistencial. Ele relembra que quando chegou no hospital, meses antes da inauguração, o papel da equipe era muito voltado para o papel administrativo. As primeiras clínicas foram montadas onde hoje, atualmente, localizam-se as pediatrias. “Chegamos antes mesmo do primeiro paciente, organizando serviços e processos. Com o tempo, o hospital foi se expandindo e absorvendo um público que necessitava de reabilitação e de longa permanência. Isso acabou se tornando uma identidade do HGWA”, explica.

Segundo ele, o trabalho com AVC é especialmente marcante. “É muito gratificante ver um paciente chegar com limitações importantes, alguns sem perspectiva, e sair caminhando, com mais autonomia. Devolver esse paciente para a sociedade é um dos maiores sentidos do nosso trabalho”, destaca.

Após sofrer um AVC, Leandro Marins segue em reabilitação com acompanhamento multiprofissional na rede estadual

Essa realidade é vivida por pessoas como o caminhoneiro Leandro Marins, de 43 anos, um dos pacientes atendidos neste ano, ele sofreu um AVC enquanto trabalhava no Ceará. Natural do Rio de Janeiro, ele não conseguiu retornar para casa. Foi atendido inicialmente no Hospital Geral de Fortaleza (HGF) e transferido para o HGWA. Na unidade de AVC do hospital ele recebeu o tratamento de reabilitação, para amenizar as sequelas da doença. Atualmente, ao lado da esposa, encontra-se na Casa de Cuidados do Ceará (CCC), onde vem recebendo os cuidados necessários após uma craniotomia.

“Estava descansando no caminhão, fui tomar uma água e tudo apagou. Só lembro de acordar no hospital”, relata. Após meses de cuidados e reabilitação, Leandro segue em acompanhamento, simbolizando o impacto direto do trabalho desenvolvido pela equipe. “Minha passagem pelo Waldemar foi surpreendente. Só tenho que agradecer. O que me marcou muito foi a terapia ocupacional e a fisioterapia, foram excepcionais na minha passagem. Agora estou na torcida para ir para casa”, conta.

Para Carlos Henrique, o HGWA vai além de um local de trabalho. “Aqui eu vi a cultura de segurança do paciente ser construída e se fortalecer. O que é plantado aqui se espalha para outros serviços da rede pública do Ceará. O hospital nunca parou no tempo, e eu também não. É uma identificação de valores e propósito”, afirma.

A cultura de segurança do paciente é um dos pilares da atuação do HGWA

A inovação no cuidado também se reflete no Reabilita Sepse, projeto dedicado à reabilitação de pacientes que passaram pela sepse. A iniciativa busca reduzir sequelas e apoiar pacientes e familiares no processo de recuperação física, emocional e social.

Para a diretora de Gestão do Cuidado, Thaís Herzer, o programa reforça a visão integral do paciente. “Pensamos no cuidado de forma completa, desde a identificação precoce da sepse até o acompanhamento ambulatorial após a alta. Queremos devolver à sociedade uma pessoa com qualidade de vida e capacidade de retomar sua rotina”, explica. O projeto conta com consultoria do Instituto Latino Americano de Sepse (Ilas) e acompanhamento multiprofissional por, pelo menos, um ano.

Outro destaque da atuação do HGWA é o compromisso com a sustentabilidade. A participação na 18ª edição do Seminário Hospitais Saudáveis, no Hospital Sírio-Libanês, em São Paulo, levou o hospital a um cenário de reconhecimento nacional. Única unidade de saúde do Ceará presente no evento, o HGWA apresentou 13 trabalhos científicos sobre práticas sustentáveis desenvolvidas em diversos setores.

A diretora administrativa Carla Fonteles ressalta que os resultados são fruto do engajamento coletivo. “A sustentabilidade é feita de pessoas. Conscientizamos trabalhadores e usuários, porque essas práticas impactam diretamente o meio ambiente. Levar o nome do hospital e apresentar tantos trabalhos em um evento dessa magnitude é motivo de muito orgulho”, afirma.

O HGWA oferece assistência nas áreas de Clínica Médica e Pediátrica, UTI Adulto, Cetip, Unidade de Cuidados Especiais (UCE) Adulto e Pediátrica, Serviço de Atendimento Domiciliar (SAD), Bloco Cirúrgico e Ambulatório. O apoio à assistência inclui Agência Transfusional, Núcleo de Atendimento ao Cliente, Laboratório de Análises Clínicas, Central de Material de Esterilização, Núcleo de Assistência Farmacêutica, Engenharia Clínica e Manutenção, Núcleo de Nutrição e Dietética, Fisioterapia, Serviço de Imagem, Fonoaudiologia, Serviço Social, Serviço de Controle de Infecção Hospitalar e Psicologia. A unidade também atua como hospital-escola, recebendo residentes médicos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com 360 leitos operacionais, o HGWA atende milhares de pacientes por ano, fortalecendo o SUS no Ceará

Com quase oito mil internações realizadas em 2025 e mais de meio milhão de exames de imagem e laboratoriais, o Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara (HGWA), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), consolida-se como um dos principais pilares da rede pública de saúde do Ceará. Somente neste ano, a unidade contabilizou mais de sete mil internações gerais, 13 mil atendimentos ambulatoriais e cerca de quatro mil procedimentos cirúrgicos, além de quase dois mil atendimentos nas clínicas pediátricas e mais de 700 atendimentos a pacientes acometidos por Acidente Vascular Cerebral (AVC). Com 360 leitos operacionais e 220 leitos no Serviço de Atendimento Domiciliar (SAD), os números traduzem a dimensão do cuidado prestado diariamente e reafirmam a importância estratégica do hospital para o Sistema Único de Saúde (SUS) no Estado.

Localizado no bairro Messejana, em Fortaleza, o HGWA atua como referência em atendimentos secundários, recebendo pacientes referenciados por hospitais terciários e oferecendo assistência especializada de média complexidade. Mais do que volume, o hospital se destaca pela organização dos processos, pelo trabalho multiprofissional integrado e pela busca contínua da qualidade e da segurança do paciente.

Por trás dos grandes números, existe uma rede de profissionais que garante que cada atendimento aconteça com segurança e eficiência. Um desses exemplos está na Central de Material de Esterilização (CME), setor essencial para o funcionamento do centro cirúrgico e de diversas áreas assistenciais.

Atuando na CME, Maria Zeneide contribui diretamente para a segurança dos procedimentos cirúrgicos

Atuando diretamente na CME vinculada ao centro cirúrgico, Maria Zeneide explica que sua rotina envolve a organização e a distribuição dos materiais conforme o mapa cirúrgico. “A gente se antecipa, providencia o material correto para que não haja falha. O nosso trabalho também salva vidas, mesmo que muitas vezes não apareça”, destaca. Para ela, fazer parte de um hospital acreditado reforça o compromisso diário. “Se o hospital busca credibilidade e excelência, nós também precisamos trabalhar com ainda mais segurança.”

O sentimento de pertencimento é evidente. “Eu me emociono porque gosto do que faço. Quando você trabalha salvando vidas e faz o que gosta, você não vê dificuldade. A gente procura sempre fazer o melhor”, resume.

A solidez dos processos e a cultura de segurança renderam ao HGWA a manutenção da Acreditação em Excelência – Nível 3, concedida pela Organização Nacional de Acreditação (ONA), o mais alto nível da certificação. Com isso, o hospital integra um grupo restrito de apenas 51 hospitais públicos brasileiros com essa chancela, sendo o único da capital cearense, na categoria “Serviços Hospitalares”, a alcançar esse patamar. A avaliação foi conduzida pelo Instituto Qualisa de Gestão (IQG), que percorreu todos os setores da unidade, das áreas assistenciais aos serviços de apoio.

Em 2025, o hospital também deu início a uma nova etapa de crescimento institucional ao ingressar na Quality Global Alliance (QGA), tornando-se a única unidade da rede pública do Ceará a integrar o programa. Reconhecida internacionalmente, a QGA atua em mais de 40 países e estabelece padrões rigorosos voltados à segurança do paciente, governança e melhoria contínua. A previsão é que o HGWA avance no processo de acreditação até 2027.

Para o diretor-geral Denys Briand, o momento simboliza maturidade e compromisso. “Estamos prontos para demonstrar aos pacientes e trabalhadores o nível de qualidade e segurança que oferecemos, sempre com foco no cuidado centrado no paciente. A metodologia Qmentum vem para fortalecer ainda mais esse compromisso”, afirma.

O cuidado com pacientes acometidos por AVC é uma das principais vocações do HGWA. A unidade dispõe de 33 leitos dedicados à reabilitação e conta com uma equipe multiprofissional formada por médicos, enfermeiros, fisioterapeutas, fonoaudiólogos, terapeutas ocupacionais, farmacêutico clínico, psicólogos, nutricionistas e assistentes sociais, atuando de forma integrada.

Carlos Henrique coordena a fisioterapia do HGWA desde os primeiros anos da instituição

À frente da coordenação da Fisioterapia, Carlos Henrique Oliveira vivenciou todo o processo de construção desse perfil assistencial. Ele relembra que quando chegou no hospital, meses antes da inauguração, o papel da equipe era muito voltado para o papel administrativo. As primeiras clínicas foram montadas onde hoje, atualmente, localizam-se as pediatrias. “Chegamos antes mesmo do primeiro paciente, organizando serviços e processos. Com o tempo, o hospital foi se expandindo e absorvendo um público que necessitava de reabilitação e de longa permanência. Isso acabou se tornando uma identidade do HGWA”, explica.

Segundo ele, o trabalho com AVC é especialmente marcante. “É muito gratificante ver um paciente chegar com limitações importantes, alguns sem perspectiva, e sair caminhando, com mais autonomia. Devolver esse paciente para a sociedade é um dos maiores sentidos do nosso trabalho”, destaca.

Após sofrer um AVC, Leandro Marins segue em reabilitação com acompanhamento multiprofissional na rede estadual

Essa realidade é vivida por pessoas como o caminhoneiro Leandro Marins, de 43 anos, um dos pacientes atendidos neste ano, ele sofreu um AVC enquanto trabalhava no Ceará. Natural do Rio de Janeiro, ele não conseguiu retornar para casa. Foi atendido inicialmente no Hospital Geral de Fortaleza (HGF) e transferido para o HGWA. Na unidade de AVC do hospital ele recebeu o tratamento de reabilitação, para amenizar as sequelas da doença. Atualmente, ao lado da esposa, encontra-se na Casa de Cuidados do Ceará (CCC), onde vem recebendo os cuidados necessários após uma craniotomia.

“Estava descansando no caminhão, fui tomar uma água e tudo apagou. Só lembro de acordar no hospital”, relata. Após meses de cuidados e reabilitação, Leandro segue em acompanhamento, simbolizando o impacto direto do trabalho desenvolvido pela equipe. “Minha passagem pelo Waldemar foi surpreendente. Só tenho que agradecer. O que me marcou muito foi a terapia ocupacional e a fisioterapia, foram excepcionais na minha passagem. Agora estou na torcida para ir para casa”, conta.

Para Carlos Henrique, o HGWA vai além de um local de trabalho. “Aqui eu vi a cultura de segurança do paciente ser construída e se fortalecer. O que é plantado aqui se espalha para outros serviços da rede pública do Ceará. O hospital nunca parou no tempo, e eu também não. É uma identificação de valores e propósito”, afirma.

A cultura de segurança do paciente é um dos pilares da atuação do HGWA

A inovação no cuidado também se reflete no Reabilita Sepse, projeto dedicado à reabilitação de pacientes que passaram pela sepse. A iniciativa busca reduzir sequelas e apoiar pacientes e familiares no processo de recuperação física, emocional e social.

Para a diretora de Gestão do Cuidado, Thaís Herzer, o programa reforça a visão integral do paciente. “Pensamos no cuidado de forma completa, desde a identificação precoce da sepse até o acompanhamento ambulatorial após a alta. Queremos devolver à sociedade uma pessoa com qualidade de vida e capacidade de retomar sua rotina”, explica. O projeto conta com consultoria do Instituto Latino Americano de Sepse (Ilas) e acompanhamento multiprofissional por, pelo menos, um ano.

Outro destaque da atuação do HGWA é o compromisso com a sustentabilidade. A participação na 18ª edição do Seminário Hospitais Saudáveis, no Hospital Sírio-Libanês, em São Paulo, levou o hospital a um cenário de reconhecimento nacional. Única unidade de saúde do Ceará presente no evento, o HGWA apresentou 13 trabalhos científicos sobre práticas sustentáveis desenvolvidas em diversos setores.

A diretora administrativa Carla Fonteles ressalta que os resultados são fruto do engajamento coletivo. “A sustentabilidade é feita de pessoas. Conscientizamos trabalhadores e usuários, porque essas práticas impactam diretamente o meio ambiente. Levar o nome do hospital e apresentar tantos trabalhos em um evento dessa magnitude é motivo de muito orgulho”, afirma.

O HGWA oferece assistência nas áreas de Clínica Médica e Pediátrica, UTI Adulto, Cetip, Unidade de Cuidados Especiais (UCE) Adulto e Pediátrica, Serviço de Atendimento Domiciliar (SAD), Bloco Cirúrgico e Ambulatório. O apoio à assistência inclui Agência Transfusional, Núcleo de Atendimento ao Cliente, Laboratório de Análises Clínicas, Central de Material de Esterilização, Núcleo de Assistência Farmacêutica, Engenharia Clínica e Manutenção, Núcleo de Nutrição e Dietética, Fisioterapia, Serviço de Imagem, Fonoaudiologia, Serviço Social, Serviço de Controle de Infecção Hospitalar e Psicologia. A unidade também atua como hospital-escola, recebendo residentes médicos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/240209_HOSP-WALDEMAR-ALCANTARA_HS3935-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>