<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Mega-Sena sorteia nesta quinta prêmio acumulado em R$ 130 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-premio-acumulado-em-r-130-milhoes</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-premio-acumulado-em-r-130-milhoes#1000</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As seis dezenas do concurso 2.977 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iMnJ7QbN8LggBB2qCkwm6mQBy40=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_183531.jpg?itok=gE1Ie902&quot; alt=&quot;Mega-Sena sorteia nesta quinta prêmio acumulado em R$ 130 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As seis dezenas do concurso 2.977 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da faixa principal está acumulado e estimado em R$ 130 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio terá transmissão ao vivo pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e no Facebook das Loterias Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 20h (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira resultados dos jogos de quarta e próximas partidas de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Oito anos depois, irmãos Brazão são condenados a 76 anos de prisão pelo assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POA registra menor taxa de mortalidade infantil da história em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobe para 49 número de mortos em Juiz de Fora e Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Militar faz operação no Complexo da Maré no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil mostra ao vivo desfile das escolas de samba de Porto Alegre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta prêmio acumulado em R$ 130 milhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-premio-acumulado-em-r-130-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
As seis dezenas do concurso 2.977 da Mega-Sena serão sorteadas, a partir das 21h (horário de Brasília), no Espaço d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 07:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 07:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 07:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 07:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iMnJ7QbN8LggBB2qCkwm6mQBy40=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_183531.jpg?itok=gE1Ie902</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Juiz de Fora: desastre reflete negligência com aquecimento global</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/juiz-de-fora-desastre-reflete-negligencia-com-aquecimento-global</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/juiz-de-fora-desastre-reflete-negligencia-com-aquecimento-global#1001</guid>
      <description>Os temporais que deixaram pelo menos 3 mil pessoas desabrigadas, 400 desalojados e
na Zona da Mata mineira são reflexo de negligência com as mudanças...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ue8Wg7KLBmvTZ9pN2ok36_yWcnw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4156.jpg?itok=yApTvYPt&quot; alt=&quot;Juiz de Fora: desastre reflete negligência com aquecimento global&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os temporais que deixaram pelo menos 3 mil pessoas desabrigadas, 400 desalojados e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na Zona da Mata mineira são reflexo de negligência com as mudanças climáticas. A avaliação é de especialistas ouvidos pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que consideramos fatores climáticos e humanos responsáveis pelas fortes chuvas em Juiz de Fora e Ubá, com enxurradas, deslizamentos de terra e cheias de rios acima do normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando estamos falando de extremos, de riscos ambientais, estamos falando de mudanças climáticas”, afirmouo geógrafo Miguel Felippe, professor do Departamento de Geociências da Universidade Federal de Juiz de Fora (UFJF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com ele, a prevenção passa pela adoção de uma agenda de políticas públicas para o meio ambiente, tema que tendo sido negligenciadonos últimos anos.“Toda essa onda negacionista, relacionada às mudanças climáticas,obviamentereverbera agoraem desastres como esses&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Felippe,especialista em hidrologia, geografia física e riscos socioambientais, as chuvas extremas, os eventos extremos, tendem a ficar mais comuns daqui para a frente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A negligência ocorre em todos os níveis de governo no Brasil e no mundo, ondea pauta climática, da qual faz parte o planejamento urbano, é apresentada por políticos como um entrave ao desenvolvimento econômico, analisou o geógrafo. “Essa falsa contraposição continua sendo usada como ativo na disputa eleitoral”, analisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, explica, é na política que é preciso buscar soluções. O professor da UFJF sugere começar pelo ordenamento urbano das cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo ele, o poder público perdeu o controle dos terrenos para o capital imobiliário que, na prática, define qual o valor dos imóveis e, logo, o perfil socioeconômico dos moradores. O resultadoé que as pessoas pobres são empurradas para áreas de menor valor econômico, que são as de maior risco de desastre ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O discurso de que as pessoas pobres não devem ocupar áreas de risco despreza o elemento mais importante: é o capital imobiliário que define quem vai morar aonde”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, segundo Felippe, as áreas com maiores perdas de vidas e materiais, em Juiz de Fora, sãoos bairros pobres. “Esta é a população com menor capacidade de resiliência e que vai ter mais dificuldade de se reconstituir”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor lembrou que as áreas de risco são conhecidas. No entanto, ações de mitigação, parte da política ambiental, esbarram na falta de recursos. “Pelo que li nos jornais, em Minas Geraisverbas destinadas ao enfrentamento de chuvas sofreram cortes expressivos entre 2023 e 2025”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com dados oficiais do Portal da Transparência, mostra que caíram os recursos para a defesa civil estadual, de R$ 135 milhões para R$ 6 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, coincidindo com o segundo governo de Romeu Zema. Procurado pela reportagem, o governo estadual não comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As políticas e resiliência precisam incluir também a conscientização da população, de acordo com Felippe.Em muitos casos, moradores de áreas de risco&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/juiz-de-fora-desastre-reflete-negligencia-com-aquecimento-global&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os temporais que deixaram pelo menos 3 mil pessoas desabrigadas, 400 desalojados e
na Zona da Mata mineira são reflexo de negligência com as mudanças...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ue8Wg7KLBmvTZ9pN2ok36_yWcnw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4156.jpg?itok=yApTvYPt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 9</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-9</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-9#1002</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nesta quinta-feira (26) a parcela de fevereiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6hal1CZXmZPSYDWyX8cizBHqJKg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831958_d07fd20bf4_o.jpg?itok=Dl_U8dep&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 9&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta quinta-feira (26) a parcela de fevereiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 690,01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;neste mês o programa de transferência de renda do governo federal alcançará 18,84 milhões de famílias, com gasto de R$ 13 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;há o pagamento de três adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 171 cidades de oito estados receberam o pagamento no último dia 12, independentemente do NIS. A medida beneficiou os moradores de 122 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (14), Paraná (12), Sergipe (11), Roraima (seis), Amazonas (três), Piauí (duas) e Santa Catarina (uma).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade. A lista dos municípios com pagamento antecipado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2,51 milhões de famílias estão na regra de proteção em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o tempo de permanência na regra de proteção&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-9&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nesta quinta-feira (26) a parcela de fevereiro do Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6hal1CZXmZPSYDWyX8cizBHqJKg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831958_d07fd20bf4_o.jpg?itok=Dl_U8dep</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Palmeiras derrota Fluminense e mantém liderança do Brasileiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/palmeiras-derrota-fluminense-e-mantem-lideranca-do-brasileiro</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/palmeiras-derrota-fluminense-e-mantem-lideranca-do-brasileiro#1003</guid>
      <description>© Reuters/Jean Carniel/Direitos Reservados
Em uma partida muito movimenta, disputada na noite desta quarta-feira (25) na Arena Barueri, e que contou ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vAgtG29lFgxrp0LO1bYLZBMFv0E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/2026-02-26t004451z_990098819_up1em2q022pgm_rtrmadp_3_soccer-brazil-pal-flu.jpg?itok=wl6bW7p_&quot; alt=&quot;Palmeiras derrota Fluminense e mantém liderança do Brasileiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Jean Carniel/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma partida muito movimenta, disputada na noite desta quarta-feira (25) na Arena Barueri, e que contou com transmissão ao vivo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Palmeiras derrotou o Fluminense por 2 a 1 para permanecer na liderança do Campeonato Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LIDERANÇA MANTIDA COM MAIS UMA VITÓRIA EM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;! CHEGAMOS A 16 JOGOS INVICTOS COMO MANDANTES PELO CAMPEONATO BRASILEIRO! AVANTI, PALESTRA! 💚🔥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o triunfo em casa, o Verdão chegou aos 10 pontos, mesma pontuação do São Paulo, que derrotou o Coritiba nesta quarta mas que tem um saldo de gols pior. Já o Tricolor das Laranjeiras caiu para a quinta posição da classificação após sofrer sua primeira derrota neste Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando com o apoio de sua torcida, o Palmeiras foi letal e precisou de apenas 12 minutos para abrir uma vantagem de dois gols no confronto. Logo aos seisminutos o juiz assinalou pênalti em lance no qual o goleiro Fábio derrubou Vitor Roque dentro da área. O próprio atacante foi para a cobrança e não vacilou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo gol da equipe comandada pelo técnico português Abel Ferreira foi obra do garoto Allan. Aos 12 minutos o jogador partiu em velocidade pela ponta direita, se livrou de dois marcadores e bateu colocado para superar Fábio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em desvantagem, o Fluminense, que atuava com uma formação alternativa, passou a se arriscar mais. E, mais na base da vontade, conseguiu descontar aos 39 minutoscom o meio-campista argentino Lucho Acosta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o intervalo a partida seguiu em ritmo acelerado, com oportunidades sendo criadas de lado a lado. No entanto, o fato que mais chamou a atenção na etapa final foi o reencontro do colombiano Arias com o Fluminense, mas agora em lados opostos do gramado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto esteve em campoo camisa 11 do Palmeiras se movimentou muito e tentou contribuir comsua nova equipe. Mas pouco fez diante da forte marcação do Tricolor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Literatura potente de Ana Paula Maia é finalista do Booker Prize 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Oito anos depois, irmãos Brazão são condenados a 76 anos de prisão pelo assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POA registra menor taxa de mortalidade infantil da história em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil mostra ao vivo desfile das escolas de samba de Porto Alegre&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/palmeiras-derrota-fluminense-e-mantem-lideranca-do-brasileiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Jean Carniel/Direitos Reservados
Em uma partida muito movimenta, disputada na noite desta quarta-feira (25) na Arena Barueri, e que contou ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 00:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 00:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 00:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 00:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vAgtG29lFgxrp0LO1bYLZBMFv0E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/2026-02-26t004451z_990098819_up1em2q022pgm_rtrmadp_3_soccer-brazil-pal-flu.jpg?itok=wl6bW7p_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Botafogo supera Nacional e segue vivo na Pré-Libertadores</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/botafogo-supera-nacional-e-segue-vivo-na-pre-libertadores</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/botafogo-supera-nacional-e-segue-vivo-na-pre-libertadores#1004</guid>
      <description>© Vitor Silva/Botafogo/Direitos Reservados
O Botafogo garantiu a presença na terceira fase prévia da Copa Libertadores da América. A classificação fo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GbVPUr5RiGcyqdrNQftXZa-HhEo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55116693958_3d7084c4ff_o.jpg?itok=DYhG6YTL&quot; alt=&quot;Botafogo supera Nacional e segue vivo na Pré-Libertadores&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Vitor Silva/Botafogo/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Botafogo garantiu a presença na terceira fase prévia da Copa Libertadores da América. A classificação foi alcançada, nesta quarta-feira (25), com uma vitória de 2 a 0 sobre o Nacional Potosí (Bolívia) no estádio Nilton Santos, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;somou 2 a 1 no agregado e te espera para seguir em busca da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Libertadores (@LibertadoresBR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ser derrotado pelo placar de 1 a 0 no confronto de ida, disputado nos 4.200 metros de altitude da cidade de Potosí, no estádio Víctor Agustín Ugarte, o Alvinegro de General Severiano precisava de um triunfo em casa para seguir vivo na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a equipe comandada pelo técnico argentino Martín Anselmi conseguiu fazer o resultado necessário para avançar graças a gols do lateral Alex Telles, logos aos 4 minutos do primeiro tempo, e do volante Danilo, um pouco antes do intervalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima etapa da competição o Botafogo mede forças com oBarcelona de Guayaquil (Equador).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não segue em frente na competição é o Bahia, que foi derrotado pelo O'Higgins (Chile) por 4 a 3nas cobranças de pênaltis. A vaga teve que ser definida nas penalidades máximas porque no tempo regulamentar o Tricolor triunfou por 2 a 1, após perder de 1 a 0 no confronto de ida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Libertadores (@LibertadoresBR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira resultados dos jogos de quarta e próximas partidas de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Oito anos depois, irmãos Brazão são condenados a 76 anos de prisão pelo assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POA registra menor taxa de mortalidade infantil da história em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil mostra ao vivo desfile das escolas de samba de Porto Alegre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta prêmio acumulado em R$ 130 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora: desastre reflete negligência com aquecimento global&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/botafogo-supera-nacional-e-segue-vivo-na-pre-libertadores&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Vitor Silva/Botafogo/Direitos Reservados
O Botafogo garantiu a presença na terceira fase prévia da Copa Libertadores da América. A classificação fo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 23:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 23:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 23:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 23:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GbVPUr5RiGcyqdrNQftXZa-HhEo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55116693958_3d7084c4ff_o.jpg?itok=DYhG6YTL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sindicatos repudiam violência contra jornalista na Câmara</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/sindicatos-repudiam-violencia-contra-jornalista-na-camara</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/sindicatos-repudiam-violencia-contra-jornalista-na-camara#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
Entidades ligadas ao jornalismo repudiaram, em nota nesta quarta-feira (24), um episódio de violência sofri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/j0s38B58nGJ_Jf5CifasTar9TSA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/salao_verde_da_camara_dos_deputados_fpzzb_abr_290620213641.jpg?itok=GZGceHWc&quot; alt=&quot;Sindicatos repudiam violência contra jornalista na Câmara&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades ligadas ao jornalismo repudiaram, em nota nesta quarta-feira (24), um episódio de violência sofrido pela jornalista Manuela Borges, do Portal ICL Notícias,no Salão Verde da Câmara dos Deputados, em Brasília, na tarde de terça-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades consideraram o episódio “inaceitável e absurdo” e apontaram ter havido “grave violência” e “coação”profissional que estava no exercício da função dentro de uma Casa legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento é assinado pelo Sindicato dos Jornalistas Profissionais do Distrito Federal (SJPDF), pelo Coletivo de Mulheres Jornalistas do DF, pela Federação Nacional de Jornalistas (FENAJ) e pela Comissão de Mulheres Jornalistas da FENAJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem, Manuela Borges foi cercada e intimidada por um grupo de cerca de 20 servidores de gabinetes de parlamentares. As violências ocorreram depois de ela questionar parlamentares do PL sobre a instalação de outdoors no Distrito Federal com imagens da ex-primeira-damaMichelle Bolsonaro e da deputada federal, Bia Kicis (PL-DF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela cobria uma entrevista à imprensa deparlamentares opositores ao governo federal em que estavam presentes assessores e também pessoas que filmavam sem credenciamento.Depois de fazer a pergunta sobre os outdoors no Distrito Federal, Manuela passou a ser hostilizada. Ela conta que simpatizantes dos políticos passaram a colocar os celulares muito perto deseu rostoe houve gritos em tom de intimidação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso papel é o de fazer perguntas. Doa a quem doer. Não podemos sofrer violência por causa disso”, disse a jornalista em entrevista àAgência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as entidades, o cerco agressivo contra uma mulher jornalista tem por objetivo silenciar os questionamentos e fragilizar a presença feminina nos espaços de poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A liberdade de imprensa é pilar fundamental da democracia e não pode ser cerceada por métodos de coação física e psicológica praticados por servidores públicos pagos com o dinheiro da sociedade”, destacou a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os representantes dos profissionais, a violência excede o ataque individual à profissional, e se constitui um ataque frontal contra a categoria de jornalistas, contra a profissão e contra o próprio jornalismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades afirmaram ainda que a Polícia Legislativa, que estava presente no local, não interferiu de nenhuma forma para garantir a integridade da jornalista durante o episódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, os representantes da categoria pedem à presidência da Câmara dos Deputados a imediata e rigorosa apuração do caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e exigem a “responsabilização administrativa e legal de todos os servidores e parlamentares envolvidos na violência contra a jornalista”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades ainda querem medidas de segurança que “garantam o livre exercício da profissão por jornalistas em todas as dependências do Congresso Nacional”. Os representantes da categoria farão uma representação formal à Presidência da Câmara, com imagens e vídeos que auxiliem na identificação dos agressores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as entidades, entreos agressores, havia, inclusive, pessoas com crachá de servidores de gabinetes parlamentares, além de militantes políticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/sindicatos-repudiam-violencia-contra-jornalista-na-camara&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
Entidades ligadas ao jornalismo repudiaram, em nota nesta quarta-feira (24), um episódio de violência sofri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 21:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 21:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 21:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 21:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/j0s38B58nGJ_Jf5CifasTar9TSA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/salao_verde_da_camara_dos_deputados_fpzzb_abr_290620213641.jpg?itok=GZGceHWc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vini Jr brilha e ajuda Real a despachar Benfica na Liga dos Campeões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/vini-jr-brilha-e-ajuda-real-despachar-benfica-na-liga-dos-campeoes</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/vini-jr-brilha-e-ajuda-real-despachar-benfica-na-liga-dos-campeoes#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Violeta Santos Moura/Direitos reservados
O atacante brasileiro Vinicius Júnior foi o grande destaque da vitória de 2 a 1 do Real Madrid (Es...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7_aqjspIAdhYbKmkf3E1Ncbfwek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/2026-02-25t203445z_691343814_up1em2p1l5wb9_rtrmadp_3_soccer-champions-rma-slb.jpg?itok=VfYp9hnq&quot; alt=&quot;Vini Jr brilha e ajuda Real a despachar Benfica na Liga dos Campeões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Violeta Santos Moura/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante brasileiro Vinicius Júnior foi o grande destaque da vitória de 2 a 1 do Real Madrid (Espanha) sobre o Benfica (Portugal) na partida de volta dos playoffs de oitavas de final da Liga dos Campeões. Com o triunfo, alcançado nesta quarta-feira (25) no estádio Santiago Bernabéu, os Merengues se garantiram na próxima fase da competição continental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este foi o segundo jogo consecutivo entre o Real e a equipe portuguesa decidido pelo atacante brasileiro. Na semana passada, o jogador da seleção marcou o gol da vitória de 1 a 0. Porém, Vinicius Júnior acabou também se destacando naquela oportunidade por um motivo negativo, ao denunciar que sofreu uma agressão racista ao ser chamado de “mono”, termo em espanhol para macaco, em discussão com Gianluca Prestianni, do Benfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta o brasileiro foi protagonista apenas por motivos positivos. Após o Real tomar um susto aos 13 minutos do primeiro tempo, ao ver o Benfica abrir o placar com o meio-campista português Rafa Silva, a equipe espanhola igualou dois minutos depois com o francês Tchouaméni acertando uma chapada da entrada da área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o intervalo as equipes criaram menos oportunidades, e Vinicius Júnior conseguiu levar a equipe de Madri à vitória com um belo gol aos 34 minutos. O uruguaio Valverde lançou o brasileiro em velocidade, que, com muita liberdade, avançou até a entrada da área e bateu, com muita categoria, na saída do goleiro Trubin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira resultados dos jogos de quarta e próximas partidas de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Oito anos depois, irmãos Brazão são condenados a 76 anos de prisão pelo assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POA registra menor taxa de mortalidade infantil da história em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil mostra ao vivo desfile das escolas de samba de Porto Alegre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta prêmio acumulado em R$ 130 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora: desastre reflete negligência com aquecimento global&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmeiras derrota Fluminense e mantém liderança do Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botafogo supera Nacional e segue vivo na Pré-Libertadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/vini-jr-brilha-e-ajuda-real-despachar-benfica-na-liga-dos-campeoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Violeta Santos Moura/Direitos reservados
O atacante brasileiro Vinicius Júnior foi o grande destaque da vitória de 2 a 1 do Real Madrid (Es...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 21:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 21:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 21:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 21:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7_aqjspIAdhYbKmkf3E1Ncbfwek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/2026-02-25t203445z_691343814_up1em2p1l5wb9_rtrmadp_3_soccer-champions-rma-slb.jpg?itok=VfYp9hnq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saída de Haddad do governo depende de reunião entre Lula e Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/saida-de-haddad-depende-de-reuniao-entre-lula-e-trump</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/saida-de-haddad-depende-de-reuniao-entre-lula-e-trump#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou nesta quarta-feira (25) que a data de sua saída do cargo dependerá d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/s-m2J1M2f6TZcMMp2oNOBBqryRE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada-ministerio_mcamgo_abr_100420231818-30.jpg?itok=dh6skjwg&quot; alt=&quot;Saída de Haddad do governo depende de reunião entre Lula e Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou nesta quarta-feira (25) que a data de sua saída do cargo dependerá da possível viagem do presidente Luiz Inácio Lula da Silva aos Estados Unidos para reunião com o presidente americano, Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista a jornalistas, Haddad disse que pretende se reunir com Lula nesta quinta (26) para definir se integrará a comitiva presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de que o encontro bilateral ocorra entre os dias 15 e 20 de março, embora ainda não haja confirmação oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se eu for [viajar], a data de saída é uma, se eu não for, a data é outra”, declarou o ministro na portaria do Ministério da Fazenda, após retornar da Índia e da Coreia do Sul, onde acompanhou o presidente Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o fim de 2025, Haddad indica a intenção de deixar a pasta para colaborar com a campanha de reeleição de Lula. Inicialmente, ele cogitou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deixar o cargo ainda em fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, mas a mudança deve ficar para meados de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de sair, o ministro pretende concluir estudos sobre alternativas de financiamento para a proposta de tarifa zero no transporte público, que devem ser apresentados até abril, e a regulamentação sobre a tributação de criptoativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onome mais cotado para assumir o comando da Fazenda é o do atual secretário-executivo da pasta, Dario Durigan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso a mudança se confirme, o secretário do Tesouro Nacional, Rogério Ceron, assumirá a secretaria-executiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de descartar publicamente candidatura nas eleições deste ano, Haddad enfrenta pressão dentro do PT para disputar o governo de São Paulo ou uma das duas vagas para o Senado no estado. O ministro, no entanto, continua a dar declarações de que não quer disputar as próximas eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira resultados dos jogos de quarta e próximas partidas de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Oito anos depois, irmãos Brazão são condenados a 76 anos de prisão pelo assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POA registra menor taxa de mortalidade infantil da história em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/saida-de-haddad-depende-de-reuniao-entre-lula-e-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou nesta quarta-feira (25) que a data de sua saída do cargo dependerá d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 21:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 21:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 21:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 21:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/s-m2J1M2f6TZcMMp2oNOBBqryRE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fachada-ministerio_mcamgo_abr_100420231818-30.jpg?itok=dh6skjwg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senado aprova regras para empresas que prestam serviços a turistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-regras-para-empresas-que-prestam-servicos-turistas</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-regras-para-empresas-que-prestam-servicos-turistas#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Senado aprovou nesta quarta-feira (25) o projeto de lei (PL) 4.099/2023 que classifica empresas que fazem recepção...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iT8x_lYK86XS14j2ucaKWWhTcWI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mar47.jpg?itok=utm4sI5x&quot; alt=&quot;Senado aprova regras para empresas que prestam serviços a turistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado aprovou nesta quarta-feira (25) o projeto de lei (PL) 4.099/2023 que classifica empresas que fazem recepção, transporte e passeios no local de destino dos turistas como agências de turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto ainda será analisado pelaCâmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto altera a expressão usada para nomear essas empresas de &quot;empresas de turismo receptivo&quot; para &quot;agências de turismo receptivo&quot;. Essas empresas atuam exclusivamente ou prioritariamente na prestação de serviços turísticos no destino visitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as atividades desempenhadas estão a recepção e acolhimento de turistas; serviços de traslado e transporte local; elaboração, comercialização e execução de roteiros e passeios turísticos; e assistência, orientação e acompanhamento ao turista durante sua permanência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a relatora da proposta, a senadora Ana Paula Lobato (PSB-MA) a alteração para o termo &quot;empresa&quot; reflete com maior precisão a diversidade e a complexidade das operações desempenhadas em regiões com vocação natural para o turismo, “que vão muito além da simples agência”, mas que ainda carecem de estrutura empresarial consolidada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A senadora destacou ainda que o projeto dá segurança jurídica a essas agências, fortalece o tecido econômico local, garantindo que a renda gerada pelo turismo permaneça e circule na própria comunidade, incentivando o empreendedorismo regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[O projeto se justifica] pelo fortalecimento das agências de turismo receptivo que, por sua própria natureza, são empresas de base local, gerando empregos diretos e indiretos na ponta, contratando guias locais, motoristas, e firmando parcerias com hotéis, restaurantes e artesãos da região”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Ana Paula Lobato, medida é simples mas tem efeitos positivos profundos, que beneficiam&quot;desde o pequeno empreendedor local até a imagem do Brasil como um destino turístico organizado e competitivo”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado também aprovou, nesta quarta-feira, a redução das alíquotas do PIS/PASEP e Cofins para indústrias químicas e petroquímicas participantes de regime fiscal especial até amigração para um novo regime com vigência em 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os senadores aprovaram por 59 votos a favor e apenas 3 contrários e uma abstenção, o projeto de lei complementar (PLP) 14/2026, que determina a aplicação de alíquotas de 1,52% para o PIS/Pasep e de 7% para a Cofins, para fatos geradores ocorridos entre janeiro de 2025 e fevereiro de 2026, e em 0,62% e 2,83% para fatos geradores ocorridos de março a dezembro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso valerá para indústrias participantes do regime Especial da Indústria Química (Reiq), que será extinto no final do ano. Essas alíquotas se aplicam também à importação com incidência de PIS-Importação e Cofins-Importação. A renúncia abrange a compra de nafta petroquímica, parafina e vários outros produtos químicos utilizados como insumo pela indústria. O texto segue agora para a sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira resultados dos jogos de quarta e próximas partidas de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Oito anos depois, irmãos Brazão são condenados a 76 anos de prisão pelo assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POA registra menor taxa de mortalidade infantil da história em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-regras-para-empresas-que-prestam-servicos-turistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Senado aprovou nesta quarta-feira (25) o projeto de lei (PL) 4.099/2023 que classifica empresas que fazem recepção...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 21:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 21:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 21:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 21:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iT8x_lYK86XS14j2ucaKWWhTcWI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mar47.jpg?itok=utm4sI5x</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo vai buscar diálogo para reativar incentivo para data centers</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-vai-buscar-dialogo-para-reativar-incentivo-para-data-centers</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:35:00 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-vai-buscar-dialogo-para-reativar-incentivo-para-data-centers#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O programa Redata, voltado ao incentivo fiscal para construção de data centers (centros de dados) no país, pode ser ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LrdnwFkXxVXx0LzR2E0ZeJc89AI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/doacoes-computadores_mcamgo_abr_21122023-3.jpg?itok=rzg5pBBI&quot; alt=&quot;Governo vai buscar diálogo para reativar incentivo para data centers&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa Redata, voltado ao incentivo fiscal para construção de data centers (centros de dados) no país, pode ser restabelecido caso haja interesse do Congresso Nacional, disse nesta quarta-feira (25) o ministro da Fazenda, Fernando Haddad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida provisória (MP) que instituiu o regime especial de tributação perdeu validade após o presidente do Senado, Davi Alcolumbre, decidir não votar o texto dentro do prazo, que acaba nesta quarta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Haddad, o governo agora buscará diálogo com os presidentes da Câmara dos Deputados e do Senado para avaliar se há espaço para retomar a proposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos ter que entender se há uma indisposição ou se há negociação possível para aprovar um projeto que pode trazer bilhões de reais para o Brasil”, declarou o ministro após acompanhar o presidente Luiz Inácio Lula da Silva à Índia e à Coreia do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Haddad, a equipe econômica estuda alternativas para restabelecer o programa sem violar a legislação fiscal que restringe a concessão de novos benefícios tributários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad classificou o regime especial como uma questão de “soberania digital”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o objetivo é atrair investimentos e garantir que dados sensíveis de brasileiros sejam processados no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para nós, é uma questão de soberania digital. Queremos atrair investimentos para o Brasil. Tem muito dado sensível que está sendo processado fora do país e que acreditamos que deveria ser processado aqui”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data centers são estruturas responsáveis por armazenar e processar grandes volumes de informação, incluindo serviços de nuvem e sistemas de inteligência artificial. Por demandarem refrigeração constante, também são grandes consumidores de energia elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a MP do Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter (Redata) previa benefícios fiscais para empresas do setor que cumprissem contrapartidas, como:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Destinar ao menos 10% do processamento ao mercado interno;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Investir 2% do valor de bens adquiridos com incentivo em pesquisa e inovação digital;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Publicar relatórios de sustentabilidade, incluindo Índice de Eficiência Hídrica (WUE);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Utilizar exclusivamente fontes de energia limpa ou renovável.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-vai-buscar-dialogo-para-reativar-incentivo-para-data-centers&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O programa Redata, voltado ao incentivo fiscal para construção de data centers (centros de dados) no país, pode ser ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 21:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 21:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 21:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 21:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LrdnwFkXxVXx0LzR2E0ZeJc89AI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/doacoes-computadores_mcamgo_abr_21122023-3.jpg?itok=rzg5pBBI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
