<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 07:01:13 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PodInspirar debate sobre inclusão com Estrela Rodrigues</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/podinspirar-debate-sobre-inclusao-com-estrela-rodrigues/</link>
      <guid>cmfor-img-6c0906fd96a63f3bf537c229e49238d1</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.16.46-scaled.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.16.46-scaled.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">PodInspirar debate sobre inclusão com Estrela Rodrigues</media:title>
        <media:description type="plain">O programa PodInspirar, apresentado por Lívia Vasconcelos, trará um debate fundamental sobre acessibilidade, equidade e o papel da mulher com deficiência na sociedade em seu próximo episódio. A convid</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.16.46-scaled.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:10:33 +0000</pubDate>
      <description>O programa PodInspirar, apresentado por Lívia Vasconcelos, trará um debate fundamental sobre acessibilidade, equidade e o papel da mulher com deficiência na sociedade em seu próximo episódio. A convidada especial é Estrela Rodrigues, Relações Institu...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-10-at-14.16.46-scaled.jpeg" alt="PodInspirar debate sobre inclusão com Estrela Rodrigues" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O programa PodInspirar, apresentado por Lívia Vasconcelos, trará um debate fundamental sobre acessibilidade, equidade e o papel da mulher com deficiência na sociedade em seu próximo episódio. A convidada especial é Estrela Rodrigues, Relações Institucionais da Coordenadoria de Políticas Públicas para Pessoas com Deficiência do Governo do Ceará.</p>



<p class="has-medium-font-size"> O episódio vai ao ar no dia 10 de Dezembro de 2025, às 21h, em uma data oportuna, celebrando o mês da Conscientização sobre a Deficiência Visual. Estrela Rodrigues, que atua ao lado da equipe da Dra. Socorro França, é um nome proeminente na articulação de políticas de inclusão no estado. Em entrevista, ela compartilhou sua trajetória, que passa pela aceitação da identidade como pessoa com deficiência.</p>



<p class="has-medium-font-size">Nascida com baixa visão, Estrela relatou o momento de virada em sua vida aos 20 anos, quando perdeu a visão total. &#8220;Eu fui dormir e acordei praticamente sem enxergar nada e entendi quem eu realmente era&#8221;, revelou. Antes disso, na infância, a deficiência era tratada pela família como um &#8220;problema na visão&#8221;, refletindo a dificuldade da sociedade em nomear e abordar o assunto abertamente nos anos 80.</p>



<p class="has-medium-font-size">Psicóloga, conselheira do CPR11, professora da Fundação Oswaldo Cruz e mãe, Estrela destacou a dificuldade em ter seu potencial reconhecido, muitas vezes ofuscado pela deficiência. &#8220;Em toda a minha trajetória profissional as pessoas viam a minha deficiência antes de ver meu potencial&#8221;, disse Estrela. Ela reforçou a importância de profissionais como ela serem vistas primeiramente por suas competências. &#8220;Sou muitas em uma só&#8221;, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">A apresentadora, Lívia Vasconcelos, destacou que a convidada é um exemplo de inspiração e fundamental para o debate, pois traz um lugar de fala, unindo experiência pessoal à sua vasta atuação profissional em psicologia e políticas públicas. “O programa promete ser uma conversa leve, mas muito informativa e muito esclarecida, abordando como a sociedade pode avançar em direção a um ambiente mais inclusivo e equitativo”, concluiu a apresentadora.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"> <strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"> Programa PodInspirar <br>Onde: TV Câmara Fortaleza<br> Apresentação: Livinha Vasconcelos <br> Convidada: Estrela Rodrigues <br> Quando: 10 de Dezembro  <br> Horário: 21h</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Foto: Divulgação.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher promove reflexão com jovens sobre a masculinidade e o combate à violência de gênero</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/procuradoria-da-mulher-promove-reflexao-com-jovens-sobre-a-masculinidade-e-o-combate-a-violencia-de-genero/</link>
      <guid>cmfor-img-5d12e491f729b181dd975ca3304adddb</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54974759532_cec0864699_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54974759532_cec0864699_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria da Mulher promove reflexão com jovens sobre a masculinidade e o combate à violência de </media:title>
        <media:description type="plain">Para marcar o encerramento da campanha nacional “21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher”, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza promoveu uma ação voltada para a c</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54974759532_cec0864699_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:27:01 +0000</pubDate>
      <description>Para marcar o encerramento da campanha nacional “21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher”, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza promoveu uma ação voltada para a conscientização e o diálogo com estudantes da Escol...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54974759532_cec0864699_c.jpg" alt="Procuradoria da Mulher promove reflexão com jovens sobre a masculinidade e o combate à violência de gênero" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Para marcar o encerramento da campanha nacional &#8220;21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher&#8221;, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza promoveu uma ação voltada para a conscientização e o diálogo com estudantes da Escola Estadual de Tempo Integral João Matos. A iniciativa, intitulada &#8220;Cine Ativismo: Repensando Masculinidades com &#8216;O Silêncio dos Homens'&#8221;, foi mediada pelo psicólogo Carlos Duran, que durante a exibição do documentário, estimulava uma interação entre os jovens e a temática. </p>



<p class="has-medium-font-size">O filme, que aborda os desafios, dificuldades e expectativas silenciosas que cercam a masculinidade contemporânea, foi o ponto de partida para uma conversa aberta sobre o papel dos homens na construção de relações mais saudáveis e no combate à violência de gênero. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54975945480_c6d702f045_c.jpg" alt="" class="wp-image-179718" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54975945480_c6d702f045_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54975945480_c6d702f045_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/54975945480_c6d702f045_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A procuradora Especial da Mulher, vereadora Professora Adriana Almeida (PT), explicou a importância do foco neste público, sendo um ato político de diálogo e educação. “É de extrema importância que a sociedade compreenda que a luta contra a violência das mulheres não é uma luta só das mulheres. A Procuradoria tem o papel de acolher as mulheres, mas também de dialogar com a sociedade. E esse momento é para mostrar que a campanha não para, e que a transformação começa na base, com os nossos jovens”, reforçou.</p>



<p class="has-medium-font-size">O professor Abner Dangelo destacou a importância de trazer debates sobre masculinidade e combate à violência contra a mulher para o ambiente escolar. Ele acredita que a escola deve se unir com todos os mecanismos para levar informação aos alunos, pois eles vivem em realidades próximas às questões debatidas.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;É uma mudança que não vai acontecer rapidamente, e sempre que possível participar de uma palestra, assistir um documentário como esse, ficar alguma coisa. Nós acreditamos que assim iremos formar cidadãos, homens como a gente precisa que sejam, que existam&#8221;, reforça. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para o estudante John Lennon Sousa compartilhou sua experiência após assistir ao documentário, destacando a importância de conscientizar os jovens sobre a temática.   </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;É preciso estimular a maturidade dos jovens para que eles não se tornem novas pessoas, novos homens. É isso que a devemos fazer, ajudar quem precisa conversar, conscientizar e com isso conseguir ter atitudes melhores para o nosso Brasil&#8221;, relatou.</p>



<p class="has-medium-font-size">O evento integrou uma série de ações realizadas pela Procuradoria durante os 21 dias de campanha. “Estivemos nas periferias, nos terminais, nas escolas. E estamos encerrando com uma conversa crucial com os homens, porque não dá mais para tolerar casos cruéis como os que temos visto”, finalizou a vereadora, referindo-se a recentes e brutais feminicídios que chocaram o país.</p>



<p>Foto: Luciano Melo</p>



<p class="has-medium-font-size"> </p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ leva o telespectador para conhecer o bairro Moura Brasil</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/nosso-bairro-nossa-gente-leva-o-telespectador-para-conhecer-o-bairro-moura-brasil/</link>
      <guid>cmfor-img-6b7708f1433db90a1fa9820b418fbf9e</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.31-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.31-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ leva o telespectador para conhecer o bairro Moura Brasil</media:title>
        <media:description type="plain">O programa ‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ desta quinta-feira, 11, na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), te leva para conhecer o bairro Moura Brasil, localizado na Regional 12 entre os bairros Jacarecang</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.31-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:20:23 +0000</pubDate>
      <description>O programa ‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ desta quinta-feira, 11, na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), te leva para conhecer o bairro Moura Brasil, localizado na Regional 12 entre os bairros Jacarecanga e Centro. A atração apresenta detalhes da histór...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.31-1.jpeg" alt="‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ leva o telespectador para conhecer o bairro Moura Brasil" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O programa ‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ desta quinta-feira, 11, na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), te leva para conhecer o bairro Moura Brasil, localizado na Regional 12 entre os bairros Jacarecanga e Centro. A atração apresenta detalhes da história da comunidade que começou a se formar num período de grande seca. O episódio especial vai ao ar às 21h, na TV, e tem exibição simultânea no YouTube.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-179709" width="438" height="246" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 438px) 100vw, 438px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Nós vamos contar um pouco da história do Moura Brasil, que começou a ser povoado na década de 1930, de uma forma um pouco dramática, porque muita gente que ocupou aquele território vinha do interior, vinha de regiões afetadas pela seca e buscava sobrevivência”, relatou Fabinho Mareano, coordenador do Núcleo de Projetos Especiais e roteirista do programa, sobre como a comunidade hoje é referência de resistência na cidade.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-179711" width="456" height="256" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.29.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 456px) 100vw, 456px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Entre as entrevistas, o episódio mostra importantes personalidades do bairro que fazem a história acontecer, inclusive o fotógrafo Seu Zezé. “Esse programa me tocou muito. Conhecer o Moura Brasil foi uma experiência fantástica. Espero voltar lá mais vezes. No Moura Brasil, tem personalidades que ajudaram a contar a história do bairro”, revelou o jornalista e apresentador Miguel Anderson Costa.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-179708" width="467" height="262" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.21.30-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 467px) 100vw, 467px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Neste episódio, o telespectador vai conhecer moradores antigos da região e projetos sociais que fazem a diferença na vida da população da área. A equipe do programa mostra ainda a efervescência cultural do Moura Brasil e repercute a relação das pessoas da comunidade com o mar.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">O ‘Nosso Bairro, Nossa Gente’ vai ao ar às quintas-feiras, a partir das 21h, na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2). O conteúdo também fica disponível no <a href="https://youtube.com/playlist?list=PLt50IfJL87iRkX9medlb0ADjtLJ6Eqe9w&amp;si=l00p9d9dBW99gtJx">canal do YouTube</a> da Câmara de Fortaleza, assim como todos os episódios da atração.</p>



<p><em><strong>Foto: Divulgação</strong></em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional dos Direitos Humanos: Edhal reforça defesa da diversidade e da inclusão</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/dia-internacional-dos-direitos-humanos-edhal-reforca-defesa-da-diversidade-e-da-inclusao/</link>
      <guid>cmfor-img-28b96c2a11621d6e97c5a8dd55886e3d</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2024/09/EDHAL-Atendimento-criança-Advogado-Marcus-Giovane-10.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2024/09/EDHAL-Atendimento-criança-Advogado-Marcus-Giovane-10.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Dia Internacional dos Direitos Humanos: Edhal reforça defesa da diversidade e da inclusão</media:title>
        <media:description type="plain">Nesta quarta-feira (10), data em que se comemora o Dia Internacional dos Direitos Humanos, o Edhal (Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider), da Câmara de </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2024/09/EDHAL-Atendimento-criança-Advogado-Marcus-Giovane-10.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:16:58 +0000</pubDate>
      <description>Nesta quarta-feira (10), data em que se comemora o Dia Internacional dos Direitos Humanos, o Edhal (Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider), da Câmara de Fortaleza, destaca a sua missão de ampliar o debat...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2024/09/EDHAL-Atendimento-criança-Advogado-Marcus-Giovane-10.jpg" alt="Dia Internacional dos Direitos Humanos: Edhal reforça defesa da diversidade e da inclusão" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Nesta quarta-feira (10), data em que se comemora o Dia Internacional dos Direitos Humanos, o Edhal (Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider), da Câmara de Fortaleza, destaca a sua missão de ampliar o debate sobre cidadania e dignidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">O equipamento público atua principalmente na defesa de direitos humanos, atendendo casos em que já houve violação e buscando a reparação e a responsabilização dos agressores. Para 2026, segundo Marcus Giovani, coordenador do Edhal, a meta é expandir os serviços e investir também na promoção dos direitos humanos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para isso, o Escritório planeja ampliar as ações educativas. “A educação tem um caráter preventivo e informativo sobre os direitos humanos, porque às vezes as pessoas têm os direitos violados e nem sabem que esse direito foi violado”, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">De acordo com Giovani, a nova frente de atuação terá caráter antecipatório: “A promoção de direitos humanos é direcionada a levar o direito às pessoas, para que elas saibam que têm direito. Como dizia Hannah Arendt, é o direito a ter direitos”.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Inclusão e diversidade</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB-1024x762.jpg" alt="" class="wp-image-176242" width="390" height="289" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB-1024x762.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB-300x223.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB-768x571.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/EDHAL-UnB.jpg 1140w" sizes="(max-width: 390px) 100vw, 390px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para Giovani, o Dia Internacional dos Direitos Humanos é um momento de reflexão sobre a condição humana: “É um dia para que a gente não esqueça que todos somos seres humanos e detentores de direitos fundamentais básicos. A pessoa que é contra os direitos humanos é contra si mesma, porque os direitos humanos resguardam tudo aquilo que faz a nossa existência possível”.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Ele reforça que a luta pelos direitos humanos é também uma luta pela diversidade e inclusão, para que pessoas com deficiência, negros e negras, mulheres, juventude, idosos e população LGBTQIAP+ tenham as mesmas oportunidades. “Fortaleza é uma cidade de extrema complexidade. Lutar pelos direitos humanos é lutar por uma sociedade mais justa, mais igualitária e mais fraterna”.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">Giovani destacou o valor das diferenças na construção de uma cidade mais inclusiva. “As pessoas não são iguais e, pelo fato de não serem iguais, têm necessidades que são diferentes. E ainda bem que a gente vive numa sociedade plural”, concluiu.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Comunidades atendidas</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O Edhal tem concentrado esforços em comunidades vulneráveis de Fortaleza, principalmente no direito à cidade. Como exemplo, Giovani citou a comunidade da Praia do Futuro, a comunidade dos Botes, no Mucuripe, o Conjunto Maria Alves Carioca e a ocupação Jardim Feliz, no bairro Granja Lisboa. </p>



<p class="has-medium-font-size">Edisandra da Silva é da Ocupação Jardim Feliz e procurou o Edhal para a defesa do direito à moradia. &#8220;Todo santo dia a gente está na batalha por moradia. E o Edhal é um braço forte para a gente. Sempre podemos contar com esse apoio&#8221;, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">Ela contou que o Escritório atende as demandas apresentadas com rapidez e cordialidade. &#8220;Eu não tenho nem palavras para dizer a importância do Edhal aqui na nossa comunidade, porque quando a gente precisa, eles estão dispostos a ajudar e a lutar pela gente&#8221;, disse.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para cumprir a missão institucional, o Escritório atua em parceria com universidades, ONGs e instituições públicas, como o Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Frei Tito de Alencar, da Assembleia Legislativa do Ceará, o CEDECA (Centro de Defesa da Criança e do Adolescente do Ceará) e a organização Pequeno Nazareno. </p>



<p class="has-medium-font-size">Além de participar de palestras, conferências e grupos de trabalho, o Edhal também oferece assessoria jurídica a movimentos da sociedade civil, como o Movimento Negro Unificado e associações de catadores de material reciclável.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (Edhal)<br> Local:  Rua Thompson Bulcão, 830, Luciano Cavalcante<br>Atendimento: de segunda a sexta-feira, 8h-12h e 13h-17h<br> Telefone: (85) 3444.8429</p>



<p><strong><em>Foto: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“Nossa Casa é de Todos” leva programação cultural à comunidade de Messejana</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/nossa-casa-e-de-todos-leva-programacao-cultural-a-comunidade-de-messejana/</link>
      <guid>cmfor-img-257a1b7db71a563bcfb02ca02b1e6463</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0030.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0030.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">“Nossa Casa é de Todos” leva programação cultural à comunidade de Messejana</media:title>
        <media:description type="plain">A quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”, promovida pela Câmara de Fortaleza, leva não apenas serviços essenciais, mas também uma agenda cultural especial para a comunidade de Messejana. Nos dias 12</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0030.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:35:37 +0000</pubDate>
      <description>A quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”, promovida pela Câmara de Fortaleza, leva não apenas serviços essenciais, mas também uma agenda cultural especial para a comunidade de Messejana. Nos dias 12 e 13 de dezembro, moradores da região poderão apr...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0030.jpg" alt="“Nossa Casa é de Todos” leva programação cultural à comunidade de Messejana" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”, promovida pela Câmara de Fortaleza, leva não apenas serviços essenciais, mas também uma agenda cultural especial para a comunidade de Messejana. Nos dias 12 e 13 de dezembro, moradores da região poderão aproveitar apresentações musicais de artistas locais na Areninha do Conjunto São Bernardo, fortalecendo o acesso à cultura e valorizando talentos da cidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">Nesta edição, o evento reúne atrações que contemplam diferentes estilos e públicos, garantindo música e diversão ao longo de toda a programação.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira a programação de sexta-feira (12/12</strong>)</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-175121" width="415" height="233" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-10-at-17.35.49-1.jpeg 1599w" sizes="(max-width: 415px) 100vw, 415px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A abertura fica por conta de Jéssica Rocha, que se apresenta das 14h às 16h, trazendo um repertório que promete animar o público desde as primeiras horas do evento. Logo em seguida, o grupo Forró Lançado, atração do bairro, assume o palco das 16h às 18h, embalando o fim de tarde com ritmos tradicionais e muita animação.</p>



<p class="has-medium-font-size">A noite segue com a cantora Paulinha, que se apresenta das 18h às 20h, trazendo energia e envolvimento para o público. Encerrando a programação da sexta, a banda Swuingado sobe ao palco das 20h às 22h, garantindo um show vibrante para fechar o dia.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira a programação do sábado (13/12)</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-175181" width="438" height="291" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0022.jpg 1500w" sizes="(max-width: 438px) 100vw, 438px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A manhã de sábado começa com a banda infantil Doce Melodia, das 8h às 10h, oferecendo um início acolhedor para as famílias que chegam cedo ao evento. Das 10h às 12h, quem assume o palco é Daniel, trazendo um repertório variado que conversa com diferentes gerações.</p>



<p class="has-medium-font-size">A tarde segue animada com a apresentação de Pedrinho Ordep, das 12h às 14h, marcando presença no palco com sua performance já conhecida pelo público local. Encerrando a programação cultural, a banda Paixão Fatal se apresenta das 14h às 16h, garantindo um fechamento festivo da ação.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Cultura para fortalecer vínculos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A programação cultural do “Nossa Casa é de Todos” reforça o compromisso do Poder Legislativo em promover cidadania em todas as suas dimensões, incluindo o acesso à arte e ao lazer. Assim como nas edições anteriores, a iniciativa amplia os espaços de convivência comunitária e destaca artistas que fazem parte da cena cultural da cidade. Toda a programação é gratuita e aberta ao público.</p>



<p><strong><em>Fotos: CMFor/Divulgação</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo para apresentação de emendas ao Orçamento 2026 encerra nesta quinta-feira, 11</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/10/prazo-para-apresentacao-de-emendas-ao-orcamento-2026-encerra-nesta-quinta-feira-11/</link>
      <guid>cmfor-img-a1582fcaa4b48220b09fc2350715273d</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-7-2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-7-2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Prazo para apresentação de emendas ao Orçamento 2026 encerra nesta quinta-feira, 11</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza encerra, nesta quinta-feira, 11, o prazo para o recebimento de emendas ao Projeto de Lei Ordinária nº 672/2025, que estima as receitas e fixa as despesas do Município do exercíci</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-7-2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:28:43 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza encerra, nesta quinta-feira, 11, o prazo para o recebimento de emendas ao Projeto de Lei Ordinária nº 672/2025, que estima as receitas e fixa as despesas do Município do exercício financeiro de 2026. A proposta, enviada pelo pre...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-7-2.jpg" alt="Prazo para apresentação de emendas ao Orçamento 2026 encerra nesta quinta-feira, 11" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza encerra, nesta quinta-feira, 11, o prazo para o recebimento de emendas ao&nbsp;<a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/108619/pl06722025.pdf">Projeto de Lei Ordinária nº 672/2025,</a>&nbsp;que estima as receitas e fixa as despesas do Município do exercício financeiro de 2026. A proposta, enviada pelo prefeito Evandro Leitão (PT), por meio da Mensagem nº 0055/25, projeta um orçamento de R$ 15,9 bilhões para o próximo ano.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Emendas</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Para o Orçamento de 2026, cada vereador poderá destinar até R$ 1.599.142,00 para projetos voltados às áreas de interesse da população e da cidade. Esses recursos serão alocados por meio de emendas parlamentares, que têm como fonte de financiamento a Reserva de Contingência.</p>



<p class="has-medium-font-size">As emendas coletivas, por sua vez, podem ser apresentadas por um grupo de vereadores, e o valor aplicado também é contabilizado dentro do limite individual previsto para cada parlamentar. Até o fechamento da matéria haviam sido protocoladas 278 emendas parlamentares.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Por que a LOA é importante para o cidadão</strong>?</p>



<p class="has-medium-font-size">A Lei Orçamentária Anual define como o município vai aplicar os recursos ao longo do ano, garantindo planejamento, continuidade de serviços e novos investimentos. </p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo dados da LOA 2026, o orçamento está dividido em:</p>



<ul><li><strong>R$ 9,77 bilhões</strong>&nbsp;para o Orçamento Fiscal;</li><li><strong>R$ 6,21 bilhões</strong>&nbsp;para o Orçamento da Seguridade Social.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">A maior parte dos recursos se concentra em duas áreas essenciais para o município:</p>



<ul><li><strong>Saúde:</strong>&nbsp;26,9% do orçamento total;</li><li><strong>Educação:</strong>&nbsp;24,5% do orçamento.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">Somadas, as duas áreas representam mais de 51% de toda a previsão de despesas para 2026, reforçando a prioridade do Município nas políticas públicas voltadas à atenção básica, rede hospitalar, ensino fundamental, tempo integral e expansão de equipamentos educacionais.</p>



<p class="has-medium-font-size">Urbanismo aparece em terceiro lugar. Outras áreas também recebem recursos relevantes, como Assistência Social, Cultura e Esporte. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Entenda o trâmite do projeto:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Concluído esse período de apresentação das emendas, o projeto retorna à Comissão Conjunta para a emissão do parecer sobre as emendas, também no prazo de três sessões ordinárias.</p>



<p class="has-medium-font-size">O parecer às emendas deve ser encaminhado para o Plenário até a terceira sessão ordinária subsequente, devendo o projeto ser imediatamente incluído na Ordem do Dia. Ao constar na pauta, a proposta de Lei Orçamentária Anual será votada em primeira e segunda discussão.</p>



<p><strong><em>Foto: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TV Câmara Fortaleza conquista prêmio Fecomércio de Jornalismo com documentário sobre solidariedade</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/tv-camara-fortaleza-conquista-premio-fecomercio-de-jornalismo-com-documentario-sobre-solidariedade/</link>
      <guid>cmfor-img-4507b62ae972230410b046ebe097ac42</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-17.23.57.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-17.23.57.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">TV Câmara Fortaleza conquista prêmio Fecomércio de Jornalismo com documentário sobre solidariedade</media:title>
        <media:description type="plain">A TV Câmara Fortaleza encerra 2025 com chave de ouro, garantindo o segundo lugar na categoria Telejornalismo do Prêmio Sistema Fecomércio Ceará de Jornalismo 2025. O reconhecimento veio por meio do do</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-17.23.57.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:25:28 +0000</pubDate>
      <description>A TV Câmara Fortaleza encerra 2025 com chave de ouro, garantindo o segundo lugar na categoria Telejornalismo do Prêmio Sistema Fecomércio Ceará de Jornalismo 2025. O reconhecimento veio por meio do documentário “Nosso Bairro, Nossa Gente – Sesc Mesa ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-17.23.57.jpeg" alt="TV Câmara Fortaleza conquista prêmio Fecomércio de Jornalismo com documentário sobre solidariedade" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A TV Câmara Fortaleza encerra 2025 com chave de ouro, garantindo o segundo lugar na categoria Telejornalismo do Prêmio Sistema Fecomércio Ceará de Jornalismo 2025. O reconhecimento veio por meio do documentário &#8220;Nosso Bairro, Nossa Gente – Sesc Mesa Brasil – Solidariedade Gera Esperança&#8221;, que destacou o impacto do programa social na vida de comunidades e instituições filantrópicas da capital.</p>



<p class="has-medium-font-size">A premiação, que ocorreu na noite desta segunda-feira (8), contou com uma cerimônia de entrega que celebrou o trabalho de equipe da emissora. O trabalho reforça a importância de uma comunicação pública de qualidade. Para Lúcio Gleison Uchoa, coordenador da TV Câmara Fortaleza, a conquista é um reconhecimento do esforço conjunto da equipe.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A premiação reconhece o trabalho dedicado do Núcleo de Reportagem Especial e Institucional, de toda a equipe técnica da emissora e da Coordenação de Comunicação da Câmara Municipal de Fortaleza. Também reforçamos nosso agradecimento ao presidente da Casa, vereador Leo Couto, e a toda a Mesa Diretora, pelo apoio contínuo às produções da TV Câmara Fortaleza. Este prêmio é dedicado, de forma especial, ao coordenador técnico Edson Cunha&#8221;, disse Lúcio.</p>



<p class="has-medium-font-size">A coordenadora da Comunicação Legislativa, Moema Soares, enfatiza o papel da comunicação no apoio a iniciativas sociais importantes. &#8220;Este prêmio reflete nosso compromisso em usar a comunicação pública como ferramenta para dar voz a projetos que fazem a diferença na vida das pessoas. É um orgulho ver a dedicação de toda a equipe ser reconhecida. Continuaremos a investir em produções de alto nível que informam e inspiram&#8221;, completou.  </p>



<p class="has-medium-font-size">O coordenador de Núcleo de Projetos Especiais, Fabinho Mareano, ressaltou sobre o mais recente reconhecimento  de mais um trabalho realizado pela emissora. &#8220;Nós concorremos com colegas de várias emissoras locais e tivemos a alegria de sermos premiados. Para nós, isso demonstra a força da comunicação pública e revela o empenho de grandes profissionais que atuam em equipe para levar o melhor conteúdo aos telespectadores. Estamos todos muito felizes com esta e todas as demais conquistas obtidas em 2025. Já estamos em fase de planejamento para as novidades de 2026&#8221;, contou Mareano.</p>



<p class="has-medium-font-size">Vale ressaltar que, durante o ano de 2025, o Núcleo de Projetos Especiais da TV Câmara Fortaleza alcançou 7 pódios, sendo 3 deles em premiações nacionais. Além da TV, o departamento ganhou outros 3 prêmios por meio da Agência de Notícias, sendo 2 em fotografia e outro pelo hotsite especial sobre o Farol do Mucuripe. Ou seja, são 10 prêmios em 1 ano para a Comunicação da Casa do Povo.</p>



<p class="has-medium-font-size">O documentário foi produzido e reportado por Miguel Anderson Costa, que ressaltou a importância de levar ao público projetos sociais de impacto. “Contar o passo a passo do Programa Sesc Mesa Brasil e a contribuição dele para o Lar Amigos de Jesus é sem dúvidas mais um capítulo de combate à fome. Projetos assim merecem ser reportados para serem replicados. E quando chega premiação a nível Fecomércio é uma credencial de que estamos no caminho certo para uma comunicação pública de qualidade!”, concluiu. </p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Ficha Técnica do Documentário Premiado:</strong> </p>



<p> Produção e Reportagem | Miguel Anderson Costa | <br> Roteiro e Edição de Texto | Fabinho Mareano | <br> Imagens | Murilo Monteiro e Rômulo Dias | <br> Artes, Edição de Imagens e Finalização | Edinho Oliveira | <br> Auxílio Técnico | Thiago Lima | <br> Apoio Logístico e Suporte Técnico | Lúcio Gleison Uchoa, Edson Cunha, Isaac Garcia</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova desconto de 50% no IPVA para motociclistas de aplicativo</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/camara-aprova-desconto-de-50-no-ipva-para-motociclistas-de-aplicativo/</link>
      <guid>cmfor-img-2f88d1a14f4b7257dca400e8a63f6396</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_7141-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_7141-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara aprova desconto de 50% no IPVA para motociclistas de aplicativo</media:title>
        <media:description type="plain">Em sessão extraordinária nesta terça-feira, 9, a Câmara de Fortaleza aprovou, em redação final, os projetos de lei que regulamentam o serviço de transporte de passageiros por meio de motocicletas e de</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_7141-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:04:07 +0000</pubDate>
      <description>Em sessão extraordinária nesta terça-feira, 9, a Câmara de Fortaleza aprovou, em redação final, os projetos de lei que regulamentam o serviço de transporte de passageiros por meio de motocicletas e de entrega de mercadorias intermediados por aplicati...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_7141-scaled.jpg" alt="Câmara aprova desconto de 50% no IPVA para motociclistas de aplicativo" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Em sessão extraordinária nesta terça-feira, 9, a Câmara de Fortaleza aprovou, em redação final, os projetos de lei que regulamentam o serviço de transporte de passageiros por meio de motocicletas e de entrega de mercadorias intermediados por aplicativos, e a criação de um Programa Municipal de Incentivo que concede 50% de subsídio no IPVA para os profissionais do setor.  As propostas (<a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109711/pl07372025.pdf">PLOs nº 737/2025</a> e <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109723/pl07392025.pdf">nº 739/2025</a>) apresentadas foram debatidas com representantes dos profissionais, como destacou o líder do Governo, vereador Bruno Mesquita (PSD).  </p>



<p class="has-medium-font-size">Conforme Bruno Mesquita, as demandas apresentadas pelos profissionais foram amplamente debatidas, resultando na aprovação de três emendas modificativas ao PLO nº 737/2025 e uma emenda modificativa ao PLO nº 739/2025. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Quero começar falando sobre um processo histórico de luta e diálogo. Desde terça-feira da semana passada, quando iniciamos as conversas com a categoria, saímos de lá com&nbsp;90% dos pleitos atendidos, os outros 10% que não foram atendidos são porque infringiam as leis do Contran (Conselho Nacional de Trânsito)&#8221;, destacou Bruno Mesquita. </p>



<p class="has-medium-font-size">Vejam alguns dos avanços conquistados pela categoria por meio de emendas parlamentares:</p>



<ul><li><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/documentoacessorio/2025/45331/pl07372025.em0015.pdf">Emenda modificativa nº 15 ao PLO nº 737/2025 </a> de autoria do vereador Jânio Henrique&nbsp;(PDT): Ampliação da validade dos veículos conforme as plataformas, passando de 10 a 15 anos.</li><li><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/documentoacessorio/2025/45347/pl07372025.em0017.pdf">Emenda modificativa nº 17 ao PLO nº 737/2025</a> de autoria do vereador Marco Paulo&nbsp;(Progressistas): Aumentou de 12 (doze) para 18 (dezoito) meses o prazo para adequação junto ao Município, com cadastro municipal e autorização do veículo para utilização em transporte remunerado privado individual de passageiros e em entrega de mercadorias. </li><li><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/documentoacessorio/2025/45320/pl07372025.em0004.pdf">Emenda modificativa nº 004/2025 ao PLO nº 737/2025</a> de autoria do vereador Professor Enilson que tornou&nbsp;flexível a parte visual dos veículos e assegura o serviço de entrega de mercadorias por bicicletas, desde que observadas as regulamentações desta lei e do Código de Trânsito Brasileiro.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">As matérias, de autoria do Executivo, visam trazer segurança jurídica para os profissionais. Na regulamentação da atividade, o texto, aprovado pelos vereadores, estabelece as regras municipais para a prestação do serviço de transporte remunerado privado individual de passageiros por motocicletas, e de entrega de mercadorias, quando intermediados por plataformas digitais. A regulamentação visa definir responsabilidades, requisitos de segurança e padrões de qualidade para a operação desses serviços no município.</p>



<p class="has-medium-font-size">Vereadores da bancada da oposição pediram pela retirada dos projetos da pauta, justificando a necessidade de ampliar o debate em torno das propostas. </p>



<p class="has-medium-font-size">O vereador PPCell (PDT), que pediu vistas ao projeto na Comissão de Legislação e Orçamento, reconheceu o esforço dos vereadores Professor Enilson e Bruno Mesquita no diálogo com a categoria, mas defendeu a realização de novas reuniões acerca das matérias. &#8220;Infelizmente o projeto não ficou como deveria, andou muito próximo do entendimento, mas seria importante a retirada do projeto da pauta&#8221;, ressaltou. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Diálogo com a categoria</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Profissionais que participaram dos momentos de diálogo com os vereadores falaram do avanço que as propostas representam, principalmente na segurança jurídica da categoria. A regulamentação, conforme o representante da Associação dos Trabalhadores por Aplicativo de Fortaleza, Douglas Sousa, era um projeto esperado pelos trabalhadores, que atuam na cidade com base em uma liminar. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Essa regulamentação já era prevista há algum tempo pelos profissionais. Então, o prefeito de Fortaleza atendeu à solicitação da regulamentação por conta de que atualmente a gente roda através de uma liminar que pode cair a qualquer momento. A regulamentação é para que a gente trabalhe sossegado, que tenha pontos de apoio, área de embarque e desembarque, e que possamos ser realmente uma categoria regularizada e trabalhar dentro dos conformes da lei&#8221;, enfatizou o profissional. Segundo o dirigente da ATAF, o diálogo foi aberto para os profissionais que integram grupos de motociclistas em geral, contando com a participação da Associação dos Motoboys e Trabalhadores por App do Ceará (AMOTCE), e dos grupos Aliança de Lideranças do Ceará, Gama, Lenda e Elite.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Requisitos para o Programa de Incentivo:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">I – estar em dia com o pagamento dos IPVAs anteriores e com os tributos municipais;<br> II – possuir cadastro ativo e regular junto à ETUFOR como motociclista que exerce serviço de Transporte Remunerado Privado Individual de Passageiros e Mercadorias intermediado por aplicativo ou plataforma digital;<br> III – não ter cometido infrações de trânsito de natureza grave ou gravíssima nos 12 (doze) meses anteriores ao pedido de concessão ou renovação do benefício. (válido a partir de 1º de janeiro de 2027)<br> IV – utilizar motocicletas, ciclomotores ou motonetas com cilindrada máxima de 160 cm³ (cento e sessenta centímetros cúbicos) ou potência equivalente, devidamente licenciados e em conformidade com as normas municipais de transporte e segurança.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outras especificações com a regulamentação, conforme a mensagem, incluem a comprovação de vínculo ativo com a plataforma de transporte/entrega para obter, renovar ou manter o benefício do desconto de 50% no IPVA.</p>



<p class="has-medium-font-size">As matérias agora seguem para sanção do prefeito Evandro Leitão (PT). </p>



<p><strong><em>Foto: ZeRosa Filho</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher realiza “Futebol Delas” em mobilização pelo combate à violência contra a mulher</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/procuradoria-da-mulher-realiza-futebol-delas-em-mobilizacao-pelo-combate-a-violencia-contra-a-mulher/</link>
      <guid>cmfor-img-3e6f36b5397891236cbe4edfa0043772</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria da Mulher realiza “Futebol Delas” em mobilização pelo combate à violência contra a mulh</media:title>
        <media:description type="plain">A Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza realizou, na noite desta segunda-feira, 08, na Areninha do Antônio Bezerra, o “Futebol Delas”, entre os times femininos da Guarda Municipal e d</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:37:52 +0000</pubDate>
      <description>A Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza realizou, na noite desta segunda-feira, 08, na Areninha do Antônio Bezerra, o “Futebol Delas”, entre os times femininos da Guarda Municipal e da Polícia Militar. O evento, em parceria com a Pre...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1.jpeg" alt="Procuradoria da Mulher realiza “Futebol Delas” em mobilização pelo combate à violência contra a mulher" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size"> A Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza realizou, na noite desta segunda-feira, 08, na Areninha do Antônio Bezerra, o “Futebol Delas”, entre os times femininos da Guarda Municipal e da Polícia Militar. O evento, em parceria com a Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria das Mulheres, integra a campanha “21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher” e busca conscientizar a sociedade sobre o tema.</p>



<p class="has-medium-font-size">A procuradora especial da Mulher, professora Adriana Almeida (PT), destacou que o “Futebol Delas” integra uma estratégia ampla.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-179596" width="454" height="302" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 454px) 100vw, 454px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Estamos reafirmando nossa luta em defesa das mulheres. Realizamos debates, diálogos, ações em jogos do Fortaleza e do Ceará, e agora este jogo aqui para mostrar à população que não dá mais para tolerar nenhum tipo de violência, nem o feminicídio. As mulheres precisam de proteção e cuidado, e a Procuradoria está diariamente dialogando com a sociedade sobre isso.” Para a procuradora, o confronto entre GMF e PM-CE reafirma o protagonismo feminino e fortalece a mensagem de que mulheres ocupam e devem ocupar todos os espaços.</p>



<p class="has-medium-font-size">A secretária da Mulher de Fortaleza, Fátima Bandeira, destacou o papel estratégico do esporte como mobilizador social. “O esporte é uma ferramenta de mobilização que junta as pessoas e é importante que a gente possa associar essa atividade ao enfrentamento da violência. Muitas mulheres deixam até de frequentar espaços esportivos por conta da violência cotidiana. É essencial espalhar essas ações pela cidade, e a Procuradoria tem sido uma grande parceira nesse trabalho, pois nós precisamos reduzir esses índices.”</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-179612" width="470" height="313" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 470px) 100vw, 470px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A gestora ressaltou que a cidade vive uma agenda intensa de ações intersetoriais: “Nosso foco é transformar Fortaleza em uma capital segura para as mulheres. Trabalhamos com a Procuradoria, com a OAB, com a Guarda Maria da Penha e com vários parceiros sempre visando à prevenção.”</p>



<p class="has-medium-font-size">A inspetora Cristiane, representando a Guarda Municipal, reforçou que a atuação conjunta fortalece o combate à violência. “É um trabalho que precisa ser integrado. Não dá para apenas um setor enfrentar a violência sozinho. A união entre Prefeitura, Estado, Câmara e sociedade é fundamental, e é essencial que os homens também se somem a essa luta&#8221;, disse.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-179600" width="475" height="316" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 475px) 100vw, 475px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço – Procuradoria da Mulher</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">As pessoas podem acessar os serviços da Procuradoria Especial da Mulher de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h, na sede da Câmara de Fortaleza (Rua Thompson Bulcão, 830 – Luciano Cavalcante) ou pelo telefone e WhatsApp (85) 3444-8452.  </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong><em>Fotos: José Leomar</em></strong><br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente Leo Couto faz balanço de gestão e anuncia novas ações para 2026 no programa Fortaleza Agora</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/presidente-leo-couto-faz-balanco-de-gestao-e-anuncia-novas-acoes-para-2026-no-programa-fortaleza-agora/</link>
      <guid>cmfor-img-b5ee17bd714d41e2e6098b118118d8a2</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9496-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9496-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Presidente Leo Couto faz balanço de gestão e anuncia novas ações para 2026 no programa Fortaleza Ago</media:title>
        <media:description type="plain">Na manhã desta terça-feira, 09, o presidente da Câmara de Fortaleza, vereador Leo Couto (PSB), participou do programa Fortaleza Agora para apresentar um balanço das principais realizações da Casa em 2</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9496-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:10:26 +0000</pubDate>
      <description>Na manhã desta terça-feira, 09, o presidente da Câmara de Fortaleza, vereador Leo Couto (PSB), participou do programa Fortaleza Agora para apresentar um balanço das principais realizações da Casa em 2025. Durante a entrevista, o presidente destacou o...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9496-scaled.jpg" alt="Presidente Leo Couto faz balanço de gestão e anuncia novas ações para 2026 no programa Fortaleza Agora" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Na manhã desta terça-feira, 09, o presidente da Câmara de Fortaleza, vereador Leo Couto (PSB), participou do programa <em>Fortaleza Agora</em> para apresentar um balanço das principais realizações da Casa em 2025. Durante a entrevista, o presidente destacou os avanços alcançados, enfatizou a relevância do trabalho em equipe e anunciou novas ações para 2026.</p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto fez questão de parabenizar a Comunicação da Câmara, que ao longo do ano acumulou prêmios e reconhecimentos nacionais. </p>



<p class="has-medium-font-size">“A gente não faz nada sozinho. Graças a Deus conseguimos formar um time forte, que hoje faz da Câmara uma referência não só no Ceará, mas no Brasil”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao comentar as conquistas do ano, o presidente lembrou que 2025 começou com desafios importantes e avanços significativos em áreas como transparência, atendimento à população, inovação legislativa e capacitação dos servidores. Segundo ele, a prioridade sempre foi garantir que a sociedade percebesse, de forma concreta, a presença do Legislativo no seu dia a dia.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Inclusão como marca da gestão</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-174122" width="399" height="265" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168.jpg 1500w" sizes="(max-width: 399px) 100vw, 399px" /><figcaption>30.09.2025: Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor) inaugura Espaço Evoluir. (Fotos: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Entre os avanços, Leo Couto citou a criação da primeira Gestão de Inclusão, coordenada por Livinha Vasconcelos, além da inauguração do Espaço Evoluir, centro de atendimento multidisciplinar voltado ao atendimento de crianças com síndrome de Down e autismo, dependentes dos servidores da Casa.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A gente avançou muito na área da inclusão. Hoje somos  referência com o Espaço Evoluir. Também tivemos a contratação de pessoas com síndrome de Down, que mostram diariamente toda a sua capacidade e são verdadeiros exemplos&#8221;, salientou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Tecnologia, sustentabilidade e valorização dos servidores</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-176246" width="432" height="288" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172.jpg 1500w" sizes="(max-width: 432px) 100vw, 432px" /><figcaption>28.10.2025 &#8211; inauguração Espaço de convivência (Foto Mateus Dantas)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Outro eixo destacado pelo presidente foi o avanço tecnológico implementado neste ano com a CMFor 360 — nova plataforma interna desenvolvida pelos próprios servidores da Câmara de Fortaleza para digitalizar os processos legislativos e administrativos, proporcionando mais celeridade, segurança e transparência ao trabalho dos parlamentares. A medida, inclusive, possibilitou a economia de 10 toneladas de papel em um período de cinco meses. </p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto apontou, ainda, a criação da Célula de Sustentabilidade, responsável por desenvolver ações de educação ambiental e para diminuir a pegada de carbono do Parlamento da Capital. Dentre as ações já realizadas, estão a instalação de placas solares e limpeza de praia com alunos de escola e comunidades, por exemplo. </p>



<p class="has-medium-font-size">A valorização dos servidores também foi uma prioridade em 2025, com destaque para a entrega do Espaço de Convivência, inaugurado no Dia do Servidor (28/10); o Well Hub (gympass), que oferece academia, nutricionista e pilates gratuitamente; a criação Núcleo de Saúde Mental, com atendimento psicológico diário; além de programações especiais para as famílias dos servidores, como o passeio no Parque Arvorar realizado no Dia das Crianças.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;São entregas como essas que demonstram que o Poder Legislativo Municipal também pode ser exemplo na implementação efetiva de políticas públicas e no fortalecimento da cidadania junto à comunidade&#8221;, ressaltou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto também celebrou os avanços da Escola do Parlamento, que em 2025 firmou parceria inédita com a Universidade Federal do Ceará para oferecer um MBA em Gestão Pública Legislativa aos servidores.<br>Ele ainda elogiou o trabalho da Procuradoria da Mulher, sob a liderança da vereadora Professora Adriana Almeida, destacando a consolidação de políticas de enfrentamento à violência de gênero e fortalecimento da rede de proteção.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Transparência</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Câmara recebeu recentemente o Selo Diamante de Transparência, conferido pela Associação dos Tribunais de Contas Brasil (Atricon). Apenas cinco Câmaras do país obtiveram a certificação. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Isso significa zelo com o dinheiro público e transparência total nos contratos. É um reconhecimento que nos enche de orgulho”, comemorou o presidente.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;<strong>Nossa Casa é de Todos&#8221;: aproximação com a população</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-175177" width="441" height="293" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026.jpg 1500w" sizes="(max-width: 441px) 100vw, 441px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Ao falar sobre o programa &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, o presidente destacou a reformulação do projeto, agora com maior participação das comunidades e setores culturais das regionais. A iniciativa leva toda a estrutura da Câmara para os bairros, incluindo sessão ordinária aberta ao público, oferta de serviços, atrações culturais e espaço para empreendedores locais. </p>



<p class="has-medium-font-size">“A gente deu uma nova roupagem, pois queremos que o morador se sinta pertencente, que veja a Câmara como extensão da sua casa. Por isso damos oportunidade aos talentos e empreendedores dos bairros, além de explicar o papel do vereador e cada passo da sessão ordinária”, explicou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Ações para 2026</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179520" width="462" height="308" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 462px) 100vw, 462px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O presidente também adiantou algumas das principais iniciativas previstas para 2026. Nos dias 30 e 31 de janeiro, a Câmara realizará uma nova edição do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, desta vez no Passeio Público, no Centro. Segundo ele, esta será a edição mais relevante do ano, com uma série de novidades a serem anunciadas para a população.</p>



<p class="has-medium-font-size">Em fevereiro, a Casa promove a segunda edição do Inova Câmara, que deve ocorrer na Pinacoteca do Ceará, reunindo projetos, soluções tecnológicas e experiências voltadas para a inovação no serviço público. Na mesma agenda, será lançado o Observatório da Câmara de Fortaleza, que reunirá dados essenciais sobre a cidade, para subsidiar proposições legislativas com dados.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outro destaque será a realização da Corrida de Rua da Câmara de Fortaleza, estruturada em três etapas ao longo do ano. A gestão também prepara a inauguração do Hub Tecnológico, espaço voltado à capacitação de jovens, ao incentivo ao empreendedorismo e ao desenvolvimento de startups.  </p>



<p class="has-medium-font-size">Na área de bem-estar animal, o presidente informou que planeja um Espaço PET na Câmara, com estrutura fixa na Casa para oferecer serviços de castração e vacinação ao longo do ano. </p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto ainda acrescentou que a gestão segue avançando no planejamento da nova sede da Câmara. O equipamento, segundo ele, está sendo projetado com foco no acesso da população e na revitalização do Centro.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Desde o início, temos trabalhado para garantir que a nova sede esteja integrada à cidade. Já temos um local em estudo e, muito provavelmente, faremos o anúncio durante a comemoração dos 300 anos de Fortaleza”, adiantou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira a entrevista na íntegra: </strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="FORTALEZA AGORA 09 12 2025" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/6w6tTpLorxU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: Luciano Melo e Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>