<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>STM dá dez dias para Bolsonaro entregar defesa contra perda de patente</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) praz...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/m5bw8nR_isr6uYnf0loI73Xo9Dg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3094.jpg?itok=iPoquV_o&quot; alt=&quot;STM dá dez dias para Bolsonaro entregar defesa contra perda de patente&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) prazo de dez dias para que os advogados de Jair Bolsonaro apresentem defesa no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;processo que pede a expulsão do ex-presidente do Exército&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condenação na ação penal da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação da defesa é o primeiro passo no andamento processual da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ação na qual o Ministério Público Militar (MPM) pediu, no dia 3 de fevereiro deste ano, a perda da patente de Bolsonaro, que é capitão da reserva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após receber a manifestação de defesa do ex-presidente, o processo voltará para o gabinete do ministro. Não há prazo para julgamento do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a perda da patente for decretada pelo STM, o salário que Bolsonaro recebe será repassado para a esposa ou filhas em forma de pensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O benefício é conhecido como &quot;morteficta&quot; e está previsto na legislação das Forças Armadas desde 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Constituição, o oficial das Forças Armadas pode ser expulso no caso de condenação criminal superior a dois anos de prisão por condenação criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente foi condenado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) a 27 anos e três meses de prisão por ter liderado uma trama para se manter no poder mesmo depois de ter sido derrotado nas eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como é conhecida a Sala de Estado Maior do 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF), no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o MPM também pediu a perda da patente dos generais da reserva Augusto Heleno, Paulo Sergio Nogueira, Braga Netto e o almirante Almir Garnier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que também foram condenados pelo Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em João Pessoa, tradicional Folia de Rua já esquenta o carnaval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) praz...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/m5bw8nR_isr6uYnf0loI73Xo9Dg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3094.jpg?itok=iPoquV_o</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fachin diz que CNJ vai priorizar combate à violência contra a mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher#1001</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fach...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fKIbKfSKPxQxTQgBQci4V9tpQWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4439.jpg.jpg?itok=yq0f7N-I&quot; alt=&quot;Fachin diz que CNJ vai priorizar combate à violência contra a mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fachin, anunciou nesta terça-feira (10) que o conselho terá este ano como prioridade o combate à violência contra a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi dada na primeira sessão do CNJ após o recesso, quando citou as prioridades do conselho para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Conduziremos neste ano iniciativas importantes, especialmente de combate ao feminicídio e à violência contra meninas e mulheres&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala do ministro ocorre no momento em que o ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), é investigado em duas denúncias de mulheres que o acusam de importunação sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conselho recebeu a primeira denúncia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra o ministro, que tem 68 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma jovem de 18 anos, filha de um casal de amigos do ministro, o acusa de tentar agarrá-la durante um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passavam férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da atividade jurisdicional para apurar as denúncias. O ministro também é investigado por uma sindicância interna, que deverá ser finalizada em 10 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota à imprensa, os advogados Paulo Emílio Catta Pretta e Maria Fernanda Ávila afirmaram que o afastamento do ministro é desnecessário e que não há “risco concreto à higidez procedimental da investigação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Forma-se um arriscado precedente de afastamento de magistrado antes do crivo do pleno contraditório. Aponta, por fim, que já estão sendo colhidas as contraprovas que permitirão, ao fim, a análise serena e racional dos fatos”, disse a defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em João Pessoa, tradicional Folia de Rua já esquenta o carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95 anos de nascimento do cantor Cauby Peixoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reparação histórica: UFPA vai conceder diploma a jovem assassinado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fach...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fKIbKfSKPxQxTQgBQci4V9tpQWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4439.jpg.jpg?itok=yq0f7N-I</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização tem resultado divulgado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado#1002</guid>
      <description>Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hqz52YGogPf5Yui2ePcZ3dB8ExA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0717.jpg?itok=JqEUr02P&quot; alt=&quot;Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização tem resultado divulgado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação (MEC) divulgou o resultado final nesta segunda-feira (9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pontuação obtida pode serconsultada pelos estados e municípios participantes no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle do MEC (Simec)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,com login do gestor de educação local na conta da plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OSelo Nacional Compromisso com a Alfabetização atesta publicamente o empenho das secretarias de educaçãoestaduais, distrital e municipais na implementação de políticas, ações e estratégias queassegurem o direito àalfabetização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo é dividido em três categorias: bronze, prata e ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, o MEC contabilizou as inscrições de 4.872 redes de ensino das 5.595 que aderiram ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada (CNCA), o que corresponde a um índice de 87,1% de participação dos entes da federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o MEC afirma que a quantidade de certificações evidencia “o elevado engajamento das redes públicas de ensino em todas as regiões do país&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os inscritos nesta segunda edição dapremiação, 97% (4.728 redes de ensino) obtiveram êxito e conquistaram o selo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sendo 2.285 selos Ouro; 1.896 selos Prata; e 547 selos Bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A categoria ouro está vinculada ao atingimento da meta do Indicador Criança Alfabetizada (ICA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certificação considera: gestão, governança, formação, acompanhamento da aprendizagem e implementação de ações estruturantes. Também reconhece o trabalho coletivo de articuladores e o papel dos gestores escolares e professores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização não envolve premiação em dinheiro. A iniciativa federal é um reconhecimento simbólico dos esforços das secretarias no cumprimento do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compromisso Nacional Criança Alfabetizada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este compromisso busca para garantir, até 2030, a alfabetização de todas as crianças do Brasil até o fim do 2º ano do ensino fundamental&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hqz52YGogPf5Yui2ePcZ3dB8ExA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0717.jpg?itok=JqEUr02P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil estreia no esqui cross-country, mas não se classifica à final</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-no-esqui-cross-country-mas-nao-se-classifica-final</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-no-esqui-cross-country-mas-nao-se-classifica-final#1003</guid>
      <description>© Gabriel Heusi/COB/Direitos Reservados
A terça-feira (10) foi de estreia dos primeiros atletas brasileiros Jogos Olímpicos de Inverno de Milão-Corti...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-d7jW2CLVC7zhquZrP_K1cbCfFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/manex_esqui_cross-country_estreia_jogos_de_inverno_2026.jpg?itok=vuKA1vAv&quot; alt=&quot;Brasil estreia no esqui cross-country, mas não se classifica à final&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Gabriel Heusi/COB/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A terça-feira (10) foi de estreia dos primeiros atletas brasileiros Jogos Olímpicos de Inverno de Milão-Cortina (Itália). Manex Silva, Eduarda Ribera, Bruna Moura disputaram a prova de qualificação (sprint livre) do esqui cross-country, mas não avançaram à final. Os três voltarão a competir nesta edição (confira a programação ao final do texto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Rio Branco (AC), Manex conseguiu o melhor resultado do país na modalidade, ao terminar na 48ª posição, entre 90 competidores, com o tempo de 3min25s48. A liderança ficou com o norueguês Johannes Klaebo (3min07s37), seis vezes campeão olímpico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu estava sonhando com um resultado assim.É verdade que eu sou muito estrito, tenho expectativas altas, mas estou feliz porque eu acho que eu fiz umaboa corrida, dei o meu melhor e acho que não poderia ter ido melhor do que isso, disse o acreano, que superou a 66ª colocação obtida em 2010 pela mineira Jaqueline Mourão, nos Jogos de Vancouver (Canadá).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabeça e coração quentinhos! 🧠❤️🔥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duda Ribeira destacou a evolução mental como um dos pontos-chave do seu desempenho nos Jogos Olímpicos de Inverno. Mais confiante, equilibrada e preparada psicologicamente, ela ressaltou a importância do trabalho feito ao longo do caminho e do…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paulista Duda Ribera também cravou a melhor pontuação entre atletas mulheres brasileiras. Irmã do esquiador paralímpico Cristian Ribera – Duda terminou em 72º lugar, com o tempo de 4min17s05, alcançando 226,67 pontos FIS (sistema de pontuação exclusivo da Federação Internacional de Esqui e Snowboard) na prova de 1,5 quilômetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das estreias mais aguardadas foi da paulistana Bruna Moura, que sofreu um grave acidente de carro há quatro anos, quando viajava para competir nos Jogos de Pequim (China). A atleta sofreu várias fraturas, ficou dois meses sem andar e precisou de um ano e meio de fisioterapia para se recuperar. Nesta terça (10), a brasileirafinalmente debutou nos Jogos Olímpicos de Inverno. Elaencerroua prova na 74ª posição, com o tempo de 4min22s07,totalizando 254.53 pontos FIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estou muito, muito feliz.E a hora que eu vi a linha de chegada depois da última descida,ali para mim já significou tudo. Eu sei que ainda tem mais duas provas pela frente,mas esta aqui para mim já foi a prova da minha vida. Agora eu posso oficialmente dizer: atleta olímpica”, comemorou a esquiadora de 31 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você encheu o Brasil de orgulho, Bruna Moura! 💚💛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agenda do Brasil em Milão-Cortina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h30 e 16h27 - Snowboard Halfpipe — Classificação masculina (descida 1 e 2) – Pat Burgener, Augustinho Teixeira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h - Esqui Cross-Country — 10 km feminino (técnica livre) – Bruna Moura, Eduarda Ribera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7h45 - Esqui Cross-Country — 10 km masculino (técnica livre) – Manex Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h e 13h48 – Skeleton — Descidas 1 e 2 (feminino) – Nicole Silveira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-no-esqui-cross-country-mas-nao-se-classifica-final&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Gabriel Heusi/COB/Direitos Reservados
A terça-feira (10) foi de estreia dos primeiros atletas brasileiros Jogos Olímpicos de Inverno de Milão-Corti...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-d7jW2CLVC7zhquZrP_K1cbCfFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/manex_esqui_cross-country_estreia_jogos_de_inverno_2026.jpg?itok=vuKA1vAv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal reajusta repasse da merenda escolar em 14,3% para 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/governo-federal-reajusta-repasse-da-merenda-escolar-em-143-para-2026</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/governo-federal-reajusta-repasse-da-merenda-escolar-em-143-para-2026#1004</guid>
      <description>O Ministério da Educação (MEC) autorizou um novo reajuste no valor do repasse para o Programa Nacional de Alimentação Escolar (Pnae) em todo o país.
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bybtiFd_HG9MHDESlbiKObv1jWA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_5394-1024x682.jpg?itok=BqNLLeLt&quot; alt=&quot;Governo federal reajusta repasse da merenda escolar em 14,3% para 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) autorizou um novo reajuste no valor do repasse para o Programa Nacional de Alimentação Escolar (Pnae) em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento anunciado é de 14,35% para este ano, com o objetivo de recompor o poder de compra de estados e municípios diante da inflação de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a atualização, o investimento total no programa chega a R$ 6,7 bilhões em 2026. Segundo o governo federal, o montante representa aumentode 55% no orçamento da merenda desde 2023 e um salto de 80% em relação ao que era investido há quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Educação, Camilo Santana, destacou que o reajuste será aplicadona primeira parcela do cronograma de pagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estamos saindo de um orçamento de 2022 de R$ 3,6 bilhões em 2022 para o programa, para esse ano com orçamento de R$ 6,7 bilhões&quot;, destacouo ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incentivo à agricultura familiar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do aporte financeiro, o governo oficializou o aumento da cota mínima para compras da agricultura familiar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;or lei, estados e municípios agora devem destinar obrigatoriamente 45% dos recursos do Pnae para a aquisição de produtos de pequenos produtores e cooperativas locais. Anteriormente, o percentual mínimo era de 30%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa do MEC é que aproximadamente R$ 3 bilhões sejam injetados diretamente na economia rural por meio dessa medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pnae atende alunos de toda a educação básica — da educação infantil ao ensino médio, incluindo a educação de jovens e adultos (EJA) — matriculados em escolas públicas, filantrópicas e em entidades comunitárias conveniadas com o poder público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em João Pessoa, tradicional Folia de Rua já esquenta o carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95 anos de nascimento do cantor Cauby Peixoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reparação histórica: UFPA vai conceder diploma a jovem assassinado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ipea diz que mercado de trabalho pode absorver escala de trabalho 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil e Rádio Nacional estreiam programas de Datena&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/governo-federal-reajusta-repasse-da-merenda-escolar-em-143-para-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Educação (MEC) autorizou um novo reajuste no valor do repasse para o Programa Nacional de Alimentação Escolar (Pnae) em todo o país.
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bybtiFd_HG9MHDESlbiKObv1jWA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_5394-1024x682.jpg?itok=BqNLLeLt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Portos brasileiros movimentaram 1,4 bi de toneladas de cargas em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025#1005</guid>
      <description>© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil
A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1wo7scx7e8yHK4QpZA3jvNqJ1zM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agenciabrasil260712_abr9917.jpg?itok=i6X8BHHA&quot; alt=&quot;Portos brasileiros movimentaram 1,4 bi de toneladas de cargas em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) em 2025. O resultado representa um aumento de 6,1% em comparação às 1,32 bi/t registradas em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado, um novo recorde de movimentação, foi divulgado pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq) nesta terça-feira (10), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo período, a movimentação de cargas em contêineres aumentou 7,2%, atingindo 164,6 milhões de toneladas. Já as cargas gerais soltas, em 2025, totalizaram 65,8 milhões/t, o que representou um aumento de 0,8% em comparação a 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A movimentação de granéis sólidos variaram 6,3%, atingindo 839,7 milhões/t em cargas, enquanto os granéis líquidos chegaram a 333 milhões de toneladas (6,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No geral, o minério de ferro (30%), óleo bruto (16%) e contêineres (12%) representam mais de 50% de toda a carga movimentada. A China se manteve como principal destino do minério de ferro extraído em território brasileiro, consumindo 72% de todo o produto exportado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o diretor-geral da Antaq, Frederico Dias, “é dia de celebrarmos mais um recorde de movimentação do setor aquaviário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de um bom momento pontual, mas de uma trajetória de crescimento do setor, que reflete a maturidade institucional do país e da atuação da Antaq”, disse Dias, destacando o “aumento substancial dos investimentos privados” no setor nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, a iniciativa privada investiu cerca de R$ 129,3 bilhões em infraestrutura portuária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, esse valor chegou a R$ 234,9 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No setor público, em comparação, o total de investimentos aumentou bem menos, passando de R$ 36,4 bilhões, para R$ 45,1 bilhões, quase a metade dos R$ 88,7 bilhões, de 2010. Somados os dois setores, o investimento saltou de R$ 165,7 bilhões para R$ 280 bilhões, em apenas cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, o país investe mais em infraestrutura do que em toda a sua história. E o fato do setor privado ter [quase] dobrado a quantia investida, mostra o quanto o Poder Público está maduro para fazer parcerias com o setor privado”, avaliou Dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O aumento da produtividade e da eficiência têm limites. [Por isso] É necessário aumentar e fortalecer a capacidade e a disponibilidade da infraestrutura brasileira”, defendeu o diretor-geral da Antaq, revelando que a autarquia projeta um considerável aumento da demanda por cargas conteinerizadas pelos próximos quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos da autarquia indicam que a movimentação portuária alcançará 1,44 bi/t este ano, um crescimento de 2,7% em relação a 2025; e 1,59 bi/t em 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É fundamental que o Estado crie as condições e possa responder a este grande desafio. Os portos não podem ser o gargalo do crescimento do país. Não basta focarmos da porteira para dentro. Precisamos melhorar os acessos e já estamos avaliando o que precisa ser feito”, enfatizou Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil
A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1wo7scx7e8yHK4QpZA3jvNqJ1zM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agenciabrasil260712_abr9917.jpg?itok=i6X8BHHA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Deslizamento de terra mata criança de 5 anos em Barra Mansa, no RJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj#1006</guid>
      <description>© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação
Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iPX2cJ1EV1NQqn_XcZLIbfeSkVQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/whatsapp-image-2026-02-10-at-09.26.53-1.jpeg?itok=Uw4PgSQz&quot; alt=&quot;Deslizamento de terra mata criança de 5 anos em Barra Mansa, no RJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9), na cidade de Barra Mansa, no interior do Rio de Janeiro, uma das mais afetadas pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A informação foi confirmada pela prefeitura da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criança foiidentificada como Maria Eduarda Reis Norberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela chegou a ser encaminhada à Unidade de Terapia Intensiva (UTI) da santa casa da cidade, mas não resistiu aos ferimentos e morreu na manhã desta terça-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras quatro pessoas precisaram de atendimento médico no município e permanecem em observação, com quadro estável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No bairro Siderlândia, onde ocorreu o deslizamento, 20 moradores desabrigados foram encaminhados para um abrigo temporário e permanecem acolhidos. A Secretaria Municipal de Assistência Social e Direitos Humanos informou que disponibilizou colchões, kits de cama e apoio às famílias, além de acompanhamento social permanente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura de Barra Mansa afirma que continua trabalhando para minimizar os impactos causados pelas fortes chuvas. Em apenas cerca de três horas, o município registrou em torno de 72 milímetros de chuva, volume que provocou alagamentos e deslizamentos em diferentes regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com balanço da defesa civil municipal, foram registradas 18 ocorrências de deslizamentos, seis desabamentos de imóveis, três desabamentos de muros equatro quedas de árvores, além de 12 pontos de alagamento severo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve dois transbordamentos, nos rios Barra Mansa e Bocaina, e o desabamento de uma ponte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regiões mais afetadas incluem os bairros Nova Esperança, Boa Sorte, São Luiz, Piteiras, Siderlândia, Jardim América, Saudade, Santa Clara, Goiabal, São Judas, Monte Cristo, Abelhas e o Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em casos de emergência ou risco iminente, a Defesa Civil orienta que a população deve entrar em contato pelos canais oficiais: telefone 199 ou WhatsApp (24) 98121-3427.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Choques elétricos em Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No município do Rio de Janeiro, o Plantão de Ocorrências do Corpo de Bombeiros Militar registrou chamado para socorro a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;duas pessoas que teriam sofrido choques de uma fiação submersa pelas chuvas, ao encostarem em um poste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação
Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iPX2cJ1EV1NQqn_XcZLIbfeSkVQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/whatsapp-image-2026-02-10-at-09.26.53-1.jpeg?itok=Uw4PgSQz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Finep pelo Brasil percorre 100 cidades em apoio à pesquisa e inovação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/finep-pelo-brasil-percorre-100-cidades-em-apoio-a-pesquisa-e-inovacao</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/finep-pelo-brasil-percorre-100-cidades-em-apoio-a-pesquisa-e-inovacao#1007</guid>
      <description>A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), agência de inovação vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), e a Federação das...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DArzVjM3so1WHm375yB7OoqpNA0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/toms3325.jpg?itok=CrhBJh9s&quot; alt=&quot;Finep pelo Brasil percorre 100 cidades em apoio à pesquisa e inovação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), agência de inovação vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), e a Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan) lançaram nesta terça-feira (10) o Finep pelo Brasil,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;série de encontrosque percorrerá 100 capitais e cidades do interior em todas as regiões do país, de hoje (10) até o dia 10 de abril&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento do programa, na Casa Firjan, no Rio de Janeiro, marcao início de encontros presenciais voltados à divulgação das linhas de crédito, subvenção econômica e demais instrumentos de apoio da financiadora para empresas, cooperativas e instituições científicas e tecnológicas para reduzir as desigualdades regionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 editais dechamadas públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que somam R$ 3,3 bilhões em recursos não reembolsáveis destinados a projetos alinhados à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São recursos que não precisarão ser devolvidos às instituições concedentes, disponíveis para empresas de todos os portes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O objetivo é promover a reindustrialização nacional com foco em sustentabilidade, autonomia tecnológica e diminuição da dependência externa, com geração de empregos e renda para o país&quot;, explica a agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores estratégicos contemplados incluem cadeias agroindustriais, saúde, infraestrutura, transformação digital, transição energética e defesa nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os itens financiáveis são gastos de pessoal, serviços de consultoria, equipamentos e material de consumo, dentre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Ciência, Tecnologia e Inovação, Luciana Santos, disse que o grande desafio é o crédito para a indústria,ainda concentrado muitas vezes no estado de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse programa tem o objetivo de estimular principalmente as empresas de base tecnológica a buscar recursos para a inovação. A ciência tem que sair do papel. Não conseguiremos ser a nação autônoma que desejamos sem ciência e tecnologia. Não podemos ser o país eterno das commodities.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente da Finep, Luiz Antônio Elias, a capacidade de integrar competências e responder às demandas reais do mercado é fundamental para transformar conhecimento em inovação e competitividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando setor público e setor produtivo se associam e atuam de forma coordenada, a inovação deixa de serexceção e passa a ser uma estratégia. Não há nação verdadeiramente independente que não priorize conhecimento. Estados Unidos e China assim respondem cada vez mais a processos robustos de investimento em pesquisa e desenvolvimento.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parceiro estratégica da iniciativa, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sistema Firjan Senai Sesi tem o objetivo de transformar instrumentos de fomento em projetos concretos de desenvolvimento tecnológico, competitividade industrial e crescimento econômico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/finep-pelo-brasil-percorre-100-cidades-em-apoio-a-pesquisa-e-inovacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), agência de inovação vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), e a Federação das...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DArzVjM3so1WHm375yB7OoqpNA0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/toms3325.jpg?itok=CrhBJh9s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alelo obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/alelo-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/alelo-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A empresa de fornecimento de benefícios Alelo obteve na Justiça Federal uma liminar (decisão provisória) contra uma ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hsMMnR-wgNP_t2UjI-5U2qacWRI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17-09-2020_comida_restaurante.jpg?itok=oP8Oo3Sf&quot; alt=&quot;Alelo obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa de fornecimento de benefícios Alelo obteve na Justiça Federal uma liminar (decisão provisória) contra uma das regras estabelecidas para o vale-alimentação e o vale-refeição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;novas normas para o setor entraram em vigor nesta terça-feira (10)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a Alelo se junta à VR Benefícios, Ticket e Pluxee (antiga Sodexo), que também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;obtiveram liminares isentando-asde cumpriralguma das regras estabelecidas pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, assinado em novembro pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e que modificouas regras do Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decisão assinada nesta terça-feira (10), a juíza Marilaine Almeida Santos, da 4ª Vara Federal de Barueri (SP), deferiu parcialmente o pedido da Alelo e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;suspendeu a obrigação de a empresa adotar o serviço de pagamentos no modelo aberto, que permite a utilização de múltiplas bandeiras de cartões de benefício em uma mesma maquininha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como já ocorre com os cartões de crédito, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A magistrada proibiu a administração pública de punir a empresa por não adotar o modelo, que está previsto para entrar em vigor daqui a 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão é válida até que a Justiça dê uma última palavra a respeito da legalidade e da constitucionalidade do modelo aberto em relação ao PAT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A modificação do arranjo imporá à autora a adoção de complexas medidas de adaptação operacional, tecnológica, contratual e financeira, com potencial impacto relevante e de difícil reversão sobre sua atividade econômica e sobre sua posição concorrencial no mercado”, escreveu a juíza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a magistrada, existe a possibilidade de que o decreto tenha indo além dos limites legais “quando impôs o arranjo obrigatoriamente aberto apenas às facilitadoras que atendem a mais de quinhentos mil trabalhadores, o que não encontra fundamento jurídico de validade na lei regulamentada, fazendo com que se configure a probabilidade do direito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A juíza manteve, contudo, diversas outras obrigações previstas no decreto e que entraram em vigor nesta terça, como o teto de 3,6% para a taxa cobrada pelas empresas de benefícios e o limite de 15 dias para que as mesmas repassem para os estabelecimentos os valores gastos pelos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Alelo disse que não comentaria a decisão,da qual ainda cabe recurso por parte da Advocacia-Geral da União (AGU).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/alelo-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A empresa de fornecimento de benefícios Alelo obteve na Justiça Federal uma liminar (decisão provisória) contra uma ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hsMMnR-wgNP_t2UjI-5U2qacWRI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17-09-2020_comida_restaurante.jpg?itok=oP8Oo3Sf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Levantamento identifica 173 vítimas de deepfakes sexuais em escolas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/levantamento-identifica-173-vitimas-de-deepfakes-sexuais-em-escolas</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:36:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/levantamento-identifica-173-vitimas-de-deepfakes-sexuais-em-escolas#1009</guid>
      <description>Mapeamento feitopela organização SaferNet Brasil identificou 173 vítimas de
sexuais em instituições de ensino públicas e privadas de dez estados bras...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xc13Re_Dm-A2tV1Iz6ziy2zuWpc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/hacker-de-computador-com-capuz-roubar-informacoes-com-o-laptop.jpg?itok=_WCYtHtF&quot; alt=&quot;Levantamento identifica 173 vítimas de deepfakes sexuais em escolas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mapeamento feitopela organização SaferNet Brasil identificou 173 vítimas de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sexuais em instituições de ensino públicas e privadas de dez estados brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta terça-feira (10), na capital paulista, durante evento em celebração ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sexuais são imagens ou vídeos de nudez criados com inteligência artificial (IA) generativa sem o consentimento das pessoas retratadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tecnologia é utilizada para manipular o rosto das vítimas em conteúdos falsos, o que configura violação de privacidade e da dignidade humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório completo será lançado em março. O estudo começou a ser feito em2023 com base em monitoramento de notícias e conta com recursos do fundo SafeOnline, gerido pelo Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef). A organização mostra que as denúncias de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;crimes cibernéticos aumentaram 28% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisadora da SaferNet Brasil Sofia Schuring, todas as vítimas identificadas são mulheres, incluindo alunas e professoras. O estado de São Paulo lidera o número de ocorrências, com 51 vítimas, seguido por Mato Grosso (30), Pernambuco (30) e Rio de Janeiro (20). O levantamento também identificou 60 autores dos crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do mapeamento por notícias, a SaferNet opera a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central Nacional de Denúncias de Crimes Cibernéticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Desde 2023, o canal recebeu 264 links (URLs) relacionados a este tipo de crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Analisamos 264 links reportados que podiam ter vínculo com o compartilhamento de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sexuais não consentidos e de materiais artificiais de abuso sexual infantil. Desses, 125 continham imagens reais de abuso sexual infantil”, afirmou Sofia Schuring.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisadora explicou que 8% do total das URLs continham conteúdo artificial de abuso e exploração sexual infantil. &quot;Esses links hospedavam conteúdos, eram ferramentas de criação ou grupos de disseminação”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A central também registrou dez casos de&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/levantamento-identifica-173-vitimas-de-deepfakes-sexuais-em-escolas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mapeamento feitopela organização SaferNet Brasil identificou 173 vítimas de
sexuais em instituições de ensino públicas e privadas de dez estados bras...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xc13Re_Dm-A2tV1Iz6ziy2zuWpc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/hacker-de-computador-com-capuz-roubar-informacoes-com-o-laptop.jpg?itok=_WCYtHtF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
