<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Bebês da Unidade Canguru do HUC participam de ensaio fotográfico em clima de Carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/bebes-da-unidade-canguru-do-huc-participam-de-ensaio-fotografico-em-clima-de-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T09:43:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Bebês foram acomodados em cenário colorido e alegre

O clima de Carnaval chegou de forma especial à Unidade de Cuidado Intermediário Neonatal Canguru (UCINCa) do Hospital Universitário do Ceará (HUC). Os recém-nascidos internados no equipamento da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) participaram de um ensaio fotográfico temático, que contribuiu para a humanização do ambiente hospitalar e proporcionou às famílias um momento de acolhimento e fortalecimento de vínculos.

Com fantasias e adereços delicados, cercadas de cores e com todos os cuidados necessários para garantir a segurança e o bem-estar dos bebês, as fotos marcaram o primeiro Carnaval dos recém-nascidos.

Entre as mães está Antônia Claudenia de Paula, de 39 anos, mãe das gêmeas Yngrid e Ysabela de Paula, que nasceram prematuras, com 31 semanas de gestação. Para ela, o ensaio fotográfico marcou de forma especial a comemoração do primeiro mês de vida das filhas.

As meninas receberam fantasia de abelhinhas

“Celebrar o primeiro mês de vida das minhas filhas foi muito emocionante. Mesmo passando por um momento delicado, poder ter esse registro, esse carinho em fotos, é algo que não tem preço. É a primeira vez que tiramos fotos juntas. Essa lembrança vai ficar para sempre”, destacou.

Máscaras e adereços passaram pro processo de higienização

A coordenadora da UCINCa, Jane Kelli dos Santos Valentim, ressaltou o significado da ação para as famílias e para a equipe. “Como coordenadora da UCINCa, ver nossos recém-nascidos registrados em seu primeiro Carnaval foi um momento de grande significado. Essas fotos representam muito mais do que imagens: simbolizam cuidado, acolhimento, humanização e a esperança que envolve cada vida que chega até nós”, afirmou.

Segundo Jane Kelli, mesmo em um ambiente hospitalar é possível promover momentos de alegria e afeto. “Respeitando sempre a segurança e o bem-estar dos nossos pequenos, conseguimos levar leveza e conforto às famílias em um período sensível. Esse gesto fortalece o vínculo com os pais e reforça que o cuidado vai além da assistência técnica: ele também é feito de amor, empatia e presença”, completou.

Amor, empatia e presença marcaram o momento]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Bebês foram acomodados em cenário colorido e alegre

O clima de Carnaval chegou de forma especial à Unidade de Cuidado Intermediário Neonatal Canguru (UCINCa) do Hospital Universitário do Ceará (HUC). Os recém-nascidos internados no equipamento da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) participaram de um ensaio fotográfico temático, que contribuiu para a humanização do ambiente hospitalar e proporcionou às famílias um momento de acolhimento e fortalecimento de vínculos.

Com fantasias e adereços delicados, cercadas de cores e com todos os cuidados necessários para garantir a segurança e o bem-estar dos bebês, as fotos marcaram o primeiro Carnaval dos recém-nascidos.

Entre as mães está Antônia Claudenia de Paula, de 39 anos, mãe das gêmeas Yngrid e Ysabela de Paula, que nasceram prematuras, com 31 semanas de gestação. Para ela, o ensaio fotográfico marcou de forma especial a comemoração do primeiro mês de vida das filhas.

As meninas receberam fantasia de abelhinhas

“Celebrar o primeiro mês de vida das minhas filhas foi muito emocionante. Mesmo passando por um momento delicado, poder ter esse registro, esse carinho em fotos, é algo que não tem preço. É a primeira vez que tiramos fotos juntas. Essa lembrança vai ficar para sempre”, destacou.

Máscaras e adereços passaram pro processo de higienização

A coordenadora da UCINCa, Jane Kelli dos Santos Valentim, ressaltou o significado da ação para as famílias e para a equipe. “Como coordenadora da UCINCa, ver nossos recém-nascidos registrados em seu primeiro Carnaval foi um momento de grande significado. Essas fotos representam muito mais do que imagens: simbolizam cuidado, acolhimento, humanização e a esperança que envolve cada vida que chega até nós”, afirmou.

Segundo Jane Kelli, mesmo em um ambiente hospitalar é possível promover momentos de alegria e afeto. “Respeitando sempre a segurança e o bem-estar dos nossos pequenos, conseguimos levar leveza e conforto às famílias em um período sensível. Esse gesto fortalece o vínculo com os pais e reforça que o cuidado vai além da assistência técnica: ele também é feito de amor, empatia e presença”, completou.

Amor, empatia e presença marcaram o momento]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/primeiro-carnaval-HUC.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hemoce integra marco histórico de mil transplantes de medula óssea realizados pelo SUS no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/11/hemoce-integra-marco-historico-de-mil-transplantes-de-medula-ossea-realizados-pelo-sus-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-11T09:42:31</pubDate>
    <description><![CDATA[Hemoce é o único órgão no Ceará responsável pela captação e cadastro de doadores voluntários de medula óssea

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria de Saúde do Ceará (Sesa), integra a rede de instituições responsáveis pelo marco histórico de mil transplantes de medula óssea (TMO) na rede pública do Ceará, alcançado em janeiro de 2026. O resultado simboliza o avanço da rede de saúde no Estado e a ampliação do acesso a tratamentos de alta complexidade pelo Sistema Único de Saúde (SUS).

Desde a implantação do Serviço de Transplante de Medula Óssea no Ceará, em 2008, o Hemoce é o único órgão responsável pelo cadastro de doadores voluntários de medula óssea, além da coleta das células-tronco hematopoiéticas e do suporte transfusional necessário aos pacientes submetidos ao procedimento. No Estado, o Hospital Universitário Walter Cantídio (HUWC), unidade federal integrante do Complexo Hospitalar da Universidade Federal do Ceará (UFC), é o responsável pelo procedimento pelo SUS.

Até fevereiro de 2026, 168 coletas foram registradas, sendo 102 para transplantes de medula no Brasil e 66 para outros países, como Argentina, Estados Unidos, Canadá, Itália, França, Portugal, Holanda, Alemanha, Espanha, Dinamarca, Inglaterra, Turquia e Israel. Os dados se referem ao período desde a implantação do serviço no Ceará.

Para a diretora-geral do Hemoce, Luany Mesquita, os números refletem tanto o trabalho técnico da instituição quanto o engajamento da população cearense.

“O Hemoce é o único órgão no Ceará responsável pela captação e cadastro de doadores voluntários de medula óssea. E é uma grande satisfação ver o nosso estado se destacar como o que possui o maior número de cadastrados no Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (Redome) entre as regiões Norte e Nordeste. Esse resultado mostra que o trabalho de conscientização desenvolvido ao longo dos anos tem sido efetivo e, principalmente, revela o quanto a população cearense é solidária, comprometida e disposta a ajudar de forma voluntária e altruísta. Cada cadastro representa uma nova possibilidade de vida para quem aguarda por um transplante”, afirma.

A atuação integrada entre o Hemoce e o HUWC busca garantir segurança, agilidade e qualidade em todas as etapas do transplante, desde a identificação do doador compatível até o acompanhamento transfusional do paciente, fortalecendo a rede pública de atenção às doenças hematológicas.

O serviço de cadastro de doadores de medula óssea no Ceará iniciou no ano 2000, com a inclusão de voluntários no Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (Redome), banco de dados responsável por cruzar informações genéticas de doadores e pacientes que aguardam por um transplante. Desde então, mais de 244 mil cearenses já foram cadastrados pelo Hemoce, consolidando o Estado como o que possui o maior número de voluntários inscritos entre as regiões Norte e Nordeste.

Após o cadastro no Redome, o voluntário passa a integrar um banco nacional de dados genéticos. Quando é identificada compatibilidade com algum paciente, o processo segue etapas rigorosas de confirmação e segurança. A gerente de Transplantes do Hemoce, Francisca Rodrigues, detalha como funciona esse percurso. “Após o cadastro, o potencial doador permanece no Redome até que seja identificada compatibilidade com algum paciente ou até completar 60 anos. Quando isso acontece, o doador é contatado para confirmar o interesse em seguir com o processo e realizar novos exames de confirmação”, diz.

“Todas as etapas seguintes são realizadas no Hemoce, com segurança e acompanhamento de uma equipe multiprofissional, incluindo avaliações clínicas, laboratoriais e de imagem, para garantir que a doação seja segura tanto para o doador quanto para o paciente. Somente após essa confirmação é que a coleta das células-tronco é agendada e realizada”, completa Francisca.

Para muitos pacientes diagnosticados com a doença, o transplante de medula óssea pode representar a única chance de cura. Quando não há compatibilidade entre familiares, a busca por um doador é realizada por meio do Redome.

Para se cadastrar como doador de medula óssea, é necessário:

+ Ter entre 18 e 35 anos;

+ Não possuir histórico pessoal de doenças oncológicas;

+ Apresentar um documento oficial de identidade;

+ Fornecer telefones para contato;

+ Preencher um formulário com dados pessoais;

+ Realizar a coleta de 5 ml de sangue para testes de compatibilidade.

Ao se cadastrar, o voluntário se coloca à disposição para salvar não apenas a vida de um paciente, mas também a esperança de uma família inteira. Cada doação representa um gesto de solidariedade que transforma realidades, conecta histórias e reafirma o valor da vida.

Quem já é cadastrado deve manter os dados atualizados, especialmente em caso de mudança de endereço ou telefone. A atualização pode ser feita pelo aplicativo do Redome ou em qualquer unidade do Hemoce.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Hemoce é o único órgão no Ceará responsável pela captação e cadastro de doadores voluntários de medula óssea

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria de Saúde do Ceará (Sesa), integra a rede de instituições responsáveis pelo marco histórico de mil transplantes de medula óssea (TMO) na rede pública do Ceará, alcançado em janeiro de 2026. O resultado simboliza o avanço da rede de saúde no Estado e a ampliação do acesso a tratamentos de alta complexidade pelo Sistema Único de Saúde (SUS).

Desde a implantação do Serviço de Transplante de Medula Óssea no Ceará, em 2008, o Hemoce é o único órgão responsável pelo cadastro de doadores voluntários de medula óssea, além da coleta das células-tronco hematopoiéticas e do suporte transfusional necessário aos pacientes submetidos ao procedimento. No Estado, o Hospital Universitário Walter Cantídio (HUWC), unidade federal integrante do Complexo Hospitalar da Universidade Federal do Ceará (UFC), é o responsável pelo procedimento pelo SUS.

Até fevereiro de 2026, 168 coletas foram registradas, sendo 102 para transplantes de medula no Brasil e 66 para outros países, como Argentina, Estados Unidos, Canadá, Itália, França, Portugal, Holanda, Alemanha, Espanha, Dinamarca, Inglaterra, Turquia e Israel. Os dados se referem ao período desde a implantação do serviço no Ceará.

Para a diretora-geral do Hemoce, Luany Mesquita, os números refletem tanto o trabalho técnico da instituição quanto o engajamento da população cearense.

“O Hemoce é o único órgão no Ceará responsável pela captação e cadastro de doadores voluntários de medula óssea. E é uma grande satisfação ver o nosso estado se destacar como o que possui o maior número de cadastrados no Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (Redome) entre as regiões Norte e Nordeste. Esse resultado mostra que o trabalho de conscientização desenvolvido ao longo dos anos tem sido efetivo e, principalmente, revela o quanto a população cearense é solidária, comprometida e disposta a ajudar de forma voluntária e altruísta. Cada cadastro representa uma nova possibilidade de vida para quem aguarda por um transplante”, afirma.

A atuação integrada entre o Hemoce e o HUWC busca garantir segurança, agilidade e qualidade em todas as etapas do transplante, desde a identificação do doador compatível até o acompanhamento transfusional do paciente, fortalecendo a rede pública de atenção às doenças hematológicas.

O serviço de cadastro de doadores de medula óssea no Ceará iniciou no ano 2000, com a inclusão de voluntários no Registro Nacional de Doadores Voluntários de Medula Óssea (Redome), banco de dados responsável por cruzar informações genéticas de doadores e pacientes que aguardam por um transplante. Desde então, mais de 244 mil cearenses já foram cadastrados pelo Hemoce, consolidando o Estado como o que possui o maior número de voluntários inscritos entre as regiões Norte e Nordeste.

Após o cadastro no Redome, o voluntário passa a integrar um banco nacional de dados genéticos. Quando é identificada compatibilidade com algum paciente, o processo segue etapas rigorosas de confirmação e segurança. A gerente de Transplantes do Hemoce, Francisca Rodrigues, detalha como funciona esse percurso. “Após o cadastro, o potencial doador permanece no Redome até que seja identificada compatibilidade com algum paciente ou até completar 60 anos. Quando isso acontece, o doador é contatado para confirmar o interesse em seguir com o processo e realizar novos exames de confirmação”, diz.

“Todas as etapas seguintes são realizadas no Hemoce, com segurança e acompanhamento de uma equipe multiprofissional, incluindo avaliações clínicas, laboratoriais e de imagem, para garantir que a doação seja segura tanto para o doador quanto para o paciente. Somente após essa confirmação é que a coleta das células-tronco é agendada e realizada”, completa Francisca.

Para muitos pacientes diagnosticados com a doença, o transplante de medula óssea pode representar a única chance de cura. Quando não há compatibilidade entre familiares, a busca por um doador é realizada por meio do Redome.

Para se cadastrar como doador de medula óssea, é necessário:

+ Ter entre 18 e 35 anos;

+ Não possuir histórico pessoal de doenças oncológicas;

+ Apresentar um documento oficial de identidade;

+ Fornecer telefones para contato;

+ Preencher um formulário com dados pessoais;

+ Realizar a coleta de 5 ml de sangue para testes de compatibilidade.

Ao se cadastrar, o voluntário se coloca à disposição para salvar não apenas a vida de um paciente, mas também a esperança de uma família inteira. Cada doação representa um gesto de solidariedade que transforma realidades, conecta histórias e reafirma o valor da vida.

Quem já é cadastrado deve manter os dados atualizados, especialmente em caso de mudança de endereço ou telefone. A atualização pode ser feita pelo aplicativo do Redome ou em qualquer unidade do Hemoce.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/medula-ossea-hemoce.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>