<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Ministério estabelece normas para uso de informações criminais no país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ministerio-estabelece-normas-para-uso-de-informacoes-criminais-no-pais</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ministerio-estabelece-normas-para-uso-de-informacoes-criminais-no-pais#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Ministério da Justiça e Segurança Pública instituiu, por meio de duas portarias ministeriais publicadas n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uwTpjcB4Ml2Fai6i6rIUFiqNPkM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/palacio_da_justica_na_esplanada_dos_ministerios250620213602.jpg?itok=VqCzaJbj&quot; alt=&quot;Ministério estabelece normas para uso de informações criminais no país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública instituiu, por meio de duas portarias ministeriais publicadas nesta segunda-feira (5), o Sistema Nacional de Informações Criminais (Sinic) e o Protocolo Nacional de Reconhecimento de Pessoas em Procedimentos Criminais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinada pelo ministro Ricardo Lewandowski, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;caberá ao Snic integrar em uma única base nacional de informaçõesos registros de pessoas condenadas por integrar organizações ou facções criminosas, bem como por violência sexual contra crianças e adolescentes; estupro e racismo, além das que tenham restrições de acesso a arenas esportivas (estádios e ginásios).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a entrada em vigor da portaria,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Sinic passa a ser a única fonte para a emissão da Certidão Nacional Criminal e da Folha de Antecedentes Criminais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que, de acordo com o ministério, substituirá, progressivamente, certidões e folhas emitidas por tribunais, polícias civis e institutos de identificação das Unidades da Federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;define que a finalidade do Protocolo Nacional de Reconhecimento de Pessoas em Procedimentos Criminais será subsidiar e padronizar os procedimentos investigativos a cargo das polícias judiciárias (PF; Polícias Civis e Força Nacional de Segurança Pública, em ações de auxílio às demais forças).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Justiça e Segurança Pública, o objetivo do protocolo é “promover maior confiabilidade, segurança jurídica e respeito aos direitos fundamentais no uso do reconhecimento de pessoas como meio de prova, padronizando os procedimentos técnicos e operacionais de reconhecimento de pessoas – o que tende a reduzir o risco de condenações injustas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adesão voluntária e integral ao protocolo será considerada um critério técnico para a priorização do repasse de recursos federais do Fundo Nacional de Segurança Pública (FNSP), destinados a ações de polícia judiciária relacionadas ao reconhecimento de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da ASCOM MJSP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de mesa ganham espaço e estimulam o desenvolvimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Músico Márcio Marinho lança o CD instrumental &quot;As Marcianas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memória: Luiz Melodia, o poeta do Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desembarque de estrangeiros em São Paulo cresce 21% em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ministerio-estabelece-normas-para-uso-de-informacoes-criminais-no-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Ministério da Justiça e Segurança Pública instituiu, por meio de duas portarias ministeriais publicadas n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 17:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 17:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 17:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 17:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uwTpjcB4Ml2Fai6i6rIUFiqNPkM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/palacio_da_justica_na_esplanada_dos_ministerios250620213602.jpg?itok=VqCzaJbj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Organizações manifestam preocupação com vazamento na Foz do Amazonas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/organizacoes-manifestam-preocupacao-com-vazamento-na-foz-do-amazonas</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/organizacoes-manifestam-preocupacao-com-vazamento-na-foz-do-amazonas#1001</guid>
      <description>Organizações indígenas e ambientalistas manifestaram preocupação com o vazamento de fluido na Foz do Amazonas, durante processo de perfuração feito p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4acXQvK9aoSG7bPAkD94_b7_gto=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/margem_equatorial.jpg?itok=s_aeH79-&quot; alt=&quot;Organizações manifestam preocupação com vazamento na Foz do Amazonas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações indígenas e ambientalistas manifestaram preocupação com o vazamento de fluido na Foz do Amazonas, durante processo de perfuração feito pela Petrobras. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estatal confirmou que o vazamento foi identificado no domingo (4)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a 175 quilômetros do Amapá e que as atividades foram paralisadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras, o fluido de perfuração atende aos limites de toxicidade permitidos pela lei, é biodegradável e não oferece danos ao meio ambiente ou às pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Internacional Arayara disse que, apesar das alegações da empresa sobre ausência de impactos ambientais, “incidentes desse tipo evidenciam os riscos estruturais da exploração de petróleo em uma das regiões mais sensíveis do planeta, marcada por alta biodiversidade e pela dependência direta de comunidades costeiras e tradicionais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comunicado do instituto alerta sobre os perigos da exploração de petróleo na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As incertezas sobre o fluxo das intensas correntes mais profundas ainda não são totalmente conhecidas, tornando essa atividade mais insegura, e sujeita a outros acidentes como esse ou piores, inclusive em dimensões transfronteiriças”, diz trecho da nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Articulação dos Povos e Organizações Indígenas do Amapá e Norte do Pará (Apoianp) e o Conselho dos Caciques dos Povos Indígenas do Oiapoque (CCPIO) disse que o acidente confirma os “piores temores” das populações tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atividade petrolífera na nossa costa é uma ameaça aos ecossistemas marinhos e costeiros dos quais nossos povos, especialmente os do Oiapoque, dependem para sua subsistência física e cultural. Este incidente, ainda em fase de pesquisa, evidencia os riscos inaceitáveis do projeto”, diz trecho da nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As organizações indígenas afirmam que há uma “tragédia anunciada” em curso e que a exploração de petróleo na Foz do Amazonas desrespeita a obrigação de Consulta Prévia, Livre e Informada (Convenção 169 da OIT) aos povos “cujos territórios e modos de vida estão diretamente ameaçados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota à imprensa na terça-feira (6), a Petrobras garantiu que “adotou todas as medidas de controle e notificou os órgãos competentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estatal disse que houve perda de fluido de perfuração em duas linhas auxiliares que conectam a sonda de perfuração ao poço Morpho, no bloco exploratório (FZA-M-059).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fluido de perfuração é usado para limpar e lubrificar a broca durante a perfuração de poços de petróleo e gás. A substância mistura água, argila e produtos químicos. O composto ajuda a controlar a pressão do poço e prevenir o colapso das paredes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa disse ainda que “não há problemas com a sonda ou com o poço, que permanecem em total condição de segurança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ocorrência também não oferece riscos à segurança da operação de perfuração&quot;, afirma a estatal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/organizacoes-manifestam-preocupacao-com-vazamento-na-foz-do-amazonas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Organizações indígenas e ambientalistas manifestaram preocupação com o vazamento de fluido na Foz do Amazonas, durante processo de perfuração feito p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 17:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 17:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 17:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 17:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4acXQvK9aoSG7bPAkD94_b7_gto=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/margem_equatorial.jpg?itok=s_aeH79-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bombardeio dos EUA destruiu centro de pesquisas da Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bombardeio-dos-eua-destruiu-centro-de-pesquisas-da-venezuela</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bombardeio-dos-eua-destruiu-centro-de-pesquisas-da-venezuela#1002</guid>
      <description>© Governo da Venezuela/Divulgaçã
bombardeios dos Estados Unidos (EUA) contra a Venezuela
destruíram o prédio do Centro de Matemática do Instituto Ven...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9i2YAitUAm5qY9a6DGOAxOJZGbI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/07/photo_2026-01-04_16-47-52-1920x720.jpg?itok=oLzmb7w1&quot; alt=&quot;Bombardeio dos EUA destruiu centro de pesquisas da Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Governo da Venezuela/Divulgaçã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bombardeios dos Estados Unidos (EUA) contra a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destruíram o prédio do Centro de Matemática do Instituto Venezuelano de Investigações Científicas (IVIC), no estado de Miranda, vizinho àcapital Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ligado àUniversidade Nacional das Ciências do país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o prédio de MatemáticadoIVIC foi totalmente destruído, e os centros de Física, Química, Ecologia e Tecnologia Nuclear foram parcialmente danificados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, segundo o institutonesta quarta-feira (7). Não houve feridos nesse ataque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O conhecimento, a ciência e a tecnologia não podem ser usados como armas de guerra para destruir nações. Atacar civis, promover guerras e visar instalações civis e militares e centros de pesquisa científica, perturbando a paz de um povo, nada mais são do que atos de terrorismo e crimes contra a humanidade”, afirmou ovice-ministro de Aplicação do Conhecimento Científico e diretor do IVIC, Alberto Quintero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um vídeo com imagens dos prédios destruídos foi divulgado. A investigação do instituto apontouque as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;instalações foram atingidas por uma bomba AGM 154 C-1, projétil guiado de alta precisão com mais de 4 metros de largura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O registro dos fragmentos [do projétil] encontrados pela investigação iniciada neste instituto demonstra que o míssil que atingiu nosso centro de pesquisa é do tipo AGM 154 C-1”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Investigações Científicas informou que vai reconstruir as instalações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essas áreas abrigavam servidores e equipamentos essenciais para nossas redes de computadores, que foram completamente devastadas. Não há qualquer justificativa para atacar um santuário da ciência, um lugar que forneceu respostas históricas para o país e para o mundo”, completa a nota do instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Estados Unidos bombardearam quatro cidades da Venezuela no último sábado (3), sequestrando o presidente Nicolás Maduro, a quemacusam de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante a invasão dos EUA à Venezuela. A ação foi criticada pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e diversos países, que apontam para violação do direito internacional e precedente perigoso para América Latina e o mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bombardeio-dos-eua-destruiu-centro-de-pesquisas-da-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Governo da Venezuela/Divulgaçã
bombardeios dos Estados Unidos (EUA) contra a Venezuela
destruíram o prédio do Centro de Matemática do Instituto Ven...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9i2YAitUAm5qY9a6DGOAxOJZGbI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/07/photo_2026-01-04_16-47-52-1920x720.jpg?itok=oLzmb7w1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calderano e Bruna Takahashi abrem temporada 2026 nesta quinta no Catar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-e-bruna-takahashi-abrem-temporada-2026-nesta-quinta-no-catar</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-e-bruna-takahashi-abrem-temporada-2026-nesta-quinta-no-catar#1003</guid>
      <description>A temporada 2026 do circuito mundial de tênis começa nesta quinta-feira (8) para os brasileiros Hugo Calderano e Bruna Takahashi. Eles estreiam na ch...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UfDSuBm97yhB1symVU01rW5rVTM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/17/calderano_e_takahashi_quartas_macau_2025.jpg?itok=_wgCJQLW&quot; alt=&quot;Calderano e Bruna Takahashi abrem temporada 2026 nesta quinta no Catar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temporada 2026 do circuito mundial de tênis começa nesta quinta-feira (8) para os brasileiros Hugo Calderano e Bruna Takahashi. Eles estreiam na chave de simples do WTT Champions Doha 2026, que reune os 64 melhores atletas do mundo (masculino e feminino). Número 3 do mundo, Calderano terá pela frente o alemão Dimitrij Ovtcharov, atual vice-campeão olímpico e 29º no ranking mundial. O início do embate está previsto para às 11h30 (horário de Brasília), no Lusail Sports Arena, na capital do Catar.Na sequência, às 12h05, Takahashi (19ª no ranking) estreará contra a chinesa Chen Yi, oitava melhor do mundo. As partidas terão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;)no canal Table Tennis, da Federação Internacional, no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Tênis de Mesa do Brasil (@cbtm)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calderano busca um título inédito na competição, que contará com nove dos 10 mesatenistas mais bem colocados da atualidade, como o chinêsLin Shidong (2°), o japonêsTomokazu Harimoto (4º)e o suecoTruls Moregard (5º). O carioca de 29 anos inicia 2026 após uma temporada histórica no ano passado. Em abril, o brasileiro subiu da quinta para a terceira posição no ranking, após conquistar a Copa do Mundo em Macau, na China, país com mais estrelas na modalidade. Um mês depois, ele foi vice-campeão mundial em Doha – até então, somente asiáticos e europeus haviam chegado à final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O WTT Champions vai até o próximo domingo (11), apenas com disputas de simples. Os jogos são eliminatórios, em melhor de cinco sets até as oitavas de final. A partir das quartas, as disputas serão decididas em melhor de sete parciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de mesa ganham espaço e estimulam o desenvolvimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Músico Márcio Marinho lança o CD instrumental &quot;As Marcianas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memória: Luiz Melodia, o poeta do Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco Rubio diz que EUA tem plano de três fases para a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério estabelece normas para uso de informações criminais no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações manifestam preocupação com vazamento na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombardeio dos EUA destruiu centro de pesquisas da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calderano e Bruna Takahashi abrem temporada 2026 nesta quinta no Catar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo de adolescente que desapareceu no mar é liberado pelo IML do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-e-bruna-takahashi-abrem-temporada-2026-nesta-quinta-no-catar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A temporada 2026 do circuito mundial de tênis começa nesta quinta-feira (8) para os brasileiros Hugo Calderano e Bruna Takahashi. Eles estreiam na ch...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 15:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 15:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 15:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 15:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UfDSuBm97yhB1symVU01rW5rVTM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/17/calderano_e_takahashi_quartas_macau_2025.jpg?itok=_wgCJQLW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo de adolescente que desapareceu no mar é liberado pelo IML do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/corpo-de-adolescente-e-identificado-e-liberado-pelo-iml-do-rio</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/corpo-de-adolescente-e-identificado-e-liberado-pelo-iml-do-rio#1004</guid>
      <description>O Instituto Médico-Legal (IML) confirmou que o corpo encontrado nessa terça-feira (6) por bombeiros, em Copacabana (altura do posto 3), é de Luiz Gab...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Y-QPnm-EBsPgjbyQB2HBUDd8btg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trgo_abr_090220190979.jpg?itok=QopNt5tD&quot; alt=&quot;Corpo de adolescente que desapareceu no mar é liberado pelo IML do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Médico-Legal (IML) confirmou que o corpo encontrado nessa terça-feira (6) por bombeiros, em Copacabana (altura do posto 3), é de Luiz Gabriel de Souza Silva, de 14 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o IML diz que o corpo do adolescente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi “liberado e aguarda a retirada pelos familiares.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Gabriel havia desaparecido na manhã do dia 31 de dezembro, quando foi atingido por onda na arrebentação quando brincava na faixa de areia da praia. Naquele dia, o mar de Copacabana estava agitado, com ressaca, e as ondas chegaram a 2,5 metros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O adolescente era de Campinas (SP) e estava com parentesna praia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de mesa ganham espaço e estimulam o desenvolvimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Músico Márcio Marinho lança o CD instrumental &quot;As Marcianas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memória: Luiz Melodia, o poeta do Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco Rubio diz que EUA tem plano de três fases para a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério estabelece normas para uso de informações criminais no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações manifestam preocupação com vazamento na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombardeio dos EUA destruiu centro de pesquisas da Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calderano e Bruna Takahashi abrem temporada 2026 nesta quinta no Catar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo de adolescente que desapareceu no mar é liberado pelo IML do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/corpo-de-adolescente-e-identificado-e-liberado-pelo-iml-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Médico-Legal (IML) confirmou que o corpo encontrado nessa terça-feira (6) por bombeiros, em Copacabana (altura do posto 3), é de Luiz Gab...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 15:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 15:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 15:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 15:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Y-QPnm-EBsPgjbyQB2HBUDd8btg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trgo_abr_090220190979.jpg?itok=QopNt5tD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Master: tribunal analisa recurso do Banco Central sobre inspeção</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/master-tribunal-analisa-recurso-do-banco-central-sobre-inspecao</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/master-tribunal-analisa-recurso-do-banco-central-sobre-inspecao#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Tribunal de Contas da União (TCU)
confirmou o recebimento do recurso apresentado pelo Banco Central, que recorre de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3VXrOhYg0p-Bt2kaFhwd1s2UePI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_economia_0413202009.jpg?itok=FonBpLQc&quot; alt=&quot;Master: tribunal analisa recurso do Banco Central sobre inspeção&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal de Contas da União (TCU)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;confirmou o recebimento do recurso apresentado pelo Banco Central, que recorre de decisão do ministro relator do caso Banco Master, Jhonatan de Jesus, que determinou uma inspeção ao órgão regulador do mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na atual fase, o relator está analisando os embargos de declaração opostos pelo BC. É preciso aguardar essa definição para vermos como o processo seguirá”, informou a assessoria técnica do TCU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos embargos de declaração, a determinação por um único juiz é questionada pelo Banco Central sob o argumento de que a decisão deveria partir de um processo de deliberação colegiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um comunicado publicado nos canais de comunicação do TCU, nessa terça-feira (6), reforça o papel de controle da Corte sobre processos decisórios da administração pública federal, previsto na Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota “reafirma que o Banco Central do Brasil, embora dotado de autonomia técnica e decisória, integra a administração pública federal e, como tal, submete-se ao sistema constitucional de controle externo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o informativo, a ação do TCU não é nova, nem excepcional, e está alinhada com a defesa de independência do órgão regulador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não fragiliza a autoridade do Banco Central. Ao contrário: reforça a legitimidade institucional das decisões públicas, assegurando à sociedade que atos de elevado impacto econômico e sistêmico foram praticados com observância estrita dos princípios constitucionais”, finaliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de mesa ganham espaço e estimulam o desenvolvimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Músico Márcio Marinho lança o CD instrumental &quot;As Marcianas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memória: Luiz Melodia, o poeta do Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco Rubio diz que EUA tem plano de três fases para a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério estabelece normas para uso de informações criminais no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações manifestam preocupação com vazamento na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/master-tribunal-analisa-recurso-do-banco-central-sobre-inspecao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Tribunal de Contas da União (TCU)
confirmou o recebimento do recurso apresentado pelo Banco Central, que recorre de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 14:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 14:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 14:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 14:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3VXrOhYg0p-Bt2kaFhwd1s2UePI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_economia_0413202009.jpg?itok=FonBpLQc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após ameaçar Groenlândia, Trump menospreza peso de europeus na Otan</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-ameacar-groenlandia-trump-menospreza-peso-de-europeus-na-otan</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-ameacar-groenlandia-trump-menospreza-peso-de-europeus-na-otan#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, menosprezou as reações de países europeus membros...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/eVBRGDpv9gNJQ8RSHjpVuQk8ucc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t160625z_34315614_rc2rvia0qt93_rtrmadp_3_usa-trump.jpg?itok=uPp0pNOS&quot; alt=&quot;Após ameaçar Groenlândia, Trump menospreza peso de europeus na Otan&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, menosprezou as reações de países europeus membros da Organização do Tratado do Atlântico Norte(Otan)contras as ameaças de Washington para anexar a Groenlândia, território semiautônomo da Dinamarca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Rússia e China não têm nenhum medo da Otan sem os EUA, e duvido que a Otanestaria lá para nós se realmente precisássemos dela”, disse Trump, destacando que ele levou os países do bloco a aumentar de 2% para 5% do PIB o total investido em defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A maioria não pagava suas contas, até eu aparecer. Os EUA, ingenuamente, estavam pagando por eles! Eu, respeitosamente, os levei a 5% do PIB, e eles pagam imediatamente. Todos disseram que isso não seria possível, mas foi, porque, acima de tudo, eles são todos meus amigos. Sem a minha intervenção, a Rússia teria toda a Ucrânia agora”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente estadunidense vem enfrentando críticas de aliados da Otan devido a suas recorrentes ameaças de anexação da Groenlândia. Após bombardear a Venezuela,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump voltou a dizer que a Groenlândia é necessária para segurança dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump cita os navios chineses e russos que trafegam no Mar do Ártico como justificativa para os EUA assumirem a Groenlândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A anexação é ilegal, segundo o direito internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;avaliam que a medida teria o objetivo de tentar conter o comércio da China pelo Ártico que, com o derretimento das calotas polares provocado pelo aquecimento global, deve ver o valor do frete cair nos próximos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira-ministra da Dinamarca, Matte Frederiksen, disse que,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se um país da Otan atacar um parceiro da própria Otan, seria “o fim de tudo”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, referindo-se à organização militar que reúne, além de países europeus, os EUA e o Canadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, oito dos 32 países da Otan defenderam a soberania da Dinamarca sobre a Groenlândia nesta terça-feira (6). São eles França, Alemanha, Reino Unido, Portugal, Espanha, Itália, Polônia e Dinamarca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cabe à Dinamarca e à Groenlândia, e somente a elas, decidir sobre assuntos que dizem respeito à Dinamarca e à Groenlândia”, disse o comunicado, acrescentando que “Os EUA são um parceiro essencial neste esforço” de manter a segurança no Ártico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resposta dos aliados europeus à ameaça de Trump foi “tímida”, na avaliação do major-general português Agostinho Costa, especialista em assuntos de segurança e geopolítica e ex-vice-presidente da Associação EuroDefese-Portugal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-ameacar-groenlandia-trump-menospreza-peso-de-europeus-na-otan&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução
O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, menosprezou as reações de países europeus membros...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 14:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 14:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 14:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 14:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/eVBRGDpv9gNJQ8RSHjpVuQk8ucc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t160625z_34315614_rc2rvia0qt93_rtrmadp_3_usa-trump.jpg?itok=uPp0pNOS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>B3 realiza 75 leilões em 2025 e alcança marca histórica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/b3-realiza-75-leiloes-em-2025-e-alcanca-marca-historica</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/b3-realiza-75-leiloes-em-2025-e-alcanca-marca-historica#1007</guid>
      <description>No ano passado, a B3 alcançou uma marca histórica ao realizar um total de 75 leilões, que resultaram em R$ 243,8 bilhões em investimentos. Onúmero su...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3jcqQXDMidknvSTXnQ5yXk33JJg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/22/0g0a4720.jpg?itok=0Na3-ri3&quot; alt=&quot;B3 realiza 75 leilões em 2025 e alcança marca histórica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a B3 alcançou uma marca histórica ao realizar um total de 75 leilões, que resultaram em R$ 243,8 bilhões em investimentos. Onúmero supera o desempenho de 2024, quando foram realizados 64 leilões com contratos que geraram R$ 180 bilhões em investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a B3, a bolsa de valores de São Paulo, os leilões do ano passado fizeram com que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;98 ativos públicos fossem concedidos para a iniciativa privada, com expectativa de gerar até 1,6 milhão de empregos diretos e indiretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor rodoviário concentra amaior parte desses pregões: 20 leilões, o dobro do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses projetos somaram R$ 106,6 bilhões em investimentos. Também teve destaque a área de saneamento, com oito pregões realizados em 2025 e investimentos previstos de R$ 44,5 bilhões; o setor de energia, com cinco certames, que geraram R$ 5,5 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no setor portuário foram realizados sete leilões portuários, que totalizaram R$ 5,9 bilhões em investimentos. Entre eles está odo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, maior investimento já contratado pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq) em leilões realizados na B3 e um marco para o setor portuário nacional por se tratar do primeiro canal de acesso brasileiro a ser leiloado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro marco, destacou a B3, foram os leilões no setor de infraestrutura social, como hospitais, escolas e presídios. Ao todo, foram viabilizados oito certames desse tipo, mais que o dobro de 2024, com investimentos de R$ 12,5 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de mesa ganham espaço e estimulam o desenvolvimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Músico Márcio Marinho lança o CD instrumental &quot;As Marcianas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memória: Luiz Melodia, o poeta do Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco Rubio diz que EUA tem plano de três fases para a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério estabelece normas para uso de informações criminais no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações manifestam preocupação com vazamento na Foz do Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombardeio dos EUA destruiu centro de pesquisas da Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/b3-realiza-75-leiloes-em-2025-e-alcanca-marca-historica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No ano passado, a B3 alcançou uma marca histórica ao realizar um total de 75 leilões, que resultaram em R$ 243,8 bilhões em investimentos. Onúmero su...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 14:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 14:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 14:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 14:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3jcqQXDMidknvSTXnQ5yXk33JJg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/22/0g0a4720.jpg?itok=0Na3-ri3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA apreendem dois navios que transportariam petróleo da Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-apreendem-dois-navios-que-transportariam-petroleo-da-venezuela</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-apreendem-dois-navios-que-transportariam-petroleo-da-venezuela#1008</guid>
      <description>© Hakon Rimmereid/via REUTERS/proibida reprodução
A Guarda-Costeira dos Estados Unidos apreendeudois navios-petroleiros na manhã desta quarta-feira (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HoyoQmz28fFV3R2-K9_3xYK8Sg8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/07/2026-01-07t124754z_1_lynxmpem060mq_rtroptp_4_eua-venezuela-petroleiro-apreensao.jpg?itok=4ebTrirs&quot; alt=&quot;EUA apreendem dois navios que transportariam petróleo da Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Hakon Rimmereid/via REUTERS/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Guarda-Costeira dos Estados Unidos apreendeudois navios-petroleiros na manhã desta quarta-feira (7). Segundo autoridades do país, as duas embarcações foram interceptadas em águas internacionais, em cumprimento a um mandado judicial emitido por um tribunal federal estadunidense, por violarem sanções comerciais impostas pelos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a secretária nacional de Segurança Interna, Kristi Noem, os dois navios-tanques atracaram ou estavam a caminho da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Marinera, de bandeira russa, foi alcançado em um ponto do Atlântico Norte que, segundo dados do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de tráfego marinho Marinetraffic, fica na zona econômica exclusiva da Islândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes registrado com o nome Bella I, o Marinera passou semanas sendo perseguido pela Guarda Costeira dos Estados Unidos, conforme informou Kristi. “Este petroleiro vinha tentando fugir da Guarda Costeira há semanas, até mesmo mudando sua bandeira e pintando um novo nome no casco, em uma tentativa desesperada e fracassada de escapar”, afirmou a secretária em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo navio-tanque, identificado como M/T Sophia, foi apreendido perto do Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, “a embarcação interditada estava operando em águas internacionais, realizando atividades ilícitas”e, agora, será escoltada pela Guarda Costeira até os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nas redes sociais, o secretário de Guerra dos EUA, Pete Hegseth, reafirmou que o bloqueio à comercialização de petróleo venezuelano “sancionado e ilícito permanece em pleno efeito, em qualquer lugar do mundo”.“Os Estados Unidos continuam a impor o bloqueio contra todos os naviosfantasmas que transportam, ilegalmente, petróleo venezuelano para financiar atividades ilícitas, roubando do povo venezuelano. Somente o comércio de energia legítimo e legal – conforme determinado pelos EUA – será permitido”, escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a agência de notícias Reuters, o governo russo classificou a apreensão do Marinera como uma violação do direito marítimo internacional.“De acordo com a Convenção das Nações Unidas sobre o Direito do Mar, de 1982, a liberdade de navegação se aplica em alto-mar, e nenhum Estado tem o direito de usar a força contra navios devidamente registrados nas jurisdições de outros Estados”, informou o Ministério dos Transportes, assegurando que as autoridades russas perderam o contato com o navio após abordagem das forças dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos de mesa ganham espaço e estimulam o desenvolvimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Músico Márcio Marinho lança o CD instrumental &quot;As Marcianas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memória: Luiz Melodia, o poeta do Estácio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco Rubio diz que EUA tem plano de três fases para a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério estabelece normas para uso de informações criminais no país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-apreendem-dois-navios-que-transportariam-petroleo-da-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Hakon Rimmereid/via REUTERS/proibida reprodução
A Guarda-Costeira dos Estados Unidos apreendeudois navios-petroleiros na manhã desta quarta-feira (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HoyoQmz28fFV3R2-K9_3xYK8Sg8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/07/2026-01-07t124754z_1_lynxmpem060mq_rtroptp_4_eua-venezuela-petroleiro-apreensao.jpg?itok=4ebTrirs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal vai construir primeiro hospital inteligente do SUS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-federal-vai-construir-primeiro-hospital-inteligente-do-sus</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:49:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-federal-vai-construir-primeiro-hospital-inteligente-do-sus#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal vai construir o primeiro hospital público inteligente do Brasil na cidade de São Paulo. Os recurso...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iDXJVCIswoKQOKJgkXfrtEf1jwA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/07/lula-hospitais-inteligentes-mc_abr_07012026-14.jpg?itok=V2pDEdW_&quot; alt=&quot;Governo federal vai construir primeiro hospital inteligente do SUS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal vai construir o primeiro hospital público inteligente do Brasil na cidade de São Paulo. Os recursos virão do empréstimo de R$ 1,7 bilhão do Novo Banco de Desenvolvimento (NDB), o banco do Brics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito nesta quarta-feira (7) em cerimônia no Palácio do Planalto com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do ministro da Saúde, Alexandre Padilha e da presidenta do NDB, Dilma Rousseff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, o hospital será referência nacional e modelo de assistência em saúde totalmente digital para os países do bloco. A unidade atenderá os pacientes da rede pública com medicina de alta precisão, apoiada por inteligência artificial e outras tecnologias emergentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Integrará, também, a rede de hospitais e serviços inteligentes com 14 unidades de terapia intensiva (UTIs) automatizadas, que funcionarão de forma interligada em diversos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A modernização de hospitais de excelência do Sistema Único de Saúde (SUS) também faz parte do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo hospital vinculado à Universidade de São Paulo (USP) terá um setor de emergência com 250 leitos e capacidade para atender 200 mil pacientes por ano. A Unidade de Terapia Intensiva (UTI) contará com 350 leitos conectada com as UTIs inteligentes. Haverá 25 salas para cirurgia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para que a unidade fique pronta é de três a quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços inteligentes de saúde usam infraestrutura com tecnologias digitais para otimizar processos e melhorar os resultados para os pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, o primeiro hospital inteligente poderá reduzir em mais de cinco vezes o tempo de espera por atendimento especializado em situações de urgência e emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi anunciada a modernização de hospitais do SUS da Universidade Federal de São Paulo (Unifesp), do novo hospital Oncológico da Baixada Fluminense, do novo hospital do Grupo Hospital Conceição, no Rio Grande do Sul, do Instituto do Cérebro, no Rio de Janeiro, de hospitais federais do Rio incluindo os da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) e da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (Unirio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a reestruturação dos hospitais federais do Rio serão investidos R$ 1,2bilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente Lula, o hospital inteligente também vai avançar na imagem positiva do SUS, resgatada na participação do sistema público na crise da covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O SUS era tratado de forma muito pejorativa, ou seja, só se mostrava desgraça no SUS, só se mostrava miséria no SUS, só se mostrava morte no SUS”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula acrescentou a população mais vulnerável tem que se beneficiar com as novas tecnologias. “Nós precisamos garantir que o povo mais humilde não pode ser invisível. Ele tem que ser olhado. É para eles que a gente governa. É em função dele que nós temos que melhorar a coisa.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-federal-vai-construir-primeiro-hospital-inteligente-do-sus&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal vai construir o primeiro hospital público inteligente do Brasil na cidade de São Paulo. Os recurso...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 13:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 13:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 13:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 13:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iDXJVCIswoKQOKJgkXfrtEf1jwA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/07/lula-hospitais-inteligentes-mc_abr_07012026-14.jpg?itok=V2pDEdW_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
