<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Fora de ritmo, João Fonseca cai na estreia do Aberto da Austrália</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fora-de-ritmo-joao-fonseca-cai-na-estreia-do-aberto-da-australia</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fora-de-ritmo-joao-fonseca-cai-na-estreia-do-aberto-da-australia#1000</guid>
      <description>© Reuters/Edgar Su/Proibida reprodução
O tenista brasileiro João Fonseca deu adeus precoce à chave principal do Aberto da Austrália, seu primeiro tor...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Th_eC2dlS1aEfe9QZ6k-aOLejzY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/joao_fonseca_aberto_da_australia_2026.jpg?itok=IQAE2LQ6&quot; alt=&quot;Fora de ritmo, João Fonseca cai na estreia do Aberto da Austrália&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Edgar Su/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tenista brasileiro João Fonseca deu adeus precoce à chave principal do Aberto da Austrália, seu primeiro torneio na temporada 2026. Número 32 do mundo, o carioca de 19 anos foi eliminado na estreia no Grand Slam em Melbourne pelo norte-americano Eliot Spizzirri (89º no ranking) por 3 sets a 1, com parciais de 6/4, 2/6, 6/1 e 6/2, após 2h41min de partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a dores lombares, Fonseca adiou por duas vezes a estreia em 2026: desistiu de competir os ATPs 250 de Brisbane e de Adelaide, ambos torneios preparatórios para o Grand Slam australiano. Em outubro do ano passado, o carioca já antecipara o fim da temporada para tratar uma lombalgia (dor na região lombar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu diria que precisava de mais tempo. Desde o início de Brisbane eu não estava jogando, depois voltei, mas de forma lenta. Em seguida parei de novo. Fiquei quase 15 dias sem treinar a 100%, sem intensidade máxima”, avaliou Fonseca, número 1 do Brasil, logo após o revés em Melbourne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da derrota, o brasileiro saiu confiante de quadra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acho que na vida precisamos tirar coisas positivas das situações. Minhas costas estão 100%, estou saudável de novo. Só precisava de tempo. Foi bom ver como lidar com uma partida em cinco sets sem estar fisicamente no melhor nível. Eu me cansei mais cedo, faltou ritmo, mas foi uma experiência importante para conhecer meus limites. Não me arrependo de nada”, conclui o jovem, que vai defender o bicampeonato no ATP 250 de Buenos Aires a partir de 9 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a eliminação de Fonseca, o Brasil não tem mais representantes na chave de simples do Aberto da Austrália. A paulista Beatriz Haddad Maia (39ª no ranking) também deu adeus precoce ao Grand Slam: ela foi surpreendida na estreia, no último domingo (17), pela cazaque Yulia Putintseva, que venceu de virada, por 2 sets a 1 (3/6, 7/5 e 6/3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duplas brasileiras em Melbourne&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas parcerias com tenistas brasileiras estreiam a partir das 21h (horário de Brasília) desta terça (20) no Grand Slam australiano. Ao lado da canadense Gabriela Dabrowski, a paulista Luisa Stefani enfrenta a dupla das norte-americanas McCartney Kessler e Jessica Pegula. Será o primeiro jogo de Stefani e Dabrowski em 2026, apósretomarem a parceria para esta temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também pela primeira rodada, a dupla da paulista Laura Pigossi com a tcheca Sára Bejlek que vai encarar as tchecas Jesika Maleckova e Miriam Kolodziej&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No masculino, a partir de 0h30 de quarta (21), os gaúchos Rafael Matos e Orlando Luz disputam a primeira rodada em Melbourne contra os holandeses Jesper de Jong e Sem Verbeek. Mais tarde, às 21h, a dupla do mineiro Marcelo Melo com o carioca Fernando Romboli estreia contra a dupla do mexicano Santiago González com o holandês David Pel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dupla da carioca Ingrid Gamarra com a filipina Alexandra Eala foi eliminada do Grand Slam australiano nesta terça (20), após derrota na estreia para a parceria da polonesa Magda Linette com a japonesa Shuko Aoyama, por 2 sets a 1, com parciais de 7/6 (7-3), 6/2 e 6/3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda (19), a dupla do gaúcho Marcelo Demoliner com om o holândês Jean-Julien Rojer também deu adeus a Mebourne após derrota na estreia para os cazaques Alexander Bublik e Andriy Shevchenko, por 2 sets a 0 (6/3 e 6/2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/fora-de-ritmo-joao-fonseca-cai-na-estreia-do-aberto-da-australia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Edgar Su/Proibida reprodução
O tenista brasileiro João Fonseca deu adeus precoce à chave principal do Aberto da Austrália, seu primeiro tor...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 13:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 13:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 13:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 13:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Th_eC2dlS1aEfe9QZ6k-aOLejzY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/joao_fonseca_aberto_da_australia_2026.jpg?itok=IQAE2LQ6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Acordo garante terras a 3 mil famílias em assentamentos no Paraná</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/acordo-garante-terras-3-mil-familias-em-assentamentos-no-parana</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/acordo-garante-terras-3-mil-familias-em-assentamentos-no-parana#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Mais de 10 mil agricultores do Paraná serão beneficiados com a desapropriaçãode quase 60 mil hectares de terras. A m...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3hYQsQ3vRHp66MvJnmH6cjQ3RqM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/20/latinidades-quilombo-mesquita_mcamgo_abr_20072024-4.jpg?itok=vByMUZxR&quot; alt=&quot;Acordo garante terras a 3 mil famílias em assentamentos no Paraná&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 10 mil agricultores do Paraná serão beneficiados com a desapropriaçãode quase 60 mil hectares de terras. A medida se tornará realidade após um acordo que pôs fim ao maior e mais antigo conflito fundiário do Sul do país, com a previsão de que aUnião pague R$ 584 milhões em indenizações pela destinação dessa área à reforma agrária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local pertence à empresa Araupel e foi ocupado por integrantes doMovimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST)há 30 anos. A área abrange os municípios de Rio Bonito do Iguaçu, Laranjeiras do Sul, Quedas do Iguaçu, Espigão Alto do Iguaçu e Nova Laranjeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo,mais de 3 mil famílias serão beneficiadas, em quatro assentamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um deles é o acampamento Dom Tomás Balduíno, em Quedas do Iguaçu, onde vive o agricultor Tarcísio Leopoldo. Ele fala sobre a importância do acordo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Elas [as famílias] estão há mais de 11 anos lutando e resistindo no território, produzindo alimentos, mas sem condições, sem apoio nenhum, sem ter condições dignas de ter recursos, de poder financiar sua produção, de poder ter uma escola na comunidade, de poder ter uma estrutura coletiva onde possam conviver com toda a comunidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o acordo e essas famílias sendo assentadas, elas têm direito a acessar créditos, têm direito a construir uma escola decente na comunidade, têm direito a conseguir uma estrutura de comunidade para estruturar a cooperativa, a agroindústria e beneficiar as famílias na produção coletiva como elas já estão organizadas nos territórios&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Então, é um momento único para a região, e é um momento importante na luta pela terra, um momento histórico para a reforma agrária no Brasil.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor milionário será pago ao grupo empresarial por meio de precatórios federais. O coordenador regional de Patrimônio e Meio Ambiente na Procuradoria Regional da União da 4ª Região, Roberto Picarelli, detalha o acordo entre a União e a empresa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o acordo, as empresas reconheceram como pública uma área superior a 30 mil hectares, sobre a qual a administração não pagou nenhum valor. E, em paralelo, houve um significativo investimento para a aquisição de uma outra área, superior a 23 mil hectares, ambas destinadas para a promoção da reforma agrária e o fortalecimento da agricultura familiar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o responsável pelo Núcleo de Regularização Fundiária da Procuradoria Federal do Incra, o procurador federal Davi Lucas Martins Nascimento, o momento é histórico:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acordo judicial pôs fim a um dos maiores e mais antigos conflitos fundiários do Brasil. Era um conflito que se arrastava há mais de 20 anos. Com essa solução consensual, o Incra poderá destinar mais de 58 mil hectares ao Programa Nacional de Reforma Agrária. Foi realmente um grande avanço, uma grande conquista.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros assentamentos beneficiados são Celso Furtado, Herdeiros da Terra de Primeiro de Maio e Dez de Maio. Das 3 mil famílias, 1 mil já estão assentadas e terão a situação regularizada em definitivo. Outras 2 mil, atualmente acampadas, integrarão os novos assentamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/acordo-garante-terras-3-mil-familias-em-assentamentos-no-parana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Mais de 10 mil agricultores do Paraná serão beneficiados com a desapropriaçãode quase 60 mil hectares de terras. A m...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 13:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 13:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 13:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 13:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3hYQsQ3vRHp66MvJnmH6cjQ3RqM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/20/latinidades-quilombo-mesquita_mcamgo_abr_20072024-4.jpg?itok=vByMUZxR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes autoriza Tarcísio a visitar Bolsonaro na prisão na quinta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-tarcisio-visitar-bolsonaro-na-prisao-na-quinta-feira</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-tarcisio-visitar-bolsonaro-na-prisao-na-quinta-feira#1002</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, a visitar o ex-president...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uyTkcsbtraG2_BhLGVI-eRQQjto=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/13/pint7675.jpg?itok=ru25HmwL&quot; alt=&quot;Moraes autoriza Tarcísio a visitar Bolsonaro na prisão na quinta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, a visitar o ex-presidente Jair Bolsonaro na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como é conhecida aSala de Estado Maior do 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF), no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília. O ex-presidentecumpre a pena 27 anos e três meses de prisão por ter liderado uma tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autorizou o encontro para a próxima quinta-feira (11), com duração de até três horas, entre as 8h e as 11h, conforme as regras da Papudinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as visitas a Bolsonaro dependem de autorização de Moraes, que foi relator da ação em que o ex-presidente foi condenado pelo Supremo. As exceções são advogados, médicos e a ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro, que foram autorizados a se reunir com o ex-presidente sempre que necessário, de acordo com os horários da unidade prisional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A visita será o primeiro encontro Tarcísio e Bolsonaro neste ano. Ambos estiveram juntos pela última vez em setembro do ano passado, quando o ex-presidente se encontrava em prisão domiciliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde então, o antigo mandatário lançou seu filho, o senador Flávio Bolsonaro (PL-RJ), como pré-candidato à Presidência em seu lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa agora é que Bolsonaro e Tarcísio rediscutam o cenário eleitoral após o movimento da família Bolsonaro. O governador é um dos mais cotados como representante da direita na corrida presidencial de outubro, sendo o candidato favorito de uma ampla ala de políticos conservadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarcísio, porém, ainda não lançou formalmente sua candidatura, dando a entender que, em vez disso, poderá concorrer à reeleição em São Paulo. A expectativa é que ele anuncie em breve se apostará na corrida presidencial ou se, como aliado do ex-presidente, anunciará apoio a Flávio Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo calendário eleitoral, os partidos têm até 5 de agosto para definir em convenções partidárias seus candidatos para as eleições de 2026,e até 15 de agosto para registrar as candidaturas. O primeiro turno de votação ocorrerá em 3 de outubro, enquanto o segundoestá marcado para 31 de outubro, se houver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiros buscam ciclistas perdidos na Baixada Santista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula entrega 1.276 unidades do Minha Casa, Minha Vida no RS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que se sabe sobre venda do TikTok para Oracle, nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora de ritmo, João Fonseca cai na estreia do Aberto da Austrália&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-tarcisio-visitar-bolsonaro-na-prisao-na-quinta-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, a visitar o ex-president...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 13:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 13:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 13:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 13:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uyTkcsbtraG2_BhLGVI-eRQQjto=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/13/pint7675.jpg?itok=ru25HmwL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Itália julga extradição de Carla Zambelli, nesta terça-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/italia-julga-extradicao-de-carla-zambelli-nesta-terca-feira</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/italia-julga-extradicao-de-carla-zambelli-nesta-terca-feira#1003</guid>
      <description>A Corte de Apelação de Roma, na Itália, julga nesta terça-feira (20) o pedido de extradição da ex-deputada Carla Zambelli.
Ela está presa no país des...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iNGkAXGoKqYvLA5IkplOfK1iT_8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/02082023-lula0700.jpg?itok=XHiqxwBS&quot; alt=&quot;Itália julga extradição de Carla Zambelli, nesta terça-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte de Apelação de Roma, na Itália, julga nesta terça-feira (20) o pedido de extradição da ex-deputada Carla Zambelli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela está presa no país desde julho do ano passado, quando fugiu do país, após ter sido condenada a dez anos de prisão pelo Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla Zambelli foi condenada duas vezes pelo STF, por invadir os sistemas do CNJ, em atuação com o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Walter Delgatti, e pelos crimes de porte ilegal de arma de fogo e constrangimento ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na audiência desta terça, os magistrados vão ouvir a defesa da ex-parlamentar e avaliar a documentação enviada pelo ministro do STF, Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro detalhou a situação da Penitenciária Feminina do Distrito Federal, conhecida como Colmeia, onde Zambelli ficará presa caso seja extraditada para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Moraes, o presídio mantém padrões de salubridade, segurança e assistência às detentas, além de oferecer atendimento médico e cursos técnicos. Ele também informou que nunca houve rebelião na penitenciária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o tribunal italiano adiou a decisão sobre a extradição após os advogados de defesa de Zambelli pedirem mais tempo para analisar os documentos enviados pelo STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles alegam que a ex-parlamentar sofre perseguição judicial e política no Brasil. E também questionam a situação carcerária no país para o eventual cumprimento da pena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o Ministério Público da Itália já deu parecer favorável à extradição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, Alexandre de Moraes determinou a perda imediata do mandato. Mas logo em seguida, Zambelli renunciou ao cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiros buscam ciclistas perdidos na Baixada Santista&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/italia-julga-extradicao-de-carla-zambelli-nesta-terca-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Corte de Apelação de Roma, na Itália, julga nesta terça-feira (20) o pedido de extradição da ex-deputada Carla Zambelli.
Ela está presa no país des...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 13:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 13:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 13:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 13:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iNGkAXGoKqYvLA5IkplOfK1iT_8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/02082023-lula0700.jpg?itok=XHiqxwBS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil é denunciado à OEA por ações policiais do governo de SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/brasil-e-denunciado-oea-por-acoes-policiais-do-governo-de-sp</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/brasil-e-denunciado-oea-por-acoes-policiais-do-governo-de-sp#1004</guid>
      <description>As operações Escudo e Verão, em 2023 e 2024, do governo do estado de São Paulo, provocaram a denúncia do Brasil à Comissão Interamericana de Direitos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SmJlZCEaq3S12Nyl36QvcU6rIAw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/f2jnljwxqaeko-i-topaz.jpeg?itok=LGupjsGM&quot; alt=&quot;Brasil é denunciado à OEA por ações policiais do governo de SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As operações Escudo e Verão, em 2023 e 2024, do governo do estado de São Paulo, provocaram a denúncia do Brasil à Comissão Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), da Organização dos Estados Americanos (OEA), por violações de direitos. A denúncia foi feita pela Defensoria Pública de São Paulo junto com o Conectas Direitos Humanos contra o Estado Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas entidades afirmam, depois de investigações, que houve graves violações durante essas ações policiais que ocorreramna Baixada Santista, litoral de São Paulo. Oitenta e quatro pessoas morreram nas duas operações e mais de 2mil suspeitos de atividades criminosas foram presos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atuação policial nosdois casos, segundo avaliaram a Defensoria e o Conectas, foi marcada por letalidade elevada, uso abusivo da força, falhas na apuração das ocorrências, invasão de domicílios e intimidações com impacto direto sobre moradores de áreas periféricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia diz também que as versões das famílias foram desconsideradas, prevalecendo apenas a visão policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Ministério Público estadual arquivou todas as investigações de casos suspeitos de execução. O documento fala ainda sobre suspeita de falhas periciais, ausência de registro adequado da posição de armas apreendidas, retirada de objetos das cenas antes da perícia e remoção de corpos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades informamque não houve a utilização das câmeras corporais ou que elas foram utilizadas de maneira inadequada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como consequência da denúncia, o Estado brasileiro — representadopelos governos federal e estadual — terá de dar explicações e mostrar medidas tomadas para a responsabilização dos policiais envolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Segurança Pública de São Paulo rebateu a denúncia sobre as operações Escudo e Verão. Afirmou que as ações prenderam “importantes lideranças de facções criminosasepossibilitarama retirada de 119 armas de fogo das ruas, incluindo fuzis de uso restrito, e a apreensão de mais de 3,6 toneladas de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, a secretaria afirmaque “todas as ocorrências de mortes registradas durante as operações foram rigorosamente investigadas pelas polícias Civil e Militar, com acompanhamento das corregedorias, do Ministério Público e do Poder Judiciário”. A SSP diz ainda que compartilhou com os órgãos de controle todas as informações do conjunto probatório, bem como as imagens de câmeras corporais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaúcho de 15 anos se destaca na nova geração do judô&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que se sabe sobre venda do TikTok para Oracle, nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora de ritmo, João Fonseca cai na estreia do Aberto da Austrália&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/brasil-e-denunciado-oea-por-acoes-policiais-do-governo-de-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As operações Escudo e Verão, em 2023 e 2024, do governo do estado de São Paulo, provocaram a denúncia do Brasil à Comissão Interamericana de Direitos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 13:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 13:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 13:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 13:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SmJlZCEaq3S12Nyl36QvcU6rIAw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/f2jnljwxqaeko-i-topaz.jpeg?itok=LGupjsGM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aberto prazo para recursos da votação para Comitê Editorial da EBC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/aberto-prazo-para-recursos-da-votacao-para-comite-editorial-da-ebc</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/aberto-prazo-para-recursos-da-votacao-para-comite-editorial-da-ebc#1005</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
anunciou o resultado preliminar das vagas remanescentes do Comitê Editorial e d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7UJ2rsvzwXR3u1UIFia55QolHZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/26/imagem_do_whatsapp_de_2024-04-26_as_18.19.01_a1909ff0.jpg?itok=b110dS2s&quot; alt=&quot;Aberto prazo para recursos da votação para Comitê Editorial da EBC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;anunciou o resultado preliminar das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação (Comep), instância ligada ao Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas). A partir de segunda-feira (19), está aberto o prazo para interposição de eventuais recursos, via o site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma Brasil Participativo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três organizações da sociedade civil chegaram à fase final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado será divulgado após o prazo de recursos,e a lista tríplice será encaminhada ao presidente da República, que designará os membros por decreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mandato dos representantes escolhidos será pelo tempo remanescente até 8 de julho de 2027, sendo vedada a recondução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, as vagas foram destinadas a representantes de três segmentos da sociedade: cursos de Comunicação Social, comunidade cultural e entidades de defesa dos direitos humanos e das minorias. Porém, não houve inscrições de cursos de Comunicação Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, juntamente com o Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão (Cpadi).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A EBC estava há 9 anos sem instâncias de participação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 11 de junho de 2025, os comitês foram instaurados representando um marco histórico para a empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O antigo Conselho Curador, que contava com representantes do governo e da sociedade civil, foi extinto em 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação dos comitês do Sinpas ocorreu após o presidente em exercício, Geraldo Alckmin, publicar, no dia 5 de junho de 2025, o decreto designando membros para o Comep. Os representantes do Cpadi foram nomeados em 2024, com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portaria-Presidente nº 634/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os membros dos dois comitês foram eleitos em processo ocorrido em 2024 e aberto para toda a sociedade civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/aberto-prazo-para-recursos-da-votacao-para-comite-editorial-da-ebc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
anunciou o resultado preliminar das vagas remanescentes do Comitê Editorial e d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 12:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 12:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 12:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 12:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7UJ2rsvzwXR3u1UIFia55QolHZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/26/imagem_do_whatsapp_de_2024-04-26_as_18.19.01_a1909ff0.jpg?itok=b110dS2s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TSE propõe novas regras e recebe sugestões sobre eleições de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026#1006</guid>
      <description>O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) publicou nesta semana 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026.
As mudanças tratam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/n1L7dmnDMpQXjTeRbU6i84QffHM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/24/0g0a5390_0.jpg?itok=IZL_-cui&quot; alt=&quot;TSE propõe novas regras e recebe sugestões sobre eleições de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) publicou nesta semana 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças tratam de calendário eleitoral, manifestações na pré-campanha, pesquisas eleitorais, critérios para distribuição de recursos eleitorais e responsabilidade pela remoção de conteúdos digitais com ataques ao processo eleitoral, entre outros temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde segunda-feira (19), qualquer cidadão ou entidade que queira opinar sobre as regras para as Eleições 2026 pode usar um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para enviar contribuições. As sugestões serão recebidas até 30 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terminado o prazo, o TSE deverá selecionar as melhores propostas para serem apresentadas em uma série de audiências públicas marcadas entre os dias 3 e 5 de fevereiro. Pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o plenário do TSE tem até 5 de março do ano eleitoral para debater e aprovar todas as normas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme determinado pela Constituição,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o primeiro turno das Eleições 2026 ocorrerá em 3 de outubro, primeiro domingo do mês, e o segundo turno, em 31 de outubro, último domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Neste ano, os eleitores devem votar para presidente, governador e senador, além de deputados federal, estadual e distrital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Confira as 12 minutas de resolução eleitoral para 2026 no portal do TSE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como de praxe, as minutas de resolução eleitoral foram assinadas pelo vice-presidente do TSE, posto atualmente ocupado pelo ministro Nunes Marques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais sugestõesestá o aumento da responsabilidade das plataformas de redes sociais por conteúdos que promovam ataques ao processo eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro propôs que as empresas provedoras sejam obrigadas a retirar do ar as publicações mesmo sem autorização judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela regra vigente, que valeu para as últimas eleições municipais, os provedores de serviços de redes sociais somente poderiam ser responsabilizados caso descumprissem alguma decisão judicial. Nunes Marques propôs aumentar o rigor contra esse tipo de conteúdo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/tse-propoe-novas-regras-e-recebe-sugestoes-sobre-eleicoes-de-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) publicou nesta semana 12 minutas com propostas de alterações nas regras para as Eleições 2026.
As mudanças tratam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 12:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 12:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 12:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 12:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/n1L7dmnDMpQXjTeRbU6i84QffHM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/24/0g0a5390_0.jpg?itok=IZL_-cui</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Acordo Mercosul-UE beneficiará agricultura familiar, diz ministro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-beneficiara-agricultura-familiar-diz-ministro</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-beneficiara-agricultura-familiar-diz-ministro#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
acordo comercial de livre comércio firmado entre o Mercosul e a União Europeia (UE)
beneficiará a agricult...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OkZZSrPMayqll4-W6atwiREleAk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/pzzb6971.jpg?itok=ptpMqg8Y&quot; alt=&quot;Acordo Mercosul-UE beneficiará agricultura familiar, diz ministro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo comercial de livre comércio firmado entre o Mercosul e a União Europeia (UE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;beneficiará a agricultura familiar brasileira, com destaque para aqueles que produzem café e frutas, disse o ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acredita que há também potencial para os produtos lácteos, em especial para os queijos de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas palavras de Paulo Teixeira, “a agricultura familiar vai bombar” com o acordo firmado entre os dois blocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro participou nesta terça-feira (20) do programa Bom Dia, Ministro, produzido pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A agricultura familiar vai ganhar muito com esse acordo”, ressaltou o ministro ao lembrar que a produção de café no país é predominantemente de agricultores familiares. “Eles, agora, poderão vender o café que tiver já processado sem taxas”, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Teixeira disse que a abertura de novos mercados acabou sendo estimulada pela imposição de tarifas pelos Estados Unidos. “Isso abriu o mercado consumidor europeu, que é um mercado rico. Os europeus são ricos e poderão comprar vários produtos da agricultura familiar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além do café, tem as frutas. O açaí, por exemplo, está bombando no mundo inteiro. Temos também manga, uva, melão. Os agricultores familiares poderão vender os seus produtos na Europa sem taxas. A agricultura familiar vai bombar”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro produto com grande potencial para conquistar o mercado europeu são os lácteos brasileiros, segundo Paulo Teixeira. “Precisaremos produzir mais lácteos para exportar. Temos um grande mercado de queijo. Inclusive de queijos mineiros, que são muito famosos no mercado interno e que poderão também ser vendidos para o mercado externo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos ter de comprar queijo francês, mas poderemos exportar queijo mineiro para a França. Temos de pensar grande nesse novo tempo de acordo entre Mercosul e União Europeia”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele lembrou que a região mineira da Serra da Canastra tem queijos que são vendidos como especiarias no Brasil, com grande potencial para ser consumido também pelos europeus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro ressaltou que os investimentos do governo federal na agricultura familiar, via Plano Safra, têm batido recordes, o que tem resultado, também, no aumento das vendas de máquinas de pequeno porte para os agricultores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-beneficiara-agricultura-familiar-diz-ministro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
acordo comercial de livre comércio firmado entre o Mercosul e a União Europeia (UE)
beneficiará a agricult...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 11:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 11:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 11:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 11:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OkZZSrPMayqll4-W6atwiREleAk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/pzzb6971.jpg?itok=ptpMqg8Y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuva forte atinge o Rio de janeiro desde a noite desta segunda-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuva-forte-atinge-o-rio-de-janeiro-desde-noite-desta-segunda-feira</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuva-forte-atinge-o-rio-de-janeiro-desde-noite-desta-segunda-feira#1008</guid>
      <description>A chuva forte que atingiu o estado do Rio de Janeiro desde a noite de segunda-feira (19) atravessou toda a madrugada e continuou até esta manhã (20)....</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wMpfhvT2akx-ToLDeIjmQUE477E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr5895.jpg?itok=Z90f-AFC&quot; alt=&quot;Chuva forte atinge o Rio de janeiro desde a noite desta segunda-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva forte que atingiu o estado do Rio de Janeiro desde a noite de segunda-feira (19) atravessou toda a madrugada e continuou até esta manhã (20). De acordo com o Sistema Alerta Rio, nesta terça-feira, feriado de São Sebastião na capital fluminense, o tempo permanece instável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O céu, esta manhã, estará nublado a encoberto e há previsão de chuva fraca a moderada a qualquer momento do dia. “Os ventos estarão moderados a fortes e as temperaturas apresentarão declínio acentuado, com mínima prevista de 18°C e máxima prevista de 26°C”, diz o Alerta Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Operações e Resiliência da Prefeitura do Rio (COR-Rio) informou que, por volta das 21h desta segunda-feira, núcleos de chuva atuavam na zona norte e no entorno do Maciço da Tijuca, ocasionando chuva forte e raios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região da zona norte registrou o maior acumulado de chuva durante a noite. De acordo com o Sistema Alerta Rio, os bairros de Irajá, Penha e Ilha do Governador foram os mais atingidos pela chuva. Houve registro de alagamentos, bolsões d’água e quedas de árvore em todas as regiões da capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há registro de vítimas, nem de desabrigados e desalojados até o momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o COR-Rio, a Marinha emitiu alerta para ondas de 2,5 metros de altura na orla da capital fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil Estadual, Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, foi o município que registrou maior volume de chuvas. No bairro Pantanal, o acumulado foi de 213,6 milímetros (mm) em 24 horas. Itaguaí, Queimados, Nova Iguaçu, Belford Roxo, Rio Claro, Angra dos Reis e Mangaratiba também registraram chuvas superiores a 100 mm em 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A órgão informou que 265 sirenes foram acionadas para aviso de chuva em diversas localidades, incluindo Barra Mansa (10), Barra do Piraí (15), Duque de Caxias (17), Magé (10), Petrópolis (22), Rio de Janeiro (155), Teresópolis (24) e São João de Meriti (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Estadual de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden-RJ) informou que no momento há registro de chuva moderada nas regiões norte, noroeste, serrana, baixa litorânea e metropolitana. Além disso, há alerta de ressaca entre Paraty e Arraial do Cabo, com ondas de 2,5 metros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil recomenda que a população não entre no mar no período de maré alta, respeite a sinalização de segurança e orientações dos guarda-vidas, não entre no mar após o consumo de bebida alcóolica e se afaste de costões, pedras e áreas com correnteza visível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o Alerta Rio, entre a quarta-feira (21) e sábado (24), o tempo se manterá instável na capital fluminense, com predomínio de céu nublado e previsão de chuva fraca a moderada a qualquer momento do dia. Os ventos estarão entre fracos e moderados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiros buscam ciclistas perdidos na Baixada Santista&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuva-forte-atinge-o-rio-de-janeiro-desde-noite-desta-segunda-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A chuva forte que atingiu o estado do Rio de Janeiro desde a noite de segunda-feira (19) atravessou toda a madrugada e continuou até esta manhã (20)....</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 11:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 11:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 11:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 11:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wMpfhvT2akx-ToLDeIjmQUE477E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr5895.jpg?itok=Z90f-AFC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF realiza operação para combater tráfico de cocaína do PCC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-faz-operacao-para-combater-trafico-de-cocaina-do-pcc</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-faz-operacao-para-combater-trafico-de-cocaina-do-pcc#1009</guid>
      <description>A Polícia Federal (PF) deflagrou na manhã desta terça-feira (20) a Operação Expurgo para combater o tráfico transnacional de drogas feito pela facção...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/arMUDBBKYF4rnlHwY5-_H_hmrcI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/7755f186-ef5c-4078-8122-f504d22c5daf.jpeg?itok=H4DWBQyr&quot; alt=&quot;PF realiza operação para combater tráfico de cocaína do PCC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal (PF) deflagrou na manhã desta terça-feira (20) a Operação Expurgo para combater o tráfico transnacional de drogas feito pela facção Primeiro Comando da Capital (PCC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação da PF ocorre nas cidades de Piracicaba, Limeira, Americana, Santa Bárbara d’Oeste, Botucatu, no interior de São Paulo. Os policiais federais também cumprem ordens judiciais na capital paulista e em Corumbá (MS), estado que faz fronteira com a Bolívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo são 12 mandados de prisão e 24 de busca e apreensão, expedidos pela Justiça Federal. Segundo a PF, alguns traficantes do PCC já estão presos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho investigativo da PF teve início com uma prisão em flagrante, em janeiro deste ano, em Limeira, interior paulista, que resultou em 13 suspeitos presos, entre eles, uma gestante. Os policiais apreenderam também dois adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma operação, os agentes encontraram 17 quilos de cocaína oriunda da cidade boliviana de Santa Cruz de La Sierra. A droga estava acondicionada em cápsulas ingeridas pelas pessoas presas. A cocaína tinha como destino a cidade de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRB descarta risco de intervenção e estuda venda de ativos do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: banco BRB nega intervenção e estuda vender ativos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiros buscam ciclistas perdidos na Baixada Santista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula entrega 1.276 unidades do Minha Casa, Minha Vida no RS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que se sabe sobre venda do TikTok para Oracle, nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora de ritmo, João Fonseca cai na estreia do Aberto da Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo garante terras a 3 mil famílias em assentamentos no Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes autoriza Tarcísio a visitar Bolsonaro na prisão na quinta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itália julga extradição de Carla Zambelli, nesta terça-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-faz-operacao-para-combater-trafico-de-cocaina-do-pcc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal (PF) deflagrou na manhã desta terça-feira (20) a Operação Expurgo para combater o tráfico transnacional de drogas feito pela facção...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 10:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 10:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 10:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 10:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/arMUDBBKYF4rnlHwY5-_H_hmrcI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/7755f186-ef5c-4078-8122-f504d22c5daf.jpeg?itok=H4DWBQyr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
