<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 12/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>6 notícias publicadas hoje (6 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 01:55:58 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza provas de seleções do Centro de Línguas e de professores substitutos</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-provas-de-selecoes-do-centro-de-linguas-e-de-professores-substitutos</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260112-fa8d1787efa5</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:59:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza provas de seleções do Centro de Línguas e de professores substitutos - Segunda, 12 Janeiro 2026 14:59</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza provas de seleções do Centro de Línguas e de professores substitutos" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), realizou, neste domingo (11/01), as provas objetivas das seleções públicas para ingresso nos cursos do Centro de Línguas (CLI) e para formação de cadastro de reserva de professores substitutos de Pedagogia e Pedagogia Bilíngue, referentes aos Editais nº 197/2025 e nº 203/2025.</p>
<p>As avaliações ocorreram nos turnos da manhã e da tarde, em locais distribuídos na capital. A aplicação transcorreu dentro da normalidade, com acompanhamento das equipes do Imparh e observância dos procedimentos previstos em edital.</p>
<p>Na seleção para professores substitutos, foram registrados 6.909 inscritos, com 276 ausentes. O certame visa atender demandas temporárias da Secretaria Municipal da Educação (SME), com oportunidades para atuação nos seis Distritos de Educação de Fortaleza. A prova contemplou conteúdos de Língua Portuguesa, Matemática, Didática, Fundamentos da Educação e conhecimentos específicos das áreas de atuação.</p>
<p>Já a seleção do Centro de Línguas do Imparh contou com 1.796 inscritos, dos quais 366 não compareceram. O processo seletivo oferta vagas para os cursos de alemão, espanhol, francês, inglês, italiano, japonês e português, com metade das vagas reservadas, prioritariamente, a estudantes da rede pública. A prova foi composta por 30 questões de Língua Portuguesa e Conhecimentos Gerais/Atualidades.</p>
<p>Os gabaritos preliminares e o cronograma das próximas etapas serão divulgados no <strong><a href="https://concursos.fortaleza.ce.gov.br/">Canal de Concursos e Seleções</a></strong> da Prefeitura de Fortaleza, conforme previsto em edital. Os candidatos devem acompanhar todas as publicações oficiais para informações sobre recursos e resultados.</p>
<p><strong>Mais informações</strong><br/>Diretoria de Concursos e Seleções (Dices)<br/>Endereço: Av. João Pessoa, 5609 – Damas<br/>Telefones: (85) 2018.0118 e 2018.0119</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-provas-de-selecoes-do-centro-de-linguas-e-de-professores-substitutos" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza provas de seleções do Centro de Línguas e de professores substitutos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ciclo Carnavalesco 2026: Secretarias Regionais iniciam cadastro de ambulantes para polos descentralizados</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ciclo-carnavalesco-2026-secretarias-regionais-iniciam-cadastro-de-ambulantes-para-polos-descentralizados</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260112-2ab91e393ec9</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:48:00 +0000</pubDate>
<description>Ciclo Carnavalesco 2026: Secretarias Regionais iniciam cadastro de ambulantes para polos descentralizados - Segunda, 12 Janeiro 2026 14:48</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Ambulante%20de%20comida.JPG" alt="Ciclo Carnavalesco 2026: Secretarias Regionais iniciam cadastro de ambulantes para polos descentrali" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Mulher entregando um pratinho para outra numa barraca de comida" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/12 01 2026 Ambulante de comida.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption> De maneira descentralizada, as oportunidades estão distribuídas entre os 25 polos organizados pela Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), respeitando as características de cada território, a estrutura disponível e a programação planejada para cada espaço (Foto: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio das Secretarias Regionais, inicia, nesta segunda-feira (12/01), as inscrições para ambulantes interessados em atuar durante o Ciclo Carnavalesco 2026. De maneira descentralizada, as oportunidades estão distribuídas entre os 25 polos organizados pela Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), respeitando as características de cada território, a estrutura disponível e a programação planejada para cada espaço. No total, serão disponibilizadas 384 vagas.</p>
<p>Para efetuar as inscrições, os interessados devem procurar a Central de Acolhimento da Regional correspondente ao polo pretendido no horário das 8h às 17h, levando documentos como RG e CPF do requerente, comprovante de endereço, fotografia do requerente, foto do equipamento com suas medidas e laudo médico atualizado, caso o candidato seja pessoa com deficiência. Para pessoas jurídicas, a documentação é a mesma, incluindo apenas o Cartão CNPJ.</p>
<p>A programação do Pré-Carnaval inicia pela Regional 12, com festa na Praça do Ferreira a partir desta sexta-feira (16/01).O local prevê vagas para ambulantes para atuação em 15 barracas e 20 carrinhos, com inscrições até esta terça-feira (13/01). Para o Mercado dos Pinhões, a pasta disponibilizará vagas para 34 barracas e 25 carrinhos; e no polo Raimundo dos Queijos, para 15 barracas e 15 carrinhos. Para esses, as inscrições seguem até sexta-feira (16/01).</p>
<p>Ainda na Regional 12, os polos da Mocinha, Passeio Público, Parque das Crianças e Centro Cultural Belchior contarão com os permissionários fixos já autorizados.</p>
<p>Na Regional 1, as inscrições para trabalhar no Marco Zero, na Barra do Ceará, também já iniciam nesta segunda e seguem até quarta-feira (14/01). Serão disponibilizadas 40 vagas para a comercialização de alimentos e bebidas durante a programação.</p>
<p>Outra que já inicia imediatamente as inscrições é a Regional 8, que, até esta quinta-feira (15/01), disponibiliza 20 vagas para comércio ambulante no polo do Parque Dois Irmãos, destinadas à venda de alimentos e bebidas.</p>
<p>Já na Regional 9, o polo do Jangurussu contará com 25 vagas, sendo 15 para ambulantes fixos e 10 para os volantes. O prazo de inscrição segue até esta sexta (16/01).</p>
<p>Na Regional 2, que contempla os polos Praia de Iracema e Praça das Flores e também divide com a SER 12 o polo da Mocinha, serão mantidos os permissionários que já atuam nesses locais. A organização analisa a viabilidade de ampliação das vagas para atuação nesses eventos, considerando as especificidades de cada local.</p>
<p>A Regional 4 ofertará um total de 60 vagas, sendo 20 comerciantes para cada bloco: os tradicionais Benfica e Avenida Domingos Olímpio, além da Lagoa do Opaia.</p>
<p>O polo do Complexo Esportivo Bom Jardim, na Regional 5, terá 20 vagas, sendo 10 para alimentos e 10 para bebidas.</p>
<p>A atuação de ambulantes da Regional 6 está prevista nos polos do Mercado da Aerolândia, que contará com 40 oportunidades, sendo 20 comerciantes fixos e mais 20 volantes; e o do Lago Jacarey manterá os 58 permissionários fixos e os 17 volantes já cadastrados.</p>
<p>O polo da Sapiranga, na área da Regional 7, contará com 25 vagas, sendo 10 destinadas à venda de bebidas em geral e 15 para alimentos.</p>
<p>A Regional 10 terá atuação de 30 ambulantes no polo da Lagoa do Novo Mondubim, sendo 20 vagas para comerciantes fixos e 10 para volantes.</p>
<p>Na Regional 3, a festa acontece no Parque Rachel de Queiroz, onde não haverá abertura de novas vagas, e irão trabalhar no local os de mais de 200 permissionários volantes e os 86 carrinhos que já revezam o comércio no espaço.</p>
<p>Por fim, na Regional 11, a programação da Praça do Henrique Jorge contemplará os permissionários que já atuam no local, sendo 10 quiosques e 10 ambulantes.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ciclo-carnavalesco-2026-secretarias-regionais-iniciam-cadastro-de-ambulantes-para-polos-descentralizados" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Ambulante%20de%20comida.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Ambulante%20de%20comida.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Ciclo Carnavalesco 2026: Secretarias Regionais iniciam cadastro de ambulantes para polos descentrali</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza inaugura primeira Paradinha para motoristas de aplicativo, no bairro Papicu</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-primeira-paradinha-para-motoristas-de-aplicativo-no-bairro-papicu</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260112-105a1c48a339</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:47:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza inaugura primeira Paradinha para motoristas de aplicativo, no bairro Papicu - Segunda, 12 Janeiro 2026 13:47</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Paradinha%20_27A7047.JPG" alt="FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza inaugura primeira Paradinha para motoristas de aplicativo, no bai" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Prefeito Evandro Leitão cumprimenta um homem durante a inauguração da Paradinha" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/12 01 2026 Paradinha _27A7047.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante a entrega, o prefeito destacou a importância da Paradinha para garantir mais conforto, segurança e respeito aos motoristas e motociclistas por aplicativo de Fortaleza (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura Municipal de Fortaleza, por meio da Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor), em parceria com a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC), inaugurou nesta segunda-feira, (12/1), no bairro Papicu, a primeira Paradinha - espaço de apoio e convivência voltado para motoristas, de carro ou de moto, que atuam efetuando entregas ou realizando viagens por meio das plataformas digitais. A entrega se soma às iniciativas do Programa FORtaleCE, que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo do Estado.</p>
<p>A criação do espaço é um compromisso de campanha do prefeito Evandro Leitão. Durante a entrega, o prefeito destacou a importância da Paradinha para garantir mais conforto, segurança e respeito aos motoristas e motociclistas por aplicativo de Fortaleza.</p>
<p>“A entrega da Paradinha marca o início de uma nova forma de cuidar desses profissionais que passam longas jornadas nas ruas da cidade, e se soma a outras ações que já realizamos, como a isenção de 50% do IPVA para os motociclistas que trabalham por aplicativo, a regulamentação da categoria e a implantação da Faixa Azul. Aqui, o profissional encontra um local seguro para parar, descansar, se hidratar, usar o banheiro, acessar a internet e até se capacitar. E ainda neste semestre vamos inaugurar novas Paradinhas e ampliar essa rede de apoio em Fortaleza”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>A estrutura está localizada sob o viaduto da Avenida Engenheiro Santana Júnior com a Avenida Santos Dumont e visa oferecer melhores condições de descanso e suporte para os profissionais, que enfrentam longas jornadas de trabalho nas ruas da cidade. O espaço pode ser utilizado por motoristas de aplicativo que trabalham com carro ou moto e conta com vagas sinalizadas para ambos.</p>
<p>Nas duas áreas que ficam sob o viaduto, os trabalhadores agora podem contar com uma área de convivência e descanso, banheiros para higiene, pontos de hidratação com bebedouros, e ainda, armários, além de totens para carregamento de celulares e calibrador de pneus.</p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/12 01 2026 Paradinha _27A7146.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Primeira Paradinha foi inaugurada nesta segunda-feira (12/01) sob o viaduto da Avenida Engenheiro Santana Júnior com a Avenida Santos Dumont</figcaption></figure>
<p>A AMC efetuou toda a sinalização viária no local, que conta com uma sala multiuso destinada para orientações aos motoristas relacionadas ao trânsito e ao transporte, incluindo ações de educação no trânsito, cursos de direção defensiva e atividades que busquem construir atitudes preventivas para garantir a segurança viária, fortalecendo a cidadania e a requalificação dos trabalhadores.</p>
<p>Conforme o presidente da Etufor, George Dantas, o espaço foi pensado para garantir dignidade, segurança e apoio aos motoristas e motociclistas por aplicativo, que antes não contavam com um local adequado para descanso durante a jornada de trabalho.</p>
<p>“A Paradinha funciona 24 horas, é totalmente monitorada, pode ser utilizada por profissionais de todos os aplicativos, sem restrições, e passará a contar com biometria facial a partir de fevereiro, para facilitar a entrada. Com estrutura para profissionais que trabalham com motos e carros, o equipamento vai atender os trabalhadores que circulam diariamente por Fortaleza oferecendo um ponto seguro para parar, se hidratar, carregar o celular e retomar o trabalho com mais tranquilidade”, destacou George Dantas.</p>
<p>O superintendente da AMC, Luiz Sérgio Costa, reforçou que a Paradinha representa uma mudança importante na forma de atender os motoristas e motociclistas por aplicativo em Fortaleza.</p>
<p>“Pensamos em um espaço reservado, seguro e com mais conforto para profissionais que trabalham nos mais diversos horários e que, muitas vezes, não tinham onde fazer uma pausa com tranquilidade. Essa iniciativa ajuda a evitar situações de risco, especialmente no período noturno, e contribui diretamente para um trânsito mais seguro, já que o profissional consegue descansar e retomar suas atividades com mais atenção e menos exaustão”, ressaltou Luiz Sérgio Costa.</p>
<p>Além da unidade no Papicu, estão previstas mais seis Paradinhas ao longo de 2026, ampliando a rede de apoio, valorização e reconhecimento dos trabalhadores por aplicativo na capital.</p>
<p><strong>Um marco para a categoria</strong></p>
<p>Motorista de aplicativo desde 2017, Dani Moraes considerou a Paradinha um marco, uma grande entrega para a categoria. “Eu rodo mais de madrugada. É uma rotina exaustiva e o trânsito é estressante, então ter um local para a gente parar, onde a gente vai estar seguro, guardado, vigiado, faz muita diferença. Isso garante a tranquilidade e o sucesso de a gente poder parar e conseguir manter os nossos pertences em segurança. Eu sinto que nessa gestão a gente tem uma grande abertura. Estamos sendo mais ouvidos e atendidos com mais prontidão”, avaliou.</p>
<p>O colega de profissão José Welton Manso concordou que o espaço vai contribuir para melhorar a rotina de trabalho. “Como a gente passa muitas horas na rua, precisa de um local para descansar, beber água e ir ao banheiro. Às vezes a gente não tem onde fazer necessidade, tem que correr para um shopping, um restaurante, então aqui a gente fica mais confortável.”</p>
<p>Em cinco anos de profissão, Sérgio Fernandes contou que já passou perrengue na rua por falta de ponto de apoio, e reconheceu o valor da Paradinha. “Eu já cheguei em posto de gasolina para usar o banheiro, pedi a chave e tive a rejeição. Aqui tem banheiro, tem tomadas, bebedouro, essas coisas que a gente precisa. É uma grande evolução. É bom sentir que tem um olhar para a categoria, porque a gente não tinha esse olhar, então é muito bom, muito gratificante.”</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-primeira-paradinha-para-motoristas-de-aplicativo-no-bairro-papicu" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Paradinha%20_27A7047.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Paradinha%20_27A7047.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza inaugura primeira Paradinha para motoristas de aplicativo, no bai</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Projeto Cardio Fortaleza leva prevenção e cuidados cardiovasculares às ruas da Capital</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-projeto-cardio-fortaleza-leva-prevencao-e-cuidados-cardiovasculares-as-ruas-da-capital</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260112-6877a5310f49</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:40:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Projeto Cardio Fortaleza leva prevenção e cuidados cardiovasculares às ruas da Capital - Segunda, 12 Janeiro 2026 13:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORtaleCE: Projeto Cardio Fortaleza leva prevenção e cuidados cardiovasculares às ruas da Capital" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito Evandro Leitão lança, nesta terça-feira (13/01), às 8h30, o Projeto Cardio Fortaleza. A iniciativa conta com 57 estandes, chamados Cantinho Cardio, que funcionarão de forma itinerante nas ruas da Capital e nos postos de saúde, levando ações de prevenção às doenças do coração e dos vasos sanguíneos.</p>
<p>Os estandes são equipados e preparados para ofertar serviços como aferição de pressão, pesagem, verificação de medidas, além de orientação à população sobre cuidados com a saúde cardiovascular. O projeto vai passar por locais de grande circulação, como terminais, praças, feiras, escolas e shoppings, e funcionará também como ponto de capacitação para os profissionais de saúde.</p>
<p><strong>Eletrocardiogramas</strong><br/><br/>Também integra o Projeto Cardio Fortaleza a implantação de aparelhos de eletrocardiograma em todos os 134 postos de saúde da Capital, com o objetivo de reduzir a fila de espera por exames e otimizar o início dos tratamentos adequados, sejam eles medicamentosos ou não.</p>
<p>O Projeto Cardio Fortaleza faz parte dos programas FORtaleCE e Saúde que Cuida Fortaleza, do Plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Lançamento Projeto Cardio Fortaleza<br/>Data: 13/01 (terça-feira)<br/>Horário: 8h30<br/>Local: Areninha Sítio São João (Rua Catolé, 2101 – Conjunto Palmeiras)</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-projeto-cardio-fortaleza-leva-prevencao-e-cuidados-cardiovasculares-as-ruas-da-capital" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Projeto Cardio Fortaleza leva prevenção e cuidados cardiovasculares às ruas da Capital</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Com homenagem a Macaúba do Bandolim, Prefeitura de Fortaleza amplia descentralização e traz novidades para Ciclo Carnavalesco 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/com-homenagem-a-macauba-do-bandolim-prefeitura-de-fortaleza-amplia-descentralizacao-e-traz-novidades-para-ciclo-carnavalesco-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260112-391069c79ebd</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:16:00 +0000</pubDate>
<description>Com homenagem a Macaúba do Bandolim, Prefeitura de Fortaleza amplia descentralização e traz novidades para Ciclo Carnavalesco 2026 - Segunda, 12 Janeiro 2026 13:16</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Coletiva%20Carnaval%20_27A7255.JPG" alt="Com homenagem a Macaúba do Bandolim, Prefeitura de Fortaleza amplia descentralização e traz novidade" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito Evandro Leitão e secretária Helena Barbosa posam para a foto no auditório do Paço Municipal" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/12 01 2026 Coletiva Carnaval _27A7255.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>"Estamos trabalhando para democratizar ainda mais a festa, para que mais pessoas possam ter acesso à cultura e para movimentar a economia da cidade”, afirmou o prefeito Evandro Leitão (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Cultura (Secultfor), anunciou, nesta segunda-feira (12/1), as principais novidades do Ciclo Carnavalesco 2026, que irá da próxima sexta-feira (16 de janeiro) até terça-feira (17 de fevereiro). Com o slogan Na Batida dos 300, o Carnaval abre a agenda de celebrações dos 300 anos de Fortaleza e oferecerá ampla e diversificada programação, que contemplará todas as 12 Regionais, com atrações para todos os gostos e faixas etárias. Durante a coletiva de lançamento do Ciclo, o prefeito Evandro Leitão destacou os benefícios que os eventos devem trazer para a cidade.</p>
<p>“O Ciclo Carnavalesco foi pensado dialogando com os profissionais da cultura, em uma construção coletiva. Este ano nós ampliamos a descentralização, com 25 palcos e mais atrações, contemplando as 12 regionais de Fortaleza, e os investimentos, com um aumento de R$ 4,6 milhões em relação ao ano passado. Estamos trabalhando para democratizar ainda mais a festa, para que mais pessoas possam ter acesso à cultura e para movimentar a economia da cidade”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Ao todo, serão 25 palcos reforçando a proposta de democratizar o acesso às manifestações culturais e às festas populares. Entre os polos contemplados estão: Sapiranga, Parque Dois Irmãos, Bom Jardim, Lagoa do Opaia, Lago Jacarey, Lagoa do Novo Mondubim, Praça do Henrique Jorge, Praça do Cuca Jangurussu, Parque Rachel de Queiroz, Barra do Ceará, Passeio Público, Raimundo dos Queijos, Teatro São José, Praça do Ferreira, Mercado dos Pinhões, Centro Cultural Belchior, Praça da Gentilândia, Mocinha, Mercado da Aerolândia e Cidade da Criança.</p>
<p>E também nos pontos tradicionais do Carnaval da cidade, como o Aterro e o Aterrinho, e a Avenida Domingos Olímpio, onde acontecem os desfiles carnavalescos, além da Praça dos Leões. Uma das grandes novidades desta edição é a instalação de um grande palco com atrações nacionais na Domingos Olímpio, que receberá os shows de Jorge Aragão e Chico César.</p>
<p>“A estruturação de um palco com atração nacional foi uma ideia dos próprios artistas que apresentam na Domingos Olímpio e dos fóruns da cultura. Tudo foi feito de mãos dadas para podermos entregar a melhor experiência de Pré-Carnaval e Carnaval para Fortaleza”, destacou Helena Barbosa.</p>
<p>Conforme a secretária da Cultura de Fortaleza, Helena Barbosa, a programação deve contribuir para fortalecer o Ciclo Carnavalesco da cidade, valorizando quem escolhe celebrar os maracatus, os afoxés, os blocos e os cordões, e ampliando a festa para atrair ainda mais pessoas para conhecerem o Carnaval de Fortaleza.</p>
<p>“Esse trabalho foi construído de forma democrática, junto com os artistas e fóruns da cultura, desde a avaliação do último carnaval até a definição dos editais, dos investimentos e da estrutura dos palcos. É um investimento que gera emprego, renda e movimenta a economia, mostrando que cultura não é gasto, é desenvolvimento e oportunidade para quem vive e constrói o Carnaval nas ruas”, explicou a secretária.</p>
<p>A programação reunirá artistas locais e nacionais, com nomes como Fundo de Quintal, Joelma, Arlindinho, Dudu Nobre, Teresa Cristina, Noda de Caju, Wiu, Tarcísio do Acordeon, Djonga, Chico César, Banda Eva, Baiana System, Olodum, Jorge Aragão e O Kannalha, que irão animar o público ao longo de todo o período carnavalesco.</p>
<p>Mais de 160 artistas e coletivos, 48 blocos de rua independentes, cinco baterias, quatro blocos de palco e 37 agremiações fazem parte dos números do Ciclo Carnavalesco.</p>
<p><strong>Novidades na programação</strong><br/><br/>Na Praia de Iracema, a programação ganha reforço com a presença de cinco baterias, uma a mais que no ano passado. O cortejo segue acontecendo aos sábados, com a última bateria sempre responsável por encerrar a programação do palco, garantindo um fechamento vibrante para a noite.</p>
<p>A folia também avança para novos territórios, incorporando a Lagoa do Opaia, a Sapiranga e a Cidade da Criança ao mapa oficial do Ciclo Carnavalesco, ampliando o alcance da festa e levando a programação a diferentes regiões de Fortaleza.</p>
<p>Nos polos tradicionais, também há mudanças. No Benfica, a programação passa a acontecer na Praça da Gentilândia, deixando de ser realizada na Praça João Gentil. Já na Avenida Domingos Olímpio, além da presença de um palco com atração nacional, o sentido dos desfiles será invertido, trazendo uma nova dinâmica ao tradicional percurso do Carnaval.</p>
<p><strong>Mais investimento, mais emprego e mais gente na folia</strong><br/><br/>O Carnaval de Fortaleza chega a este ciclo com números que traduzem sua força cultural, social e econômica. Em comparação a 2025, o investimento destinado à festa teve um acréscimo de aproximadamente R$ 4 milhões, alcançando cerca de R$ 23 milhões aplicados em todo o Ciclo Carnavalesco.</p>
<p>Esse reforço orçamentário impulsionou a cadeia produtiva da cultura, com a geração de mais de seis mil empregos diretos e indiretos, envolvendo artistas, profissionais técnicos, produtores e trabalhadores de diferentes áreas que fazem a festa acontecer. O impacto positivo se estende à cidade como um todo, fortalecendo a economia criativa e os serviços locais.</p>
<p>A ampliação dos investimentos também se reflete no alcance do público. Ao longo do Ciclo, mais de 1,6 milhão de pessoas foram impactadas pela programação, que ocupou múltiplos espaços urbanos e dialogou com diferentes gostos e expressões culturais. Os dados confirmam o Carnaval como um evento estruturante, plural e democrático, que movimenta a cidade e reafirma seu papel central na vida cultural de Fortaleza.</p>
<p><strong>O homenageado</strong><br/><br/></p>
<figure><img alt="Secretária Helena Barbosa, Macaúba do Bandolim e prefeito Evandro Leitão posam para a foto no auditório do Paço" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/12 01 2026 Coletiva Carnaval _27A7274.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com mais de 60 anos de trajetória na música, o fortalezense Macaúba do Bandolim se consolidou como um dos mais virtuosos bandolistas do Brasil</figcaption></figure>
<p>Com mais de 60 anos de trajetória na música, o fortalezense Macaúba do Bandolim se consolidou como um dos mais virtuosos bandolistas do Brasil, com um repertório que soma mais de 200 choros, dono de estilo único de interpretar. Em reconhecimento ao seu legado para a cultura, recebeu inúmeras homenagens e títulos, como o de Tesouro Vivo, Mestre da Cultura pela Secretaria da Cultura do Estado do Ceará, a Medalha Lauro Maia, conferida pela Câmara Municipal de Fortaleza, e o título de Notório Saber em Cultura Popular, comenda da Universidade Estadual do Ceará (Uece).</p>
<p>O reconhecimento da sua importância para a cultura popular vai muito além de homenagens. Em 1979, Fortaleza estreou seu circuito de trio elétrico carnavalesco e foi Macaúba do Bandolim (bandolim e guitarra baiana), ao lado de Ribamar Freire (violão 7 cordas), Carlinhos Patriolino (violão e guitarra baiana), Chico do Cavaco e Messias (contrabaixo, voz e percussão) quem abriram os caminhos, comandando a atração por cinco anos.</p>
<p>A importância de Macaúba se amplia para além dos palcos. O virtuoso músico teve um papel fundamental na formação de novas gerações de músicos em Fortaleza e no interior do Ceará, ensinando o uso do instrumento e difundindo o chorinho, contribuindo para a memória do patrimônio imaterial da cultura. Nascido José Felipe da Silva, no bairro Rodolfo Teófilo, em Fortaleza, o músico é reconhecido pelo virtuosismo, carisma e dedicação de mais de seis décadas à música popular.</p>
<p>Emocionado com a homenagem, o mestre Macaúba do Bandolim celebrou o Carnaval de Fortaleza. “Eu me sinto muito honrado com essa homenagem. O Carnaval de Fortaleza é um dos melhores do Brasil, e tem melhorado bastante. Esse ano vai ser muito bom, porque nós temos uma administração boa, que está dando força para a nossa cultura e para o nosso Carnaval”, disse. Macaúba também prometeu fazer um grande show. “Nós estamos ensaiando bastante.”</p>
<p><strong>Fórum do Carnaval</strong><br/><br/>O Carnaval de Fortaleza nasce do diálogo, da escuta qualificada e da construção coletiva. Do desenho dos editais à definição da programação, cada decisão é fruto de um pacto construído com a cidade e com quem faz a cultura pulsar no cotidiano. Essa construção busca contemplar a diversidade de linguagens, territórios e gostos, garantindo um Carnaval plural, democrático e representativo.</p>
<p>As conquistas de 2025 e as novidades de 2026 só foram possíveis graças à participação ativa da sociedade civil e ao fortalecimento dos espaços de debate e deliberação, tendo o Fórum do Carnaval como principal instância de escuta, diálogo e construção coletiva. Comprometida com a descentralização das decisões e com a ampliação da participação social, a Secultfor promoveu uma agenda contínua de escuta e planejamento, com reuniões de avaliação dos eventos estruturantes e dos editais, consolidando o diálogo permanente com artistas, produtores, coletivos e agentes culturais na construção da festa.</p>
<p><strong>Farol da Cultura</strong></p>
<p>Outra inovação importante é o acesso à programação por meio do aplicativo Farol da Cultura. Gratuito e disponível para Android e iOS, o app, que será disponibilizado ao longo dos próximos dias, apresentará a programação em tempo real, indicação de eventos por geolocalização, busca por nome de artista ou atividade e a possibilidade de o folião montar sua própria agenda, favoritando atrações e eventos. A ferramenta é acessível para pessoas com deficiência visual, reforçando o compromisso com a inclusão.</p>
<p>“Quem consome o Pré-Carnaval e o Carnaval de Fortaleza entende que é muita coisa acontecendo ao mesmo tempo. A gente sabe qual o papel da tecnologia na organização da vida das pessoas, e é muito bacana quando a gestão pública se conecta com essa tecnologia para comunicar da melhor forma, de forma direta, organizada e acessível. A nossa ideia é que toda a cidade ocupe os 25 palcos e aproveite ao máximo a programação”, ressaltou a secretária da Cultura.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/com-homenagem-a-macauba-do-bandolim-prefeitura-de-fortaleza-amplia-descentralizacao-e-traz-novidades-para-ciclo-carnavalesco-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Coletiva%20Carnaval%20_27A7255.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/12%2001%202026%20Coletiva%20Carnaval%20_27A7255.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Com homenagem a Macaúba do Bandolim, Prefeitura de Fortaleza amplia descentralização e traz novidade</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>AMC remove mais de 600 veículos abandonados das ruas de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-remove-mais-de-600-veiculos-abandonados-das-ruas-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260112-bae835f60e29</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:57:00 +0000</pubDate>
<description>AMC remove mais de 600 veículos abandonados das ruas de Fortaleza - Segunda, 12 Janeiro 2026 09:57</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/veculo-abandonado-1.jpeg" alt="AMC remove mais de 600 veículos abandonados das ruas de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Veículos abandonados em via pública ocupam indevidamente o espaço urbano, dificultam o estacionamento e representam riscos à segurança viária e à saúde pública. Para reduzir esses impactos, a Prefeitura de Fortaleza realiza, por meio da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC), uma operação permanente de fiscalização que, em 2025, retirou 605 veículos de ruas e avenidas da cidade.</p>
<p>Desse total, 84 automóveis foram removidos pela AMC e 521 pelos proprietários. Veículos em estado de abandono apresentam, entre outras características, decomposição da carroceria e partes removíveis; mau estado de conservação; vidros quebrados ou avarias nas portas que permitam acesso sem obstrução.</p>
<p>“A fiscalização específica reforça a segurança no trânsito, melhora a mobilidade urbana e previne os riscos à saúde pública, já que os veículos em estado de abandono podem acumular sujeira e água parada, favorecendo a proliferação de mosquitos e doenças”, destaca Sérgio Costa, superintendente da AMC.</p>
<p><strong>Como a operação é realizada</strong></p>
<p>Antes de efetuar o reboque, a AMC realiza a notificação educativa do proprietário, concedendo prazo máximo de cinco dias úteis para a retirada do veículo. Caso a remoção não seja realizada nesse período, o automóvel é recolhido e encaminhado ao depósito da Autarquia. No local, poderá ser recuperado pelo proprietário mediante o pagamento das despesas de remoção e estadia. Se permanecer por mais de 60 dias no pátio, o veículo será submetido a leilão, conforme a legislação vigente.</p>
<p>O Código de Trânsito Brasileiro (CTB) não prevê multa específica para os casos de abandono veicular, exceto quando houver infração associada, como estacionamento em local proibido.</p>
<p>Os usuários que desejarem denunciar veículos nessas condições devem entrar em contato com o órgão, formalizando a denúncia em uma das centrais de atendimento ou por meio do aplicativo AMC Trânsito.  </p>
<div> </div> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-remove-mais-de-600-veiculos-abandonados-das-ruas-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/veculo-abandonado-1.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/veculo-abandonado-1.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC remove mais de 600 veículos abandonados das ruas de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>