<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 09:36:02 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Procuradoria Especial da Mulher da Câmara amplia atendimento, fortalece rede de proteção e impacta mais de 8 mil mulheres em 2025</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/26/procuradoria-especial-da-mulher-da-camara-amplia-atendimento-fortalece-rede-de-protecao-e-impacta-mais-de-8-mil-mulheres-em-2025/</link>
      <guid>cmfor-img-257e8ea1fa55e273b8c7925d18561b24</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_2430-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_2430-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria Especial da Mulher da Câmara amplia atendimento, fortalece rede de proteção e impacta m</media:title>
        <media:description type="plain">Com dois anos de atuação, a Procuradoria Especial da Mulher (PEM) da Câmara de Fortaleza encerra 2025 com resultados que reforçam seu papel como espaço estratégico de escuta, acolhimento e garantia de</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_2430-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:50:00 +0000</pubDate>
      <description>Com dois anos de atuação, a Procuradoria Especial da Mulher (PEM) da Câmara de Fortaleza encerra 2025 com resultados que reforçam seu papel como espaço estratégico de escuta, acolhimento e garantia de direitos das mulheres fortalezenses. Ao longo do ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_2430-scaled.jpg" alt="Procuradoria Especial da Mulher da Câmara amplia atendimento, fortalece rede de proteção e impacta mais de 8 mil mulheres em 2025" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Com dois anos de atuação, a Procuradoria Especial da Mulher (PEM) da Câmara de Fortaleza encerra 2025 com resultados que reforçam seu papel como espaço estratégico de escuta, acolhimento e garantia de direitos das mulheres fortalezenses. Ao longo do ano, o órgão realizou 87 atendimentos diretos, entre presenciais e virtuais, e alcançou um público indireto estimado em mais de 8.300 mulheres por meio de ações educativas, preventivas e institucionais.</p>



<p class="has-medium-font-size">Os números refletem o fortalecimento da PEM nos últimos dez meses, desde que a vereadora Professora Adriana Almeida (PT) assumiu a função de procuradora em fevereiro de 2025. Atualmente, a Procuradoria conta com uma equipe multiprofissional formada pela advogada e coordenadora Lyliane Bastos, pela psicóloga Izabele Brito, pela assistente social Roberta Lopes e pela atendente especializada Zilda Peixoto.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além do atendimento direto às mulheres em situação de violência, a atuação da PEM se expandiu para ações externas e articulações institucionais. Foram registradas 53 participações em eventos, 14 visitas institucionais, 15 ações e eventos realizados em bairros da cidade e na sede da Câmara de Fortaleza, além de 19 palestras em escolas, faculdades e universidades.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nosso-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.André-Lima-31-1024x575.jpg" alt="" class="wp-image-180381" width="434" height="243" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nosso-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.André-Lima-31-1024x575.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nosso-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.André-Lima-31-300x168.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nosso-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.André-Lima-31-768x431.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nosso-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.André-Lima-31-1536x862.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nosso-Casa-é-de-Todos-em-Messejana.André-Lima-31-2048x1150.jpg 2048w" sizes="(max-width: 434px) 100vw, 434px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria também esteve presente durante edições do programa <em>Nossa Casa é de Todos</em> nos bairros Cais do Porto, Pirambu, Conjunto Ceará e Messejana, levando informações, orientações e atividades coletivas de conscientização diretamente aos territórios.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo a procuradora da Mulher, o balanço do período demonstra uma atuação consistente e articulada. “Entre março e dezembro de 2025, realizamos 87 atendimentos com acolhimento qualificado e encaminhamentos institucionais. Também requeremos oito medidas protetivas de urgência, todas deferidas pelo Poder Judiciário e acompanhadas pela equipe da Procuradoria”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">A parlamentar ressalta que a atuação da PEM vai além do atendimento individual. “Investimos fortemente em ações educativas e estruturantes. Foram 16 palestras em escolas, sete em universidades e instituições, 53 participações em eventos e a realização de 11 eventos próprios, fortalecendo o debate público e a educação em direitos”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Mobilização em espaços da cidade</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/03/IMG_0584-1024x683.jpg" alt="13.03.2025 - Procuradoria Da Mulher_Terminal da Parangaba (Foto:Luciano Melo/CMFor)" class="wp-image-162531" width="399" height="265" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/03/IMG_0584-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/03/IMG_0584-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/03/IMG_0584-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/03/IMG_0584-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/03/IMG_0584-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 399px) 100vw, 399px" /><figcaption>13.03.2025 &#8211; Procuradoria Da Mulher_Terminal da Parangaba (Foto:Luciano Melo/CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria também ampliou sua presença em espaços de grande circulação. Durante 2025, promoveu ações de conscientização contra a importunação sexual e a violência contra a mulher nos cinco terminais de integração com maior fluxo de passageiros: Parangaba, Papicu, Antônio Bezerra, Messejana e Siqueira, além de participar de atos públicos como o 8 de Março, o Mulheres Vivas e a Parada da Diversidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">Entre as ações estruturantes do ano, a procuradora destacou a inauguração da Prateleira Maria da Penha, na Biblioteca da Câmara de Fortaleza, com a presença da própria Maria da Penha. “É um marco permanente de memória, educação e defesa dos direitos das mulheres”, ressaltou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-179598" width="444" height="295" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.44-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 444px) 100vw, 444px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Outro destaque foi a realização do Futebol Delas contra a Violência e de ações educativas durante jogos na Arena Castelão, levando a pauta do enfrentamento à violência para espaços de grande visibilidade social.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Parcerias institucionais</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">No campo institucional, a PEM realizou 14 visitas institucionais e consolidou 18 parcerias, fortalecendo a rede de enfrentamento à violência contra a mulher. A atuação da Procuradoria também dialoga diretamente com o mandato parlamentar da vereadora Professora Adriana Almeida. Em 2025, foi sancionada a Lei nº 11.571, de sua autoria, que garante às mulheres vítimas de violência doméstica prioridade na matrícula e transferência de seus filhos na rede pública municipal de ensino.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG_2609-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-166969" width="446" height="297" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG_2609-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG_2609-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG_2609-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG_2609-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/05/IMG_2609-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 446px) 100vw, 446px" /><figcaption>30.05.2025 &#8211; Procuradoria Especial da Mulher_Terminal do Siqueira(Foto:Luciano Melo/CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Essa é a marca da nossa atuação: unir o trabalho parlamentar à atuação da Procuradoria, transformando escuta, presença nos territórios e diálogo institucional em políticas públicas reais para as mulheres de Fortaleza”, afirmou a procuradora.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a coordenadora da PEM, advogada Lyliane Bastos, a atuação integrada é um dos principais diferenciais do órgão. “A Procuradoria atua junto às secretarias, ao Judiciário, à rede de proteção, às escolas, universidades e comunidades. Isso faz com que a política pública chegue de maneira mais efetiva às mulheres”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ela ressalta que projetos como o <em>Nossa Casa é de Todos</em> exemplificam essa estratégia. “A Procuradoria vai até os territórios, dialoga com a comunidade, fortalece vínculos e garante que as mulheres saibam onde buscar ajuda e quais são os seus direitos”, afirmou. Para 2026, a perspectiva é ampliar as ações territoriais, qualificar ainda mais o atendimento e consolidar novos projetos de prevenção.</p>



<p class="has-medium-font-size">A psicóloga Izabele Brito enfatiza que a prevenção é um eixo central da atuação da PEM. “Prevenir é informar, fortalecer a autonomia emocional e construir redes de apoio que diminuem o isolamento, um dos principais instrumentos de controle do agressor. Acreditamos que a informação tem o poder de salvar vidas”, ressaltou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo ela, o cuidado emocional é fundamental para romper definitivamente o ciclo de violência. “A violência não deixa marcas apenas no corpo; ela opera fragmentando a identidade, atravessa a autoestima, a capacidade de confiar, de decidir e de projetar o futuro. Sem acolhimento psicológico, é comum que a mulher se culpe, minimize a violência sofrida ou permaneça em ciclos de repetição”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">A Procuradoria Especial da Mulher atende de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h, na sede da Câmara de Fortaleza (Rua Thompson Bulcão, 830 – Luciano Cavalcante). O contato também pode ser feito pelo telefone e WhatsApp (85) 3444-8452.</p>



<p><strong><em>Fotos: ZeRosa, José Leomar e André Lima</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Especial de Natal do &amp;#8220;Nosso Bairro, Nossa Gente&amp;#8221; revela os bastidores do Coral da Luz</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/24/especial-de-natal-do-nosso-bairro-nossa-gente-revela-os-bastidores-do-coral-da-luz/</link>
      <guid>cmfor-img-3f1532674e7ee9692fa94c9c86993286</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-3.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-3.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Especial de Natal do &amp;#8220;Nosso Bairro, Nossa Gente&amp;#8221; revela os bastidores do Coral da Luz</media:title>
        <media:description type="plain">Na noite desta quinta-feira, 25 de dezembro, enquanto as famílias celebram o Natal, a TV Câmara Fortaleza, canal 7.2, apresenta um episódio emocionante no programa Nosso Bairro, Nossa Gente. Chegando </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-3.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:20:33 +0000</pubDate>
      <description>Na noite desta quinta-feira, 25 de dezembro, enquanto as famílias celebram o Natal, a TV Câmara Fortaleza, canal 7.2, apresenta um episódio emocionante no programa Nosso Bairro, Nossa Gente. Chegando a sua 40ª edição, o programa encerra a temporada d...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-3.jpeg" alt="Especial de Natal do &amp;#8220;Nosso Bairro, Nossa Gente&amp;#8221; revela os bastidores do Coral da Luz" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Na noite desta quinta-feira, 25 de dezembro, enquanto as famílias celebram o Natal, a TV Câmara Fortaleza, canal 7.2, apresenta um episódio emocionante no programa Nosso Bairro, Nossa Gente. Chegando a sua 40ª edição, o programa encerra a temporada do segundo semestre mergulhando na história e nos bastidores de um dos maiores símbolos do período natalino na capital cearense, o Coral da Luz.</p>



<p class="has-medium-font-size">O especial percorreu o caminho que as crianças e adolescentes fazem diariamente, saindo da periferia até o coração do Centro de Fortaleza. A equipe foi até o bairro Granja Lisboa visitar a Associação Nossa Casa Mãe África, instituição que desempenha um papel social fundamental na região do Grande Bom Jardim e que serve como base para muitos dos jovens talentos que compõem o coro.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-180373" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Muito além da imagem das crianças cantando nas sacadas do Edifício Excelsior, na Praça do Ferreira, o programa revela os sonhos de quem dá vida ao espetáculo. O apresentador Miguel Anderson destaca que o objetivo foi mostrar a jornada real dos pequenos artistas.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-2-1024x576.jpeg" alt="" data-id="180375" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-2.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2025-12-18-at-10-31-43-2/" class="wp-image-180375" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-2-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-2-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-2-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-2-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Fomos até a Granja Lisboa para contar essas histórias, mostrar o passo a passo, os preparativos do coral e a saída da comunidade diariamente no ônibus, atravessando toda a cidade até chegar ao Centro para a grande apresentação. São histórias muito fortes e bonitas, que não devem ser escondidas e devem ser mostradas e reveladas. É gratificante ver aquelas crianças felizes cantando músicas ensaiadas de forma impecável, com suporte de maestros e voluntários que garantem o brilho do Ceará Natal de Luz”, afirma Miguel Anderson.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1-1024x576.jpeg" alt="" data-id="180376" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2025-12-18-at-10-31-43-1/" class="wp-image-180376" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-medium-font-size">O programa também traz depoimentos de familiares, regentes e do maestro Poty Fontenelle, responsável pela direção musical do evento. Para Fabinho Mareano, coordenador do Núcleo de Matérias Especiais, o episódio é um documento sobre a transformação social por meio da arte e da cultura.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1024x576.jpeg" alt="" data-id="180377" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2025-12-18-at-10-31-43/" class="wp-image-180377" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Nós fomos mostrar quem são essas pessoas. De onde são essas crianças? Mostramos o trabalho da Associação Nossa Casa Mãe África, que tira esses jovens da ociosidade com esporte, lazer e cultura. Ouvimos os pais e os próprios meninos e meninas, que contam sobre a emoção de se apresentar nas sacadas do Edifício Excelsior e o que o Natal representa para eles. Um programa muito belo, movimentado e cheio de depoimentos emocionantes”, ressalta Mareano.</p>



<p class="has-medium-font-size">O episódio especial promete encantar o telespectador com imagens ricas da decoração da Praça do Ferreira e a sonoridade marcante das vozes que há anos emocionam fortalezenses e turistas.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-3-1024x576.jpeg" alt="" data-id="180374" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-3.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2025-12-18-at-10-31-43-3/" class="wp-image-180374" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-3-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-3-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-3-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-3-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.43-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1-1024x576.jpeg" alt="" data-id="180372" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2025-12-18-at-10-31-44-1/" class="wp-image-180372" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-2-1024x576.jpeg" alt="" data-id="180371" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-2.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2025-12-18-at-10-31-44-2/" class="wp-image-180371" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-2-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-2-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-2-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-2-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-10.31.44-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Programa: Nosso Bairro, Nossa Gente – Especial de Natal <br>Quando: Quinta-feira, 25 de dezembro<br>Horário: 21h<br>Onde assistir: TV Câmara Fortaleza, canal digital 7.2<br>Disponível também no canal oficial da Câmara de Fortaleza no <a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza">YouTube</a>.</p>



<p><em>Fotos: Divulgação</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Com mais de 1.300 atendimentos, Espaço Evoluir celebra histórias de transformação</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/23/com-mais-de-1-300-atendimentos-espaco-evoluir-celebra-historias-de-transformacao/</link>
      <guid>cmfor-img-cd6353f5767477e187ae8435d0f0b0e0</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.09.10.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.09.10.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Com mais de 1.300 atendimentos, Espaço Evoluir celebra histórias de transformação</media:title>
        <media:description type="plain">Inaugurado em setembro, o Espaço Evoluir, da Câmara de Fortaleza tem fortalecido a política de atenção ao servidor e de inclusão. O núcleo, que atua com um serviço multiprofissional para crianças e ad</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.09.10.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:00:14 +0000</pubDate>
      <description>Inaugurado em setembro, o Espaço Evoluir, da Câmara de Fortaleza tem fortalecido a política de atenção ao servidor e de inclusão. O núcleo, que atua com um serviço multiprofissional para crianças e adolescentes com Transtorno do Espectro Autista (TEA...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.09.10.jpeg" alt="Com mais de 1.300 atendimentos, Espaço Evoluir celebra histórias de transformação" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Inaugurado em setembro, o Espaço Evoluir, da Câmara de Fortaleza tem fortalecido a política de atenção ao servidor e de inclusão. O núcleo, que atua com um serviço multiprofissional para crianças e adolescentes com Transtorno do Espectro Autista (TEA) e síndrome de Down, já contabiliza mais de 1.300 atendimentos em quase três meses de funcionamento. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Temos recebido devolutivas bem significativas, de crianças que formaram vínculos incríveis com os profissionais. Os serviços em destaque são Psicologia, Fonoaudiologia e Terapia Ocupacional. A Musicoterapia também tem ganhado o coração das crianças pela ludicidade, pela diversão que ela proporciona dentro das sessões, ressaltando o Espaço Evoluir como um local multidisciplinar, proporcionando segurança e bem-estar&#8221;, destaca a coordenadora do Espaço Evoluir, Cinthya Viana. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.11.03-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-180394" width="421" height="280" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.11.03-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.11.03-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.11.03-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.11.03-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.11.03.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 421px) 100vw, 421px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Com um serviço de Assistência Social, o Espaço Evoluir tem se destacado pelo acolhimento humanizado, direcionando  crianças e adolescentes para o tratamento ideal.   &#8220;Finalizamos esse trimestre entregando ao servidor um excelente trabalho de qualidade feito pelos nossos profissionais, pelos nossos terapeutas. Ressaltamos a importância de um espaço que tem o serviço médico de Neuropediatria, fundamental para fechamento de diagnóstico. É todo um aparato para iniciar um tratamento de qualidade e seguro para os dependentes dos servidores&#8221;.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Acolhimento e carinho</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.08.16-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-180396" width="448" height="298" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.08.16-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.08.16-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.08.16-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.08.16-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.08.16.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 448px) 100vw, 448px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para a mãe do pequeno Benício, a servidora da Central da Cidadania da Casa,  Érica Oliveira, o Espaço Evoluir representa segurança e a certeza de que o filho está sendo bem cuidado, com um atendimento individualizado, sempre com acolhida e carinho. &#8220;E também um local de esperança, porque mesmo tendo pouco tempo de atendimento, esperamos que ele consiga criar mais vínculos e ter mais conquistas no desenvolvimento&#8221;.</p>



<p class="has-medium-font-size">Destacando uma experiência positiva e que tem feito a diferença na rotina de Benício, Érica Oliveira fala como o núcleo é sinônimo de transformação na vida do filho. &#8220;O Espaço Evoluir acaba não sendo só um espaço de terapia, é um ambiente que promove desenvolvimento, autonomia e confiança, e para a nossa família é um apoio fundamental que faz toda a diferença na rotina e na qualidade de vida dele&#8221;. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.13.01-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-180393" width="403" height="268" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.13.01-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.13.01-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.13.01-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.13.01-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.13.01.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 403px) 100vw, 403px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Benício tem 4 anos e recebeu o diagnóstico de TEA. Acompanhado semanalmente pelo Espaço Evoluir com atendimento de Fonoaudiologia, Terapia Ocupacional, Psicologia e Nutrição.  </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Equipe do Espaço Evoluir</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Coordenadora e psicóloga &#8211; Cinthya Viana<br>Assistente social &#8211; Tamiris Sousa<br>Terapeuta ocupacional &#8211;  Letícia Nogueira <br>Fisioterapeuta &#8211; Luziane Oliveira<br>Psicóloga infantil &#8211; Ketlei Matos<br>Psicóloga do grupo terapêutico de adolescentes &#8211; Amanda Coutinho<br>Psicóloga do grupo terapêutico das famílias &#8211; Jaqueline Maia<br>Nutricionista &#8211; Layla Wynny Aragão<br>Fonoaudióloga &#8211; Thais Rodrigues<br>Musicoterapeuta &#8211; Alcindo Henrique<br>Neuropediatra &#8211; Magda Prado  </p>



<p class="has-medium-font-size">Foto: Luciano Melo</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Central da Cidadania avança em inclusão, inovação e acesso a direitos em 2025</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/22/central-da-cidadania-avanca-em-inclusao-inovacao-e-acesso-a-direitos-em-2025/</link>
      <guid>cmfor-img-9221169fc7e511853f1c513dd02c441e</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5957-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5957-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Central da Cidadania avança em inclusão, inovação e acesso a direitos em 2025</media:title>
        <media:description type="plain">O ano de 2025 marcou uma virada importante na atuação da Central da Cidadania Vereador Iraguassú Teixeira da Câmara de Fortaleza. Mais do que números expressivos, a gestão avançou na forma de atender,</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5957-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:12:00 +0000</pubDate>
      <description>O ano de 2025 marcou uma virada importante na atuação da Central da Cidadania Vereador Iraguassú Teixeira da Câmara de Fortaleza. Mais do que números expressivos, a gestão avançou na forma de atender, acolher e se comunicar com a população, fortalece...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5957-scaled.jpg" alt="Central da Cidadania avança em inclusão, inovação e acesso a direitos em 2025" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O ano de 2025 marcou uma virada importante na atuação da Central da Cidadania Vereador Iraguassú Teixeira da Câmara de Fortaleza. Mais do que números expressivos, a gestão avançou na forma de atender, acolher e se comunicar com a população, fortalecendo o acesso a direitos, ampliando parcerias e colocando a inclusão e a humanização no centro das ações.</p>



<p class="has-medium-font-size">Sob a coordenação de Wellen Monte, a Central manteve serviços já consolidados, mas também inaugurou uma nova metodologia de trabalho, com foco em inovação e impacto social. “Foi um ano desafiador, mas também de muito sucesso. Avançamos em parcerias, inclusão, uso da tecnologia e, principalmente, no olhar humanizado para cada cidadão que nos procura”, destaca a coordenadora.</p>



<p class="has-medium-font-size">Entre os principais avanços está a ampliação das parcerias institucionais, com destaque para o Banco do Nordeste, por meio do Crediamigo, que passou a orientar microempreendedores sobre acesso ao crédito e fortalecimento dos negócios. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5864-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-178912" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5864-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5864-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5864-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_5864.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Feira do Empreendedor acontece na Câmara Municipal de Fortaleza. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Esse movimento foi reforçado pela Feira do Empreendedor, gerida pela Central da Cidadania, que vai além da comercialização de produtos, oferecendo cursos, oficinas e capacitações para estimular o crescimento dos pequenos negócios. Como resultado, a feira beneficiou diretamente 82 microempreendedoras, proporcionando a elas a oportunidade de expor e vender seus produtos, além de aumentar sua renda.   </p>



<p class="has-medium-font-size">Outro marco de 2025 foi o investimento em acessibilidade e inclusão. A Central passou a utilizar abafadores de ruído para pessoas com sensibilidade sonora, tradutor de Libras para atendimento à população surda e ampliou a presença de trabalhadores com deficiência na equipe. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/04/IMG_3598-1-1-e1746532647597-1024x825.jpg" alt="" class="wp-image-164859" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/04/IMG_3598-1-1-e1746532647597-1024x825.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/04/IMG_3598-1-1-e1746532647597-300x242.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/04/IMG_3598-1-1-e1746532647597-768x619.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/04/IMG_3598-1-1-e1746532647597.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Uso da tecnologia para facilitar a vida do cidadão.  ( Foto: ZeRosa Filho )</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">A tecnologia também se tornou aliada do cidadão. O atendimento remoto via WhatsApp cresceu significativamente e passou a ser utilizado, inclusive, para informar diretamente a chegada da carteira de identidade, evitando deslocamentos desnecessários e longas esperas. “Hoje o cidadão recebe a informação no celular, de forma simples e direta. Isso muda a relação das pessoas com o serviço público”, ressalta Wellen Monte.</p>



<p class="has-medium-font-size">Esse conjunto de avanços resultou no reconhecimento nacional da qualidade do atendimento. Em 2025, a Sala do Empreendedor da Central da Cidadania conquistou o Selo Ouro Sebrae de Atendimento, superando o Selo Prata recebido no ano anterior. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180058" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Central-da-cidadania-Selo-SEBRAE-Welen-e-Érika-10-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A certificação reforça a excelência, o compromisso social e o atendimento humanizado prestado pela equipe. Como reforça a coordenadora Wellen Monte. &#8220;Seguimos avançando, com responsabilidade, inovação e compromisso social, reafirmando a Central da Cidadania como um espaço de escuta, cuidado e garantia de direitos para a população de Fortaleza&#8221;.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Mais de 29 mil atendimentos em diferentes canais</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Ao longo de 2025, a Central da Cidadania contabilizou 29.320 atendimentos, somando ações presenciais, remotas e telefônicas. Do total:</p>



<ul><li>16.045 atendimentos presenciais</li><li>3.300 atendimentos via WhatsApp</li><li>6.125 ligações telefônicas</li><li>3.850 mensagens enviadas pelo WhatsApp para informar a chegada da carteira de identidade</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Carteira de identidade lidera a procura por serviços</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0618-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180266" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0618-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0618-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0618-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0618-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0618-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Emissão de identidade é o serviço mais procurado. Foto: Luciano Melo</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Entre os serviços ofertados, a emissão da carteira de identidade segue como a maior demanda. A Secretaria da Proteção Social (SPS) liderou o número de atendimentos em 2025, com 12.142 registros, tendo o documento como principal solicitação.</p>



<p class="has-medium-font-size">Na sequência, destacam-se:</p>



<ul><li>Sindiônibus – 887 atendimentos, com maior procura pelo Cartão do Idoso e 2ª via do Bilhete Único</li><li>Etufor – 854 atendimentos, com destaque para a Carteira de Estudante</li><li>AMC – 710 atendimentos, principalmente para credencial do idoso e da pessoa com deficiência</li><li>MEI – 661 atendimentos, voltados à formalização e baixa de empresas</li><li>Procon – 374 atendimentos, com predominância de reclamações sobre empréstimo consignado</li><li>INSS – 304 atendimentos, principalmente para tempo de serviço e solicitação do BPC</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>&#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; leva serviços para os bairros</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A descentralização dos atendimentos ganhou força com o projeto “Nossa Casa é de Todos”, que leva os serviços da Central da Cidadania para mais perto de onde as pessoas vivem. A iniciativa, articulada com mais de 20 parceiros públicos e privados, contabilizou 5.755 atendimentos em três edições realizadas no Cais do Porto, Conjunto Ceará e Pirambu, reforçando o compromisso com a cidadania nos territórios.  Em dezembro, o serviço chegou também a Messejana, mas os números dessa edição ainda não haviam sido contabilizados até o fechamento desta matéria.   </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Saiba como fica o atendimento da Central durante o recesso parlamentar:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Neste final do mês de dezembro, a Central da Cidadania funcionará exclusivamente para a entrega da Carteira de Identidade nos dias 22, 23, 29 e 30, no horário de 8h às 13h. A partir do dia 5 de janeiro, a Central retoma todos os atendimentos, funcionando de segunda a sexta-feira, das 8h às 13h. Já em fevereiro, o serviço volta ao horário normal, das 8h às 17h.</p>



<p class="has-medium-font-size"><em><strong>Serviço &#8211; Central da Cidadania</strong></em></p>



<ul><li><strong>Endereço:</strong> Rua Thompson Bulcão, 830 – Luciano Cavalcante</li><li><strong>Informações sobre Identidade: </strong>(85) 3444-8416</li><li><strong>Informações gerais e atendimento remoto:</strong>  (85) 98678-3842 </li></ul>



<p>Foto: Mateus Dantas</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza encerra 2025 com mais de 12 mil projetos aprovados</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/18/camara-de-fortaleza-encerra-2025-com-mais-de-12-mil-projetos-aprovados/</link>
      <guid>cmfor-img-6b6197d6196881c9dbf903f49578efe9</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-21.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-21.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza encerra 2025 com mais de 12 mil projetos aprovados</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza encerra o primeiro ano legislativo da 20ª legislatura com uma intensa produção parlamentar e avanços em políticas públicas inclusivas implementadas na Casa. Durante a sessão ordi</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-21.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:57:24 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza encerra o primeiro ano legislativo da 20ª legislatura com uma intensa produção parlamentar e avanços em políticas públicas inclusivas implementadas na Casa. Durante a sessão ordinária desta quinta-feira, 18, o presidente da Câma...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-21.jpg" alt="Câmara de Fortaleza encerra 2025 com mais de 12 mil projetos aprovados" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p>A Câmara de Fortaleza encerra o primeiro ano legislativo da 20ª legislatura com uma intensa produção parlamentar e avanços em políticas públicas inclusivas implementadas na Casa. Durante a sessão ordinária desta quinta-feira, 18, o presidente da Câmara de Fortaleza, Leo Couto (PSB), apresentou o balanço das atividades de 2025.&nbsp;<br></p>



<p>Ao todo, foram mais de 12 mil proposições apresentadas por vereadores durante o ano, dentre projetos de Indicação (2.002), Decreto legislativo (117), emenda à Lei Orgânica (8), de Lei Complementar (59), de Lei Ordinária (750), de Resolução (22) e Requerimentos (9.812). Muitas delas, inclusive, foram aprovadas — com destaque para os projetos de indicação, cuja metade (1.000) foi admitido.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/13-IMG_1783-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180308" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/13-IMG_1783-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/13-IMG_1783-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/13-IMG_1783-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/13-IMG_1783.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p>A maioria dos requerimentos também foi enviada, uma vez que muitos deles não passam por deliberação do plenário por serem solicitações de informações, por exemplo. Ou seja, não precisam se votação no plenário para serem efetivados.</p>



<p>Em coletiva, Leo Couto reforçou que a Câmara de Fortaleza iniciou e finalizou o ano com discussões importantes para a cidade de Fortaleza.</p>



<p>&#8220;Iniciamos e finalizamos o ano com ganhos significativos, com projetos de grande impacto para a população: como a revogação da Taxa do Lixo, a redução de 50% do IPVA para motociclistas por aplicativo, a regulamentação da categoria, a aprovação do Plano Diretor Sustentável e a convocação de mais de mil servidores para os quadros do Município”, destacou.</p>



<p>Ações da Gestão</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/9-IMG_1904-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180306" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/9-IMG_1904-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/9-IMG_1904-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/9-IMG_1904-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/9-IMG_1904.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>(Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p>Em 2025, a Câmara de Fortaleza também intensificou a aproximação com a sociedade ao promover ações que fortaleceram o diálogo direto e ampliar os espaços de participação cidadã, com destaque para o programa “Nossa Casa é de Todos”, que garantiu a integração com comunidades e alunos da rede pública municipal.</p>



<p>A retomada das sessões plenárias fora da sede, após mais de 15 anos, marcou um novo momento de presença territorial da Casa, reforçando o papel do Legislativo como espaço de escuta e construção coletiva. O programa, por meio dos serviços da Central da Cidadania e de parcerias com outros órgãos, garantiu mais de 7 mil atendimentos à população, facilitando o acesso a direitos.</p>



<p>O presidente ainda destacou que Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza viveu um marco histórico ao ser conduzida, pela primeira vez, por uma vereadora, a professora vereadora Adriana Almeida (PT), fortalecendo a atuação institucional na defesa dos direitos das mulheres.&nbsp;</p>



<p>Ao longo do ano, o órgão desenvolveu ações educativas em terminais de transporte, promoveu palestras em escolas e eventos, distribuiu cartilhas informativas para identificação dos diferentes tipos de violência e manteve atendimentos presenciais de acolhimento e orientação, alcançando mais de 8 mil mulheres de forma direta e indireta.</p>



<p>Tecnologia e informação</p>



<p>O Legislativo avançou na modernização institucional ao investir em soluções tecnológicas voltadas à transparência, eficiência e melhoria do atendimento ao cidadão. A ampliação de totens digitais informativos e o uso de inteligência artificial na Central da Cidadania otimizaram serviços, como o envio automático de notificações sobre a entrega de RGs e a criação de agentes inteligentes de atendimento.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/8-IMG_1928-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-180305" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/8-IMG_1928-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/8-IMG_1928-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/8-IMG_1928-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/8-IMG_1928.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>(Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p>No campo legislativo e administrativo, a Casa lançou a plataforma CMFor360, responsável pela digitalização de processos e pela integração de sistemas, além da modernização do painel de presença em plenário. A transmissão das comissões pelo YouTube ampliou o acesso da população às atividades parlamentares, enquanto a MaraIA, ferramenta de inteligência artificial, passou a auxiliar vereadores e servidores no esclarecimento de dúvidas sobre proposições.</p>



<p>Sustentabilidade</p>



<p>A sustentabilidade foi incorporada à rotina administrativa da Câmara, por meio da criação de um Núcleo e adoção de práticas voltadas à redução de impactos ambientais. A digitalização de processos contribuiu para a economia de mais de 10 toneladas de papel, enquanto a realização do Fórum de Sustentabilidade e Inovação no Parlamento, primeiro evento carbono zero da Casa, reforçou o compromisso com a agenda ambiental, reconhecido com certificação alinhada aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável.&nbsp;</p>



<p>A instalação de painéis solares e as ações de educação ambiental junto à comunidade e às escolas consolidaram a Câmara como referência em gestão responsável, aliando eficiência energética, inovação e cuidado.</p>



<p>Ao todo, foram 864 placas de energia solar instalados na Câmara de Fortaleza, que irá possibilitar a autonomia de 84% da energia consumida pela Casa. O valor representa 24 toneladas de CO² que deixarão de ser emitidas para o meio ambiente, em um período de 12 meses.</p>



<p>Valorização do servidor</p>



<p>A política de valorização dos servidores com ações voltadas ao bem-estar, à qualificação profissional e ao cuidado com a saúde foram reforçadas pela gestão.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/2-IMG_2079-1024x682.jpg" alt="" class="wp-image-180302" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/2-IMG_2079-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/2-IMG_2079-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/2-IMG_2079-768x511.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/2-IMG_2079.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p>Entre as iniciativas estão a inauguração do Espaço de Convivência, acesso ao Gympass, além de atividades voltadas às famílias, como o Dia das Crianças no Espaço Arvorar e a Colônia de Férias para filhos de servidores.&nbsp;</p>



<p>Na área de formação, a Casa implementou o primeiro MBA, por meio da Escola do Parlamento (EPFor), em parceria com a Universidade Federal do Ceará (UFC), e ofertou cursos de Inglês Básico, Redação Oficial e trilhas de capacitação em LGPD, Controladoria e Gestão Pública e Fiscalização de Contratos.</p>



<p>O cuidado com a saúde foi ampliado com a inauguração do Centro de Promoção à Saúde do Servidor e a expansão das especialidades médicas ofertadas, que passaram a incluir cardiologia, clínica médica, psiquiatria e pediatria, além do fortalecimento das ações preventivas e da vacinação, consolidando uma política permanente de atenção ao servidor público.</p>



<p>A gestão ainda entregou o Espaço Evoluir, centro de atendimento multidisciplinar voltado ao atendimento de crianças com síndrome de Down e autismo, dependentes dos servidores da Casa. Desde a inauguração, o local já realizou mais de 1.400 atendimentos, com serviços como musicoterapia, psicomotricidade, fonoaudiologia, neuropediatra, terapia ocupacional e serviço social. Além disso, o recebeu uma doação da 99 app para garantir vouchers de R$ 30 (cada), para as famílias irem e voltarem das terapias.</p>



<p>Reconhecimento</p>



<p>O trabalho desenvolvido pela Câmara de Fortaleza ao longo de 2025 foi reconhecido por diferentes instituições, refletindo o compromisso com a transparência, a inclusão e a qualidade dos serviços prestados à população. Entre as conquistas estão o Selo Diamante em Transparência Pública, o Selo Amigo da Inclusão, concedido pela OAB-CE, e o Selo Ouro do Sebrae, que reconhece a excelência no atendimento da Sala do Empreendedor.&nbsp;</p>



<p>A atuação na área da comunicação também foi destaque, com a conquista de 10 prêmios de Jornalismo ao longo do ano, evidenciando o fortalecimento da informação pública de qualidade produzida pela Casa.</p>



<p>Relatório de Gestão</p>



<p>Reforçando o compromisso com a transparência, o presidente Leo Couto (PSB) realizou a entregra do Relatório Anual de Gestão, documento que reúne de forma detalhada os dados sobre a produção legislativa, as ações administrativas, os investimentos realizados e os resultados alcançados ao longo de 2025.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-25-1024x682.jpg" alt="" data-id="180346" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-25.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/sessao-plenaria-25-5/" class="wp-image-180346" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-25-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-25-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-25-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-25-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-25-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-24-1024x683.jpg" alt="" data-id="180345" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-24.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/sessao-plenaria-24-9/" class="wp-image-180345" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-24-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-24-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-24-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-24-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-24-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-26-1024x683.jpg" alt="" data-id="180347" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-26.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/sessao-plenaria-26-5/" class="wp-image-180347" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-26-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-26-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-26-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-26-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-26-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-1-6-1024x683.jpg" alt="" data-id="180350" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-1-6.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/sessao-plenaria-1-96/" class="wp-image-180350" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-1-6-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-1-6-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-1-6-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-1-6-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-1-6-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-2-7-1024x683.jpg" alt="" data-id="180351" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-2-7.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/sessao-plenaria-2-73/" class="wp-image-180351" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-2-7-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-2-7-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-2-7-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-2-7-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-2-7-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p><em><strong>Foto: Érika Fonseca</strong></em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Adequações no Programa Especial de Incentivos Fiscais ao Turismo são aprovadas pelos vereadores</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/18/adequacoes-no-programa-especial-de-incentivos-fiscais-ao-turismo-sao-aprovadas-pelos-vereadores/</link>
      <guid>cmfor-img-83ab281bccd96fc0e493b5b6cff65274</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-27.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-27.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Adequações no Programa Especial de Incentivos Fiscais ao Turismo são aprovadas pelos vereadores</media:title>
        <media:description type="plain">Buscando conferir maior objetividade e previsibilidade ao Programa Especial de Incentivos Fiscais ao Turismo, o prefeito Evandro Leitão (PT) encaminhou o Projeto de Lei Complementar (PLC) nº 61/2025 q</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-27.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:17:42 +0000</pubDate>
      <description>Buscando conferir maior objetividade e previsibilidade ao Programa Especial de Incentivos Fiscais ao Turismo, o prefeito Evandro Leitão (PT) encaminhou o Projeto de Lei Complementar (PLC) nº 61/2025 que promove ajustes na política de concessão do inc...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-27.jpg" alt="Adequações no Programa Especial de Incentivos Fiscais ao Turismo são aprovadas pelos vereadores" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Buscando conferir maior objetividade e previsibilidade ao Programa Especial de Incentivos Fiscais ao Turismo, o prefeito Evandro Leitão (PT) encaminhou o <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/110824/lc00612025.pdf">Projeto de Lei Complementar (PLC) nº 61/2025</a> que promove ajustes na política de concessão do incentivo. A proposta, tramitando em regime de urgência, foi aprovada em sessão extraordinária realizada nesta quinta-feira, 18. </p>



<p class="has-medium-font-size">As adequações na Lei Complementar nº 339/2022 tratam da redefinição do prazo de adesão ao Programa, passando de 24 meses para 12 meses; o reforço das contrapartidas urbanísticas, com ênfase na adoção de espaços públicos; adequação do prazo de duração do incentivo fiscal relativo ao ISSQN em obediência aos ditames da Emenda Constitucional n° 132/2023 (Reforma Tributária); e a atualização da referência ao instrumento urbanístico aplicável, em consonância com o Plano Diretor vigente. </p>



<p class="has-medium-font-size">Ao destacar o prazo para adesão ao Programa, o Executivo ressalta que a medida permitirá avaliar os resultados obtidos. Nos incentivos previstos pela legislação O Programa Especial de Incentivos Fiscais ao Turismo concede benefícios fiscais relativos ao Imposto Sobre Serviços de Qualquer Natureza (ISSQN), ao Imposto Sobre Transmissão Inter Vivos de Bens Imóveis (ITBI) e ao Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU). </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Adoção de espaços públicos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Uma novidade na adequação da legislação é a inclusão da adoção, manutenção ou requalificação de espaços públicos, praças, trechos de orla, áreas de convivência ou equipamentos turísticos, vinculada à concessão do benefício fiscal. No que se refere às contrapartidas, o projeto coloca em pauta o retorno social e urbano associado à concessão de incentivos. </p>



<p class="has-medium-font-size">Em relação ao ISSQN, o beneficio será concedido até dezembro de 2032, com avaliação anual do atendimento das condições estabelecidas, podendo ser renovado por igual período. No artigo 4º da Lei nº 339/2022 os incentivos podem chegar na redução de até 60% (sessenta por cento) do tributo, sendo calculado com base na quantidade de alojamentos. </p>



<p class="has-medium-font-size">Confira a <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/normajuridica/2022/13549/lc_339.pdf">Lei Complementar nº 339/2022</a> e as adequações promovidas pelo <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/110824/lc00612025.pdf">PLC nº 61/2025</a>. </p>



<p><strong><em>Foto: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Entre Amigos desta sexta (19) entra no clima natalino com apresentação de corais</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/17/programa-entre-amigos-desta-sexta-19-entra-no-clima-natalino-com-apresentacao-de-corais/</link>
      <guid>cmfor-img-9eeeac7a7614b97454450303ea298fa3</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.44.52-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.44.52-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Programa Entre Amigos desta sexta (19) entra no clima natalino com apresentação de corais</media:title>
        <media:description type="plain">A música e a solidariedade dão o tom do próximo “Entre Amigos” na TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. Nesta semana, o apresentador Eduardo Praciano celebra o espírito natalino através de dois projetos que</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.44.52-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:48:13 +0000</pubDate>
      <description>A música e a solidariedade dão o tom do próximo “Entre Amigos” na TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. Nesta semana, o apresentador Eduardo Praciano celebra o espírito natalino através de dois projetos que emocionam a cidade. O coral projeto Luz do Mundo ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.44.52-1.jpeg" alt="Programa Entre Amigos desta sexta (19) entra no clima natalino com apresentação de corais" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size"> A música e a solidariedade dão o tom do próximo &#8220;Entre Amigos&#8221; na TV Câmara Fortaleza, canal 7.2. Nesta semana, o apresentador Eduardo Praciano celebra o espírito natalino através de dois projetos que emocionam a cidade. O coral projeto Luz do Mundo e Coral Canto de Natal.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para o apresentador Eduardo Praciano, o Natal é tempo de renovação e, no programa desta sexta, a homenagem vem em forma de música. “Vamos conhecer a força do projeto Luz do Mundo, que transforma a realidade de jovens e adolescentes na Maraponga, e nos encantar com a tradição do coral Canto de Natal. São vozes de diferentes gerações unidas pelo mesmo propósito: celebrar a vida&#8221;, ressaltou Praciano.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-180163" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-07.45.23-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Eduardo Praciano convidou a todos a assistirem o especial. “Eu convido você e sua família. Vamos celebrar o Natal entre amigos&#8221;, concluiu.  </p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"> <strong>Serviço:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">
Programa: Entre Amigos	<br>
Apresentação:
Eduardo Praciano	<br>
Quando: sexta-feira (19)	<br>
Onde:
TV Câmara Fortaleza, canal
7.2	</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Incentivo para profissionais da saúde garante apoio técnico no Réveillon de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/17/incentivo-para-profissionais-da-saude-garante-apoio-tecnico-no-reveillon-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-e254bac1aac48a3cc9a88f942eaf301b</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-11-2.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-11-2.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Incentivo para profissionais da saúde garante apoio técnico no Réveillon de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">O Executivo encaminhou para análise da Câmara de Fortaleza, nesta quarta-feira, 17, o projeto de lei nº 753/2025, que concede gratificação por encargo de serviço especial para médicos, enfermeiros, té</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-11-2.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:09:00 +0000</pubDate>
      <description>O Executivo encaminhou para análise da Câmara de Fortaleza, nesta quarta-feira, 17, o projeto de lei nº 753/2025, que concede gratificação por encargo de serviço especial para médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem, motoristas socorristas e pro...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-11-2.jpg" alt="Incentivo para profissionais da saúde garante apoio técnico no Réveillon de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Executivo encaminhou para análise da Câmara de Fortaleza, nesta quarta-feira, 17, o <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/110703/pl07532025.pdf">projeto de lei nº 753/2025</a>, que concede gratificação por encargo de serviço especial para médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem, motoristas socorristas e profissionais na coordenação operacional durante o evento do Réveillon de Fortaleza. O peeríodo de gratificação compreende do dia 30 de dezembro até as 12h do dia 1º de janeiro de 2026. </p>



<p class="has-medium-font-size">A matéria foi analisada pela Comissão Conjunta de Legislação e Orçamento e seguiu para o plenário, sendo aprovada consensualmente pelo vereadores em primeira discussão. </p>



<p class="has-medium-font-size">Os profissionais atuarão nos Postos Médicos Avançados (PMA’s), Unidade de Suporte Básico (USB) e Unidade de Suporte Avançado (USA).  A proposta, como justifica o prefeito Evandro Leitão, cumpre as medidas de segurança para eventos de massa. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A iniciativa fundamenta-se na necessidade de assegurar a adequada organização das escalas de trabalho e das ações assistenciais a serem executadas pelos servidores municipais de saúde nos dias 30 e 31 de dezembro de 2025, em atendimento às demandas do Réveillon 2026&#8221;.</p>



<p class="has-medium-font-size">As comemorações marcam oficialmente as celebrações dos 300 anos de Fortaleza e acontecem em três polos da cidade, são eles:  Aterro da Praia de Iracema, Conjunto Ceará e Messejana. Com a participação de artistas locais e nacionais, as apresentações iniciam no dia 30 de dezembro, simultaneamente nos três polos, destacando o perfil descentralizado. Já no dia 31, a virada oficial acontece exclusivamente no Aterro da Praia de Iracema, que concentrará a estrutura de shows e serviços.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Incentivo</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O pagamento do incentivo dar-se-á por hora trabalhada. Os recursos serão oriundos do Tesouro Municipal e seguindo os valores descritos no <a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/pl07532025.pdf-PROTEGIDO-2.pdf">Anexo Único do Projeto de Lei</a>, sem que este se incorpore à remuneração para qualquer efeito ou sirva de base de cálculo para outras vantagens, inclusive para proventos de aposentadoria e pensões, sendo o respectivo estudo de impacto financeiro apresentado em anexo. </p>



<p><strong><em>Foto: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Nosso Bairro, Nossa Gente exibe Casa José de Alencar e conta a história do escritor</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/17/nosso-bairro-nossa-gente-retrata-casa-jose-de-alencar-e-conta-a-historia-do-escrito/</link>
      <guid>cmfor-img-b9a05c0681776bc42f22e60de25480ee</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.23.12.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.23.12.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Nosso Bairro, Nossa Gente exibe Casa José de Alencar e conta a história do escritor</media:title>
        <media:description type="plain">O programa Nosso Bairro, Nossa Gente desta quinta-feira (18), na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), faz um passeio pela Casa de José de Alencar, em Fortaleza, para registrar as memórias do escritor c</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.23.12.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:01:28 +0000</pubDate>
      <description>O programa Nosso Bairro, Nossa Gente desta quinta-feira (18), na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2), faz um passeio pela Casa de José de Alencar, em Fortaleza, para registrar as memórias do escritor cearense guardadas no local. Além disso, o programa...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-10.23.12.jpeg" alt="Nosso Bairro, Nossa Gente exibe Casa José de Alencar e conta a história do escritor" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O programa Nosso Bairro, Nossa Gente desta quinta-feira (18), na TV Câmara de Fortaleza (canal 7.2),  faz um passeio pela Casa de José de Alencar, em Fortaleza, para registrar as memórias do escritor cearense  guardadas no local. Além disso, o programa destaca a importância histórica do autor de grandes obras literárias para a cultura brasileira.</p>



<p class="has-medium-font-size">O apresentador Miguel Anderson mostra que na Casa de José de Alencar, é possível visitar a casinha natal do escritor; as ruínas do primeiro engenho a vapor do Ceará; o Museu Arthur Ramos, com exposições sobre cultura afro-brasileira e rendas de bilro; e a Pinacoteca Floriano Peixoto. &#8220;O local também possui uma ampla área verde, auditório e outros espaços culturais&#8221;, disse.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além disso, a equipe do Nosso Bairro, Nossa Gente apresenta todos os ambientes da Casa José de Alencar e, com a ajuda de pesquisadores e historiadores, conta detalhes de momentos marcantes da trajetória desse importante nome da literatura.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Sobre o escritor:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">José de Alencar viveu entre os anos de 1829 e 1877. Ele é um dos maiores nomes da literatura brasileira e principal representante do romantismo nacional. Cearense, nascido na região da Messejana, em Fortaleza, destacou-se como romancista, dramaturgo, jornalista e político. </p>



<p class="has-medium-font-size">O Nosso Bairro, Nossa Gente vai ao ar na quinta-feira (18/12), a partir das 21h, na TV Câmara Fortaleza (canal 7.2). O conteúdo também fica disponível no Youtube, no <a href="https://www.youtube.com/@camara-de-fortaleza">canal Câmara de Fortaleza</a>.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p class="has-medium-font-size">Programa Nosso Bairro, Nossa Gente <br>Quando: quinta-feira (18/12) – 21h<br> Onde: TV Câmara Fortaleza (canal 7.2)</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LOA 2026 tem aprovação histórica de todas as emendas parlamentares</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/17/loa-2026-tem-aprovacao-historica-de-todas-as-emendas-parlamentares/</link>
      <guid>cmfor-img-5c27e929b0c3b92411801a7982b05af6</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-9-3.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-9-3.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">LOA 2026 tem aprovação histórica de todas as emendas parlamentares</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza aprovou, nesta quarta-feira, 17, o Projeto de Lei Orçamentária Anual (LOA) de 2026 com um marco histórico: todas as 536 emendas apresentadas pelos vereadores foram aprovadas. O r</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-9-3.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:51:49 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza aprovou, nesta quarta-feira, 17, o Projeto de Lei Orçamentária Anual (LOA) de 2026 com um marco histórico: todas as 536 emendas apresentadas pelos vereadores foram aprovadas. O resultado reforça o diálogo institucional e o compr...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/Sessão-plenária-9-3.jpg" alt="LOA 2026 tem aprovação histórica de todas as emendas parlamentares" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza aprovou, nesta quarta-feira, 17, o <strong><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/108619/pl06722025.pdf">Projeto de Lei Orçamentária Anual (LOA) de 2026</a></strong> com um marco histórico: todas as 536 emendas apresentadas pelos vereadores foram aprovadas. O resultado reforça o diálogo institucional e o compromisso com a construção de um orçamento mais participativo e alinhado às demandas da população.</p>



<p class="has-medium-font-size">As emendas contemplam diversas áreas estratégicas, como saúde, educação, infraestrutura, assistência social, cultura e esporte, a fim de que os recursos públicos cheguem de forma mais direta às comunidades e aos bairros da Capital. A aprovação integral das propostas evidencia o fortalecimento do papel do Legislativo na definição das prioridades do município.</p>



<p class="has-medium-font-size">O líder do governo, vereador Bruno Mesquita (PSD) ressaltou o caráter histórico da votação e parabenizou o relator da matéria, vereador Paulo Martins (PDT). Segundo ele, é a primeira vez que todas as emendas parlamentares apresentadas à LOA são acatadas, refletindo um ambiente de construção coletiva e maturidade institucional.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Orçamento 2026</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A proposta, enviada pelo prefeito Evandro Leitão (PT), por meio da Mensagem nº 0055/25, projeta um orçamento de R$ 15,9 bilhões para o próximo ano, sendo R$ 9,7 bi direcionados ao Orçamento Fiscal e R$ 6,2 bi ao Orçamento da Seguridade Social. </p>



<p class="has-medium-font-size">O documento, como destaca o Executivo, está alinhado ao Plano Fortaleza 2040, e ao PPA 2026-2029. A maior parte dos recursos do orçamento municipal está concentrada em áreas estratégicas para a população, com destaque para Saúde e Educação.</p>



<p class="has-medium-font-size">A Saúde lidera os investimentos, com 26,9% do orçamento, o equivalente a R$ 4,3 bilhões, seguida pela Educação, que representa 24,5%, com R$ 3,9 bilhões. Somadas, as duas áreas representam mais de 51% de toda a previsão de despesas para 2026, reforçando a prioridade do Município nas políticas públicas voltadas à atenção básica, rede hospitalar, ensino fundamental, tempo integral e expansão de equipamentos educacionais.</p>



<p class="has-medium-font-size">Na sequência aparecem Administração, com R$ 1,65 bilhão, Previdência Social, que soma R$ 1,57 bilhão, e Encargos Especiais, com R$ 1,14 bilhão. Em comparação com 2024, as áreas de Saúde, Educação e Previdência registraram aumento de recursos, reforçando a prioridade do município em políticas públicas essenciais e na manutenção dos serviços que impactam diretamente a vida da população.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além dos valores, o orçamento de 2026 avança ao consolidar metas voltadas à redução das desigualdades, ao fortalecimento da governança, à transparência fiscal e à sustentabilidade administrativa.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com a LOA 2026 aprovada, o Município passa a contar com um instrumento orçamentário construído de forma plural, que amplia a capacidade de investimento e assegura maior efetividade às políticas públicas ao longo do próximo ano.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>