<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com 21 novas brinquedocreches, Governo do Ceará amplia direito de crianças ao brincar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/com-21-novas-brinquedocreches-governo-do-ceara-amplia-direito-de-criancas-ao-brincar/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T06:58:11</pubDate>
    <description><![CDATA[Os equipamentos beneficiarão crianças de 17 municípios. Com a entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches

“Quando a gente garante o direito de brincar, acolhe as nossas crianças, principalmente de 0 a 6 anos, a gente constrói um amanhã melhor”, ressaltou a vice-governadora e secretária da Proteção Social (SPS), Jade Romero, durante a entrega de 21 kits com brinquedos, livros e jogos pedagógicos para instalação de brinquedocreches em 17 municípios cearenses.

O evento aconteceu nesta quarta-feira (14), no auditório da SPS, e contou também com a presença de secretários-executivos da Pasta e representantes dos municípios beneficiados. Com a nova entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches distribuídas nos municípios, dentro das ações do programa Mais Infância Ceará.

Com investimento de R$ 523.963,23, as brinquedocreches estimulam o desenvolvimento integral de crianças de 1 a 6 anos, promovendo criatividade, socialização e o fortalecimento das capacidades cognitivas e motoras por meio do brincar. Ao todo, o programa Mais Infância Ceará já soma 818 equipamentos entregues em todos os municípios do Estado.

Na ocasião, Jade Romero reforçou a importância do brincar como ferramenta de aprendizagem e desenvolvimento. “Às vezes quando a gente olha para as crianças, a gente fala do futuro. Mas o nosso futuro, na verdade, é o nosso presente. Se nós não construirmos hoje, não dermos oportunidade hoje –, e o brincar é a maneira, é uma das metodologias para aprender –, a gente não vai conseguir construir esse amanhã que a gente tanto sonha”, completou.

As novas brinquedocreches serão instaladas em Centros de Educação Infantil (Ceis), Cras, Creas e espaços do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos dos municípios de Arneiroz, Barbalha, Baturité, Canindé, Carnaubal, Crateús, Coreaú, Fortaleza, Granjeiro, Guaramiranga, Itatira, Jucás, Maranguape, Morada Nova, Quixeramobim, São Luís do Curu e Viçosa do Ceará.

Prefeita de Crateús, Janaína Farias agradeceu a entrega do equipamento, que será instalado em um dos Cras do município. “Para a gente, a infância é muito importante, tanto que Crateús tem uma secretaria específica só para cuidar da criança e adolescente do município. E se Deus quiser, essa brinquedocreche vai nos inspirar para que o próprio município possa ampliar o acesso a nossas crianças, a nossa infância, de ter espaço de brincar e de aprender”.

O município já conta com uma Praça Mais Infância, Brinquedopraças e, em breve, será beneficiado com novos equipamentos para o público infantil. “É muita felicidade ter um Governo que olha para as nossas crianças”, completa.

A primeira-dama de Maranguape, Suzana Câmara, também celebrou a entrega e destacou o fortalecimento das políticas para a primeira infância no município. “[Essa entrega] representa muitos benefícios. A gente tem que incentivar o brincar, a coordenação motora, a oportunizar essas crianças nessa faixa etária da primeira infância, que é tão importante”.

Segundo ela, o novo equipamento será instalado no Caps Infantil, contribuindo com o atendimento a crianças com deficiência e crianças atípicas. “[A brinquedocreche] vai ajudar também nas terapias, junto com os profissionais que a gente já tem, psicólogos, agentes sociais, psicopedagogo, além de oportunizar essas crianças ao brincar, a trabalhar a coordenação motora, entre outras”, completou a primeira-dama.

Cada brinquedocreche é composta por casinha petit, escorregador, tabela de basquete, túnel lúdico, gangorra, piscina de bolinhas e gira-gira. O kit inclui ainda 52 livros e jogos pedagógicos inclusivos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os equipamentos beneficiarão crianças de 17 municípios. Com a entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches

“Quando a gente garante o direito de brincar, acolhe as nossas crianças, principalmente de 0 a 6 anos, a gente constrói um amanhã melhor”, ressaltou a vice-governadora e secretária da Proteção Social (SPS), Jade Romero, durante a entrega de 21 kits com brinquedos, livros e jogos pedagógicos para instalação de brinquedocreches em 17 municípios cearenses.

O evento aconteceu nesta quarta-feira (14), no auditório da SPS, e contou também com a presença de secretários-executivos da Pasta e representantes dos municípios beneficiados. Com a nova entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches distribuídas nos municípios, dentro das ações do programa Mais Infância Ceará.

Com investimento de R$ 523.963,23, as brinquedocreches estimulam o desenvolvimento integral de crianças de 1 a 6 anos, promovendo criatividade, socialização e o fortalecimento das capacidades cognitivas e motoras por meio do brincar. Ao todo, o programa Mais Infância Ceará já soma 818 equipamentos entregues em todos os municípios do Estado.

Na ocasião, Jade Romero reforçou a importância do brincar como ferramenta de aprendizagem e desenvolvimento. “Às vezes quando a gente olha para as crianças, a gente fala do futuro. Mas o nosso futuro, na verdade, é o nosso presente. Se nós não construirmos hoje, não dermos oportunidade hoje –, e o brincar é a maneira, é uma das metodologias para aprender –, a gente não vai conseguir construir esse amanhã que a gente tanto sonha”, completou.

As novas brinquedocreches serão instaladas em Centros de Educação Infantil (Ceis), Cras, Creas e espaços do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos dos municípios de Arneiroz, Barbalha, Baturité, Canindé, Carnaubal, Crateús, Coreaú, Fortaleza, Granjeiro, Guaramiranga, Itatira, Jucás, Maranguape, Morada Nova, Quixeramobim, São Luís do Curu e Viçosa do Ceará.

Prefeita de Crateús, Janaína Farias agradeceu a entrega do equipamento, que será instalado em um dos Cras do município. “Para a gente, a infância é muito importante, tanto que Crateús tem uma secretaria específica só para cuidar da criança e adolescente do município. E se Deus quiser, essa brinquedocreche vai nos inspirar para que o próprio município possa ampliar o acesso a nossas crianças, a nossa infância, de ter espaço de brincar e de aprender”.

O município já conta com uma Praça Mais Infância, Brinquedopraças e, em breve, será beneficiado com novos equipamentos para o público infantil. “É muita felicidade ter um Governo que olha para as nossas crianças”, completa.

A primeira-dama de Maranguape, Suzana Câmara, também celebrou a entrega e destacou o fortalecimento das políticas para a primeira infância no município. “[Essa entrega] representa muitos benefícios. A gente tem que incentivar o brincar, a coordenação motora, a oportunizar essas crianças nessa faixa etária da primeira infância, que é tão importante”.

Segundo ela, o novo equipamento será instalado no Caps Infantil, contribuindo com o atendimento a crianças com deficiência e crianças atípicas. “[A brinquedocreche] vai ajudar também nas terapias, junto com os profissionais que a gente já tem, psicólogos, agentes sociais, psicopedagogo, além de oportunizar essas crianças ao brincar, a trabalhar a coordenação motora, entre outras”, completou a primeira-dama.

Cada brinquedocreche é composta por casinha petit, escorregador, tabela de basquete, túnel lúdico, gangorra, piscina de bolinhas e gira-gira. O kit inclui ainda 52 livros e jogos pedagógicos inclusivos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Brinquedocreches-1-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Viradão do Emprego oferece 800 vagas de teleatendimento até sexta-feira; saiba como participar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/viradao-do-emprego-oferece-800-vagas-de-teleatendimento-ate-sexta-feira-saiba-como-participar/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T06:57:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Começou nesta quarta (14) no Cuca do Mondubim, mais um Viradão do Emprego com muitas oportunidades para quem está em busca de uma colocação no mercado do trabalho.

Nesta edição, são 800 vagas para operador de teleatendimento, na empresa Almaviva Experience. As seleções ocorrerão até a próxima sexta-feira (16), de 8 às 14 horas, com o apoio do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT/Sine), que mantém uma equipe no local.

Para o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, os mutirões de vagas de emprego são iniciativas estratégicas que reforçam o compromisso do Governo do Ceará em gerar oportunidades reais para a população. “Com estas 800 vagas em parceria com a empresa Almaviva, estamos focando especialmente na inserção dos jovens no mercado de trabalho, já que o setor de teleatendimento é, historicamente, uma das principais portas de entrada para o primeiro emprego.”

De acordo com Viana, o início da trajetória profissional é sempre desafiante. “Estamos unindo forças com o IDT e a Prefeitura de Fortaleza para facilitar o acesso ao emprego e, mais do que preencher vagas, estamos oferecendo dignidade e suporte, inclusive com o benefício do VaiVém Trabalhador, garantindo que o deslocamento não seja uma barreira para quem quer trabalhar e crescer”, pontua.

Além das oportunidades de emprego, no local também é possível fazer o VaiVém Trabalhador, cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), para trabalhadores e estudantes. O objetivo do benefício é facilitar o deslocamento para seleções de emprego e para a formação educacional.

De acordo a superintendente executiva de Recursos Humanos da Almaviva, Léia Leite, a empresa, que já conta com mais de 5 mil colaboradores, está em processo de expansão com novos clientes. A perspectiva é de mais contratações nos próximos meses. “Nós temos contratações previstas para o mês de fevereiro, para o mês de março e para o mês de abril. Esse primeiro semestre está bem aquecido. Então, além dessas ações que estamos realizando juntamente com o apoio do Governo do Estado e da Prefeitura de Fortaleza através do IDT/Sine e da rede Cuca, a gente também está com processo seletivo diariamente na própria sede da empresa e vamos dar continuidade nos próximos meses”, explica.

Sobre o perfil para concorrer às vagas, a superintendente da Almaviva explica que a empresa admite profissionais a partir de 18 anos, sem limite de idade, com ensino médio completo, com oportunidades também para pessoas com deficiência.

Candidata a uma das vagas do Viradão, Bárbara Oliveira iniciou cedo sua trajetória no mercado de trabalho. Segundo ela, apesar dos desafios, não foi difícil conseguir o primeiro emprego aos 18 anos. Hoje, aos 20 e em busca de uma nova oportunidade, ela se mantém otimista e acredita que vai conquistar mais uma vez seu lugar no mercado.

“Minha trajetória profissional começou em Supermercado, como assistente de RH, aos 18 anos. Terminei o ensino médio e no momento eu tô fazendo cursos e em busca de novas oportunidades. Eu tô sempre procurando aprender coisas novas e sempre que vou numa entrevista, geralmente eu passo. Eu tenho a expectativa de que eu vou conseguir entrar nesta empresa e adquirir novas experiências, eu gosto de aprender”.

O Viradão do Emprego é resultado de uma parceria do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho e do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), com a Prefeitura de Fortaleza, através da Secretaria Municipal de Juventude e a empresa Almaviva Experience.

Para participar da seleção, basta comparecer ao local levando RG, CPF, currículo atualizado e caneta.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Começou nesta quarta (14) no Cuca do Mondubim, mais um Viradão do Emprego com muitas oportunidades para quem está em busca de uma colocação no mercado do trabalho.

Nesta edição, são 800 vagas para operador de teleatendimento, na empresa Almaviva Experience. As seleções ocorrerão até a próxima sexta-feira (16), de 8 às 14 horas, com o apoio do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT/Sine), que mantém uma equipe no local.

Para o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, os mutirões de vagas de emprego são iniciativas estratégicas que reforçam o compromisso do Governo do Ceará em gerar oportunidades reais para a população. “Com estas 800 vagas em parceria com a empresa Almaviva, estamos focando especialmente na inserção dos jovens no mercado de trabalho, já que o setor de teleatendimento é, historicamente, uma das principais portas de entrada para o primeiro emprego.”

De acordo com Viana, o início da trajetória profissional é sempre desafiante. “Estamos unindo forças com o IDT e a Prefeitura de Fortaleza para facilitar o acesso ao emprego e, mais do que preencher vagas, estamos oferecendo dignidade e suporte, inclusive com o benefício do VaiVém Trabalhador, garantindo que o deslocamento não seja uma barreira para quem quer trabalhar e crescer”, pontua.

Além das oportunidades de emprego, no local também é possível fazer o VaiVém Trabalhador, cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), para trabalhadores e estudantes. O objetivo do benefício é facilitar o deslocamento para seleções de emprego e para a formação educacional.

De acordo a superintendente executiva de Recursos Humanos da Almaviva, Léia Leite, a empresa, que já conta com mais de 5 mil colaboradores, está em processo de expansão com novos clientes. A perspectiva é de mais contratações nos próximos meses. “Nós temos contratações previstas para o mês de fevereiro, para o mês de março e para o mês de abril. Esse primeiro semestre está bem aquecido. Então, além dessas ações que estamos realizando juntamente com o apoio do Governo do Estado e da Prefeitura de Fortaleza através do IDT/Sine e da rede Cuca, a gente também está com processo seletivo diariamente na própria sede da empresa e vamos dar continuidade nos próximos meses”, explica.

Sobre o perfil para concorrer às vagas, a superintendente da Almaviva explica que a empresa admite profissionais a partir de 18 anos, sem limite de idade, com ensino médio completo, com oportunidades também para pessoas com deficiência.

Candidata a uma das vagas do Viradão, Bárbara Oliveira iniciou cedo sua trajetória no mercado de trabalho. Segundo ela, apesar dos desafios, não foi difícil conseguir o primeiro emprego aos 18 anos. Hoje, aos 20 e em busca de uma nova oportunidade, ela se mantém otimista e acredita que vai conquistar mais uma vez seu lugar no mercado.

“Minha trajetória profissional começou em Supermercado, como assistente de RH, aos 18 anos. Terminei o ensino médio e no momento eu tô fazendo cursos e em busca de novas oportunidades. Eu tô sempre procurando aprender coisas novas e sempre que vou numa entrevista, geralmente eu passo. Eu tenho a expectativa de que eu vou conseguir entrar nesta empresa e adquirir novas experiências, eu gosto de aprender”.

O Viradão do Emprego é resultado de uma parceria do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho e do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), com a Prefeitura de Fortaleza, através da Secretaria Municipal de Juventude e a empresa Almaviva Experience.

Para participar da seleção, basta comparecer ao local levando RG, CPF, currículo atualizado e caneta.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SET_1083.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>