<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Grammy 2026 é marcado por críticas a Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/grammy-2026-e-marcado-por-criticas-trump</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/grammy-2026-e-marcado-por-criticas-trump#1000</guid>
      <description>© REUTERS/Daniel Cole - Proibido reprodução
A cerimônia de entrega do Grammy 2026, maior prêmio da indústria musical, consagrou os brasileiros Caetan...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zpI5GQ1p7J_N4PJkhJUqeWk9mfk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/2026-02-02t010748z_1139826117_hp1em22034xg9_rtrmadp_3_awards-grammys.jpg?itok=mWRAwb-T&quot; alt=&quot;Grammy 2026 é marcado por críticas a Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Daniel Cole - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de entrega do Grammy 2026, maior prêmio da indústria musical, consagrou os brasileiros Caetano Veloso e Maria Bethânia, Kendrick Lamar e também foi marcado por discursos de artistas contra o ICE (polícia de imigração norte-americana) e falas fortes contra o presidente Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Brasil, a noite foi histórica, com a vitória de Caetano Veloso e Maria Bethânia como Melhor Álbum de Música Global pelo disco Caetano e Bethânia Ao Vivo, com o show da turnê conjunta que fizeram em 2024/2025 e que lotou estádios no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caetano já recebeu a premiação no passado, mas Bethânia se tornou a primeira cantora brasileira a ganhar um Grammy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caetano apareceu em um vídeo nas redes sociais momentos após ter sido premiado. Ele estava deitado na cama com seu neto, assistindo a um desenho animado. O cantor comentou:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ganhamos o Grammy? Ô meu Deus do céu!.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, ligou para Bethânia e disse “oi, Betha! Ganhamos o Grammy”. Ela respondeu: “Mentira!”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de entrega, transmitida para o mundo todo na noite deste domingo (1), foi também marcada por protestos de artistas contra Donald Trump e a atuação do ICE, polícia de imigração que vem &quot;caçando&quot; estrangeiros e que matou recentemente dois norte-americanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O apresentador da noite, o comediante Trevor Noah, fez várias críticas ao presidente dos EUA, que é mencionado muitas vezes nos arquivos Epstein, divulgados na última semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é um Grammy que todo artista quer quase tanto quanto Trump quer a Groenlândia. O que faz sentido, já que a ilha de Epstein não existe mais, ele precisa de uma outra para ficar passando tempo com Bill Clinton”, disseNoah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump reagiu à fala do apresentador em postagem no Truth Social, sua rede rede social. Ele escreveu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Grammy Awards é péssimo, ninguém assiste! O apresentador, Trevor Noah, quem quer que seja, é tão ruim quanto Jimmy Kimmel. Noah disse INCORRETAMENTE a meu respeito que Donald Trump e Bill Clinton foram à ilha de Epstein. ERRADO!!! Não posso falar por Bill, mas eu nunca estive na ilha de Epstein, não cheguei nem perto disso. Até esta noite, eu nunca fui acusado de ter estado lá. Parece que vou mandar meus advogados processar esse idiota patético e sem talento, e vou processá-lo por muito dinheiro. Prepare-se, Noah! Vou me divertir muito com você. Presidente DJT.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas Noah não foi o único a citar Trump negativamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bad Bunny, cantor porto-riquenho e um dos mais populares da atualidade, subiu ao palco para receber seu prêmio de Melhor Álbum de Música Urbana por Debí Tirar Más Fotos, e falou sobre a perseguição a imigrantes promovida pelo governo norte-americano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não somos selvagens, não somos animais, não somos alienígenas. Somos seres humanos e americanos. O ódio fortalece o ódio. Só o amor é mais forte que o ódio. Então, por favor, precisamos ser diferentes”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/grammy-2026-e-marcado-por-criticas-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Daniel Cole - Proibido reprodução
A cerimônia de entrega do Grammy 2026, maior prêmio da indústria musical, consagrou os brasileiros Caetan...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 11:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 11:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 11:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 11:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zpI5GQ1p7J_N4PJkhJUqeWk9mfk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/2026-02-02t010748z_1139826117_hp1em22034xg9_rtrmadp_3_awards-grammys.jpg?itok=mWRAwb-T</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sisu: acaba hoje prazo de adesão de não selecionados à lista de espera</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-acaba-hoje-prazo-de-adesao-de-nao-selecionados-lista-de-espera</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-acaba-hoje-prazo-de-adesao-de-nao-selecionados-lista-de-espera#1001</guid>
      <description>Os candidatos não selecionados na chamada regular do
Sistema de Seleção Unificada (Sisu)
2026 têm até as 23h59 desta segunda-feira (2) para manifesta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FQt1znDCdSN8rrlFfCgQcPoeGe0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/decom-17.01-2025-2n.jpeg?itok=jWXyX3_U&quot; alt=&quot;Sisu: acaba hoje prazo de adesão de não selecionados à lista de espera&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos não selecionados na chamada regular do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de Seleção Unificada (Sisu)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026 têm até as 23h59 desta segunda-feira (2) para manifestarem interesse em participar da lista de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período começou na quinta-feira (29), quando o Ministério da Educação (MEC) divulgou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o resultado individual da chamada regular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do processo seletivo e a classificação final dos candidatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados devem solicitar inclusão na lista pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível participar da lista de espera de apenas uma opção de curso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e é de responsabilidade do interessado consultar os canais oficiais da universidade pública ou instituto federal de interesse e observar as regras e os prazos estabelecidos em edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A convocação da lista de espera segue a ordem de classificação da chamada regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital, a convocação será feita diretamente pelas instituições públicas de ensino superior em que o estudante se inscreveu, a partir de 11 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa visa ampliar o acesso dos estudantes do ensino médio a instituições públicas de educação superior, por meio do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sisu reúne as vagas ofertadas por instituições públicas de educação superior do Brasil que aderiram ao processo seletivo. A maioria das instituições participantes é da rede federal de educação superior, com destaque para universidades e institutos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, quem participou de ao menos uma das três últimas edições do Enem conseguiu se inscrever para concorrer a vagas oferecidas pelas instituições que aderiram ao processo seletivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/sisu-acaba-hoje-prazo-de-adesao-de-nao-selecionados-lista-de-espera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os candidatos não selecionados na chamada regular do
Sistema de Seleção Unificada (Sisu)
2026 têm até as 23h59 desta segunda-feira (2) para manifesta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 11:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 11:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 11:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 11:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FQt1znDCdSN8rrlFfCgQcPoeGe0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/decom-17.01-2025-2n.jpeg?itok=jWXyX3_U</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado reduz previsão da inflação para 3,99% este ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-399-este-ano</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-399-este-ano#1002</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/voll0v2UWNvDmquNcnT9CodBuVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223671.jpg?itok=aw5KJz5a&quot; alt=&quot;Mercado reduz previsão da inflação para 3,99% este ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência oficial da inflação no país - passou de 4% para 3,99% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa foi publicada nesta segunda-feira (2) no boletim Focus, pesquisa divulgada semanalmente, em Brasília, pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027, a projeção da inflação se manteve em 3,8%. Para 2028 e 2029, as previsões são de 3,5% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela quarta semana seguida, a previsão para a inflação de 2026 foi reduzida e está dentro do intervalo da meta para a variação de preços que deve ser perseguida pelo BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5%, e o superior, 4,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira divulgação sobre o IPCA de 2026 será feita no próximo dia 10 de fevereiro pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) com o índice de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, a alta no preço dos transportes por aplicativo e das passagens aéreas fez a inflação chegar a 0,33%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, acima do aumento de 0,18% registrado em novembro. O resultado fez o IPCA acumular alta de 4,26% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;taxa básica de juros (Taxa Selic)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, definida atualmente em 15% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom) do BC. Apesar do recuo da inflação e do dólar, o colegiado não mexeu nos juros pela quinta vez seguida na última reunião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa está no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano. Em comunicado, o Copom confirmou que deverá começar a reduzir os juros na reunião de março, caso a inflação se mantenha sob controle e não haja surpresas no cenário econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa dos analistas de mercado é que a taxa básica caia para 12,25% ao ano até o final de 2026, a mesma previsão do boletim Focus da semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2027 e 2028, a previsão é que a Selic seja reduzida novamente para 10,5% ao ano e 10% ao ano, respectivamente. Em 2029, a taxa deve chegar a 9,5% ao ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mercado-reduz-previsao-da-inflacao-para-399-este-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - referência ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 11:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 11:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 11:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 11:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/voll0v2UWNvDmquNcnT9CodBuVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223671.jpg?itok=aw5KJz5a</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Reino Unido alerta para pancreatite associada a canetas emagrecedoras</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/reino-unido-alerta-para-pancreatite-associada-canetas-emagrecedoras</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/reino-unido-alerta-para-pancreatite-associada-canetas-emagrecedoras#1003</guid>
      <description>© REUTERS/George Frey/File Photo
A Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde (MHRA) do Reino Unido emitiu alerta para o risco, ainda que...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ICrh6VgMGLkLcwK-EWqDN1qZS9Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-09-19t183842z_324688230_rc2w30a85kox_rtrmadp_3_lilly-lawsuits.jpg?itok=v0_emQuP&quot; alt=&quot;Reino Unido alerta para pancreatite associada a canetas emagrecedoras&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/George Frey/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde (MHRA) do Reino Unido emitiu alerta para o risco, ainda que pequeno, de casos de pancreatite aguda grave em pacientes que utilizam medicamentos agonistas GLP-1, popularmente conhecidos como canetas emagrecedoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a agência destacou que a pancreatite aguda é um efeito colateral conhecido, porém pouco frequente, do uso desse tipo de medicamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em alguns casos extremamente raros, as complicações da pancreatite aguda podem ser particularmente graves”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, médicos e pacientes devem estar atentos aos sintomas iniciais de pancreatite aguda para que o quadro não evolua para forma grave, incluindo dor abdominal intensa e persistente que pode irradiar para as costas e ser acompanhada de náuseas e vômitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de Segurança da MHRA, Alison Cave, destacou que, para a grande maioria dos pacientes que recebem prescrição médica para utilizar medicamentos agonistas GLP-1, eles se mostram seguros e eficazes, “proporcionando benefícios significativos para a saúde”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O risco de desenvolver esses efeitos colaterais graves é muito pequeno, mas é importante que pacientes e profissionais de saúde estejam cientes e atentos aos sintomas associados”, completou Alison.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os medicamentos agonistas GLP-1 são prescritos para o tratamento de diabetes tipo 2 e, no caso de produtos específicos, para o controle de peso e a redução do risco cardiovascular em indivíduos com doença estabelecida e alto índice de massa corpórea (IMC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa recente publicada pela University College London estima que 1,6 milhão de adultos na Inglaterra, no País de Gales e na Escócia usaram as chamadas canetas emagrecedoras, incluindo a semaglutida (Wegovy e Ozempic) e a tirzepatida (Mounjaro), entre o início de 2024 e o início de 2025, com o objetivo de perda de peso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monumento à Iemanjá é vandalizado em Teresina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suécia propõe penas de prisão para menores de 13 anos em crimes graves&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo libera mais R$ 3,9 bi para pagar saque-aniversário do FGTS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grammy 2026 é marcado por críticas a Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu: acaba hoje prazo de adesão de não selecionados à lista de espera&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/reino-unido-alerta-para-pancreatite-associada-canetas-emagrecedoras&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/George Frey/File Photo
A Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde (MHRA) do Reino Unido emitiu alerta para o risco, ainda que...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 10:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 10:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 10:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 10:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ICrh6VgMGLkLcwK-EWqDN1qZS9Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-09-19t183842z_324688230_rc2w30a85kox_rtrmadp_3_lilly-lawsuits.jpg?itok=v0_emQuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP registra desabamentos e quedas de árvore por chuva forte</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-registra-desabamentos-e-quedas-de-arvore-por-chuva-forte</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-registra-desabamentos-e-quedas-de-arvore-por-chuva-forte#1004</guid>
      <description>© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados
O Corpo de Bombeiros registrou 65 chamadas para quedas de árvores, 6 chamadas para desabamentos e 13 c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OVozQvF-l5UvQe0XZ8IhovJavw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-27t120239z_139293719_rc20rj92rhaw_rtrmadp_3_markets-emerging-liquidity_0.jpg?itok=aZY1zA2e&quot; alt=&quot;SP registra desabamentos e quedas de árvore por chuva forte&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros registrou 65 chamadas para quedas de árvores, 6 chamadas para desabamentos e 13 chamadas para enchentes, no domingo (1º), na capital e na Região Metropolitana de São Paulo devido às forteschuvas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não houve registro de vítimas nas ocorrências&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado de São Paulo registrou desabamento de um prédio desocupado de quatro andares no município de Guarulhos. ADefesa Civil municipal fez vistoria técnica, isolamento da área e interditou o local. Não houve danos a edificações vizinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Várias regiões do estado tiveram ocorrências registradas pela Defesa Civil entre a tarde de domingo (1º) e a segunda-feira (2), em decorrência das chuvas. Foram destelhamentos, alagamentos equeda de muros e de árvores sem registro de vítimas. As cidades afetadas foram Peruíbe, Cotia, Itapecerica da Serra, Cabreúva, Jahu, Santa Isabel, Taubaté e Caçapava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado de São Paulo divulgou alerta para risco de chuvas persistentes, acompanhadas por raios, rajadas de vento e possibilidade de queda de granizo, entre segunda-feira (2) e terça-feira (3), em diversas regiões do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão recomenda que a população evite áreas sujeitas a alagamentos, enxurradas evias inundadas, além debuscar abrigo em local seguro durante temporais, mantendo distância de árvores, postes e estruturas metálicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em áreas de encosta, é importante observar sinais de deslizamento, como rachaduras no solo, nas paredes dos imóveis e inclinação de árvores ou postes. Em caso de emergência, as pessoas devem acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres participam pela primeira vez da seleção do Exército&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suécia propõe penas de prisão para menores de 13 anos em crimes graves&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-registra-desabamentos-e-quedas-de-arvore-por-chuva-forte&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados
O Corpo de Bombeiros registrou 65 chamadas para quedas de árvores, 6 chamadas para desabamentos e 13 c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 10:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 10:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 10:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 10:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OVozQvF-l5UvQe0XZ8IhovJavw0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-27t120239z_139293719_rc20rj92rhaw_rtrmadp_3_markets-emerging-liquidity_0.jpg?itok=aZY1zA2e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Dois gigantes da nossa arte”, diz Lula sobre Caetano e Bethânia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dois-gigantes-da-nossa-arte-diz-lula-sobre-caetano-e-bethania</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dois-gigantes-da-nossa-arte-diz-lula-sobre-caetano-e-bethania#1005</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a vitória de Caetano Veloso e Maria Bethânia no Grammy Awards 2026, neste domingo (1º). “Orgulho de v...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vsbL9G86kfPeTbCtrZMs4GM-qrk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/captura_de_tela2.jpg?itok=rGTGhE_s&quot; alt=&quot;&quot;Dois gigantes da nossa arte”, diz Lula sobre Caetano e Bethânia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a vitória de Caetano Veloso e Maria Bethânia no Grammy Awards 2026, neste domingo (1º). “Orgulho de ver dois gigantes da nossa arte sendo celebrados assim”, escreveu Lula em publicação nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os irmãos venceram na categoria Melhor Álbum de Música Global com o disco Caetano e Bethânia Ao Vivo. A produção é um registro da turnê dos dois artistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A música de vocês atravessa gerações, toca a alma do nosso povo e mostra ao mundo a grandeza da cultura brasileira”, acrescentou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O álbum, gravado ao longo da turnê que lotou estádios em diversas cidades brasileiras, reúne sucessos das trajetórias individuais dos dois artistas, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, além de uma versão inédita de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, composição de Iza com nova leitura nas vozes dos irmãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Maria Bethânia, o primeiro Grammy representa a consagração internacional após décadas de carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Caetano, essa foi a sexta indicação ao Grammy e a terceira premiação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista baiano já venceu duas vezes: com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2000), álbum de João Gilberto que produziu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grammy Awards é a principal premiação da indústria musical mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monumento à Iemanjá é vandalizado em Teresina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suécia propõe penas de prisão para menores de 13 anos em crimes graves&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo libera mais R$ 3,9 bi para pagar saque-aniversário do FGTS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/dois-gigantes-da-nossa-arte-diz-lula-sobre-caetano-e-bethania&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou a vitória de Caetano Veloso e Maria Bethânia no Grammy Awards 2026, neste domingo (1º). “Orgulho de v...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 09:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 09:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 09:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 09:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vsbL9G86kfPeTbCtrZMs4GM-qrk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/captura_de_tela2.jpg?itok=rGTGhE_s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa Civil alerta para risco de chuvas fortes em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-alerta-para-risco-de-chuvas-fortes-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-alerta-para-risco-de-chuvas-fortes-em-sao-paulo#1006</guid>
      <description>A Defesa Civil do Estado de São Paulo divulgou alerta para risco de chuvas persistentes, acompanhadas por raios, rajadas de vento e possibilidade de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5n8V8zeyqd7bBCx7wtCnSOMgHs4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/09/0g0a8783a.jpg?itok=SUvKEO-z&quot; alt=&quot;Defesa Civil alerta para risco de chuvas fortes em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado de São Paulo divulgou alerta para risco de chuvas persistentes, acompanhadas por raios, rajadas de vento e possibilidade de queda de granizo, entre segunda-feira (2) e terça-feira (3), em diversas regiões do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas mais fortes devem ocorrer na terça-feira, concentradas no oeste paulista, próximo à divisa com o estado do Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o órgão, os modelos meteorológicos indicam acumulados significativos de chuva, que variam conforme a região:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Muito alto: Vale do Ribeira e Região de Itapeva;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Alto: Regiões de Sorocaba e Bauru;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Médio: Região de Marília, Região Metropolitana da Capital Paulista, Baixada Santista, Litoral Norte, Serra da Mantiqueira e Regiões de Campinas, Presidente Prudente, Araraquara, São José do Rio Preto, Araçatuba, Ribeirão Preto, Barretos e Franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Gerenciamento de Emergências (CGE) manterá plantão 24 horas durante o período e o Gabinete de Crise funcionará no formato remoto, com todas as concessionárias mobilizadas, informou a Defesa Civil. Em caso de agravamento da situação, o gabinete passará para a modalidade presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;população deve evitar áreas sujeitas a alagamentos e enxurradas, não atravessar vias inundadas e buscar abrigo em local seguro durante temporais, mantendo distância de árvores, postes e estruturas metálicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em áreas de encosta, o órgão ressalta que é importante observar sinais de deslizamento, como rachaduras no solo, nas paredes dos imóveis e inclinação de árvores ou postes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de emergência, as pessoas devem acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monumento à Iemanjá é vandalizado em Teresina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suécia propõe penas de prisão para menores de 13 anos em crimes graves&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo libera mais R$ 3,9 bi para pagar saque-aniversário do FGTS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grammy 2026 é marcado por críticas a Trump&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-alerta-para-risco-de-chuvas-fortes-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Defesa Civil do Estado de São Paulo divulgou alerta para risco de chuvas persistentes, acompanhadas por raios, rajadas de vento e possibilidade de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 09:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 09:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 09:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 09:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5n8V8zeyqd7bBCx7wtCnSOMgHs4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/09/0g0a8783a.jpg?itok=SUvKEO-z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mãe de Lula “canta” no samba-enredo da Acadêmicos de Niterói</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mae-de-lula-canta-no-samba-enredo-da-academicos-de-niteroi</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mae-de-lula-canta-no-samba-enredo-da-academicos-de-niteroi#1007</guid>
      <description>O desfile das escolas de samba do Grupo Especial do Rio de Janeiro começa no Domingo de Carnaval, 15 de fevereiro, com a Acadêmicos de Niterói. Aesco...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1L4UQrLGLMibmgBzgrDebitWgj4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/lulaniteroi1.jpg?itok=mW71gNbF&quot; alt=&quot;Mãe de Lula “canta” no samba-enredo da Acadêmicos de Niterói&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile das escolas de samba do Grupo Especial do Rio de Janeiro começa no Domingo de Carnaval, 15 de fevereiro, com a Acadêmicos de Niterói. Aescola estreante na elite das agremiaçõestrará um samba-enredo narrado em primeira pessoa por uma retirante nordestina: Dona Lindu, mãe do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que será homenageado peloenredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do alto do mulungu surge a esperança: Lula, o operário do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na letra do samba, Eurídice Ferreira de Mello, mãe de oito filhos, narra a viagem de “13 noites e 13 dias” com a família, em um caminhão “pau-de-arara”, entre Garanhuns, no interior de Pernambuco, e a periferia de Guarujá, no litoral paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a cantora e compositora Teresa Cristina, uma das autoras do samba-enredo, conta que reunir a família era a motivação daquela travessia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela fez isso por amor, né? Ela veio atrás do pai [das crianças]”, explica. “O samba é sobre o Brasil. É sobre um Silva. É sobre sobreviventes”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teresa Cristina assina o samba em pareceria com André Diniz, Paulo César Feital, Fred Camacho, Junior Fionda, Arlindinho Cruz, Lequinho, Thiago Oliveira e Tem-Tem Jr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dona Lindu faleceu em 1980, aos 64 anos. Ao escutar o samba e rever memórias, Lula se comoveu, revela Teresa Cristina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente falou para ele: ‘olha, o samba é uma história sendo contada pela sua mãe’, o olho dele na hora deu aquela marejada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Depois], ele ouviu o samba e chorou copiosamente. Começou a falar da mãe, falou do pai. Ficou bem emocionado, sabe? Com o rosto todo vermelho. Senti que ele ficou feliz de ter a história dele imortalizada em um samba-enredo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mulungu (mulungu-da-caatinga), citado no título do samba, é uma árvore de copa larga e flores avermelhadas, de altura de 12 a 18 metros, com tronco de até 80 centímetros de diâmetro, onde as crianças do agreste costumavam brincar, como faziam Lula e os seus irmãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada do menino do sertão pernambucano que virou operário no ABC paulista, líder sindical, político e presidente da Repúblicamerece reconhecimento, defende opresidente da Acadêmicos de Niterói,Wallace Palhares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu costumo falar que, independentemente de as pessoas gostarem ou não [dele], pela política, é preciso respeitar a história de uma pessoa que saiu lá do interior de Pernambuco, foi para São Paulo e hoje ocupa a maior cadeira desse país”, disse em entrevista ao professor e historiador Leandro Silveira, que apresenta o quadro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mae-de-lula-canta-no-samba-enredo-da-academicos-de-niteroi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O desfile das escolas de samba do Grupo Especial do Rio de Janeiro começa no Domingo de Carnaval, 15 de fevereiro, com a Acadêmicos de Niterói. Aesco...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 08:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 08:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 08:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 08:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1L4UQrLGLMibmgBzgrDebitWgj4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/lulaniteroi1.jpg?itok=mW71gNbF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prédio desaba no Rio e mata uma mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/predio-desaba-no-rio-e-mata-uma-mulher</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/predio-desaba-no-rio-e-mata-uma-mulher#1008</guid>
      <description>Um prédio de quatro andares desabou na madrugada desta segunda-feira (2) na Avenida Presidente Castelo Branco, nº 298, no bairro do Maracanã, zona no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5YW0y1B96GR4Ifq5khqJc8rJQ74=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/desabamento_de_casa_no_maracana03.jpg?itok=ARXLjcAk&quot; alt=&quot;Prédio desaba no Rio e mata uma mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um prédio de quatro andares desabou na madrugada desta segunda-feira (2) na Avenida Presidente Castelo Branco, nº 298, no bairro do Maracanã, zona norte do Rio de Janeiro, e matou uma mulher, identificada como Michele Martins, de 40 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado. Mãe e filha de sete anos ficaram sob os escombros. A menina foi resgatada com vida perto das 6h30 e levada para o Hospital Souza Aguiar. A mãe foi retirada morta dos escombros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além delas, oito pessoas foram resgatadas com vida pela corporação, sendo uma delas encaminhada ao Hospital Municipal Salgado Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 50 militares e sete unidades operacionais atuam no local, incluindo especialistas do Grupo de Operações Especiais e alunos do Curso de Operações de Salvamento em Desastres com apoio de 12 viaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monumento à Iemanjá é vandalizado em Teresina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suécia propõe penas de prisão para menores de 13 anos em crimes graves&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratório móvel vai testar bebidas vendidas durante carnaval no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo libera mais R$ 3,9 bi para pagar saque-aniversário do FGTS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grammy 2026 é marcado por críticas a Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sisu: acaba hoje prazo de adesão de não selecionados à lista de espera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado reduz previsão da inflação para 3,99% este ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reino Unido alerta para pancreatite associada a canetas emagrecedoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rússia confirma nova rodada de negociações sobre a Ucrânia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/predio-desaba-no-rio-e-mata-uma-mulher&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um prédio de quatro andares desabou na madrugada desta segunda-feira (2) na Avenida Presidente Castelo Branco, nº 298, no bairro do Maracanã, zona no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 08:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 08:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 08:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 08:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5YW0y1B96GR4Ifq5khqJc8rJQ74=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/desabamento_de_casa_no_maracana03.jpg?itok=ARXLjcAk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF reúne Lula e cúpula do Congresso na abertura dos trabalhos de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-reune-lula-e-cupula-do-congresso-na-abertura-dos-trabalhos-de-2026</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:32:28 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-reune-lula-e-cupula-do-congresso-na-abertura-dos-trabalhos-de-2026#1009</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) realiza nesta segunda-feira (2) sessão solene de abertura do Ano Judiciário de 202...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-16nGZpchrAn5nuOOp88c1ymj4M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/stf_1908200973.jpg?itok=FIGJWHNl&quot; alt=&quot;STF reúne Lula e cúpula do Congresso na abertura dos trabalhos de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) realiza nesta segunda-feira (2) sessão solene de abertura do Ano Judiciário de 2026, cerimônia que marca a abertura dos trabalhos após o período de recesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão está prevista para começar às 14h e contará com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silvae os presidentes da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), e do Senado, Davi Alcolumbre (União-AP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, e o presidente da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), Beto Simonetti, também foram convidados e representarão a classe de integrantes do Ministério Públicoe dos advogados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro dos chefes dos Três Poderes ocorre no momento em que a Corte é criticada publicamente pela condução das investigações envolvendo as fraudes no Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (27), o ministro Alexandre de Moraesnegou ter participado de um encontro com o ex-presidente do Bancode Brasília (BRB) Paulo Henrique Costa, no primeiro semestre de 2025, na casa do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do BancoMaster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osuposto encontro foi noticiado pelo Portal Metrópoles e teria ocorrido em meio ao processo de tentativa de compra do Masterpelo BRB. Em nota à imprensa, Moraesclassificou a reportagem como “falsa e mentirosa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da liquidação do Master pelo Banco Central, o escritório de advocacia Barci de Moraes, que pertence à família do ministro, prestou serviços ao banco de Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste mês, o ministro Dias Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Corte, ministro Edson Fachin, também foi criticado por divulgarnota à imprensa para defender a atuação de Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros julgamentos do plenário em 2026 estão previstos para começar na próxima quarta-feira (4), quando os ministros devem decidir a validade de regras do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) para limitar o uso das redes sociais por juízes de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 11 de fevereiro, a Corte deve julgar se a liberdade de expressão pode ser limitada diante de casos de danos à honra e imagem. O caso envolve uma organização não governamental (ONG) que denunciou maus-tratos de animais na Festa do Peão de Barretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A validade da adoção do chamado Programa Escola Sem Partido em todo o país está pautada para o dia 19 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Primeira Turma do STF marcou para o dia 24 de fevereiro o julgamento presencial da ação penal que trata do assassinato da vereadora MarielleFranco e do motorista Anderson Gomes, ocorrido em 2018no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São réus pela suposta participação no crime o conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ) Domingos Brazão, o ex-deputado federal Chiquinho Brazão, irmão de Domingos, o ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa, o major da Policia Militar Ronald Alves de Paula e o ex-policial militarRobsonCalixto, assessor de Domingos. Todos estão presos preventivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-reune-lula-e-cupula-do-congresso-na-abertura-dos-trabalhos-de-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) realiza nesta segunda-feira (2) sessão solene de abertura do Ano Judiciário de 202...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-02 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-02 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-02 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-02 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-16nGZpchrAn5nuOOp88c1ymj4M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/stf_1908200973.jpg?itok=FIGJWHNl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
