<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Em Davos, Esther Dweck defende integração da América Latina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-davos-esther-dweck-defende-integracao-da-america-latina</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-davos-esther-dweck-defende-integracao-da-america-latina#1000</guid>
      <description>© Fórum Econômico Mundial/Divulgação
Única representante do governo brasileiro no Fórum Econômico Mundial, em Davos, na Suíça, a ministra da Gestão e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6ueDDCgublX92OENrcB5v8_Wq2k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/078d06b7-2ea1-4428-b7bf-89a2d5ccb492.jpg?itok=45sSYZ1n&quot; alt=&quot;Em Davos, Esther Dweck defende integração da América Latina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fórum Econômico Mundial/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Única representante do governo brasileiro no Fórum Econômico Mundial, em Davos, na Suíça, a ministra da Gestão e Inovação em Serviços Públicos (MGI), Esther Dweck, participou nesta quarta-feira (21) do painel “Superando o teto de crescimento da América Latina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo foi debater as mudanças em curso nas políticas econômicas na região e entender como a economia, estagnada em torno de 2%, pode alcançar um crescimento significativo. Para aministra, a integração latino-americana é o caminho para impulsionar opadrão de crescimento da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A América Latina é uma das regiões menos integradas do mundo. Do ponto de vista do potencial interno de crescimento, eu destacaria três frentes em que a integração regional é essencial: infraestrutura, integração produtiva, com cadeias regionais de valor mais articuladas, e integração de políticas sociais, que também poderia gerar ganhos relevantes de escala e eficiência”, defendeu, segundo texto divulgado pelo MGI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Esther Dweck ressaltou o crescimento do Brasil, nos últimos três anos e destacou a diplomacia do governo para reverter a situação das tarifas impostas pelos Estados Unidos ao país, no ano passado. Segundo ela, alguns setores ainda sofrem os impactos da sobretaxa, reforçando o papel importante do governo na reversão parcial das tarifas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dweck também lembrou do papel do governo brasileiro na negociação do acordo do Mercosul e União Europeia, assinado recentemente, após 25 anos de negociações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ministra, o atual mandato do presidente Lula é uma espécie de combinação dos governos anteriores de Lula e da ex-presidenta Dilma Rousseff. Ela destacou as mudanças fiscais no país ─ com a reorganização do orçamento, a retomada da transferência de renda, a reforma tributáriae a redução do déficit fiscal em mais de 70%, na comparação com o início do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Do ponto de vista das estratégias de crescimento, é possível identificar cinco frentes principais. A primeira, sem dúvida, é a distribuição de renda e a redução das desigualdades como motor do crescimento. E isso não ocorreu apenas pelo lado do gasto público. O Brasil realizou algo que eu diria ser histórico: uma reforma tributária em um governo democrático, tanto do ponto de vista da tributação indireta, com a simplificação do sistema, quanto em relação ao imposto de renda”, afirmou Esther Dweck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fórum Econômico Mundial ocorre há 55 anos e reúne líderes políticos e dirigentes de empresas das principais economias mundiais. Neste ano, o tema do evento é “Um Espírito de Diálogo”, com o objetivo de promover a cooperação entre líderes políticos, empresários e organizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China suspende embargo a frango do Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida no Rio: as corujas e o equilíbrio da natureza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha nacional alerta contra importunação sexual no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Will: como clientes devem proceder após liquidação pelo BC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trio de Ataque: TV Brasil e Rádio Nacional lançam programa esportivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, Esther Dweck defende integração da América Latina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-davos-esther-dweck-defende-integracao-da-america-latina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fórum Econômico Mundial/Divulgação
Única representante do governo brasileiro no Fórum Econômico Mundial, em Davos, na Suíça, a ministra da Gestão e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 15:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 15:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 15:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 15:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6ueDDCgublX92OENrcB5v8_Wq2k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/078d06b7-2ea1-4428-b7bf-89a2d5ccb492.jpg?itok=45sSYZ1n</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após alta hospitalar, primo de crianças desaparecidas auxilia na busca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-alta-hospitalar-primo-de-criancas-desaparecidas-auxilia-na-busca</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-alta-hospitalar-primo-de-criancas-desaparecidas-auxilia-na-busca#1001</guid>
      <description>O menino Anderson Kauan, de 8 anos de idade, auxilia nas buscas dos primos Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, desaparecidos há t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ndWgW207kUOfV1Rd-cpTj1PwsSU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/2552998f-resgate-bacabal-compressed.jpg?itok=bB4nYOiM&quot; alt=&quot;Após alta hospitalar, primo de crianças desaparecidas auxilia na busca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O menino Anderson Kauan, de 8 anos de idade, auxilia nas buscas dos primos Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, desaparecidos há três dias, em Bacabal, no interior do Maranhão. Após ter recebido alta depois de 14 dias internado no hospital geral do município, Kauan mostrou aos policiais o caminho que percorreu com seus primos, até uma cabana abandonada, localizada próxima às margens do Rio Mearim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kauan foi acompanhado por uma equipe de atendimento especializada e com apoio psicológico, após autorização da Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As buscas, que contam com apoio de cães farejadores e mergulhadores, seguem sem qualquer pista sobre o paradeiro das crianças. Atualmente, as buscas estão concentradas na região da cabana, chamada de casa caída, onde cães farejadores indicaram a presença das crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Militares da Marinha estão usando o equipamento de sonar para fazer a varredura em trecho de 3 km do Rio Mearim em busca de vestígios das crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O equipamento mapeia áreas submersas, produzindo imagens do fundo do rio ou do mar, mesmo em locais com pouca visibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os trabalhos avançam pela região e, com prioridade, pelo leito do Rio Mearim, com apoio da Marinha e de mergulhadores do Corpo de Bombeiros. Também seguimos com as investigações para dar uma resposta à família, à comunidade de São Sebastião dos Pretos, em Bacabal, e a todos que acompanham o caso”, informou o governador do estado, Carlos Brandão,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As três crianças desapareceram no dia 4 de janeiro após saírem para brincar no Quilombo de São Sebastião dos Pretos, em Bacabal. No dia 7 de janeiro, Anderson Kauan foi encontrado por carroceiros em uma estrada no povoado Santa Rosa, vizinho ao que havia desaparecido, e informou ter deixado os dois primos no local da casa caída enquanto buscava ajuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área de buscas, de cerca de 54 km², é marcada por mata de vegetação fechada, terreno irregular, com poucas trilhas, difícil acesso, açudes, o Rio Mearim e lagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação de busca reúne profissionais do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), Corpo de Bombeiros, Polícia Civil, Polícia Militar, Guarda Municipal, Marinha e Exército, quilombolas e voluntários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China suspende embargo a frango do Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida no Rio: as corujas e o equilíbrio da natureza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha nacional alerta contra importunação sexual no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Will: como clientes devem proceder após liquidação pelo BC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trio de Ataque: TV Brasil e Rádio Nacional lançam programa esportivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, Esther Dweck defende integração da América Latina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-alta-hospitalar-primo-de-criancas-desaparecidas-auxilia-na-busca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O menino Anderson Kauan, de 8 anos de idade, auxilia nas buscas dos primos Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, desaparecidos há t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 15:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 15:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 15:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 15:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ndWgW207kUOfV1Rd-cpTj1PwsSU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/2552998f-resgate-bacabal-compressed.jpg?itok=bB4nYOiM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em Davos, Trump diz que quer comprar Groenlândia sem uso da força</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-davos-trump-diz-que-quer-comprar-groenlandia-sem-uso-da-forca</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-davos-trump-diz-que-quer-comprar-groenlandia-sem-uso-da-forca#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, voltou a repetir nesta quarta-feira (21) que os EUA que...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4G8dm390mQAzHW9FDhLNQTLzn7Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/2026-01-21t135058z_1690124067_rc2p5ja4jrvz_rtrmadp_3_davos-meeting-trump.jpg?itok=ohOV3mtA&quot; alt=&quot;Em Davos, Trump diz que quer comprar Groenlândia sem uso da força&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, voltou a repetir nesta quarta-feira (21) que os EUA querem comprar a Groenlândia, a exemplo do que outros países europeus já fizeram para ampliar seus territórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou buscando negociações para discutir a aquisição da Groenlândia pelos EUA, como fizemos em outros momentos da História. E como outras nações europeias já fizeram, ao comprar territórios. Não tem nada errado com isso”, acrescentou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao discursar no Fórum Econômico Mundial, em Davos, na Suíça, ele disse que o país desejado “não passa de um pedaço de gelo” que foi devolvido à Dinamarca pelos EUA após a Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tudo que os EUA estão pedindo é um lugar chamado Groenlândia, que devolvemos à Dinamarca após defendê-la de alemães, japoneses e italianos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente estadunidense disse ainda que não pretende usar a força para adquirir a região: “As pessoas pensaram que eu ia usar a força. Eu não quero e não usarei a força. Mas quem quer defender aquilo? É apenas um pedaço de gelo no meio do oceano. Mas se houver uma guerra, muitas ações acontecerão nesse pedaço de gelo”, argumentou ele ao afirmar que seu interesse naquela região se deve à localização estratégica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele negou que seu interesse pelo país integrante do Reino da Dinamarca seja por conta das riquezas minerais. “Não tem [a ver com as] terras raras, até porque elas estão centenas de metros abaixo do gelo. Na verdade é uma questão de segurança estratégica nacional e internacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Trump, a Dinamarca estaria gastando pouco para proteger a Groenlândia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e apenas os EUA, sozinhos, teriam “condições de garantir a segurança dessa massa gigante de gelo, além de desenvolvê-la, melhorá-la e torná-la boa para a Europa e para os EUA”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil, os detalhes sobre o discurso de Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele criticou a falta de contrapartidas da Organização do Tratado do Atlântico Norte (Otan) para os EUA, após as muitas contribuições e ajudas de seu país ao longo dos anos aos demais integrantes do grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não recebemos nada da Otan, apesar de protegermos a Europa da União Soviética e, agora, da Rússia. Pagávamos a conta da Otan e não recebíamos nada. Tudo que pedimos em retorno é a Groenlândia. Isso inclui o direito de propriedade, porque precisamos dele para defendê-la”, disse Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Construímos bases na Groenlândia para salvar a Dinamarca e a própria Groenlândia. Se não fosse os EUA, eles estariam falando alemão ou japonês hoje em dia. Por isso estão sendo ingratos agora, uma vez que a Groenlândia é um território praticamente inabitável e não desenvolvido. Sem defesa, mas em uma localização chave para mantermos nossos inimigos em potencial distantes”, disse o presidente dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um pedido muito pequeno, comparado ao que já demos a eles. Tudo que peço é um pedaço de gelo para eu proteger o mundo, como os melhores equipamentos de guerra existentes”, completou ao enfatizar que “os EUA estão de volta. Maiores e mais fortes do que nunca”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a Venezuela, Trump defendeu as ações de seu governo em território venezuelano, que resultaram no sequestro do presidente venezuelano Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-davos-trump-diz-que-quer-comprar-groenlandia-sem-uso-da-forca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, voltou a repetir nesta quarta-feira (21) que os EUA que...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 13:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 13:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 13:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 13:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4G8dm390mQAzHW9FDhLNQTLzn7Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/2026-01-21t135058z_1690124067_rc2p5ja4jrvz_rtrmadp_3_davos-meeting-trump.jpg?itok=ohOV3mtA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe venda de canetas emagrecedoras sem registro no país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-venda-de-canetas-emagrecedoras-sem-registro-no-pais</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-venda-de-canetas-emagrecedoras-sem-registro-no-pais#1003</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os medicamentos àbase de tirzepatidadas marcas Synedica e TG, e de retatrutida, de todas as marcas e lotes, tiveram...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zcowqnCluysHuzv4Hq4uxjGCEGg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/anvisa_3.jpg?itok=Jvn5VJ5b&quot; alt=&quot;Anvisa proíbe venda de canetas emagrecedoras sem registro no país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os medicamentos àbase de tirzepatidadas marcas Synedica e TG, e de retatrutida, de todas as marcas e lotes, tiveram sua comercialização, distribuição, fabricação, importação, divulgação e uso proibidos pela Agência Nacional de Saúde (Anvisa) nesta quarta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses produtos são popularmente conhecidos como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“canetas emagrecedoras do Paraguai”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a agência, esses medicamentos são produzidos por empresas desconhecidas e são vendidos – em perfis no Instagram – “sem registro, notificação ou cadastro na Anvisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisadiz também em seu comunicado que, por serem irregulares e de origem desconhecida, “não há garantia sobre o seu conteúdo ou qualidade”, e que por isso essas canetas emagrecedoras não podem ser usadas “em nenhuma hipótese”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China suspende embargo a frango do Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida no Rio: as corujas e o equilíbrio da natureza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha nacional alerta contra importunação sexual no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Will: como clientes devem proceder após liquidação pelo BC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trio de Ataque: TV Brasil e Rádio Nacional lançam programa esportivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, Esther Dweck defende integração da América Latina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após alta hospitalar, primo de crianças desaparecidas auxilia na busca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlamento Europeu pede que Justiça avalie acordo com Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, Trump diz que quer comprar Groenlândia sem uso da força&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-venda-de-canetas-emagrecedoras-sem-registro-no-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os medicamentos àbase de tirzepatidadas marcas Synedica e TG, e de retatrutida, de todas as marcas e lotes, tiveram...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 13:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 13:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 13:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 13:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zcowqnCluysHuzv4Hq4uxjGCEGg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/anvisa_3.jpg?itok=Jvn5VJ5b</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo recompõe orçamento para educação e ciência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-recompoe-orcamento-para-educacao-e-ciencia</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-recompoe-orcamento-para-educacao-e-ciencia#1004</guid>
      <description>O governo federal devolveu integralmente as verbas que haviam sido cortadas do orçamento das instituições federais de ensino para este ano.
de terça-...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/m0vklEqym_VmxtFIan5z-nhopa0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/unb2.jpg?itok=ojEJQ8z7&quot; alt=&quot;Governo recompõe orçamento para educação e ciência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal devolveu integralmente as verbas que haviam sido cortadas do orçamento das instituições federais de ensino para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de terça-feira (20), o Ministério do Planejamento e Orçamento (MPO) autoriza a recomposição integral do orçamento, no valor de R$ 977 milhões, para o Ministério da Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria também incluiu a suplementação orçamentária no valor de R$ 186,37 milhões para unidades de pesquisa e projetos tecnológicos vinculadas ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dinheiro devolvido havia sido reduzido durante a tramitação da Lei Orçamentária Anual (LOA) no Congresso Nacional no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crédito suplementar para o Ministério da Educação é destinado ao custeio, bolsas de pesquisa e financiamento de obras em universidades e institutos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos serão divididos da seguinte forma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$ 332 milhões: para as universidades federais (para o custeio, como o pagamento de contas como luz, água, segurança, etc.);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$ 156 milhões: para os institutos federais (ensino técnico e profissional);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$ 230 milhões: para a Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), destinados especificamente a bolsas de apoio às pesquisas na graduação e na pós-graduação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ministro da Educação, Camilo Santana, ressaltou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que o governo federal tem feito um esforço anual de repor possíveis cortes no orçamento das instituições federais de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero mostrar o compromisso deste governo com as nossas instituições [federais], com as universidades e os institutos federais, e todas as ações de quem tem feito uma construção de diálogo e parceria com as nossas Universidade do Instituto”, escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dirigente do Conselho Nacional das Instituições da Rede Federal de Educação Profissional, Científica e Tecnológica (Conif), Elaine Cassiano, disse que o momento de recomposição orçamentária das instituições da Rede Federal de Educação Profissional, Científica e Tecnológica foi adequado após os cortes realizados durante a tramitação da Lei Orçamentária Anual (LOA) no Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O momento é adequado porque é no início do ano e para que a gente consiga executar todo esse orçamento. A recomposição é muito importante”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Associação Nacional dos Dirigentes das Instituições Federais de Ensino Superior (Andifes), José Geraldo Ticianeli, comemorou a medida. “Essa recomposição orçamentária no valor integral é muito importante para a manutenção das nossas universidades e mostra um gesto muito importante desse governo que é o investimento na educação pública”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/governo-recompoe-orcamento-para-educacao-e-ciencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal devolveu integralmente as verbas que haviam sido cortadas do orçamento das instituições federais de ensino para este ano.
de terça-...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 13:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 13:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 13:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 13:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/m0vklEqym_VmxtFIan5z-nhopa0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/unb2.jpg?itok=ojEJQ8z7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF investiga grupo suspeito de usar criptomoeda para lavar dinheiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-investiga-grupo-suspeito-de-usar-criptomoeda-para-lavar-dinheiro</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-investiga-grupo-suspeito-de-usar-criptomoeda-para-lavar-dinheiro#1005</guid>
      <description>Uma operação realizada hoje (21) pela Polícia Federal (PF) combate organização criminosa que utilizava criptomoedas para lavagem de dinheiro.
Segundo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7mGJ7ctxoa9VdOftFge_eckfmaY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/17/b3a76751-1964-41d3-9282-d328352a6e15.jpeg?itok=uUmiCiSd&quot; alt=&quot;PF investiga grupo suspeito de usar criptomoeda para lavar dinheiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma operação realizada hoje (21) pela Polícia Federal (PF) combate organização criminosa que utilizava criptomoedas para lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PF, essa organização teria movimentado mais de R$ 39 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamada de Narco Azimut, a operação cumpriu mandados de busca e de prisões temporárias nas cidades paulistas de Santos, Ferraz de Vasconcelos, São Bernardo do Campo e São José dos Campos, além de Goiânia (GO) e Armação de Búzios (RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, as investigações mostraramque a associação criminosa era bem estruturada e movimentava grandes quantias de dinheiro, tanto em espécie quanto por meio de transferências bancárias e de criptoativos no Brasil e no exterior. O grande objetivo dessa organização era a lavagem de capitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos mandados de prisão e de apreensão, a Justiça determinou o bloqueio e a apreensão de bens dos suspeitos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Também foram impostas diversas restrições como a proibição de movimentação empresarial e a proibição de transferência de bens móveis e imóveis que foram adquiridos por meio dos crimes cometidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investigados poderão responder pelos crimes de associação criminosa, ocultação ou dissimulação de valores e de capitais (lavagem de dinheiro) e evasão de divisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China suspende embargo a frango do Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida no Rio: as corujas e o equilíbrio da natureza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha nacional alerta contra importunação sexual no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Will: como clientes devem proceder após liquidação pelo BC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trio de Ataque: TV Brasil e Rádio Nacional lançam programa esportivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Davos, Esther Dweck defende integração da América Latina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após alta hospitalar, primo de crianças desaparecidas auxilia na busca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlamento Europeu pede que Justiça avalie acordo com Mercosul&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-investiga-grupo-suspeito-de-usar-criptomoeda-para-lavar-dinheiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma operação realizada hoje (21) pela Polícia Federal (PF) combate organização criminosa que utilizava criptomoedas para lavagem de dinheiro.
Segundo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 13:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 13:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 13:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 13:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7mGJ7ctxoa9VdOftFge_eckfmaY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/17/b3a76751-1964-41d3-9282-d328352a6e15.jpeg?itok=uUmiCiSd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>População poderá influenciar na elaboração do Orçamento da União</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/populacao-podera-influenciar-na-elaboracao-do-orcamento-da-uniao</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/populacao-podera-influenciar-na-elaboracao-do-orcamento-da-uniao#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, contou, nesta quarta-feira (25), que o go...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ph_J7WkX3sXA_ESCaC1ladqhC6U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/pzzb7161.jpg?itok=eARgUq2L&quot; alt=&quot;População poderá influenciar na elaboração do Orçamento da União&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, contou, nesta quarta-feira (25), que o governo está desenvolvendo um projeto para que a população influencie diretamente a elaboração do Orçamento da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa, chamada Orçamento do Povo, visa estimular a participação cidadã na definição do dinheiro público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Boulos, o projeto deve ser lançado no próximo mês e, neste primeiro ano, será apenas didático, já que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orçamento de 2026 já foi aprovado e sancionado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é, justamente, criar essa cultura do povo apontar o dedo e decidir o que precisa no seu município, qual a prioridade”, disse em entrevista ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil todo está acompanhando o escândalo do orçamento secreto. O que é o orçamento secreto? É pegar uma fatia gigante, esse ano ficou R$ 61 bilhões em emenda parlamentar e aí, muitas vezes, não tem transparência. Esse dinheiro vai pelo ralo, não se sabe para onde está indo. O que nós vamos fazer? Mostrar que é possível o povo se apropriar do orçamento do governo brasileiro”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emenda parlamentar é uma forma de destinação de recursos do orçamento público, indicada por deputados e senadores para finalidades específicas, geralmente para obras, serviços ou projetos em suas regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o Orçamento do Povo, segundo o ministro Guilherme Boulos, cada cidadão poderá votar, uma vez, em alguma proposta para ser implementada em sua cidade. No primeiro ano, o objetivo é chegar a cerca de 400 municípios, incluindo todas as capitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto terá um orçamento definido para cada localidade e os recursos sairão dos ministérios que aderirem à iniciativa. Sete pastas já estão no Orçamento do Povo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por exemplo, a Saúde já ia gastar com ambulância do Samu. Então, uma parte desse gasto vamos deixar o povo definir quais são as cidades prioritárias. Então, você vai ter, por exemplo, R$ 1 milhão para ambulância ou vai poder escolher praças com Wi-Fi, que é um projeto do Ministério da Comunicação; ou escolher salas de aula com ar-condicionado, que é um projeto de climatização das escolas do Ministério da Educação; ou tantos MovCEU, que é um projeto do Ministério da Cultura de levar a cultura itinerante para as comunidades”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta mais votada é aquela que será entregue pelo governo, afirmou o ministro. “Quando você cria essa cultura – de botar o dedo e dizer para onde vai o dinheiro - ninguém segura mais o povo. E é isso que a gente quer”, acrescentou Boulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China suspende embargo a frango do Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vida no Rio: as corujas e o equilíbrio da natureza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA interceptam mais um navio petroleiro ligado à Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/populacao-podera-influenciar-na-elaboracao-do-orcamento-da-uniao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, contou, nesta quarta-feira (25), que o go...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 12:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 12:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 12:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 12:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ph_J7WkX3sXA_ESCaC1ladqhC6U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/pzzb7161.jpg?itok=eARgUq2L</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Psol aciona STF contra “gratificação faroeste” a policiais que matam</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/psol-aciona-stf-contra-gratificacao-faroeste-policiais-que-matam</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/psol-aciona-stf-contra-gratificacao-faroeste-policiais-que-matam#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Diretório Nacional do Psol acionou o Supremo Tribunal Federal (STF) nesta terça-feira (20) contra a chama...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Go1ofY3h_JUQOloANZGZTWCbWQc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_supremo_tribunal_federal250620213562.jpg?itok=lBYBlS6B&quot; alt=&quot;Psol aciona STF contra “gratificação faroeste” a policiais que matam&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diretório Nacional do Psol acionou o Supremo Tribunal Federal (STF) nesta terça-feira (20) contra a chamada “gratificação faroeste”, um bônus de produtividade criado pelo governo do estado do Rio de Janeiro para premiar, entre outros critérios, o policial civil que tenha se destacado por matar criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relatoria do caso foi designada para o ministro Alexandre de Moraes, por prevenção, devido à relação do tema com a chamada ADPF das Favelas, ação de descumprimento de preceito fundamental que trata da letalidade policial no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O partido de oposição ao governo fluminense pede uma liminar (decisão provisória e urgente) para suspender de imediato a gratificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O dispositivo é inconstitucional na forma e no conteúdo”, afirma o Psol, que chamou o bônus de “incentivo financeiro à violência policial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a sigla, a gratificação é inconstitucional desde a partida, uma vez que foi criada por iniciativa do Legislativo, e não do Executivo, que detém a exclusividade para apresentar propostas que criam despesas de pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovada em outubro de 2025, a Lei Estadual nº 11.003/2025 trata da reestruturação do quadro de servidores da Secretaria Estadual de Polícia Civil, e em seu artigo 21 prevê uma bonificação entre 10% a 150% do salário em casos como os de vitimização em serviço, apreensão de armas de grosso calibre ou, ainda, quando ocorrer a chamada “neutralização de criminosos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artigo chegou a ser integralmente vetado pelo governador Cláudio Castro, sob a justificativa de ausência de previsão orçamentária para os pagamentos, mas o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;veto acabou derrubado em dezembro pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na ocasião, o próprio líder do governo, deputado Rodrigo Amorim (União),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manifestaram pela ilegalidade e inconstitucionalidade da gratificação faroeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ainda antes da aprovação da lei, a Defensoria Pública da União (DPU), por exemplo, divulgou nota técnica que classificou a medida como um estímulo aos confrontos letais entre policias e bandidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defensoria, o próprio termo “neutralização”, usado na lei, é impreciso e por si só viola a dignidade da pessoa humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China suspende embargo a frango do Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete anos de Brumadinho: Viva Maria se solidariza com vítimas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/psol-aciona-stf-contra-gratificacao-faroeste-policiais-que-matam&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Diretório Nacional do Psol acionou o Supremo Tribunal Federal (STF) nesta terça-feira (20) contra a chama...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 12:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 12:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 12:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 12:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Go1ofY3h_JUQOloANZGZTWCbWQc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_supremo_tribunal_federal250620213562.jpg?itok=lBYBlS6B</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fim da escala 6x1 deve aumentar produtividade, diz Boulos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou, nesta quarta-feira (25), que o f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ylAB0i4xkydbBcr4Umez9gOR9Q8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/pzzb7196.jpg?itok=Owr_7Z78&quot; alt=&quot;Fim da escala 6x1 deve aumentar produtividade, diz Boulos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou, nesta quarta-feira (25), que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga (6x1) no Brasil deve levar ao aumento da produtividade da economia do país. Em entrevista ao programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele defendeu a redução de jornada para os trabalhadores e deu exemplos de empresas que já adotaram novos regimes de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Boulos, um estudo da Fundação Getulio Vargas, em 2024, envolvendo 19 empresas que reduziram a jornada de trabalho apontouaumento de receita de 72% delas e de cumprimento de prazos em 44%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estão reduzindo mesmo sem a legislação”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E por que aumenta a produtividade? Com seis dias de trabalho, um de descanso - e às vezes esse um, principalmente para as mulheres, é para fazer serviço de cuidado em casa - quando essa pessoa chega ao trabalho, ela já está cansada. Quando esse trabalhador ou trabalhadora está mais descansado, o resultado é que ele vai trabalhar melhor. Então, o que a gente sustenta é baseado em dados”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro contou ainda que a empresa Microsoft, no Japão, adotou a escala 4 por 3 e teve aumentou de40% na produtividade individual do trabalhador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Boulos também deu exemplo de outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Islândia em 2023 reduziu para 35 horas [semanais], com jornada 4 por 3. Sabe o que aconteceu? A economia da Islândia cresceu 5% e a produtividade do trabalho aumentou 1,5%. Nos Estados Unidos, houve uma redução média de 35 minutos de trabalho por dia nos últimos três anos. Não foi uma lei, isso aconteceu pela própria dinâmica do mercado e aumentou em média 2% da produtividade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Boulos, a baixa produtividade da economia é um dos argumentos de quem é contra a mudança na escala de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a produtividade é baixa e você não quer deixar um tempo para o trabalhador fazer um curso de qualificação, como é que vai aumentar a produtividade?”, questionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aliás, uma parte importante de uma produtividade menor que a média no Brasil não é responsabilidade do trabalhador, é do setor privado que não investe em inovação e tecnologia. Quase todo o investimento em inovação, tecnologia e pesquisa no Brasil é do setor público. O setor privado brasileiro é um dos que menos investe, proporcionalmente aos países no mesmo patamar”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta defendida pelo governo é a redução das atuais 44 horas semanais de trabalho para 40 horas semanais, sem redução de salário, em um regime de, no máximo, cinco dias de trabalho por dois de folga (6x1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A medida deve incluir ainda um período de transição e compensações para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a proposta que está sendo desenhada para todos os setores da economia no Brasil, por uma questão de dignidade dos trabalhadores”, disse Boulos, destacando que há um avanço na discussão com o Congresso para que o tema seja votado ainda neste semestre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-deve-aumentar-produtividade-diz-boulos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, afirmou, nesta quarta-feira (25), que o f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 11:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 11:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 11:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 11:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ylAB0i4xkydbBcr4Umez9gOR9Q8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/pzzb7196.jpg?itok=Owr_7Z78</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Parlamento Europeu pede que Justiça avalie acordo com Mercosul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/parlamento-europeu-pede-que-justica-avalie-acordo-com-mercosul</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:21:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/parlamento-europeu-pede-que-justica-avalie-acordo-com-mercosul#1009</guid>
      <description>O Parlamento Europeu decidiu pedir ao Tribunal de Justiça da União Europeia (TJUE) uma avaliação jurídica sobre o acordo de parceria comercial que
re...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WL6ARrDCDxVmDq7WMkwC6KtOri4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-07-12t141203z_1_lynxmpej6b0n0_rtroptp_4_eu-energy-renewables.jpg?itok=2lVqYUQI&quot; alt=&quot;Parlamento Europeu pede que Justiça avalie acordo com Mercosul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parlamento Europeu decidiu pedir ao Tribunal de Justiça da União Europeia (TJUE) uma avaliação jurídica sobre o acordo de parceria comercial que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;representantes do bloco assinaramcom líderes do Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Argentina, Bolívia, Brasil, Paraguai e Uruguai), no último sábado (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido por um parecer sobre a legalidade dos termos do tratado, bem como sobre os procedimentos adotados para obter sua celebração, foi aprovado nesta quarta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, a medida paralisa o processo de implementação do acordo, que ainda precisa ser aprovado pelos legisladores dos 32 países envolvidos (27 europeus e cinco sul-americanos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 334 membros do Parlamento Europeu a votarem favoráveis ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pedido de avaliação jurídica do Tribunal de Justiça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A proposta recebeu 324 votos contrários e 11 abstenções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Parlamento Europeu informou que seguirá analisando os termos do acordo, mas que só decidirá se leva ou não o assunto a Plenário após receber o parecer jurídico do tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a agência de notícias Reuters,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o tribunal costuma demorar cerca de dois anos para emitir um parecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a agência, a União Europeia poderá implementar o pacto provisoriamente enquanto aguarda a decisão e a decisão final do Parlamento Europeu, “mas isso pode ser politicamente difícil, dada a provável reação negativa” e a possibilidade do parlamento o anulá-lo posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os argumentos apresentados para embasar a solicitação há questionamentos à divisão do Acordo Mercosul-UE em dois (“a saber, o Acordo de Parceria UE-Mercosul e um Acordo Provisório sobre Comércio”) e ao fato de “vários Estados-membros” europeus terem se oposto à ratificação do acordo – que não conta com o aval da Áustria, França, Hungria e Irlanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo os parlamentares europeus, o texto do acordo já aprovado “reduz as medidas de auditoria e controle das importações agrícolas provenientes do Mercosul”, já que há “diferenças regulamentares significativas entre a UE o Mercosul no que concerne à produção alimentar e às normas sanitárias e veterinárias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da resolução aprovada hoje também cita que o Acordo Provisório sobre Comércio prevê um “mecanismo ou cláusula de reequilíbrio” que permite a uma parte solicitar compensação quando se sentir prejudicada por uma medida aplicada pela outra parte; e que “a interpretação do governo brasileiro sobre o âmbito [validade] temporal desta cláusula de reequilíbrio difere da interpretação” da comissão europeia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/parlamento-europeu-pede-que-justica-avalie-acordo-com-mercosul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Parlamento Europeu decidiu pedir ao Tribunal de Justiça da União Europeia (TJUE) uma avaliação jurídica sobre o acordo de parceria comercial que
re...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-21 10:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-21 10:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-21 10:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-21 10:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WL6ARrDCDxVmDq7WMkwC6KtOri4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-07-12t141203z_1_lynxmpej6b0n0_rtroptp_4_eu-energy-renewables.jpg?itok=2lVqYUQI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
