<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Setor produtivo reage à manutenção da Selic em 15% ao ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/setor-produtivo-reage-manutencao-da-selic-em-15-ao-ano</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/setor-produtivo-reage-manutencao-da-selic-em-15-ao-ano#1000</guid>
      <description>A decisão do Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central de manter a taxa Selic em 15% ao ano, anunciada nesta quarta-feira (28), teve repe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0pz48-z7AA-9N2AsN8QkIgahEnY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/11/cni.jpg?itok=nja-4_uF&quot; alt=&quot;Setor produtivo reage à manutenção da Selic em 15% ao ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central de manter a taxa Selic em 15% ao ano, anunciada nesta quarta-feira (28), teve repercussão negativa entre representantes da indústria, da construção civil e de entidades sindicais, que apontam impactos sobre o crescimento econômico, o crédito e o emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Nacional da Indústria (CNI) avaliou que o atual patamar dos juros impõe um custo elevado à economia e desconsidera a trajetória recente de desaceleração da inflação. Para o presidente da entidade, Ricardo Alban, o Banco Central deveria ter iniciado o ciclo de flexibilização monetária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao manter a Selic em nível insustentável, o Copom prejudica a economia e aprofunda a desaceleração do crescimento. É indispensável iniciar a redução dos juros já na próxima reunião”, afirmou em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CNI, a inflação corrente e as expectativas inflacionárias caminham para o centro da meta. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, abaixo do teto de 4,5%, enquanto projeções do Boletim Focus indicam inflação de 4% em 2026 e convergência gradual para 3% nos anos seguintes. Ainda assim, a taxa real de juros segue em torno de 10,5% ao ano, cerca de 5,5 pontos percentuais acima da taxa neutra estimada pelo próprio Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor da construção civil também manifestou preocupação. Para o presidente da Câmara Brasileira da Indústria da Construção (CBIC), Renato Correia, os juros elevados restringem o crédito imobiliário, reduzem a demanda por novos empreendimentos e dificultam a viabilização de projetos. “Uma política monetária contracionista desacelera a atividade e afeta toda a cadeia produtiva, com reflexos prolongados sobre emprego e renda”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em tom mais moderado, a Associação Comercial de São Paulo (ACSP) avaliou que a decisão reflete cautela diante de incertezas fiscais e externas. O economista Ulisses Ruiz de Gamboa destacou que, apesar da desaceleração da atividade, inflação e expectativas ainda se mantêm acima da meta. Para ele, o comunicado do Copom será decisivo para entender se há sinalização de início do ciclo de cortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as centrais sindicais reagiram de forma mais dura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Central Única dos Trabalhadores (CUT) afirmou que a manutenção da Selic mantém o Brasil no topo do ranking mundial de juros reais e penaliza a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Juros altos encarecem o crédito, reduzem o consumo e resultam em menos empregos”, afirmou Juvandia Moreira, presidenta da Confederação Nacional dos Trabalhadores do Ramo Financeiro (Contraf-CUT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a entidade, cada ponto percentual da Selic acrescenta cerca de R$ 50 bilhões aos gastos públicos com juros da dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Força Sindical classificou a decisão como “irresponsabilidade social” e acusou o Banco Central de favorecer a especulação financeira em detrimento do setor produtivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da entidade, Miguel Torres, a política monetária atual restringe o crédito, eleva o endividamento das famílias e trava o desenvolvimento econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das críticas, o Copom manteve a Selic pela quinta vez consecutiva em 15% ao ano, o maior nível desde 2006. A decisão veio em linha com a expectativa da maioria dos analistas de mercado, em um cenário de inflação ainda acima da meta, incertezas fiscais e riscos externos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, mostra apresenta filmes do cineasta estadunidense Todd Haynes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/setor-produtivo-reage-manutencao-da-selic-em-15-ao-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A decisão do Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central de manter a taxa Selic em 15% ao ano, anunciada nesta quarta-feira (28), teve repe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 20:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 20:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 20:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 20:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0pz48-z7AA-9N2AsN8QkIgahEnY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/11/cni.jpg?itok=nja-4_uF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Receita desmente novo imposto para todos os aluguéis por temporada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-desmente-novo-imposto-para-todos-os-alugueis-por-temporada</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-desmente-novo-imposto-para-todos-os-alugueis-por-temporada#1001</guid>
      <description>A Receita Federal desmentiu na noite desta quarta-feira (28) a informaçãode que todos os proprietários que alugam imóveis por temporada passarão a pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1ZmiFb6_lpunE8R6iNyoA_fwJPE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/28/_mg_1037.jpg?itok=BDudhqvZ&quot; alt=&quot;Receita desmente novo imposto para todos os aluguéis por temporada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal desmentiu na noite desta quarta-feira (28) a informaçãode que todos os proprietários que alugam imóveis por temporada passarão a pagar um novo imposto a partir de 2026. Segundo o órgão, a afirmação é falsa e generaliza regras da reforma tributária que não se aplicam à maioria das pessoas físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança na tributação dos aluguéis está prevista na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que cria o novo sistema de impostos sobre consumo, o Imposto sobre Bens e Serviços (IBS) e a Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS), no modelo de Imposto sobre Valor Adicionado (IVA) dual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sancionada há duas semanas e que conclui a regulamentação da reforma tributária, não trata de cobrança imediata de impostos sobre aluguéis, como chegou a ser divulgado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras aprovadas, a locação por temporada, de contratos de até 90 dias, só pode ser equiparada à hotelaria quando o locador for contribuinte regular do IBS/CBS. No caso de pessoas físicas, isso só ocorre se dois critérios forem atendidos simultaneamente: possuir mais de três imóveis alugados e ter receita anual com aluguéis superior a R$ 240 mil, valor que será corrigido anualmente pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não se enquadrar nesses critérios continuará sujeito apenas ao Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF), sem incidência dos novos tributos sobre consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita afirma que a regra foi desenhada justamente para evitar a tributação de pequenos proprietários e reduzir o risco de cobrança indevida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a reforma prevê um período de transição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Embora 2026 marque o início do novo sistema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a cobrança efetiva e plena do IBS e da CBS será escalonada de 2027 a 2033&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Dessa forma, os efeitos financeiros não serão imediatos para todos os contribuintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos aluguéis residenciais tradicionais, a carga do IBS/CBS terá redução de 70%, resultando em uma alíquota efetiva estimada em 8%, além do IR. Já na locação por temporada equiparada à hospedagem, o benefício é menor, mas, segundo a Receita, não chega aos percentuais elevados que vêm sendo divulgados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para grandes proprietários, aqueles com muitos imóveis e alta renda, a tributação também será amenizada por mecanismos como alíquota reduzida, cobrança apenas sobre valores acima de R$ 600 por imóvel, possibilidade de abatimento de custos com manutenção e reforma, além de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(devolução de impostos) para inquilinos de baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita ressalta ainda que ajustes posteriores à lei original trouxeram mais segurança jurídica, diminuindo as hipóteses de enquadramento como contribuinte e tornando as regras mais favoráveis às pessoas físicas que alugam imóveis por temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-desmente-novo-imposto-para-todos-os-alugueis-por-temporada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Receita Federal desmentiu na noite desta quarta-feira (28) a informaçãode que todos os proprietários que alugam imóveis por temporada passarão a pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 20:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 20:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 20:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 20:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1ZmiFb6_lpunE8R6iNyoA_fwJPE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/28/_mg_1037.jpg?itok=BDudhqvZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Número de pessoas mortas a bala cresce 44,2% no Rio após mega operação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/numero-de-pessoas-mortas-bala-cresce-442-no-rio-apos-mega-operacao</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/numero-de-pessoas-mortas-bala-cresce-442-no-rio-apos-mega-operacao#1002</guid>
      <description>Entre 28 de outubro do ano passado e 28 de janeiro deste ano, 329 pessoas foram mortas por armas de fogo na Região Metropolitana do Rio de Janeiro, q...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/loD-ivvK5h2bv00HrjbCIknYKss=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/20/54887158017_0d330e6e26_o.jpg?itok=zvpfEh6W&quot; alt=&quot;Número de pessoas mortas a bala cresce 44,2% no Rio após mega operação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 28 de outubro do ano passado e 28 de janeiro deste ano, 329 pessoas foram mortas por armas de fogo na Região Metropolitana do Rio de Janeiro, que engloba 22 municípios no total: a capital, os municípios do leste metropolitano e a baixada fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número supera em 44,2% (101 casos) o total de mortes a tiro ocorridas no mesmo período dos anos anteriores (28 de outubro de 2024 a 28 de janeiro de 2025), quando 228 pessoas foram mortas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 28 de outubro, o governo do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mobilizou 2,5 mil policiais em uma mega operação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para a execução de 100 mandados de prisão de integrantes do Comando Vermelho em 26 comunidades da zona norte da capital e que formam o Complexo da Penha e o Complexo do Alemão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do Instituto Fogo Cruzado e foram levantados a pedido da Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de pessoas letalmente atingidas inclui pessoas inocentes de diferentes idades, pessoas envolvidas com crimes e procuradas pela polícia, além de agentes das forças de segurança do estado do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro pessoas foram mortas por bala perdida e 23 foram feridas – dessas, oito pessoas foram atingidas em ações policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Fogo Cruzado, entre 28 de outubro de 2025 e 28 de janeiro de 2026, 220 pessoas foram feridas não letalmente a bala e ocorreram 520 tiroteios. Duzentos tiroteios (38,4%) aconteceram em ações ou operações policiais, que resultaram em 210 pessoas mortas (68,8% dos casos) e 125 pessoas feridas (56,8% dos casos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase a metade do total de pessoas mortas a bala depois da mega operação (47,7%), foram alvejadas nas 12 chacinas que ocorreram nos últimos três meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, oito dessas chacinas foram de iniciativa policial. Desde 28 de agosto de 2020, início do governo Cláudio Castro, 890 pessoas foram mortas em chacinas, também quantifica o Instituto Fogo Cruzado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Atuação Especializada em Segurança Pública do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (GAESP/MPRJ) informou à Agência Brasil que há investigações em andamento sobre a mega operação policial nos complexos da Penha e do Alemão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo comunicado, o trabalho ocorre sob sigilo e “foram ouvidos diversos policiais, familiares das vítimas e outras testemunhas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem sucesso, a reportagem tentou ouvir a Secretaria de Segurança Pública do governo do Rio de Janeiro e a Polícia Civil para saber se após mega operação nos complexos da Penha e do Alemão houve diminuição dos territórios dominados por facções criminosas no estado do Rio, se houve queda ou acréscimo de roubos e furtos e se variou o volume de drogas e armas apreendidas, entre outras informações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também procurou manifestações a respeito dos três meses após a operação junto a Defensoria Pública, a Ordem dos Advogados do Brasil (secção Rio de Janeiro), e o Conselho Nacional de Justiça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/numero-de-pessoas-mortas-bala-cresce-442-no-rio-apos-mega-operacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Entre 28 de outubro do ano passado e 28 de janeiro deste ano, 329 pessoas foram mortas por armas de fogo na Região Metropolitana do Rio de Janeiro, q...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 20:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 20:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 20:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 20:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/loD-ivvK5h2bv00HrjbCIknYKss=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/20/54887158017_0d330e6e26_o.jpg?itok=zvpfEh6W</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo deve entregar mais 400 unidades odontológicas móveis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-deve-entregar-400-unidades-odontologicas-moveis-ate-marco</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-deve-entregar-400-unidades-odontologicas-moveis-ate-marco#1003</guid>
      <description>Ogoverno federal projeta entregar mais 400 Unidades Odontológicas Móveis (UOMs) até o mês de março, além das400 que já foram entregues no ano passado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GRVCGRWLtE4SKAhWluLWkbF-noE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/17/caminhos-da-reportagem-edicao-pelo-direito-de-sorrir-foi-premiado-credito-tania-rego-agencia-brasil.jpg?itok=NLu57OEX&quot; alt=&quot;Governo deve entregar mais 400 unidades odontológicas móveis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ogoverno federal projeta entregar mais 400 Unidades Odontológicas Móveis (UOMs) até o mês de março, além das400 que já foram entregues no ano passado,informou hoje (28) o coordenador-geral de Saúde Bucal do Ministério da Saúde, Edson Hilan Gomes de Lucena, que participado Congresso Internacional de Odontologia de São Paulo,no Expo Center Norte, na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No total, vamos somar 800 novas unidades móveis até março, que serão distribuídas para todas as unidades federativas”, disseà&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As unidadesfazem parte do programa Brasil Sorridente, que tem como foco levar atendimento odontológico às populações que têm dificuldade de acesso ao serviço, incluindo indígenas, quilombolas, pessoas em situação de rua e assentadas. O objetivo da ação, segundo ministério, é garantir assistência a todas as pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa oferece tanto procedimentos de atenção primária quanto ações especializadas em tratamento endodôntico e oferta de próteses dentárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil Sorridente, que é a política nacional de saúde bucal,tem o dever de levarcuidados para toda população brasileira&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Gomes de Lucena, a unidade móvel é um dos componentes do programa, um consultório completo emcarro equipado com raio X, cadeira e equipamentos para fazer restauração, extração e procedimentos preventivos, levando a equipe de saúde bucal até aqueles territórios mais distantes como na zona rural, quilombos, assentamentos e população em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro do ano passado, apopulação da cidade de Mâncio Lima, no Acre, Unidades Odontológicas Móveis (UOMs) recebeu, por exemplo, uma das unidades móveis,o quepermitiu o acesso depopulações ribeirinhas ao tratamento odontológico. As equipes locais construíram uma balsa e instalaram a unidade móvel nela para fazer oatendimento chegaràs comunidades por meio do rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante o congresso, Lucena informou que o governo federal também planeja ampliar a oferta de tratamentos que serão oferecidos por cada uma das unidades móveis, de forma que possam também realizar tratamento de canal e prótese dentária com fluxo digital, que utiliza tecnologia para restaurações mais rápidas e precisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamosfazendo um piloto para prótese dentária com fluxo digital no município de Cavalcante, em Goiás. Provavelmente na próxima semana estaremos lançando isso”, informou. “Com esse equipamento, a boca da pessoa é escaneada para impressão da prótese. No retorno, o pacientejá sai com a prótese. Serão doados 500 kits de combo para o fluxo digital para diversos municípios do país”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As unidades móveis odontológicas foram criadas no segundo mandato do governo Lula, em 2009. No entanto, o programa foi interrompido em 2015eretomado somente em agosto do ano passado, quando passou a receber investimentos do Novo PAC Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor e pesquisador da Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN), Ângelo Giuseppe Roncalli Costa Oliveira, coordenou um censo para avaliar a ação, realizado em 267 municípios brasileiros, que receberam unidades móveis até o ano de 2017. O censo foi feito antes de oprograma ser interrompido ejá demonstrou que as unidades odontológicas móveis cumprem um importante papel, ampliando o acesso da população à saúde bucal. &quot;Aimportância é a ampliação do acesso&quot;, destacouo coordenador-geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em 75% das unidades que funcionam, foiunânime o relato de gestores edentistas sobre a ampliação do acesso. Uma fala muito comum deles era que uma determinada comunidade jamais ia ver um dentista se não fosse por essas unidades móveis”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, mostra apresenta filmes do cineasta estadunidense Todd Haynes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Anvisa aprova novas regras para produção e cultivo da cannabis medicinal no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-deve-entregar-400-unidades-odontologicas-moveis-ate-marco&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ogoverno federal projeta entregar mais 400 Unidades Odontológicas Móveis (UOMs) até o mês de março, além das400 que já foram entregues no ano passado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 20:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 20:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 20:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 20:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GRVCGRWLtE4SKAhWluLWkbF-noE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/17/caminhos-da-reportagem-edicao-pelo-direito-de-sorrir-foi-premiado-credito-tania-rego-agencia-brasil.jpg?itok=NLu57OEX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Eco Invest registra maior leilão do programa, com demanda de R$ 80 bi</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/eco-invest-registra-maior-leilao-do-programa-com-demanda-de-r-80-bi</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/eco-invest-registra-maior-leilao-do-programa-com-demanda-de-r-80-bi#1004</guid>
      <description>O Programa Eco Invest Brasil alcançou o maior leilão de sua história.
O resultado do terceiro leilão, divulgado nesta quarta-feira (28) pelo Tesouro ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Eco Invest registra maior leilão do programa, com demanda de R$ 80 bi&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Eco Invest Brasil alcançou o maior leilão de sua história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado do terceiro leilão, divulgado nesta quarta-feira (28) pelo Tesouro Nacional, aponta demanda com potencial de mobilizar cerca de R$ 80 bilhões em investimentos em equity (compra de participação em empresas), dos quais R$ 24 bilhões em recursos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos R$ 80 bilhões demandados, foram homologados R$ 15 bilhões em capital público, capazes de viabilizar aproximadamente R$ 53 bilhões em investimentos privados. Mais de R$ 11 bilhões deverão ser destinados ao desenvolvimento de startups e pequenas e médias empresas (PME), com foco em inovação, sustentabilidade e crescimento de longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2024, o Eco Invest Brasil tem como objetivo impulsionar investimentos privados sustentáveis e atrair capital externo para projetos estratégicos da transição ecológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa oferece instrumentos financeiros inovadores, como proteção parcial contra a volatilidade cambial, e apoia iniciativas ligadas à indústria verde, recuperação de biomas, infraestrutura climática e inovação tecnológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Associação Brasileira de Private Equity e Venture Capital (ABVCAP) indicam que, em um período de 12 meses, as propostas homologadas neste leilão equivalem a 32,5% de todo o investimento realizado no setor no Brasil, entre outubro de 2024 e setembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, seis instituições financeiras tiveram propostas vencedoras. O Itaú liderou, com cerca de 50% do volume homologado, equivalente a quase R$ 30 bilhões. Em seguida aparecem a Caixa Econômica Federal, com R$ 9 bilhões, além de Bradesco, HSBC, Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) e Banco do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos recursos será destinada a projetos de Transição Energética, que concentraram 64,5% das propostas homologadas. Bioeconomia respondeu por 16%, Infraestrutura Verde para Adaptação por 10,4% e Economia Circular por 9,1%, em linha com o Plano de Transformação Ecológica – Novo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima,o Eco Invest ultrapassou R$ 127 bilhões em potencial de mobilização de recursos e demonstra o crescente interesse do setor privado por projetos sustentáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os setores estratégicos, destacam-se investimentos em combustível sustentável de aviação (SAF), com R$ 12,2 bilhões indicados, e nas cadeias de baterias e veículos elétricos, que somam R$ 9,3 bilhões. O objetivo é inserir o Brasil de forma competitiva na economia verde global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pelos Ministérios da Fazenda e do Meio Ambiente, com apoio do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) e da Embaixada do Reino Unido no Brasil, o Eco Invest Brasil já concluiu três leilões e se consolida como o maior programa de finanças verdes do país. As instituições financeiras vencedoras terão até 24 meses para mobilizar capital externo e até 60 meses para realizar os aportes nos projetos selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O termo equity refere-se a investimentos feitos por meio da aquisição de participação societária em empresas, ou seja, o investidor passa a ser sócio do negócio. Diferentemente de financiamentos tradicionais ou empréstimos, esse modelo não envolve pagamento de juros, mas aposta no crescimento e na valorização da empresa ao longo do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Eco Invest Brasil, o equity é destinado principalmente a startups e empresas em expansão ligadas à economia verde, por meio de estratégias de venture capital (voltadas a negócios em estágio inicial) e private equity (destinada a empresas estruturadas, com potencial de escala). O uso de recursos públicos como capital catalítico ajuda a reduzir riscos e atrair investidores privados, ampliando o volume total de investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, mostra apresenta filmes do cineasta estadunidense Todd Haynes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Anvisa aprova novas regras para produção e cultivo da cannabis medicinal no Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/eco-invest-registra-maior-leilao-do-programa-com-demanda-de-r-80-bi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Programa Eco Invest Brasil alcançou o maior leilão de sua história.
O resultado do terceiro leilão, divulgado nesta quarta-feira (28) pelo Tesouro ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 20:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 20:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 20:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 20:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara: MP que cria Gás do Povo está na pauta no retorno aos trabalhos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos#1005</guid>
      <description>O Congresso Nacional inicia o ano legislativo na próxima segunda-feira (2). O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), divul...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/odg1BYzbanndqwzMH3o_d_m007I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/29/lula5003.jpg?itok=_Zj5Xmj8&quot; alt=&quot;Câmara: MP que cria Gás do Povo está na pauta no retorno aos trabalhos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Congresso Nacional inicia o ano legislativo na próxima segunda-feira (2). O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), divulgou, nesta quarta-feira (28), pelas redes sociais, as pautas que serão levadas para votação na Casa já na próxima semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está programada a votação da medida provisória (MP) que cria o Gás do Povo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Oprojeto, do governo federal, oferece a recarga do botijão de 13 kg para famílias inscritasno CadÚnicocom renda de até meio salário mínimo por pessoa. O programa busca atender 15 milhões de famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estão na pauta uma MP que abrecrédito extraordináriode R$ 83 milhões para o setor rural e o projeto de lei que cria oInstituto Federal do Sertão Paraibano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na próxima semana, devem ocorrer a instalação e a eleição para os presidentes das comissões permanentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo o líder do governo,José Guimarães (PT-CE), o acordo entre os líderes foi de que ascomissões serão comandadas pelos mesmos partidos do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi aprovada a proposta de manutenção dos mesmos partidos presidindo as comissões. Só mudam os nomes. Mas aquilo que cada partido teve até agora nas comissões, serão repetidas as indicações. Cada bancada vai ter a próxima semana para discutir isso, para compor tudo antes do carnaval. Essa é a prioridade das prioridades”, disse Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aProposta de Emenda à Constituição (PEC) da Segurança Públicaserá debatida nas próximas semanas, com previsão de votação após o carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relator da PEC, o deputado Mendonça Filho (União-PE)se reunirá com o novo ministro da Justiça, Wellington Lima e Silva, na semana que vem para discutir o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre oacordo entre Mercosul e União Europeia, Hugo Mota afirmou que, assim quefor enviada pelo governo federal à Câmara dos Deputados, a propostaserá analisada e votada com celeridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, mostra apresenta filmes do cineasta estadunidense Todd Haynes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Anvisa aprova novas regras para produção e cultivo da cannabis medicinal no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setor produtivo reage à manutenção da Selic em 15% ao ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número de pessoas mortas a bala cresce 44,2% no Rio após mega operação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/camara-mp--que-cria-gas-do-povo-esta-na-pauta-no-retorno-aos-trabalhos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Congresso Nacional inicia o ano legislativo na próxima segunda-feira (2). O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), divul...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 19:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 19:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 19:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 19:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/odg1BYzbanndqwzMH3o_d_m007I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/29/lula5003.jpg?itok=_Zj5Xmj8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fórum de Tiradentes aponta regulação do VOD como prioridade do setor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/forum-de-tiradentes-aponta-regulacao-do-vod-como-prioridade-do-setor</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/forum-de-tiradentes-aponta-regulacao-do-vod-como-prioridade-do-setor#1006</guid>
      <description>© Leo Fontes/Universo Produções
O Quarto Fórum de Tiradentes terminou na tarde desta quarta-feira (28), durante a Mostra de Cinema de Tiradentes, com...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RamS8PYn5PcY3aUDPNtKqsdni_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/4_forum_de_tiradentes_divulgacao_universo.jpg?itok=BPJCmuBx&quot; alt=&quot;Fórum de Tiradentes aponta regulação do VOD como prioridade do setor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Leo Fontes/Universo Produções&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Quarto Fórum de Tiradentes terminou na tarde desta quarta-feira (28), durante a Mostra de Cinema de Tiradentes, com a leitura pública da Carta de Tiradentes, documento que sintetiza consensos, urgências e diretrizes prioritárias do setor audiovisual brasileiro. Entre os 16 tópicos que compõem a carta, a regulação das plataformas de vídeo sob demanda (VOD) aparece como a principal urgência, refletindo um debate que atravessou toda a programação do fórum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A leitura do documento marcou o encerramento de quatro dias de encontros que reuniram profissionais do audiovisual, representantes do poder público, pesquisadores, estudantes e agentes culturais de diferentes regiões do país. Para a coordenadora-geral da Mostra de Tiradentes, Raquel Hallack, a carta expressa um acúmulo coletivo construído ao longo das edições do fórum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Carta de Tiradentes é fruto de um processo de escuta e de amadurecimento do setor. Ela não nasce de um único debate, mas de anos de diálogo. A regulação do VOD aparece em primeiro lugar porque é uma demanda histórica e porque entendemos que, sem ela, muitas outras políticas ficam fragilizadas”, disse Raquel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, embora o documento elenque 16 diretrizes, há um reconhecimento claro de que alguns pontos precisam caminhar com mais rapidez diante do cenário político e econômico atual. “A carta não dispersa a luta. Pelo contrário, ela organiza prioridades sem perder a complexidade do setor”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora do Fórum de Tiradentes, Tatiana Carvalho Costa, destacou que a discussão sobre streaming avançou ao incorporar a realidade das plataformas independentes brasileiras, frequentemente invisibilizadas nos debates legislativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem dois pontos centrais. Um é como as plataformas independentes entram na regulação do streaming, que é uma discussão específica dentro desse guarda-chuva de consensos que conseguimos construir. O outro é pensar, junto com essa regulação, o que é possível fazer a partir do pacto federativo e das políticas públicas já existentes”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tatiana ressaltou que, ao contrário das grandes plataformas globais, as plataformas independentes cumprem um papel estratégico na circulação do cinema brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essas plataformas são as guardiãs do cinema brasileiro independente. Elas são uma vitrine fundamental para o curta-metragem, para filmes que passam por Tiradentes e para a formação de públicos diversos. Muitas são gratuitas ou têm preços mais baixos, o que as torna mais acessíveis. Por isso defendemos uma coalizão em torno delas”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Carta de Tiradentes também aponta caminhos para que mecanismos como a Política Nacional Aldir Blanc (PNAB) e os fundos estaduais e regionais passem a considerar as plataformas de streaming independentes como parte estruturante das políticas de difusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, quando se fala em streaming, todo mundo olha apenas para as grandes empresas. As plataformas brasileiras ficam fora desse radar”, observou Tatiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a produtora Débora Ivanov, também coordenadora do Fórum, o encontro tem um papel que vai além da formulação de propostas e se consolida como um espaço de formação política e institucional do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O fórum também colabora com a formação das novas gerações, para que elas tenham uma atuação propositiva na construção do futuro do audiovisual. São essas gerações que vão dar continuidade às políticas e desenvolver o setor nos próximos anos. É muito bonito ver todas as gerações reunidas aqui. Isso é único em Tiradentes”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Carta de Tiradentes reafirma, entre suas diretrizes prioritárias, a urgência da votação dos projetos de lei que tratam da regulação do streaming no Congresso Nacional, a defesa da propriedade intelectual das obras brasileiras, o fortalecimento do Fundo Setorial do Audiovisual, a descentralização das políticas públicas e a integração do cinema à educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Raquel Hallack, a carta é um instrumento de pressão, mas também de proposição. “Ela aponta para o futuro que o setor quer construir, e que precisa começar agora”, conclui.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/forum-de-tiradentes-aponta-regulacao-do-vod-como-prioridade-do-setor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Leo Fontes/Universo Produções
O Quarto Fórum de Tiradentes terminou na tarde desta quarta-feira (28), durante a Mostra de Cinema de Tiradentes, com...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 19:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 19:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 19:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 19:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RamS8PYn5PcY3aUDPNtKqsdni_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/4_forum_de_tiradentes_divulgacao_universo.jpg?itok=BPJCmuBx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsa renova recorde e supera os 184 mil pontos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-renova-recorde-e-supera-os-184-mil-pontos</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-renova-recorde-e-supera-os-184-mil-pontos#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados
Em mais um dia de euforia no mercado financeiro, a bolsa de valores voltou a bater recorde e superou o...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cauHduw3id-MLAHy8ymvhaNMdVU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2021-10-19t202053z_1211697182_rc25dq9bcpf7_rtrmadp_3_brazil-economy.jpg?itok=nMj2Rg2d&quot; alt=&quot;Bolsa renova recorde e supera os 184 mil pontos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mais um dia de euforia no mercado financeiro, a bolsa de valores voltou a bater recorde e superou os 184 mil pontos. O dólar oscilou ao longo do dia, mas fechou estável e manteve-se no menor nível em quase dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, encerrou esta quarta-feira (28) aos 184.691 pontos, com alta de 1,52%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em apenas duas semanas, a bolsa brasileira subiu 11,83%. Das últimas 11 sessões, o Ibovespa atingiu recorde em oito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de câmbio teve um dia de ajustes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após duas quedas consecutivas, o dólar comercial fechou o dia em R$ 5,206, mesmo nível de ontem (27)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A cotação oscilou, chegando a cair para R$ 5,17 por volta das 10h, mas passou a subir quando investidores aproveitaram a moeda barata para comprar. Por volta das 16h, a moeda subiu para R$ 5,22, mas recuou nos minutos finais de negociação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda estadunidense está no menor valor desde 28 de maio de 2025, quando estava em R$ 5,15. A divisa acumula queda de 5,16% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num dia sem surpresas em relação aos juros no Brasil e nos Estados Unidos, o mercado financeiro reagiu positivamente. A bolsa acelerou após o Federal Reserve (Fed, Banco Central estadunidense) manter os juros básicos da maior economia do planeta entre 3,5% e 3,75% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) manteve a Taxa Selic (juros básicos da economia) em 15% ao ano, mas confirmou que deverá começar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A diferença em relação aos juros nos Estados Unidos ajuda a atrair capitais financeiros para o Brasil, contribuindo para manter baixa a cotação do dólar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, mostra apresenta filmes do cineasta estadunidense Todd Haynes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Anvisa aprova novas regras para produção e cultivo da cannabis medicinal no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-renova-recorde-e-supera-os-184-mil-pontos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Amanda Perobelli/Direitos Reservados
Em mais um dia de euforia no mercado financeiro, a bolsa de valores voltou a bater recorde e superou o...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 19:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 19:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 19:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 19:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cauHduw3id-MLAHy8ymvhaNMdVU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2021-10-19t202053z_1211697182_rc25dq9bcpf7_rtrmadp_3_brazil-economy.jpg?itok=nMj2Rg2d</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Embraer fecha 2025 com a maior carteira de pedidos de sua história</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/embraer-fecha-2025-com-maior-carteira-de-pedidos-de-sua-historia</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/embraer-fecha-2025-com-maior-carteira-de-pedidos-de-sua-historia#1008</guid>
      <description>A Embraer fechou o ano de 2025 com uma carteira de pedidos de US$ 31,6 bilhões, a maior de sua história. O resultado é 20% superior ao registrado no ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_5PGEbBU__bqJG6OBjl6DU1xF7M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/embraer_190.jpg?itok=H4m3BVu2&quot; alt=&quot;Embraer fecha 2025 com a maior carteira de pedidos de sua história&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Embraer fechou o ano de 2025 com uma carteira de pedidos de US$ 31,6 bilhões, a maior de sua história. O resultado é 20% superior ao registrado no final de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segmento da aviação comercial da companhia foi o que registrou mais pedidos em valor (US$ 14,5 bilhões),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seguido da aviação executiva (US$ 7,6 bilhões), serviços e suporte (US$ 4,9 bilhões), defesa e segurança (US$ 4,6 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em número de aeronaves encomendadas, o segmento da aviação comercial totalizou 1.471 pedidos: o modelo E175 liderou, com 1.003 encomendas, seguido do E195-E2 (401) e do E190-E2 (67). As companhias que fizeram mais pedidos foram SkyWest-EUA (288), American Airlines-EUA (204), e Republic Airlines-EUA (187).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em defesa e segurança, o KC-390 Millennium foi o mais encomendado (46 pedidos), principalmente pela Força Aérea Brasileira (18), Força Aérea Holandesa (5), e Força Aérea&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Austríaca (4). Já o A-29 Super Tucano recebeu 39 encomendas, principalmente da Força Aérea Portuguesa (12), Força Aérea Uruguaia (6) e Força Aérea do Panamá (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a companhia entregou 244 aeronaves, um crescimento de 18% em comparação às 206 entregues em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entregas, em número de aeronaves, foram lideradas pelo segmento de aviação executiva (155 entregas), seguido da aviação comercial (78) e defesa e segurança (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em SP, mostra apresenta filmes do cineasta estadunidense Todd Haynes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Anvisa aprova novas regras para produção e cultivo da cannabis medicinal no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setor produtivo reage à manutenção da Selic em 15% ao ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número de pessoas mortas a bala cresce 44,2% no Rio após mega operação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita desmente novo imposto para todos os aluguéis por temporada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo deve entregar mais 400 unidades odontológicas móveis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/embraer-fecha-2025-com-maior-carteira-de-pedidos-de-sua-historia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Embraer fechou o ano de 2025 com uma carteira de pedidos de US$ 31,6 bilhões, a maior de sua história. O resultado é 20% superior ao registrado no ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 19:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 19:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 19:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 19:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_5PGEbBU__bqJG6OBjl6DU1xF7M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/embraer_190.jpg?itok=H4m3BVu2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Definidos os duelos e mandos de campo da Copa do Brasil até a 3ª fase</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidos-os-duelos-e-mandos-de-campo-da-copa-do-brasil-ate-3a-fase</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:37:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidos-os-duelos-e-mandos-de-campo-da-copa-do-brasil-ate-3a-fase#1009</guid>
      <description>© Nelson Terme/CBF/Direitos Reservados
Os confrontos, mandos de campos e chaveamento das primeiras três fases da Copa do Brasil 2026 foram definidos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X7MYti3QwN8d-wx2K_OWVGNKs7U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54873574694_c5429e8385_b.jpg?itok=kffsVF92&quot; alt=&quot;Definidos os duelos e mandos de campo da Copa do Brasil até a 3ª fase&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Nelson Terme/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os confrontos, mandos de campos e chaveamento das primeiras três fases da Copa do Brasil 2026 foram definidos por sorteio nesta quarta-feira (28), na sede da CBF, no Rio de Janeiro. O torneio reunirá ao todo 126 times, sendo que apenas28 deles começam a competir na primeira fase,a partir de 18 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição deste ano, com 34 times a mais que na edição do ano passado, distribuirá duas vagas para a Copa Libertadores (campeão e vice) e terá nove fases eliminatórias, as primeira quatro com jogos únicos. Os clubes da Série A do Campeonato Brasileiro entrarão na disputana quinta etapa da Copa do Brasil – início dos jogos de ida e volta -, programada para o final de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mandos de campo dos jogos da Primeira Fase da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Copa do Brasil (@CopaDoBrasilCBF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 14 duelos da primeira fase serão entre os times com menos pontuação no Ranking Nacional de Clubes (RNC), elaborado pela CBF. Os times classificados se juntarão a outros 74 clubesque disputarão a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;terceira etapareunirá os 44 classificados na etapa anterior e também os campeões da Copa Verde (Paysandu), Copa Nordeste (o vice-campeão Confiança herdou a vaga do Bahia, vencedor), Série C (Ponte Preta) e Série D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quarta fase está prevista para os dias 18 19 de março, com os 24 classificados na etapa anterior. Na quinta etapa da Copa do Brasil, entram na competição os 20 clubes da Série A: Flamengo, Fluminense, Vasco, Botafogo, Palmeiras, Corinthians, São Paulo, Santos, Bragantino, Mirassol, Atlético-MG, Cruzeiro, Internacional, Grêmio, Athletico-PR, Coritiba, Bahia, Vitória, Remo e Chapecoense. A elite do futebol nacional se junta aos 14 classificados na quarta etapa. As partidas únicas serão nos dias 22 e 23 de abril (jogos de ida) e 13 e 14 de maio (volta).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir das oitavas de final, com exceção da decisão do título, os mandos de campos serão definidos por sorteio. O calendário prevê a disputa das oitavas em 1º e 2 de agosto (jogos de ida), e 5 e 6 de agosto (volta). As quartas ocorrerão em 26 e 27 de agosto (ida) e 2 e 3 de setembro (volta). Já as semifinais estão programadas para 1º e 8 de novembro. A decisão do título da Copa do Brasil 2026, em 6 de dezembro, será realizada em estádio a ser definido pela CBF, com no mínimo 30 dias de antecedência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista de jogos, com os times mandantes de campo sempre à esquerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira fase – dias 18 e 19 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sampaio Corrêa-RJ x Desportiva Ferroviária-ES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;América de Propriá-SE x Tirol-CE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda fase – 25 e 26 de fevereiro, e 4 e 5 de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo 15 -Atlético-MG x América de Propriá-SE ou Tirol-CE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidos-os-duelos-e-mandos-de-campo-da-copa-do-brasil-ate-3a-fase&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Nelson Terme/CBF/Direitos Reservados
Os confrontos, mandos de campos e chaveamento das primeiras três fases da Copa do Brasil 2026 foram definidos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 19:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 19:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 19:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 19:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X7MYti3QwN8d-wx2K_OWVGNKs7U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54873574694_c5429e8385_b.jpg?itok=kffsVF92</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
