<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>CMN altera regras do Proex e flexibiliza embarques de exportações</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cmn-altera-regras-do-proex-e-flexibiliza-embarques-de-exportacoes</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cmn-altera-regras-do-proex-e-flexibiliza-embarques-de-exportacoes#1000</guid>
      <description>Os exportadores atendidos pelo Programa de Financiamento às Exportações (Proex) poderão alterar a data de embarque das mercadorias sem perderem acess...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZV9kzScqUYleYYHosQ74dghUg7s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/24012014-porto_do_rio_10_0.jpg?itok=ISFsIuf_&quot; alt=&quot;CMN altera regras do Proex e flexibiliza embarques de exportações&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os exportadores atendidos pelo Programa de Financiamento às Exportações (Proex) poderão alterar a data de embarque das mercadorias sem perderem acesso aos financiamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou nesta quinta-feira (26)mudanças que flexibilizam prazos, reduzem exigências burocráticas e ampliam o alcance do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais alterações,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;está a possibilidade de reprogramação da data de embarque das mercadorias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança de data, no entanto, exigirá acordo entre o exportador e o agente financeiro do Proex&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, quando houver necessidade de ajuste no cronograma da operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova resolução também amplia de 15 para 30 dias o prazo para comprovação da exportação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após a data prevista. Além disso, passa a permitir a extensão do prazo para solicitação de desembolso, desde que haja disponibilidade orçamentária e financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de reduzir custos e simplificar procedimentos, o CMN dispensou o exportador de comprovar a parcela não financiada nas operações de crédito com prazo inferior a dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra mudança amplia o público-alvo do programa, permitindo o acesso por meio de trading companies, companhias que fazem a intermediação entre exportações e importações. A autorização, no entanto, só vale para os bens produzidos no Brasil ou para serviços prestados por empresa brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resolução também altera as regras de descaracterização da operação. O encargo financeiro anteriormente previsto foi substituído por multa calculada com base em metodologia específica incluída na norma. Segundo o governo, a mudança confere “maior clareza, proporcionalidade e segurança jurídica” no tratamento de eventuais irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas regras entram em vigor na data de publicação da resolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2001, o Proex é um dos principais instrumentos de apoio oficial às exportações brasileiras, permitindo que empresas nacionais ofereçam financiamento em condições compatíveis com as praticadas no mercado internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruguai e Argentina ratificam acordo de livre comércio com UE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cmn-altera-regras-do-proex-e-flexibiliza-embarques-de-exportacoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os exportadores atendidos pelo Programa de Financiamento às Exportações (Proex) poderão alterar a data de embarque das mercadorias sem perderem acess...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 19:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 19:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 19:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 19:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZV9kzScqUYleYYHosQ74dghUg7s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/24012014-porto_do_rio_10_0.jpg?itok=ISFsIuf_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CMN autoriza novo empréstimo aos Correios, no valor de R$ 8 bilhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cmn-autoriza-novo-emprestimo-de-r-8-bi-aos-correios</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cmn-autoriza-novo-emprestimo-de-r-8-bi-aos-correios#1001</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
empréstimo de R$ 12 bilhões de bancos públicos e privados aos Correios
o Conselho Monetário Nacional (CMN)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ&quot; alt=&quot;CMN autoriza novo empréstimo aos Correios, no valor de R$ 8 bilhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;empréstimo de R$ 12 bilhões de bancos públicos e privados aos Correios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Conselho Monetário Nacional (CMN) autorizou nesta quinta-feira (26) a estatal pegar mais R$ 8 bilhões em operações de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo empréstimo, também a ser concedido por um consórcio de bancos, permitirá à estatal completar o plano de financiamento de R$ 20 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas operações de crédito têm garantia da União, com o Tesouro Nacional cobrindo eventuais inadimplências dos Correios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os R$ 8 bilhões da segunda operação de crédito foram incluídos num sublimite criado pelo CMN,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;responsável por definir o quanto entes públicos – União, estados, municípios e estatais – podem pegar emprestados no sistema financeiro. Com a decisão, o limite total de crédito para os entes públicos em 2026 subiu de R$ 15,625 bilhões para R$ 23,625 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de criar um sublimite para os Correios, o CMN remanejou vários limites e sublimites de contratações de estados e municípios. Segundo o Ministério da Fazenda, as realocações têm como objetivo dar prioridade a financiamentos para o Novo Programa de Aceleração do Crescimento (Novo PAC) e às parcerias público-privadas (PPP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às operações de crédito com garantia da União (cobertura do Tesouro), as mudanças foram as seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redução do sublimite geral para contratação de operações de crédito por estados e municípios, de R$ 9 bilhões para R$ 5 bilhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criação de sublimite com garantia da União para operações de crédito contempladas no Novo PAC, no valor de R$ 2 bilhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criação de sublimite com garantia da União para financiamento de projetos de PPP, também no valor de R$ 2 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as operações de crédito sem garantia da União, os remanejamentos foram os seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redução do sublimite geral de operações de crédito por estados e municípios, de R$ 6 bilhões para R$ 4 bilhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criação de sublimite sem garantia da União para operações de crédito contempladas no Novo PAC, no valor de R$ 2 bilhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cmn-autoriza-novo-emprestimo-de-r-8-bi-aos-correios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
empréstimo de R$ 12 bilhões de bancos públicos e privados aos Correios
o Conselho Monetário Nacional (CMN)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 19:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 19:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 19:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 19:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d1WY4qb11rzWIB2z1BLtCO6gJW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/pzzb6168.jpg?itok=4Vz4whMJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alunos de escola no DF são “punidos” com flexão e PMs são afastados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/alunos-de-escola-no-df-sao-punidos-com-flexao-e-pms-sao-afastados</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/alunos-de-escola-no-df-sao-punidos-com-flexao-e-pms-sao-afastados#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Policiais da escola cívico-militar CED 1, da região administrativa doItapoã, no Distrito Federal,obrigaram alunos de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Bdb__dxU4vMaK13VzIAK19MBVIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_110220193064df.jpg?itok=scWc2Q-R&quot; alt=&quot;Alunos de escola no DF são “punidos” com flexão e PMs são afastados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais da escola cívico-militar CED 1, da região administrativa doItapoã, no Distrito Federal,obrigaram alunos de 14 a 17 anos a fazer flexão de braços ea ficar de joelhos na última quarta (25), como punição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola e a PM reconheceram o episódio, que foi gravadoe teveo vídeo divulgado nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo denuncia o sindicato dos professores do DF, a ordem foi uma espécie de punição pelo uso de agasalho diferente da cor do uniforme da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso é humilhante, constrangedor, desproporcional e não tem nenhum caráter pedagógico”, afirmou o diretor do sindicato, Samuel Fernandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor do sindicato disse que os estudantes em desconformidade com o casaco não receberam o material da secretaria de educação. “A escola tem que acolher e não punir pela condição social. A disciplina precisa ter limites e respeitar a dignidade dos estudantes”, ponderou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernandes entende que o caso deve ser apurado com urgência para evitar situações parecidas. “E que os responsáveis sejam punidos dentro do rigor da lei. E a gente vai acompanhar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Educação do Distrito Federal afirmou, em nota à imprensa, que a direção da escola avaliou ter havido um &quot;equívoco&quot; na condução do episódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A respeito do uso de uniformes, a secretaria acrescentou que nenhum estudante será prejudicado por “ausência ou inadequação de vestimenta&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo garantiu que o caso será devidamente apurado para o esclarecimento dos fatos “e eventual adoção das medidas administrativas cabíveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar do Distrito Federal, também em nota, afirmou que afastou e substituiu os policiais que atuam na escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A corporação ressalta que não compactua com qualquer prática que possa ser interpretada como constrangedora ou inadequada ao ambiente escolar”. A PM também garantiu que o caso será apurado para esclarecimento dos fatos e adoção demedidas previstas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruguai e Argentina ratificam acordo de livre comércio com UE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CMN facilita acesso de companhias aéreas a recursos do FNAC&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/alunos-de-escola-no-df-sao-punidos-com-flexao-e-pms-sao-afastados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Policiais da escola cívico-militar CED 1, da região administrativa doItapoã, no Distrito Federal,obrigaram alunos de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 19:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 19:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 19:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 19:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Bdb__dxU4vMaK13VzIAK19MBVIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_110220193064df.jpg?itok=scWc2Q-R</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula exalta Copa Feminina e pede valorização das mulheres no futebol</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-exalta-copa-feminina-e-pede-valorizacao-das-mulheres-no-futebol</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-exalta-copa-feminina-e-pede-valorizacao-das-mulheres-no-futebol#1003</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula participou, nesta quinta-feira (26), da cerimônia oficial
Tour da Taça da Copa do Mun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pCLFZbK9-8G8EM-AlTaJu6aikTs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/0d7a7937.jpg.jpeg?itok=Iltb2AOG&quot; alt=&quot;Lula exalta Copa Feminina e pede valorização das mulheres no futebol&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula participou, nesta quinta-feira (26), da cerimônia oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tour da Taça da Copa do Mundo da Fifa 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-jogadores de futebol, como Cafu, Jairzinho, Branco, Edmílson, Pepe e a ex-atleta Formiga, da Seleção Feminina, também estiveram presentes no evento, além de ministros e outras autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltando pouco mais de três meses para o início da Copa do Mundo masculina, que este ano será sediada no Canadá, México e Estados Unidos (EUA), a lendária taça do torneio tem rodado dezenas de países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o objeto de ouro maciço de 18 quilates, que pesa cerca de 6 quilos (kg), já havia passado por São Paulo e Rio de Janeiro, antes da capital federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento faz parte de uma iniciativa global organizada pela Federação Internacional de Futebol (Fifa), organizadora da Copa, em parceria com a Coca-Cola, empresa patrocinadora, que leva o troféu original a diferentes países antes do mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao discursar no evento, Lula fez uma defesa enfática do futebol feminino, ao lembrar que o Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;será sede da Copa do Mundo feminina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no ano que vem. Havia expectativa de que a taça do torneio feminino fosse apresentada também na cerimônia desta quinta, mas por problemas de logística isso acabou não ocorrendo, segundo os responsáveis pela cerimônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Essa Copa do Mundo [de futebol feminino] tem alguns ingredientes. Primeiro, é preciso que a gente comece a valorizar o futebol feminino como ele merece ser valorizado&quot;, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente comparou o fato de haver jogadores homens ganhando salários mensais de R$ 1,5 milhão, mesmo no banco de reservas e sem jogar, enquanto jogadoras mulheres da Seleção Brasileira ganhando cerca de R$ 20 mil ou até salários bem inferiores, como R$ 5 mil nos clubes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É um disparate a valorização do jogador masculino e a desvalorização das jogadoras mulheres. Isso é um processo chamado preconceito de gênero. É a diferença que existe na sociedade machista no tratamento que dão às mulheres. Elas mereciam ganhar um pouco mais, porque são profissionais, vivem disso, cuidam da família jogando futebol. Acho que essa Copa do Mundo é um alento para que a gente possa, depois que acabar a Copa, sair com as mulheres muito mais valorizadas, enquanto profissionais, para se tornarem respeitadas como são os homens hoje&quot;, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, Lula afirmou que a Copa do Mundo feminina, em 2027, será a chance de o Brasil se redimir do que chamou de &quot;vexame&quot; em 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naquele ano, o país foi sede do torneio masculino, que ficou marcado pela histórica goleada de 7x1 no jogo de semifinal contra a Alemanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-exalta-copa-feminina-e-pede-valorizacao-das-mulheres-no-futebol&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula participou, nesta quinta-feira (26), da cerimônia oficial
Tour da Taça da Copa do Mun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 19:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 19:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 19:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 19:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pCLFZbK9-8G8EM-AlTaJu6aikTs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/0d7a7937.jpg.jpeg?itok=Iltb2AOG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil estreia em Grand Slam de judô no Uzbequistão nesta madrugada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-em-grand-slam-de-judo-no-uzbequistao-nesta-madrugada</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-em-grand-slam-de-judo-no-uzbequistao-nesta-madrugada#1004</guid>
      <description>© Tamara Kulumbegashvili/IJF/Direitos Reservados
O judô brasileiro estreia a partir das 2h30 (horário de Brasília) desta sexta-feira (27) no tradicio...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HuVL5Sy-WCCthUx5Xtr1P0OVans=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/29/jessica_lima_judo_turquia_2024.jpg?itok=Aw2brNS2&quot; alt=&quot;Brasil estreia em Grand Slam de judô no Uzbequistão nesta madrugada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tamara Kulumbegashvili/IJF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O judô brasileiro estreia a partir das 2h30 (horário de Brasília) desta sexta-feira (27) no tradicional Grand Slam de Tashkent (Uzbequistão). A competição - segunda etapa do calendário da Federação Internacional de Judô (IJF) – reunirá ao todo 370 atletas de 39 países. Entre eles, estão 15 representantes da Amarelinha (seis na disputa feminina e nove na masculina). As lutas dos brasileiros terão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no canal Time Brasil no YouYube. O Grand Slam vai até domingo (1º de março) edistribuirá até 1000 pontos no ranking mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques da Amarelinha está o paulista Michel Augusto (vice-líder no ranking da categoria abaixo dos 60 quilos), que estreia no tatame nesta sexta (27), assim Roger Pereira (-60 kg), Ronald Lima (-66 kg), Gabriela Conceição (-52 kg), Bianca Reis (-57 kg) e Jéssica Lima (-57 kg) - confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o chaveamento ea programaçãoao final do texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Judo Brasil | CBJ (@judocbj)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auge da Amarelinha no Gran Slam de Tashkent ocorreu na edição de 2022, com medalhas de ouro de Rafaela Silva e Mayra Aguiar; uma prata de Beatriz Souza e um bronze de Daniel Cargnin. No ano passado, pós-Olimpíada de Paris, o país não subiu ao pódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberta oficialmente no início deste mês, a temporada de 2026 do judô começou bem para os brasileiros. A começar pela carioca Rafaela Silva, que faturou ouro na categoria até 63 quilos no Grand Slam de Paris. Quem também já subiu ao pódio neste que lforam Sarah Souza (até 57 kg) e Thauana Silva (acima de 78 kg), com ouro e bronze, respectivamente, no Open Europeu de Ljubljana (Eslovênia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros no Grand Slam de Tashkent 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52kg — Gabriela Conceição (Minas Tênis Clube/FMJ-MG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57kg — Bianca Reis (E.C. Pinheiros/FPJUDO-SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57kg — Jéssica Lima (Sogipa/FGJ-RS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;78kg — Beatriz Freitas (E.C. Pinheiros/FPJUDO-SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;78kg — Karol Gimenes (C.R. Flamengo/FJERJ-RJ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+78kg — Giovanna Santos (C.R. Flamengo/FJERJ-RJ)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-em-grand-slam-de-judo-no-uzbequistao-nesta-madrugada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tamara Kulumbegashvili/IJF/Direitos Reservados
O judô brasileiro estreia a partir das 2h30 (horário de Brasília) desta sexta-feira (27) no tradicio...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 19:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 19:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 19:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 19:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HuVL5Sy-WCCthUx5Xtr1P0OVans=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/29/jessica_lima_judo_turquia_2024.jpg?itok=Aw2brNS2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Doenças raras: nova tecnologia do SUS reduz tempo de diagnóstico</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/doencas-raras-nova-tecnologia-do-sus-reduz-tempo-de-diagnostico</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/doencas-raras-nova-tecnologia-do-sus-reduz-tempo-de-diagnostico#1005</guid>
      <description>O Sistema Único de Saúde (SUS) vai contar com uma tecnologia para agilizar e deixar mais preciso o diagnóstico dedoenças raras.
A estimativa é que no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/k6mDly_q4DsAXc1vJZYMbz6AECQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/0d4a6175.jpg?itok=mA-PCwJZ&quot; alt=&quot;Doenças raras: nova tecnologia do SUS reduz tempo de diagnóstico&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Único de Saúde (SUS) vai contar com uma tecnologia para agilizar e deixar mais preciso o diagnóstico dedoenças raras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa é que nova plataforma de sequenciamento completo de DNAque vai ser ofertada na rede pública atendaaté 20 mil demandas de todo o Brasilpor ano ereduzao tempo de espera de um diagnósticode sete anos para seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito, nesta quinta (26), pelo Ministério da Saúde, em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A estimativa é que pelo menos 13 milhões de pessoas tenham doenças raras no País.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós colocamos para o SUS o sequenciamento completo do exoma, que é um exame que custaria R$ 5 mil”, detalhouPadilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução do tempo de diagnóstico é fundamental para o tratamento e para a qualidade de vida dospacientes, conforme ressaltouo ministro da Saúde, Alexandre Padilha, que assinou ahabilitação de novos serviços para tratamento de doenças raras. Padilha lembrouque o próximo sábado é dia mundial para conscientização sobre doenças raras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro defendeu que o país tenha autonomia de pesquisa, produção e tratamento de doenças raras, inclusive prevendo transferências de tecnologias de outros centros de ponta nessa área. “Quando a gente amplia esses serviços para estados que não tinham nenhum serviço ainda, a gente está garantindo um acesso mais próximo onde as pessoas vivem e moram”, ponderou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador de doenças raras do ministério, Natan Monsores, explicou que todo paciente que for atendido em um serviço de referência ou for identificado dentro de um serviço de referência de triagem neonatal poderá ser encaminhado para os polos de sequenciamento. “Foi um investimento de R$ 26 milhões nesse primeiro ano. Nós conseguimos fazer a oferta desse exame, que em preços de mercado podem chegar até R$ 5 mil, por R$ 1,2 mil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monsores esclarece que a resolução diagnóstica é bastante precisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um ganho enorme para a comunidade de pessoas com doenças raras. Fornecendo para os médicos geneticistas, para as equipes de neurologia e de pediatria, uma ferramenta essencial para fechar esse diagnóstico”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coleta do material é feita com um cotonete na parte interna da bochecha,que colhe células a serem encaminhadas para os laboratórios. Esse teste também pode ser feito com sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Permite avançar no diagnóstico de deficiências intelectuais, de condições que implicam no atraso do desenvolvimento global das crianças, e também uma enorme diversidade de condições genéticas que podem afetar essas crianças”, diz Monsores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador disse que existem 11 unidades da federação com serviços ativados. Em 90 dias após ação com a ferramenta, foi possível verificar 412 testes já com sequenciamento feito com 175 laudos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A nossa perspectiva é fazer a expansão dessa rede para todas as unidades da federação até abril de 2026”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro anúncio do Ministério da Saúde foi o tratamento das crianças com uma terapia gênica inovadora para crianças com atrofia muscular espinhal (AME).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/doencas-raras-nova-tecnologia-do-sus-reduz-tempo-de-diagnostico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Sistema Único de Saúde (SUS) vai contar com uma tecnologia para agilizar e deixar mais preciso o diagnóstico dedoenças raras.
A estimativa é que no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 18:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 18:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 18:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 18:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/k6mDly_q4DsAXc1vJZYMbz6AECQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/0d4a6175.jpg?itok=mA-PCwJZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF tem papel importante no combate ao feminicídio, diz diretor-geral</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/diretor-geral-diz-que-pf-tem-papel-importante-no-combate-ao-feminicidi</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/diretor-geral-diz-que-pf-tem-papel-importante-no-combate-ao-feminicidi#1006</guid>
      <description>O diretor-geral da Polícia Federal,Andrei Rodrigues, destacounesta quinta-feira (26) a relevância do trabalhoda instituição no combate aos casos de f...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1-aBi0iDYWcutZEHaum5gHn1i6s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/09/lula9388.jpg?itok=POuq7HMP&quot; alt=&quot;PF tem papel importante no combate ao feminicídio, diz diretor-geral&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor-geral da Polícia Federal,Andrei Rodrigues, destacounesta quinta-feira (26) a relevância do trabalhoda instituição no combate aos casos de feminicídio no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele respondeu aos questionamentos do apresentadorJosé Luiz Datena sobre os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recentes casos desses crimes ocorridos, principalmente, em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A PF tem um papel de integração com as agências estaduais, fundamentalmente, dando apoio em tecnologia, com o nosso conhecimento de investigações, para que as polícias civil e militar possam também atuar efetivamente nesses casos, especialmente na prevenção&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ofeminicídio deveser enfrentado &quot;em todos os seus vetores e vieses&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. &quot;E, infelizmente, há um número crescente. É um crime de difícil atuação. Muitas vezes, é a relação íntima, familiar, relações sentimentais,que descambam para essa barbárie, que é o assassinato das mulheres por essa condição&quot;, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor da PF elogiou a atuação do Supremo Tribunal Federal (STF) na condenação dos mandantes do assassinato da vereadora Marielle Francoe do motorista Anderson Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, a condenação dos envolvidos, nessa quarta-feira (25), mostra a importância das instituições brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingos Brazão, conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ), e Chiquinho Brazão, ex-deputado federal,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram condenados a 76 anos e três meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelos crimes de organização criminosa, duplo homicídio e tentativa de homicídio contra Fernanda Chaves, assessora de Marielle, que sobreviveu ao atentado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Éuma demonstração de que as instituições [do Estado]são mais fortes que o crime organizado, são mais fortes que o crime e que, quando funcionam, os resultados aparecem&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre as investigações envolvendo o Banco Master, Andrei Rodrigues, disse que a não obrigatoriedade de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;à Comissão Parlamentar Mista de Inquéritodo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) é um direito assegurado aos investigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A presença ou não de algum investigado, de maneira geral, é [ponto] pacífico na doutrina, do direito do investigado se manter em silêncio durante eventual interrogatório. E isso como corolário ao entendimento de que é desnecessário, inclusive, o comparecimento, que seria absolutamente inútil numa comissão parlamentar de inquérito.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/diretor-geral-diz-que-pf-tem-papel-importante-no-combate-ao-feminicidi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O diretor-geral da Polícia Federal,Andrei Rodrigues, destacounesta quinta-feira (26) a relevância do trabalhoda instituição no combate aos casos de f...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 18:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 18:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 18:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 18:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1-aBi0iDYWcutZEHaum5gHn1i6s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/09/lula9388.jpg?itok=POuq7HMP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Banco Central tem prejuízo de R$ 119,97 bilhões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-central-tem-prejuizo-de-r-11997-bilhoes-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-central-tem-prejuizo-de-r-11997-bilhoes-em-2025#1007</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Após um ano de lucro, o Banco Central (BC) fechou o balanço no negativo, por causa da queda do dólar
Depois de regi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1NJn9G2PoYXBvGMCP58KdHAie8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150203.jpg?itok=GOvom9QM&quot; alt=&quot;Banco Central tem prejuízo de R$ 119,97 bilhões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após um ano de lucro, o Banco Central (BC) fechou o balanço no negativo, por causa da queda do dólar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de registrar lucro de R$ 270,9 bilhões em 2024,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;instituição teve prejuízo de R$ 119,97 bilhões em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou nesta quinta-feira (26) o balanço do órgão no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às operações cambiais, como swap (venda de dólares no mercado futuro) e variação das reservas internacionais, houve prejuízo de R$ 150,26 bilhões em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso ocorre porque o dólar caiu 11,18% no ano passado, o que provoca perdas na hora de converter as operações cambiais para reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prejuízo não foi maiorporque o Banco Central teve lucro operacional (ganhos com o exercício da atividade) de R$ 30,29 bilhões em 2025. Ao somar os resultados cambiais e operacionais, chega-se ao resultado final de prejuízo de R$ 119,97 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa da legislação de 2019, que regulamenta a relação entre o Banco Central e o Tesouro, a destinação dos lucros da autoridade monetária mudou.Diferentemente dos anos anteriores, o BC não repassará o lucro operacional ao Tesouro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prejuízo cambial de R$ 150,26 bilhões será absorvido por uma reserva do BC, formada por lucros cambiais anteriores e que cobre eventuais perdas nos anos seguintes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Esta reserva estava em R$ 263,08 bilhões e agora caiu para R$ 112,82 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recorde de lucro registrado do BC ocorreu em 2020. Naquele ano, a autoridade monetária lucrou R$ 469,61 bilhões, por causa da disparada do dólar decorrente da pandemia de covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 2021, o BC divulgava balanços semestrais, em fevereiro e em agosto. Em 2022, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alterou a apuração de resultado do BC de semestral para anual, com divulgação em fevereiro ou em março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruguai e Argentina ratificam acordo de livre comércio com UE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-central-tem-prejuizo-de-r-11997-bilhoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Após um ano de lucro, o Banco Central (BC) fechou o balanço no negativo, por causa da queda do dólar
Depois de regi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 18:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 18:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 18:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 18:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1NJn9G2PoYXBvGMCP58KdHAie8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_150203.jpg?itok=GOvom9QM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Concessão de hidrovias na Amazônia continua em estudos, diz ministro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/concessao-de-hidrovias-na-amazonia-continua-em-estudos-diz-ministro</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/concessao-de-hidrovias-na-amazonia-continua-em-estudos-diz-ministro#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Mesmo após o governo federal ter
sobre a concessão das hidrovias na Amazônia, o tema ainda continua em est...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZtQs1qBB6BS8KYMjfqgnsaEeLfE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/04/pzzb0079.jpg?itok=vXaBtwWV&quot; alt=&quot;Concessão de hidrovias na Amazônia continua em estudos, diz ministro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após o governo federal ter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre a concessão das hidrovias na Amazônia, o tema ainda continua em estudos, disse nesta quinta-feira (26) o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O governo tomou a decisão para que fosse suspenso aquele decreto, mas isso não vai impedir o trabalho da Secretaria de Hidrovias. Os estudos todos eles permanecem”, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto suspenso pelo governo previa estudos para a concessão à iniciativa privada da Hidrovia do Rio Tapajós e de outros dois rios amazônicos – o Madeira e o Tocantins. Por mais de um mês, os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;indígenas organizaram protestos contra o decreto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles chegaram a ocupar o escritório da multinacional do agronegócio Cargill, no Porto de Santarém, às margens do Rio Tapajós, e lideraram protestos também em São Paulo e na capital federal, com um grupo de indígenas acampado em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de participar dos leilões de arrendamentos portuários na tarde desta quinta-feira na B3, na capital paulista, o ministro defendeu que é preciso “respeitar a decisão da maioria do governo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvio Costa disse que o decreto foi revogado em razão do “risco de vida” que a intensificação dos protestos poderia trazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, destacou, que “não se pode permitir que manifestações como essas atrapalhem o desenvolvimento do Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos com cinco estudos, dos quais dois no BNDES e três na Infra S.A. Os estudos estão acontecendo e nós vamos fazer as consultas públicas. E agora através da secretaria, vamos ampliar o diálogo com a população, com os movimentos sociais, com o setor produtivo, para que a gente possa continuar avançando nessa agenda hidroviária do Brasil”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro garantiu que nenhum movimento será feito sem diálogo com a sociedade. “O governo tem, na minha opinião, que tomar outras medidas, mas sempre preservando o diálogo. Mas nós não podemos permitir que manifestações como essa atrapalhem o desenvolvimento do Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista coletiva após participar dos leilões na B3, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concederam três terminais portuários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o ministro destacou que o governo pretende, ainda neste ano, realizar os leilões do terminal de contêineres do Porto de Santos (Tecon 10) e o do Porto de São Sebastião. Os cronogramas, no entanto, ainda não foram estabelecidos pelo ministério.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/concessao-de-hidrovias-na-amazonia-continua-em-estudos-diz-ministro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Mesmo após o governo federal ter
sobre a concessão das hidrovias na Amazônia, o tema ainda continua em est...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 18:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 18:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 18:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 18:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZtQs1qBB6BS8KYMjfqgnsaEeLfE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/04/pzzb0079.jpg?itok=vXaBtwWV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ensino fundamental atinge 99,5% de frequência; atraso escolar cai</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/ensino-fundamental-atinge-995-de-frequencia-atraso-escolar-cai</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:23:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/ensino-fundamental-atinge-995-de-frequencia-atraso-escolar-cai#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) div...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zUdLZ092SYtzGsXLn0kNQGIhnLM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/26/alunos-escola_mcamgo_abr_26032025.jpg?itok=KN1kvORH&quot; alt=&quot;Ensino fundamental atinge 99,5% de frequência; atraso escolar cai&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) divulgaram nesta quinta-feira (26), em Manaus, os resultados da primeira etapa do Censo Escolar 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram registrados 46,01milhões de estudantes,uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de 2,29% nas matrículas, em comparação a 2024, quando foram registradas 47,08 milhões estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ensino fundamental, que compreende os alunos do 1° ao 9° ano, contabiliza 25,8 milhões de matrículas -56,07% do total registrado em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa etapa escolar, que abrange a população de 6 a 14 anos, a matrícula é obrigatória.A partir de dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad) do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística(IBGE), o Inep calcula que o percentual da população de 6 a 14 anos que frequenta a escola é quase universal: chegou a 99,5%, em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o coordenador de Estatísticas Educacionais da Diretoria de Estatísticas do Inep (DEED), Fábio Pereira Bravin, o ensino fundamental está universalizado. “O número de matrículas está estável”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ensino médio, foram registrados em 2025 6,33 milhões de estudantes em escolas públicas e 1,03 milhão nas privadas, totalizando 7,36 milhões de matrículas nesta etapa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O total de matrículas caiu nos últimos quatro anos, passando de 7,77 milhões, em 2021, para 7,36 milhões em 2025 - redução de cerca de 400 mil alunos. Entre 2024 e 2025, foram140,9 mil matrículas a menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inep explicou que, em parte, a redução de matrículas se deve pela maior eficiência escolar, a partir da redução do número de alunos atrasados na relação idade-série.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente tinha [em 2021] 25,3% de alunos atrasados e, em 2025, a gente tem 16%. Uma queda de quase 10 pontos percentuais. Estes alunos progrediram no sistema e concluíram a educação básica”, pontuou o coordenador do Inep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto destacado foi a redução no número de jovens que estão fora do sistema educacional ou que abandonaram os estudos precocemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O percentual de pessoas de 15 a 17 anos que frequentam a escola subiu de 89% em 2019, para 93,2%, em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Camilo Santana destacou como um dos fatores para redução da evasão escolar nesta etapa de ensino o programa Pé-de-Meia, que promove a permanência e a conclusão escolar de estudantes da rede pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2023, ele oferece incentivo financeiro-educacional e funciona como uma poupança para os estudantes inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/ensino-fundamental-atinge-995-de-frequencia-atraso-escolar-cai&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) div...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 17:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 17:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 17:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 17:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zUdLZ092SYtzGsXLn0kNQGIhnLM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/26/alunos-escola_mcamgo_abr_26032025.jpg?itok=KN1kvORH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
