<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 17/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>6 notícias publicadas hoje (6 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 18:59:39 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Santa Casa de Fortaleza chega a 220 leitos reabertos; ações de reestruturação seguem melhorando os serviços</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/santa-casa-de-fortaleza-chega-a-220-leitos-reabertos-acoes-de-reestruturacao-seguem-melhorando-os-servicos</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251217-54aa888eb3c8</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:45:00 +0000</pubDate>
<description>Santa Casa de Fortaleza chega a 220 leitos reabertos; ações de reestruturação seguem melhorando os serviços - Quarta, 17 Dezembro 2025 14:45</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Santa%20Casa%202.JPG" alt="Santa Casa de Fortaleza chega a 220 leitos reabertos; ações de reestruturação seguem melhorando os s" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="porta da sala de raio-x da Santa Casa, mostrando o equipamento ao fundo" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17 12 2025 Santa Casa 2.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Inaugurado em 17 de outubro, o novo Centro de Imagem passou a oferecer tomografia, radiografia, mamografia e outros exames, ampliando o acesso da população a diagnósticos de qualidade (Foto: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>A Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza já soma 220 leitos reabertos desde o início da intervenção administrativa decretada pela Prefeitura de Fortaleza, em julho deste ano. A medida foi adotada após a administração municipal detectar uma grave crise no hospital, que gerou o risco de suspensão dos serviços, como o fechamento de leitos e cancelamento de cirurgias, consultas, exames e de tratamentos ofertados aos pacientes.</p>
<p>Sob coordenação direta da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), a gestão do hospital passou a adotar ações emergenciais para reorganizar fluxos internos, restabelecer setores essenciais e garantir a continuidade do atendimento. A integração das equipes e o direcionamento de investimentos possibilitaram a retomada gradual da capacidade assistencial da unidade.</p>
<p>Atualmente, sete postos de enfermagem estão em pleno funcionamento, assim como a a Unidade de Terapia Intensiva (UTI) com 10 leitos e o Centro Cirúrgico, que foi completamente reformado e agora conta com nove salas de procedimentos e leitos de recuperação anestésica. Até o momento, a Santa Casa de Fortaleza já realizou mais de 35 mil atendimentos, entre consultas, exames, internações, tratamentos e procedimentos cirúrgicos.</p>
<p>Inaugurado em 17 de outubro, o novo Centro de Imagem passou a oferecer tomografia, radiografia, mamografia e outros exames, ampliando o acesso da população a diagnósticos de qualidade. Cerca de 17 mil pacientes já foram atendidos na nova unidade tecnológica.</p>
<p>Com o apoio dos governos Estadual e Federal, todos os serviços passaram a ser prestados de forma totalmente gratuita, financiados pelo Sistema Único de Saúde (SUS).</p>
<p><strong>Patrimônio histórico</strong></p>
<p>O processo de reestruturação tem dois pilares fundamentais: ampliar o cuidado à população e preservar o legado histórico da Santa Casa, patrimônio afetivo e cultural de Fortaleza há quase 165 anos.</p>
<p>Paralelamente à recuperação da assistência, a administração trabalha na preservação do patrimônio arquitetônico da instituição. Uma das intervenções em andamento é a construção do novo Centro de Hemodiálise, que moderniza toda a estrutura mantendo as características históricas do prédio.</p>
<p>Durante as obras, está sendo realizado um estudo minucioso das cores originais, revelando camadas sobrepostas ao longo de décadas e permitindo restaurar fielmente os tons e elementos arquitetônicos da época. Além disso, os tradicionais pisos hidráulicos estão sendo cuidadosamente restaurados, peça por peça, reforçando a identidade histórica da Santa Casa.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/santa-casa-de-fortaleza-chega-a-220-leitos-reabertos-acoes-de-reestruturacao-seguem-melhorando-os-servicos" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Santa%20Casa%202.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Santa%20Casa%202.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Santa Casa de Fortaleza chega a 220 leitos reabertos; ações de reestruturação seguem melhorando os s</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Natal: crianças internadas no IJF recebem presentes e visita do Papai Noel nesta quinta-feira (18/12)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/natal-criancas-internadas-no-ijf-recebem-presentes-e-visita-do-papai-noel-nesta-quinta-feira-18-12</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251217-bb17f7ef7306</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:39:00 +0000</pubDate>
<description>Natal: crianças internadas no IJF recebem presentes e visita do Papai Noel nesta quinta-feira (18/12) - Quarta, 17 Dezembro 2025 13:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20IJF%202Z3A1099.jpeg" alt="Natal: crianças internadas no IJF recebem presentes e visita do Papai Noel nesta quinta-feira (18/12" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Dr. José Frota (IJF), hospital da Prefeitura de Fortaleza, realiza nesta quinta-feira (18/12) mais uma edição do tradicional Natal para as crianças internadas. O objetivo é contribuir com o bem-estar dos pequenos e seus familiares proporcionando o resgate do clima natalino, além de transformar o período de hospitalização em um tempo mais acolhedor e humanizado.</p>
<p>A programação inicia às 8h30 e vai contar com a visita do Papai Noel, distribuição de presentes, brincadeiras e animação com um time de cosplays de desenhos animados, entre outras atividades. A iniciativa vai beneficiar cerca de 50 crianças internadas na Unidade 24 (Pediatria), Emergência Pediátrica, Centro de Tratamento de Queimados (CTQ), além de crianças que estão em retorno clínico, no Ambulatório do IJF.</p>
<p>“Sabemos da importância do clima natalino, principalmente para as crianças. Esse é um projeto que é realizado anualmente e faz parte das nossas iniciativas sociais, contando com o apoio de diversos parceiros para proporcionar um momento feliz e de resgate do Natal, mesmo em um período difícil, como é a internação. Nosso objetivo também é conscientizar os pais, principalmente nesse período, com foco na prevenção de acidentes”, explica o superintendente do IJF, João Gilberto Macêdo.</p>
<p><strong>Balanço</strong></p>
<p>Entre as principais causas do internamento de crianças estão as quedas, queimaduras, corpo estranho/engasgo. Este ano, de janeiro a novembro, o número de entradas na emergência relacionados às respectivas causas foi de 5.895 (quedas), 1.601 (corpo estranho) e 542 (queimaduras).</p>
<p><strong> </strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/natal-criancas-internadas-no-ijf-recebem-presentes-e-visita-do-papai-noel-nesta-quinta-feira-18-12" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20IJF%202Z3A1099.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20IJF%202Z3A1099.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Natal: crianças internadas no IJF recebem presentes e visita do Papai Noel nesta quinta-feira (18/12</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam urbanização da Lagoa do Gengibre</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-entregam-urbanizacao-da-lagoa-do-gengibre</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251217-6022619bd4b9</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:37:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam urbanização da Lagoa do Gengibre - Quarta, 17 Dezembro 2025 12:37</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Lagoa%20Gengibre.jpeg" alt="FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam urbanização da Lagoa do Gengibre" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Nesta quinta-feira (18/12), o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, e o governador Elmano de Freitas entregam as obras de urbanização da Lagoa do Gengibre e de seu entorno, no bairro Manoel Dias Branco. A iniciativa faz parte do FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo para o desenvolvimento de Fortaleza.</p>
<p>O espaço, historicamente precarizado e em risco no período de chuvas, ganhou novo calçamento, iluminação, limpeza, entre outras obras de urbanização que levam mais qualidade de vida à população. Além disso, houve o ordenamento de 50 moradias irregulares e a concessão de aluguel social para as famílias envolvidas, por meio da Defesa Civil.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega das obras de requalificação da Lagoa do Gengibre<br/>Data: 18/12/2025<br/>Horário: 18h<br/>Local: Rua Audízio Mosca de Carvalho, s/n - Manoel Dias Branco <br/>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-entregam-urbanizacao-da-lagoa-do-gengibre" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Lagoa%20Gengibre.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Lagoa%20Gengibre.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam urbanização da Lagoa do Gengibre</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza promove solenidade de conclusão do Ensino Fundamental para cerca de 21 mil estudantes nesta quinta-feira (18/12)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-promove-solenidade-de-conclusao-do-ensino-fundamental-para-cerca-de-21-mil-estudantes-nesta-quinta-feira-18-12</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251217-4b71dd288146</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:30:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza promove solenidade de conclusão do Ensino Fundamental para cerca de 21 mil estudantes nesta quinta-feira (18/12) - Quarta, 17 Dezembro 2025 12:30</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza promove solenidade de conclusão do Ensino Fundamental para cerca " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, promove, nesta quinta-feira (18/12), às 16h, no Centro de Formação Olímpica do Ceará (CFO), a solenidade de conclusão do Ensino Fundamental da Rede Municipal de Ensino. O evento, intitulado Celebrar, Agradecer e Avançar, reúne cerca de 21 mil estudantes do 9º ano e marca o encerramento de uma importante etapa da trajetória escolar. O governador do Ceará, Elmano de Freitas, participa da solenidade.</p>
<p>Considerada a maior mobilização estudantil já realizada pela Educação de Fortaleza, a programação contará com recepção musical, palestra inspiradora e momentos de confraternização. A ação também homenageia famílias e profissionais da comunidade escolar, incluindo professores, coordenadores, diretores, porteiros, merendeiras, monitores de acesso, agentes de equidade e demais profissionais que acompanharam os estudantes ao longo desse percurso.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Evento de conclusão do Ensino Fundamental da Rede Municipal de Ensino<br/>Data: 18/12 (quinta-feira)<br/>Horário: 16h<br/>Local: Centro de Formação Olímpica do Ceará (CFO) (Av. Alberto Craveiro, 2900 - Castelão)<br/><br/>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-promove-solenidade-de-conclusao-do-ensino-fundamental-para-cerca-de-21-mil-estudantes-nesta-quinta-feira-18-12" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza promove solenidade de conclusão do Ensino Fundamental para cerca </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura empossa 156 novos membros do Conselho Municipal de Planejamento Participativo</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-empossa-156-novos-membros-do-conselho-municipal-de-planejamento-participativo</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251217-f86ed0ec3678</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:01:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura empossa 156 novos membros do Conselho Municipal de Planejamento Participativo - Quarta, 17 Dezembro 2025 11:01</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/posse%20171225.png" alt="Prefeitura empossa 156 novos membros do Conselho Municipal de Planejamento Participativo" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt=" O órgão reúne representantes do poder público e da sociedade civil e tem como missão fortalecer a democracia participativa" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/posse 171225.png" style="max-width:100%; height:auto;" title=" O órgão reúne representantes do poder público e da sociedade civil e tem como missão fortalecer a democracia participativa"/><figcaption> O órgão reúne representantes do poder público e da sociedade civil e tem como missão fortalecer a democracia participativa (Fotos: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza empossou, nesta terça-feira (17/12), 156 membros (78 titulares e 78 suplentes) do Conselho Municipal de Planejamento Participativo (CMPP). O órgão reúne representantes do poder público e da sociedade civil e tem como missão fortalecer a democracia participativa, ampliar o diálogo com a população e contribuir para a formulação de políticas públicas estratégicas para o desenvolvimento da capital.</p>
<p>O chefe de Gabinete da Secretaria de Relações Comunitárias (SERC), Alfredo Rogério de Brito, destacou a importância do Conselho como instrumento de planejamento aliado à participação social.</p>
<p>“Desde 2014, uma lei municipal instituiu o CMPP como um Conselho de Políticas Públicas. A partir das eleições dos Agentes de Cidadania, cada território da cidade elege seus representantes. Atualmente, temos 479 agentes, distribuídos nos 39 territórios de Fortaleza. Esses agentes elegem, entre si, um conselheiro por território, totalizando 39 representantes da sociedade civil, que se somam a outros 39 representantes do poder público”, explicou.</p>
<p>Segundo Alfredo Rogério, o diferencial do Conselho está no planejamento das políticas públicas a partir das demandas reais da população.</p>
<p>“Esse Conselho analisa e acompanha as políticas públicas com base no planejamento participativo. Muitas das ações que chegam ao orçamento municipal têm origem nas discussões feitas junto às comunidades, refletindo as necessidades mais sentidas pela população dos territórios da capital”, ressaltou.</p>
<p>Já o titular da Coordenadoria de Participação Social e Comunitária (Copasc), Roger Ximenes, enfatizou o papel do CMPP na construção coletiva das decisões da gestão municipal.</p>
<p>“É um processo de construção coletiva, de uma gestão participativa e inclusiva. Foi um ano desafiador, mas conseguimos avançar juntos na construção de 2025 e ainda temos muito a desenvolver nos próximos três anos”, afirmou.</p>
<p><strong>Sobre o CMPP</strong></p>
<p>Os representantes da sociedade civil foram escolhidos por meio de votação realizada pelos Agentes de Relações Comunitárias e de Cidadania, no período de 10 a 17 de novembro, garantindo participação democrática e escolha direta. Já os representantes do Poder Público foram indicados formalmente pelos órgãos municipais, respeitando critérios técnicos, administrativos e de representatividade institucional.</p>
<figure><img alt="Maria de Fátima, representante do Território 20, no bairro Passaré, destacou a importância da participação no Conselho" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/171225.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Maria de Fátima, representante do Território 20, no bairro Passaré, destacou a importância da participação no Conselho</figcaption></figure>
<p>O Conselho Municipal de Planejamento Participativo atuará como instância consultiva e deliberativa na construção de propostas estratégicas para diversas áreas da gestão municipal, promovendo maior transparência, controle social e envolvimento da população nas decisões que impactam diretamente os territórios de Fortaleza.</p>
<p>Maria de Fátima, representante do Território 20, no bairro Passaré, destacou a importância da participação no Conselho como instrumento de fortalecimento do diálogo com o poder público.</p>
<p>“Sinto que teremos uma abertura maior para levar as demandas da comunidade e lutar de forma mais próxima. Sou representante de uma comunidade carente, que fica nas margens do Aterro do Jangurussu Sul, além de outras áreas do Passaré. Uma das regiões mais críticas que temos é justamente o entorno do aterro”, afirmou.</p>
<p>No mesmo sentido, Sônia Abreu, representante do Território 9, no bairro Vicente Pinzon, ressaltou o papel do Conselho na aproximação entre a gestão municipal e as comunidades.</p>
<p>“A importância é justamente aproximar a comunidade da Prefeitura, para que possamos, juntos, buscar melhorias. Estou confiante de que essa nova gestão vai dar certo e de que conseguiremos avanços positivos para as comunidades”, concluiu.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-empossa-156-novos-membros-do-conselho-municipal-de-planejamento-participativo" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/posse%20171225.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/posse%20171225.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura empossa 156 novos membros do Conselho Municipal de Planejamento Participativo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão envia projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos para guardas municipais, servidores da Defesa Civil e agentes de segurança institucionais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-envia-projeto-que-determina-gratuidade-nos-transportes-coletivos-para-guardas-municipais-servidores-da-defesa-civil-e-agentes-de-seguranca-institucionais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251217-55a08c4d1224</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:53:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão envia projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos para guardas municipais, servidores da Defesa Civil e agentes de segurança institucionais - Quarta, 17 Dezembro 2025 08:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Sesec.jpeg" alt="Prefeito Evandro Leitão envia projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos para guarda" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17 12 2025 Sesec.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Ao anunciar a proposta, o prefeito a definiu como uma medida justa para as forças de segurança da cidade, e também como uma ação que beneficia a população em geral ao contribuir para o aumento da quantidade de agentes circulando nos transportes públicos</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza Evandro Leitão enviou à Câmara Municipal, nesta terça-feira, projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos da Capital para guardas municipais, servidores da Defesa Civil e agentes de segurança institucionais. A mensagem segue para apreciação dos vereadores.</p>
<p>Ao anunciar a proposta, o prefeito a definiu como uma medida justa para as forças de segurança da cidade, e também como uma ação que beneficia a população em geral ao contribuir para o aumento da quantidade de agentes circulando nos transportes públicos.</p>
<p>“Enviei para a Câmara dos Vereadores a mensagem que propõe gratuidade nos transportes coletivos da Capital para guardas municipais, servidores da Defesa Civil e Agentes de Segurança Institucionais, independente de estarem fardados ou não, desde que portem a carteirinha funcional. É mais um gesto de valorização para nossas guerreiras e guerreiros da Guarda Municipal de Fortaleza”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Ao receber a proposta de lei, o presidente da Câmara Municipal de Fortaleza, vereador Leo Couto, definiu a iniciativa como um indicativo da priorização da segurança pública por parte da gestão municipal.</p>
<p>“O envio dessa mensagem pelo prefeito Evandro Leitão representa uma correção de uma injustiça histórica. As forças de segurança do Estado já contavam com esse benefício, e agora a Guarda Municipal, a Defesa Civil e os agentes de segurança institucionais passam a ter esse reconhecimento. É uma demonstração do compromisso com a valorização dos servidores e com a segurança da população. A Câmara Municipal dará toda a celeridade para a apreciação e aprovação do projeto”, ressaltou Leo Couto.</p>
<p>O secretário da Segurança Cidadã de Fortaleza, coronel Márcio Oliveira, também destacou a importância da medida, reforçando que ela se soma a diversas ações de valorização das forças de segurança municipais, entre as quais a entrega da nova sede da Guarda Municipal de Fortaleza, a nomeação de novos guardas concursados e a criação da Coordenadoria de Prevenção e Guarda Comunitária.</p>
<p>“A Guarda Municipal, a Defesa Civil e os agentes de segurança institucionais passam a ter um benefício que valoriza o efetivo, fortalece a motivação e contribui diretamente para uma atuação ainda mais proativa e eficiente nas ruas. Quem ganha com isso é a população de Fortaleza, que passa a contar com profissionais mais valorizados e com melhores condições de trabalho”, destacou Márcio Oliveira.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-envia-projeto-que-determina-gratuidade-nos-transportes-coletivos-para-guardas-municipais-servidores-da-defesa-civil-e-agentes-de-seguranca-institucionais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Sesec.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Sesec.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão envia projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos para guarda</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>