<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Amazônia Legal concentra quase metade dos conflitos de terra no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/amazonia-legal-concentra-quase-metade-dos-conflitos-de-terra-no-brasil</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/amazonia-legal-concentra-quase-metade-dos-conflitos-de-terra-no-brasil#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Amazônia Legal concentrou quase metade (46,9%) dos conflitos no campo registrados em todo o Brasil no ano de 2023....</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/A-qsjj3kLtSXlbKMFJVs7ptzMeU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/13/combu-soure-mc_abr_03102025-20.jpg?itok=wB1AlXBm&quot; alt=&quot;Amazônia Legal concentra quase metade dos conflitos de terra no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Amazônia Legal concentrou quase metade (46,9%) dos conflitos no campo registrados em todo o Brasil no ano de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De um total de 2.203 conflitos registrados, 1.034 ocorreram dentro desse território. Entre os estados, Pará e Maranhão aparecem como os principais focos da violência na comparação com os outros estados de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia em Disputa: Conflitos Fundiários e Situação dos Defensores de Territórios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da Oxfam Brasil. A entidade analisou a relação entre disputas por terra, violência territorial e indicadores sociais na região. Com nove estados, a Amazônia Legal tem cerca de 5 milhões de quilômetros(km²), o equivalente a 58,9% do território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Observa-se que a destruição de territórios e a violência física contra a população tem aumentado cada vez mais, afetando profundamente a cultura e a estrutura social daqueles que habitam a região, especialmente as comunidades tradicionais”, diz trecho do relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Oxfam acrescenta que “a perda de terras e recursos naturais compromete cosmovisões, práticas tradicionais e modos de vida, levando à desintegração cultural e perda de valores seculares e ancestrais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado do Pará, na região Norte, contabilizou o maior registro de conflitos entre 2014 e 2023, com 1.999 ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo estado com maior registro de conflitos, no mesmo período, foi Maranhão, no Nordeste, com 1.926 ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disputa pela terra nos dois estados está associada a situações como grilagem, desmatamento ilegal, garimpo, expansão do agronegócio e atuação de redes criminosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados de 2024revelam que o Maranhão registrou 365 ocorrências, sendo o maior número da série recente, iniciada em 2019, o que demonstra a retomada crescente das disputas por terra no estado. Já o Pará teve 240 ocorrências registradas em 2024, e o maior número da série foi 253 ocorrências em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi identificada também uma relação direta entre a violência territorial e os baixos indicadores sociais nos municípios desses dois estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao cruzar os dados de conflitos com o Índice de Progresso Social (IPS Brasil), o estudo identificou sobreposição entre alta incidência de disputas e baixo desempenho em necessidades humanas básicas, como saúde, saneamento, moradia e segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no contexto dos conflitos por territórios na Amazônia Legal,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a entidade destacou a ocorrência de violência sistemática contra defensores e defensoras de direitos humanos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/amazonia-legal-concentra-quase-metade-dos-conflitos-de-terra-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Amazônia Legal concentrou quase metade (46,9%) dos conflitos no campo registrados em todo o Brasil no ano de 2023....</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 14:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 14:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 14:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 14:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/A-qsjj3kLtSXlbKMFJVs7ptzMeU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/13/combu-soure-mc_abr_03102025-20.jpg?itok=wB1AlXBm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil lidera interações nas redes entre órgãos públicos em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-lidera-interacoes-nas-redes-entre-orgaos-publicos-em-2025</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-lidera-interacoes-nas-redes-entre-orgaos-publicos-em-2025#1001</guid>
      <description>A TV Brasil conquistou o primeiro lugar no ranking das instituições públicas com maior número de interações nas redes sociais considerando todo o ano...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SZkbO-a-JHoR7d0hyKvO9FELSik=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/fotonosistema.jpg?itok=DudW1jSS&quot; alt=&quot;TV Brasil lidera interações nas redes entre órgãos públicos em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TV Brasil conquistou o primeiro lugar no ranking das instituições públicas com maior número de interações nas redes sociais considerando todo o ano de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são da plataforma Social Media Gov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras contas administradas pela Empresa Brasil de Comunicação (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) também figuraram entre as TOP 10:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De janeiro a dezembro, a TV Brasil registrou 86.410.208 interações nas redes sociais, superando por exemplo os perfis do Governo do Brasil (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), que ficaram em segundo lugar com 79.935.311 interações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento considera curtidas, comentários, compartilhamentos e outras formas de engajamento nas principais plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Andre Basbaum, o avanço está em sintonia com a finalidade do trabalho realizado pela comunicação pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ampliar o alcance de informação confiável e de interesse coletivo é parte essencial da nossa missão, sobretudo em um contexto em que a TV aberta e as redes sociais permanecem entre os principais meios de consumo de conteúdo no Brasil”, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basbaum acrescenta que os resultados também refletem decisões estratégicas de gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos investido de forma planejada e consistente nas redes, apostando em novas linguagens e em formatos mais conectados com a dinâmica digital. Aproximar o cidadão da comunicação pública exige inovação, escuta e presença onde ele está. Os números mostram que estamos no caminho certo”, comemora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as instituições públicas no TOP 10 de interações receberão certificado durante a 15ª edição do evento Redes Wegov, que acontecerá nos dias 28 e 29 de abril, em Florianópolis (SC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Prêmio Social Media Gov, principal honraria de comunicação em redes sociais do setor público, na categoria“Comunicação como Serviço”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição venceu com o case de conteúdos do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que abordavam temas como saúde, segurança e uso de telas na infância.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-lidera-interacoes-nas-redes-entre-orgaos-publicos-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A TV Brasil conquistou o primeiro lugar no ranking das instituições públicas com maior número de interações nas redes sociais considerando todo o ano...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 14:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 14:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 14:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 14:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SZkbO-a-JHoR7d0hyKvO9FELSik=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/fotonosistema.jpg?itok=DudW1jSS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Marielle e Anderson: STF condena irmãos Brazão a 76 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-marielle-e-anderson-stf-condena-irmaos-brazao-76-anos</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-marielle-e-anderson-stf-condena-irmaos-brazao-76-anos#1002</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) definiu há pouco as penas dos condenados pela participação no as...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_0V-aTmMCz5UbDQqpr2plT_kK9Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7525.jpg.jpg?itok=kSRETSMd&quot; alt=&quot;Caso Marielle e Anderson: STF condena irmãos Brazão a 76 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) definiu há pouco as penas dos condenados pela participação no assassinato da vereadoraMarielleFranco e do motorista Anderson Gomes, ocorrido em 2018, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingos Brazão, conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ), e Chiquinho Brazão, ex-deputado federal, foram condenados a 76 anos e três meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelos crimes de organização criminosa, duplo homicídio e tentativa de homicídio contra Fernanda Chaves, assessora de Marielle, que sobreviveu ao atentado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles estão presos preventivamente há dois anos e podem recorrer da condenação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rivaldo Barbosa, ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro, recebeu pena de 18 anos de prisão pelos crimes de obstrução de Justiça e corrupção. Apesar de ter sido denunciado pelos homicídios de Marielle e Anderson, Barbosa foi absolvido dessa acusação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ronald Alves de Paula, major da Policia Militar, recebeu pena de 56 anos de prisão. RobsonCalixto, ex-policial militar, foi condenado a 9 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão, os acusados também devem perder os cargos públicos após o trânsito em julgado da condenação, ou seja, após o fim da possibilidade de recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos dos condenados também deverão pagar indenização de R$ 7 milhões por danos morais, sendo R$ 1 milhão para Fernanda Chaves, R$ 3 milhões aos familiares de Marielle e mais R$ 3 milhões para a família de Anderson Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assassinos de Marielle e Anderson são condenados por unanimidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo &quot;Trilhas, Noite Cheia de Lua de Sol&quot; na Sala Martins Pena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP recorre da absolvição de homem que estuprou menina de 12 anosem MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentra quase metade dos conflitos de terra no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil lidera interações nas redes entre órgãos públicos em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Marielle e Anderson: STF condena irmãos Brazão a 76 anos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-marielle-e-anderson-stf-condena-irmaos-brazao-76-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) definiu há pouco as penas dos condenados pela participação no as...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 14:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 14:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 14:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 14:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_0V-aTmMCz5UbDQqpr2plT_kK9Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7525.jpg.jpg?itok=kSRETSMd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF faz ação contra lavagem de dinheiro em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-faz-acao-contra-lavagem-de-dinheiro-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-faz-acao-contra-lavagem-de-dinheiro-em-sao-paulo#1003</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Uma operação realizada na manhã de hoje (25) pela Polícia Federal (PF), na capital paulista, investiga a instituiçã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X9dmeLDuGekW0IzGGp7aeB__AqA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/22/0d7a2354.jpg?itok=pvQ9VkS8&quot; alt=&quot;PF faz ação contra lavagem de dinheiro em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma operação realizada na manhã de hoje (25) pela Polícia Federal (PF), na capital paulista, investiga a instituição financeira BMP Money Plus por suspeita de facilitar lavagem de dinheiro, inclusive de valores relacionados a organizações criminosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamada de Cliente Fantasma, a operação cumpre três mandados de busca e apreensão em endereços relacionados à instituição financeira nas cidades de São Paulo e Barueri (SP). As investigações, diz a PF, ainda estão em andamento para identificar todos os envolvidos e dimensionar o volume total das fraudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal apontou que, embora a instituição estivesse autorizada a operar pelo Banco Central, ela deixava de informar a identificação de seus clientes ao órgão regulador, o que contraria a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, publicada em 2022. Com isso, a BMP mantinha “clientes invisíveis” aos órgãos de controle, o que dificultava o seu rastreamento financeiro, a execução de bloqueios judiciais e a repressão às atividades ilícitas. Com essa invisibilidade, os clientes poderiam movimentar até bilhões em valores ilícitos, sem fiscalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;instituição não realizava as comunicações obrigatórias de operações suspeitas ao Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o que, segundo a Polícia Federal, contribuía para a ocultação da origem dos recursos que foram movimentados por seus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os suspeitos poderão responder por crimes contra o sistema financeiro, omissão de informações e lavagem de capitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de nota, a BMP informou que “está colaborando integralmente com as autoridades e prestando todos os esclarecimentos necessários, fornecendo todas as informações sobre as operações antigas de ex-clientes que foram objeto de apuração”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia disse ainda que “segue com a operação dos seus produtos normalmente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assassinos de Marielle e Anderson são condenados por unanimidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo &quot;Trilhas, Noite Cheia de Lua de Sol&quot; na Sala Martins Pena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois feminicídios e uma tentativa são registrados em 24h em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentra quase metade dos conflitos de terra no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil lidera interações nas redes entre órgãos públicos em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-faz-acao-contra-lavagem-de-dinheiro-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Uma operação realizada na manhã de hoje (25) pela Polícia Federal (PF), na capital paulista, investiga a instituiçã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 14:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 14:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 14:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 14:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X9dmeLDuGekW0IzGGp7aeB__AqA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/22/0d7a2354.jpg?itok=pvQ9VkS8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Juiz de Fora e Ubá somam 40 mortes devido aos temporais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/juiz-de-fora-e-uba-alcancam-40-mortes-devido-aos-temporais</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/juiz-de-fora-e-uba-alcancam-40-mortes-devido-aos-temporais#1004</guid>
      <description>O número de mortes devido aos temporais na Zona da Mata mineira chegou a 40, segundo balanço divulgado na tarde desta quarta-feira (25) pelo Corpo de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AqQcCZkplMgCCeAQgiqQ9WojRU8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0404.jpg.jpeg?itok=twG81HYX&quot; alt=&quot;Juiz de Fora e Ubá somam 40 mortes devido aos temporais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de mortes devido aos temporais na Zona da Mata mineira chegou a 40, segundo balanço divulgado na tarde desta quarta-feira (25) pelo Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora tem 34 mortos e 25 desaparecidos e Ubá contabiliza seis mortos e dois desaparecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Juiz de Fora, são 3 mil desabrigados e 400 desalojados. Em Ubá, 26 pessoas estão desabrigadas e 178 desalojadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As tempestades vão continuar. O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chuvas até as 23h59min do dia 27 de fevereiro na Zona da Mata mineira, região mais afetada pelos temporais desde segunda-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden) considera muito altaa possibilidade de permanência ou novas ocorrências de enxurradas, alagamentos em áreas de drenagem deficiente e inundações em Juiz de Fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações sobre as chuvas em Minas no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assassinos de Marielle e Anderson são condenados por unanimidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo &quot;Trilhas, Noite Cheia de Lua de Sol&quot; na Sala Martins Pena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP recorre da absolvição de homem que estuprou menina de 12 anosem MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentra quase metade dos conflitos de terra no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil lidera interações nas redes entre órgãos públicos em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Marielle e Anderson: STF condena irmãos Brazão a 76 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF faz ação contra lavagem de dinheiro em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora e Ubá somam 40 mortes devido aos temporais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/juiz-de-fora-e-uba-alcancam-40-mortes-devido-aos-temporais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O número de mortes devido aos temporais na Zona da Mata mineira chegou a 40, segundo balanço divulgado na tarde desta quarta-feira (25) pelo Corpo de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 14:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 14:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 14:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 14:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AqQcCZkplMgCCeAQgiqQ9WojRU8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0404.jpg.jpeg?itok=twG81HYX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil registra 88 casos de Mpox em 2026; saiba como evitar a doença</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-registra-88-casos-de-mpox-em-2026-saiba-como-evitar-doenca</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-registra-88-casos-de-mpox-em-2026-saiba-como-evitar-doenca#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Arlette Bashizi/Proibida reprodução
O Brasil registrou 88 casos confirmados do
, com a maioria sendo no estado de São Paulo, que desde jane...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6VvQxFoNiWi2-rTJOyLH9A3eAxE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/13/2024-08-13t135812z_488502842_rc2yx8aqv1tn_rtrmadp_3_africa-mpox.jpg?itok=VwD2jZ3G&quot; alt=&quot;Brasil registra 88 casos de Mpox em 2026; saiba como evitar a doença&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Arlette Bashizi/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil registrou 88 casos confirmados do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com a maioria sendo no estado de São Paulo, que desde janeiro contabiliza 62 casos. Os outros registros aparecem no Rio de Janeiro (15), em Rondônia (4), em Minas Gerais (3), no Rio Grande do Sul (2), no Paraná (1) e no Distrito Federal (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os quadros leves a moderados predominam e não há óbitos. Em 2025, foram registrados no país 1.079 casos e 2 óbitos. Os dados são do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que é Mpox e quais são os sintomas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Causada pelo vírus Monkeypox, a doença tem seu contágio por meio de contato pessoal próximo com lesões na pele, fluidos corporais, sangue ou mucosas de pessoas infectadas. O sintoma mais comum da doença éaerupçãona pele, semelhante a bolhas ou feridas, que podedurar de duas a quatro semanas. O quadro pode incluir febre, dor de cabeça, dores musculares, dores nas costas, apatiae gânglios inchados. A erupção cutânea pode afetar o rosto, as palmas das mãos, as solas dos pés, a virilha, as regiões genitais e/ou anal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vírus se espalha de pessoa para pessoa por meio do contato próximo com alguém infectado, incluindo falar ou respirar próximos uns dos outros, o que pode gerar gotículas ou aerossóis de curto alcance; contato pele com pele, como toque ou sexo vaginal/anal; contato boca com boca; ou contato boca e pele, como no sexo oral ou mesmo o beijo na pele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O compartilhamento de objetos recentemente contaminados com fluidos ou materiais de lesões infectantes também podem transmitir a doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em quanto tempo a doença se manifesta?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O intervalo de tempo entre o primeiro contato com o vírus até o início dos sinais e sintomas da Mpox (período de incubação) é tipicamente de 3 a 16 dias, mas pode chegar a 21 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao notar os sintomas, é preciso procurar uma unidade de saúde para fazer o exame laboratorial, que é a única forma de confirmação. O diagnóstico complementar deve ser realizado considerando as seguintes doenças: varicela zoster, herpes zoster, herpes simples, infecções bacterianas da pele, infecção gonocócica disseminada, sífilis primária ou secundária, cancróide, linfogranuloma venéreo, granuloma inguinal, molusco contagioso, reação alérgica e quaisquer outras causas de erupção cutânea papular ou vesicular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pessoas com suspeita ou confirmação da doença devem cumprir isolamento imediato, não compartilhar objetos e material de uso pessoal, tais como toalhas, roupas, lençóis, escovas de dente, talheres, até o término do período de transmissão”, orienta o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tratamento consiste no alívio dos sintomas, na prevenção, no manejo das complicações e em evitar sequelas. A maioria dos casos apresenta sinais e sintomas leves e moderados. Não há medicamento aprovado especificamente para Mpox.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prevenção consiste em evitar contato direto com pessoas com suspeita ou confirmação da doença. Caso seja necessário ter contato, a recomendação é a de utilizar luvas, máscaras, avental e óculos de proteção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é recomendado lavar as mãos com água e sabão ou utilizar álcool em gel frequentemente. As medidas de higiene são especialmente importantes após o contato com a pessoa infectada, suas roupas, lençóis, toalhas e outros itens ou superfícies que possam ter entrado em contato com as erupções e lesões da pele ou secreções respiratórias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-registra-88-casos-de-mpox-em-2026-saiba-como-evitar-doenca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Arlette Bashizi/Proibida reprodução
O Brasil registrou 88 casos confirmados do
, com a maioria sendo no estado de São Paulo, que desde jane...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 14:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 14:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 14:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 14:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6VvQxFoNiWi2-rTJOyLH9A3eAxE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/13/2024-08-13t135812z_488502842_rc2yx8aqv1tn_rtrmadp_3_africa-mpox.jpg?itok=VwD2jZ3G</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Por unanimidade, STF condena assassinos de Marielle e Anderson</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/por-unanimidade-stf-condena-assassinos-de-marielle-e-anderson</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/por-unanimidade-stf-condena-assassinos-de-marielle-e-anderson#1006</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Supremo Tribunal Federal condenou por unanimidade os envolvidos no assassinato de Marielle Franco e do motorista ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iiEDxNpZqtG9MyCaYoBsfqJssK8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7537.jpg.jpg?itok=xj5B7ABv&quot; alt=&quot;Por unanimidade, STF condena assassinos de Marielle e Anderson&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal condenou por unanimidade os envolvidos no assassinato de Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último ministro a manifestar o voto foi o ministro Flávio Dino que, a exemplo de Cristiano Zanin e Cármem Lúcia, acompanharam integralmente o voto do relator Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os réus são o conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ) Domingos Brazão; o ex-deputado federal Chiquinho Brazão, irmão de Domingos; o ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa; o major da Policia Militar Ronald Alves de Paula; e o ex-policial militar Robson Calixto, assessor de Domingos. Todos estão presos preventivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos cinco acusados pela Procuradoria Geral da República pelo assassinato de Marielle e de Anderson, e pela tentativa de assassinato da assessora Fernanda Chaves, apenas Rivaldo Barbosa de Araújo, foi eximido do crime de homicídio, porémcondenado pelos crimes de obstrução de justiça e de corrupção passiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a delação premiada do ex-policial Ronnie Lessa, réu confesso de fazer os disparos de arma de fogo contra a vereadora, os irmãos Brazão e Barbosa atuaram como os mandantes do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rivaldo Barbosa teria participado dos preparativos da execução do crime. Ronald é acusado de fazer o monitoramento da rotina da vereadora e repassar as informações para o grupo. Robson Calixto teria entregue a arma utilizada no crime para Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes votou pela condenação dos irmãos Brazão por duplo homicídio qualificado e pela tentativa de homicídio da assessora Fernanda Chaves, que sobreviveu ao atentado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao réu Ronald Alves, o voto de Moraes imputa não apenas a participação como o monitoramento das atividades de Marielle Franco, informações essenciais à consumação dos crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em relação ao réu Robson Calixto Fonseca, Moraes julgou procedente a acusação de participação e organização criminosa armada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do delegado e ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro, Rivaldo Barbosa de Araújo Júnior, Moraes disse não ter dúvida de que ele estava na folha de pagamento de várias milícias, caracterizando os crimes de obstrução de Justiça e de corrupção passiva majorada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro, no entanto, avaliou que, apesar de a PGR ter imputado, a ele, triplo homicídio, sendo dois consumados e um tentado, não há “prova específica” de que Rivaldo tenha participado diretamente dos assassinatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emseu voto, Zanin corroborou com Alexandre de Moraes, inclusive com relação à falta de uma prova específica contra Rivaldo Barbosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em relação apenas a este réu, de fato existe uma dúvida razoável sobre sua participação nos homicídios, mas não em relação a sua atuação com o objetivo de obstruir as investigações, bem como em relação ao recebimento de vantagem indevida em troca da ausência da prática de atos de ofício e de outros atos que eram da atribuição deste réu”, disse Zanin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo uma linha de raciocínio semelhante, no sentido de acompanhar o voto do relator, a ministra Cármem disse que “do conjunto das práticas demonstradas nos autos, excluindo como fez o Ministro Alexandre [no que se refere] a razoabilidade de alguma dúvida, o que me acomete é a falta de uma prova específica objetiva e formalizada”, disse a ministra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/por-unanimidade-stf-condena-assassinos-de-marielle-e-anderson&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O Supremo Tribunal Federal condenou por unanimidade os envolvidos no assassinato de Marielle Franco e do motorista ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 13:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 13:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 13:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 13:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iiEDxNpZqtG9MyCaYoBsfqJssK8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7537.jpg.jpg?itok=xj5B7ABv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dia da Mulher terá ato em memória de Tainara, atropelada e morta em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/dia-da-mulher-ter%C3%A1-ato-em-memoria-de-tainara-atropelada-e-morta-em-sp</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/dia-da-mulher-ter%C3%A1-ato-em-memoria-de-tainara-atropelada-e-morta-em-sp#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Umato no domingo (1º) em memória de
, de 31 anos, que morreu após ser atropelada e arrastada pelo ex-compa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BQiATTz0210kBFaG2A7x42CftgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/pzzb0590.jpg?itok=w_zgPhfG&quot; alt=&quot;Dia da Mulher terá ato em memória de Tainara, atropelada e morta em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umato no domingo (1º) em memória de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de 31 anos, que morreu após ser atropelada e arrastada pelo ex-companheiro em São Paulo, irá marcar o iníciodas mobilizações pelo Dia Internacional das Mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizado pelo Ministério das Mulheres, olocal escolhido para o ato é a Marginal Tietê, na zona norte da cidade de São Paulo, onde Tainara foi agredida,atropelada pelo ex-companheiro Douglas Alves da Silvae arrastada por mais de 1 quilômetro ao ficar presa ao carro dele, em29 de novembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime ocorreu em 29 de novembro do ano passado ea violência mutilou as pernas da jovem, que veio a falecer na véspera do Natal. O agressor está preso e responde por feminicídio.O anúncio do ato foi feito pela ministra das Mulheres, Márcia Lopes, em entrevista ao programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ato não só é uma homenagem à memória da Tainara, que foi brutalmente assassinada, que sofreu esse feminicídio, mas a todas às mulheres do Brasil. Vamos começar o mês de março marcando esse processo de solidariedade e de consciência que cada vez mais os parlamentares, os prefeitos e prefeitas, governadores e governadoras, todo o sistema de Justiça, toda a sociedade e a mídia estejam juntas e juntos para gente enfrentar o que ainda é um desafio imenso do Brasil e do mundo”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra antecipou que grafiteiras realizarão intervenções artísticas em muros de prédios da região (Correios e da prefeitura) para homenagear Tainara. Além disso, haverá a instalação de um mastro com mensagens contra o feminicídio e um trio elétrico acompanhará o trajeto com a presença da família da vítima e de movimentos sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Mulheres mencionou que 19 estados já aderiram ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto Nacional – Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e que visitará, em março, as localidades que ainda não firmaram compromisso com a iniciativa federal.Márcia Lopes enfatiza a necessidade de integração e padronização das políticas entre a União, os estados e municípios para a prevenção ao feminicídio, que é o assassinato de uma mulher, menina ou jovem por discriminação ou menosprezo à condição de mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É preciso que a gente se integre e leve a sério isso para implantar no Brasil um Sistema Nacional de Política para as Mulheres. Temos que ter os órgãos gestores, os conselhos funcionando, ter esta rede de serviços conhecida pela população. Muitas vezes, as mulheres não denunciam porque não acreditam, não confiam ou não têm certeza do sigilo. Elas têm medo de serem perseguidas. Então, temos que ter formação, engajamento, consciência, profissionalismo das nossas polícias, de todos os profissionais.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasilatingiu número recorde de 1.518 vítimas de feminicídios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com uma média de 4 mortes por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra antecipou também que o projeto Maria da Penha vai à escola será regulamentada em março pelo Ministério da Educação (MEC) com o objetivo de educar estudantes e profissionais sobre a prevenção da violência doméstica e familiar contra a mulher. “As meninas e os meninos precisam aprender o que é igualdade de gênero e, assim, construiremos uma sociedade de iguais, de fato, e não permitiremos que se banalize, que seja naturalizado ou considerado normal falar das mulheres, inferiorizá-las e desvalorizar as mulheres.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/dia-da-mulher-ter%C3%A1-ato-em-memoria-de-tainara-atropelada-e-morta-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Umato no domingo (1º) em memória de
, de 31 anos, que morreu após ser atropelada e arrastada pelo ex-compa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 13:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 13:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 13:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 13:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BQiATTz0210kBFaG2A7x42CftgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/pzzb0590.jpg?itok=w_zgPhfG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes vota por condenar irmãos Brazão pelo assassinato de Marielle</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-condenar-irmaos-brazao-pelo-assassinato-de-marielle</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-condenar-irmaos-brazao-pelo-assassinato-de-marielle#1008</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O primeiro voto da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) no julgamento do assassinato da vereadora Marie...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iPEO-nfGVGjORh836Le0mSXk2qg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7656.jpg.jpg?itok=Mpp2jpkB&quot; alt=&quot;Moraes vota por condenar irmãos Brazão pelo assassinato de Marielle&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro voto da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) no julgamento do assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes foi pela condenação dos irmãos Chiquinho Brazão e Domingos Brazão por duplo homicídio qualificado e pela tentativa de homicídio da assessora Fernanda Chaves, que sobreviveu ao atentado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o voto do ministro relator da ação, Alexandre de Moraes, as provas materiais e testemunhais obtidas comprovam mais que suficientemente para as condenações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tanto o executor quanto os mandantes respondem por três crimes: duplo homicídio qualificado e tentativa de homicídio qualificado. Em relação aos réus Domingos e João Francisco Brazão [os irmãos Brazão], não tenho nenhuma dúvida de julgar a ação totalmente procedente, tanto pelos pelos três crimes contra a vida quanto pela organização criminosa”, afirma Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao réu Ronald Alves, foram imputadas não só participação como “execução material de outros atos além da execução, por meio de monitoramento das atividades de Marielle Franco”. Ele teria fornecido aos executores informações essenciais à consumação dos crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao réu Robson Calixto Fonseca, Moraes julgou procedente a acusação de participação e organização criminosa armada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do delegado e ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa de Araújo Júnior, o ministro Moraes disse não ter dúvida de que ele estava na folha de pagamento de várias milícias, caracterizando os crimes de obstrução de justiça e de corrupção passiva majorada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro, no entanto, avaliou que, apesar de a Procuradoria-Geral da República (PGR) ter imputado ao réu triplo homicídio, sendo dois consumados e um tentado, não há “prova específica” de que Rivaldo tenha participado diretamente dos assassinatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Afasto, mas por dúvida razoável, e não negativa de autoria, o triplo homicídio, uma vez que não há prova que corrobore a delação”, justificou o ministro em seu voto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as provas citadas pelo ministro contra o grupo criminoso, estão loteamentos irregulares, vínculos funcionais e operações feitas em terrenos irregulares e empreendimentos, “e uma série de documentos, inclusive sobre o veículo utilizado para os assassinatos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao iniciar seu voto, Alexandre de Moraes citou provas materiais, como loteamentos irregulares, vínculos funcionais e operações feitas em terrenos irregulares e empreendimentos, e uma série de documentos, inclusive sobre o veículo utilizado para os assassinatos, e testemunhais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do ministro, testemunhas ouvidas no caso comprovaram o envolvimento dos réus nesse e em outros crimes “com finalidades econômicas e políticas”, inclusive para a formação de redutos eleitorais que proibiam campanhas de políticos que não fossem ligados à organização criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A manutenção, por parte da milícia, do seu domínio econômico territorial e do domínio político são dois vetores que direcionaram os mandantes dos crimes. O modo de funcionamento do domínio territorial, com exploração econômica de territórios e serviços; e a dominação política, impedindo que qualquer outro candidato pudesse, lá, fazer sua campanha. Ou seja, transformando a localidade em curral eleitoral”, argumentou Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reiterou que os dados fornecidos pela colaboração foram corroborados por testemunhas, por vários fatos e por provas técnicas produzidas pela Polícia Federal (PF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as testemunhas citadas, está o ex-policial Ronnie Lessa, réu confesso de fazer os disparos de arma de fogo contra a vereadora e o motorista. Segundo Moraes, ele teria detalhado as motivações para o crime.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-condenar-irmaos-brazao-pelo-assassinato-de-marielle&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O primeiro voto da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) no julgamento do assassinato da vereadora Marie...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 13:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 13:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 13:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 13:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iPEO-nfGVGjORh836Le0mSXk2qg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7656.jpg.jpg?itok=Mpp2jpkB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>IRPF 2026: empregador deve entregar informe de rendimento até sábado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/IRPF-2026-empregador-deve-entregar-informe-de-rendimento-ate-sabado</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:16 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/IRPF-2026-empregador-deve-entregar-informe-de-rendimento-ate-sabado#1009</guid>
      <description>O prazo limite para que os empregadores entreguem aos seus funcionários o informe de rendimentos de 2025 termina neste sábado (28). No mesmo dia, as ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/q0k675jWkpssqGarlZXwEVwiRPc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_8380.jpg?itok=qRwPQr2U&quot; alt=&quot;IRPF 2026: empregador deve entregar informe de rendimento até sábado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo limite para que os empregadores entreguem aos seus funcionários o informe de rendimentos de 2025 termina neste sábado (28). No mesmo dia, as instituições financeiras e corretoras de valores devem fornecer as aplicações financeiras de seus clientes referentes ao ano-calendário de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contribuintes do Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF) precisam deste documento para preenchimento da declaração do IRPF 2026 ano-base 2025. O informe detalha todos os valores recebidos por uma pessoa física ao longo do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem emite o informe é a fonte pagadora, qualquer que seja, desde microempreendedores individuais (MEI) que possuem empregados até o Instituto Nacional de Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações que devem constar no informe de rendimento incluem: salário bruto do ano-base; Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF); Contribuições previdenciárias; benefícios, como vale-alimentação e vale-refeição; e outras deduções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 1º de janeiro, os trabalhadores que ganham até R$ 5 mil por mês têm isenção total do imposto de renda. Para rendas que chegam até R$ 7.350, há redução gradual do imposto, com descontos maiores para valores próximos a R$ 5 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assassinos de Marielle e Anderson são condenados por unanimidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo &quot;Trilhas, Noite Cheia de Lua de Sol&quot; na Sala Martins Pena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP recorre da absolvição de homem que estuprou menina de 12 anosem MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentra quase metade dos conflitos de terra no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil lidera interações nas redes entre órgãos públicos em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Marielle e Anderson: STF condena irmãos Brazão a 76 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF faz ação contra lavagem de dinheiro em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora e Ubá somam 40 mortes devido aos temporais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil registra 88 casos de Mpox em 2026; saiba como evitar a doença&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/IRPF-2026-empregador-deve-entregar-informe-de-rendimento-ate-sabado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O prazo limite para que os empregadores entreguem aos seus funcionários o informe de rendimentos de 2025 termina neste sábado (28). No mesmo dia, as ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 12:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 12:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 12:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 12:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/q0k675jWkpssqGarlZXwEVwiRPc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_8380.jpg?itok=qRwPQr2U</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
