<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 15/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 14:28:33 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-reforca-cadastramento-de-torcedores-para-acesso-ao-pv</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-95c35660ee7c</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:12:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV - Quinta, 15 Janeiro 2026 11:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Campeonato Cearense já começou, por isso os torcedores que vão ao Estádio Presidente Vargas (PV) precisam estar cadastrados no sistema de reconhecimento facial para acessar o equipamento.</p>
<p>O reconhecimento facial funciona no estádio desde o ano passado e já está implantado em 100% dos portões de acesso.</p>
<p>A orientação é de que o cadastro seja feito antes dos jogos, garantindo entrada mais rápida e segura.</p>
<p>O procedimento é simples e pode ser feito pelo celular ou computador. Basta acessar o site <strong><a href="/arenapass360.com.br/cadfacial">Arena Pass</a></strong>, preencher as informações solicitadas e concluir o cadastro. O processo leva poucos minutos.</p>
<p>O secretário de Esporte e Lazer de Fortaleza, Anderson Pinheiro, destaca a relevância do reconhecimento facial.</p>
<p>“A ideia é que o torcedor tenha uma experiência melhor no dia do jogo. O reconhecimento facial dá mais segurança e ajuda a evitar filas na entrada. Por isso, é importante que todo mundo faça o cadastro antes da partida, para entrar sem transtorno e aproveitar o PV”, afirmou.</p>
<p>No dia da partida, o torcedor passa pela área de reconhecimento facial na entrada e segue para a arquibancada. A recomendação é realizar o cadastro com antecedência para evitar imprevistos no horário do jogo.</p>
<p><strong><a href="/arenapass360.com.br/cadfacial">Cadastro de reconhecimento facial</a></strong><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-reforca-cadastramento-de-torcedores-para-acesso-ao-pv" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/grandes-shows-e-festivais-movimentam-o-setor-turistico-de-fortaleza-em-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-07173ec2b719</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:41:00 +0000</pubDate>
<description>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026 - Quinta, 15 Janeiro 2026 09:41</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" alt="Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A agenda de shows de 2026 em Fortaleza já começa aquecida e com impacto positivo para o turismo e a economia da cidade. Grandes atrações nacionais e internacionais estão confirmadas ao longo do ano, atraindo visitantes de diferentes regiões do Estado e de todo o Brasil. Entre os nomes mais aguardados, estão os artistas Macy Gray e a banda norte-americana Guns N’ Roses, além de nomes como Djavan, Marisa Monte e Ivete Sangalo.</p>
<p>Levantamento da Secretaria de Turismo de Fortaleza (Setfor) aponta que pelo menos 45 atrações, entre nacionais e internacionais, já estão confirmadas para se apresentar na capital cearense em 2026. A programação contempla tanto shows privados quanto apresentações gratuitas promovidas por equipamentos públicos, além de grandes festivais consolidados no calendário turístico da cidade, como o Festival Halleluya e o Fortal, ambos previstos para o mês de julho.</p>
<p>Segundo a secretária do Turismo de Fortaleza, Denise Carrá, eventos desse porte vão além do entretenimento. “Os grandes shows são muito mais do que lazer e cultura. Eles fortalecem o turismo, movimentam a economia local e estimulam a permanência do visitante na cidade por mais dias. Muitas pessoas vêm exclusivamente para o evento e acabam conhecendo nossos atrativos, nossa gastronomia e nossa cultura, o que amplia o impacto econômico e turístico”, conta.</p>
<p>Entre os destaques do ano, está o show do Guns N’ Roses, marcado para abril, na Arena Castelão. A apresentação recoloca Fortaleza no circuito dos grandes eventos internacionais, sendo o primeiro show internacional de grande porte realizado na cidade em quase dez anos. Com ingressos esgotados, o evento deve receber cerca de 52 mil pessoas, das quais aproximadamente 26 mil são turistas que se deslocam especialmente para assistir ao espetáculo, conforme dados da produtora responsável.</p>
<p>A capital cearense tem demonstrado crescimento consistente no segmento de turismo de eventos, tanto no entretenimento quanto no turismo de negócios, acompanhando as novas tendências do setor.</p>
<p>“Fortaleza vem diversificando sua oferta turística e apostando estrategicamente em segmentos como o turismo de negócios e de entretenimento, especialmente, durante os períodos fora da alta estação. Essa estratégia ajuda a reduzir a sazonalidade, amplia o fluxo de visitantes e fortalece a economia ao longo de todo o ano. A robusta agenda de eventos já no início do ano mostra que estamos no caminho certo para consolidar Fortaleza como um destino competitivo, diverso e atrativo”, afirma.</p>
<p><strong>Turismo de eventos</strong></p>
<p>O turismo de eventos, também conhecido como turismo de reuniões ou turismo de negócios, refere-se às viagens realizadas com o objetivo de participar de eventos específicos, como congressos, convenções, feiras, exposições e encontros de caráter profissional, acadêmico, cultural ou esportivo.</p>
<p>Fortaleza tem apresentado crescimento consistente nesse segmento. Em 2025, o impacto econômico direto do turismo de eventos alcançou R$ 1,17 bilhão, representando um crescimento de 15% em relação a 2024, quando o setor movimentou R$ 975 milhões.</p>
<p>Os dados são do Relatório de Impacto Econômico do Turismo de Eventos em Fortaleza 2025, elaborado pelo Observatório do Turismo em conjunto com o Visite Ceará – Convention &amp; Visitors Bureau. O estudo teve como recorte metodológico a análise de eventos de negócios e esportivos. Ao longo de 2025, a cidade contabilizou a realização de 89 eventos captados e apoiados pela Setfor e pelo Visite Ceará, que geraram um impacto econômico direto de R$ 694 milhões e reuniram mais de 172 mil participantes.</p>
<p><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1b_8QbapiI4uy1_InLfC6EsV1diFt2jFo/view?usp=sharing">Programação de shows previstos para 2026 em Fortaleza</a></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/grandes-shows-e-festivais-movimentam-o-setor-turistico-de-fortaleza-em-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>