<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 17/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 13:48:05 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão envia projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos para guardas municipais, servidores da Defesa Civil e agentes de segurança institucionais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-envia-projeto-que-determina-gratuidade-nos-transportes-coletivos-para-guardas-municipais-servidores-da-defesa-civil-e-agentes-de-seguranca-institucionais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251217-55a08c4d1224</guid>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:53:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão envia projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos para guardas municipais, servidores da Defesa Civil e agentes de segurança institucionais - Quarta, 17 Dezembro 2025 08:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Sesec.jpeg" alt="Prefeito Evandro Leitão envia projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos para guarda" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17 12 2025 Sesec.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Ao anunciar a proposta, o prefeito a definiu como uma medida justa para as forças de segurança da cidade, e também como uma ação que beneficia a população em geral ao contribuir para o aumento da quantidade de agentes circulando nos transportes públicos</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza Evandro Leitão enviou à Câmara Municipal, nesta terça-feira, projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos da Capital para guardas municipais, servidores da Defesa Civil e agentes de segurança institucionais. A mensagem segue para apreciação dos vereadores.</p>
<p>Ao anunciar a proposta, o prefeito a definiu como uma medida justa para as forças de segurança da cidade, e também como uma ação que beneficia a população em geral ao contribuir para o aumento da quantidade de agentes circulando nos transportes públicos.</p>
<p>“Enviei para a Câmara dos Vereadores a mensagem que propõe gratuidade nos transportes coletivos da Capital para guardas municipais, servidores da Defesa Civil e Agentes de Segurança Institucionais, independente de estarem fardados ou não, desde que portem a carteirinha funcional. É mais um gesto de valorização para nossas guerreiras e guerreiros da Guarda Municipal de Fortaleza”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Ao receber a proposta de lei, o presidente da Câmara Municipal de Fortaleza, vereador Leo Couto, definiu a iniciativa como um indicativo da priorização da segurança pública por parte da gestão municipal.</p>
<p>“O envio dessa mensagem pelo prefeito Evandro Leitão representa uma correção de uma injustiça histórica. As forças de segurança do Estado já contavam com esse benefício, e agora a Guarda Municipal, a Defesa Civil e os agentes de segurança institucionais passam a ter esse reconhecimento. É uma demonstração do compromisso com a valorização dos servidores e com a segurança da população. A Câmara Municipal dará toda a celeridade para a apreciação e aprovação do projeto”, ressaltou Leo Couto.</p>
<p>O secretário da Segurança Cidadã de Fortaleza, coronel Márcio Oliveira, também destacou a importância da medida, reforçando que ela se soma a diversas ações de valorização das forças de segurança municipais, entre as quais a entrega da nova sede da Guarda Municipal de Fortaleza, a nomeação de novos guardas concursados e a criação da Coordenadoria de Prevenção e Guarda Comunitária.</p>
<p>“A Guarda Municipal, a Defesa Civil e os agentes de segurança institucionais passam a ter um benefício que valoriza o efetivo, fortalece a motivação e contribui diretamente para uma atuação ainda mais proativa e eficiente nas ruas. Quem ganha com isso é a população de Fortaleza, que passa a contar com profissionais mais valorizados e com melhores condições de trabalho”, destacou Márcio Oliveira.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-envia-projeto-que-determina-gratuidade-nos-transportes-coletivos-para-guardas-municipais-servidores-da-defesa-civil-e-agentes-de-seguranca-institucionais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Sesec.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/17%2012%202025%20Sesec.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão envia projeto que determina gratuidade nos transportes coletivos para guarda</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>