<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Casa de Cuidados do Ceará promove programação natalina para pacientes e cuidadores</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/casa-de-cuidados-do-ceara-promove-programacao-natalina-para-pacientes-e-cuidadores/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T15:51:45</pubDate>
    <description><![CDATA[O clima natalino já contagiou todos que fazem parte da equipe da Casa de Cuidados do Ceará (CCC), unidade de desospitalização da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). Durante a semana, a equipe multiprofissional realizou ações voltadas à humanização, em alusão ao Natal.

Na quarta-feira (17), foi promovido o “Auto de Natal” que consistiu em uma apresentação natalina feita pelos pacientes, com falas que remetessem à data cristã. “Mais do que uma simples celebração de fim de ano, o momento busca tirar o foco da doença e estimular a capacidade criativa do paciente”, explica a terapeuta ocupacional da CCC, Gardênia Leão.

Com apoio da equipe multiprofissional, pacientes da CCC interpretam texto em alusão ao Natal

A ação, diz a profissional, traz diversos benefícios aos pacientes, como redução do estresse, da ansiedade, melhoria da autoestima e do sentimento de utilidade, assim como diminuição do isolamento social, fortalecendo os vínculos entre os pacientes e a equipe de saúde.

“As cenas são pensadas para inserir pacientes com limitações diversas, físicas ou cognitivas. A participação dos profissionais ajuda a conduzir os pacientes em cada papel, tornando a ação um projeto coletivo”, acrescenta a terapeuta ocupacional.

“O texto falava sobre o nascimento de Jesus e eu interpretei um dos reis magos. Foi uma experiência maravilhosa, indescritível. Dá um frio na barriga, um medo de errar, mas no final a sensação é gratificante. Ensaiamos por quase um mês, até pessoas da gestão da Casa estiveram presentes conferindo a nossa apresentação”, conta o paciente Juatan Negreiros, 53.

Projeto Sensações promove degustação de alimentos sob supervisão da equipe de nutrição e fonoaudiologia

Já na sexta-feira (19), a equipe promoveu o tradicional projeto “Sensações” do equipamento de saúde. A ação foi realizada pelas nutricionistas e fonoaudiólogas da CCC e tem o intuito de proporcionar às pessoas internadas na unidade sensações de prazer, nostalgia, bem-estar e alegria por meio de memórias associadas à alimentação.

O público-alvo do projeto são pacientes em reabilitação fonoaudiológica, em processo de desmame de sondas, dieta mista (sonda + via oral), dieta oral líquida em progressão de consistência e dieta de conforto para pacientes em cuidados paliativos.

Grupo percorreu os quartos dos pacientes com alimentação especial para a data natalina

“Levamos alimentos que possuem relação com a data comemorativa, então trouxemos sobremesas natalinas, no caso pavê de chocolate, para os pacientes que estão em dieta pastosa e mousse de maracujá para pacientes que estão em dieta líquida ou em transição de sonda de alimentação para via oral”, explica a fonoaudióloga Cintia Oliveira. “A gente busca transmitir o espírito natalino para os pacientes e cuidadores, tirando da rotina que já é tão difícil para eles, proporcionando um momento de leveza”, acrescenta.

Neuma Lima, 59, é mãe e cuidadora da paciente Victoria Lima, 26, que sofreu um atropelamento e passa por reabilitação. A paciente está em tratamento na CCC há 4 meses e, segundo a mãe, a iniciativa trouxe mais conforto na árdua jornada de cuidados com a filha. “Foi uma ação muito linda, sou grata a Deus por existir um lugar como esse onde ela é tão bem cuidada. Quando vi as profissionais, já fiquei na expectativa de elas virem até o nosso quarto. Toda iniciativa é válida em datas como essa”, conclui.

Grupo se caracterizou com a temática natalina]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O clima natalino já contagiou todos que fazem parte da equipe da Casa de Cuidados do Ceará (CCC), unidade de desospitalização da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). Durante a semana, a equipe multiprofissional realizou ações voltadas à humanização, em alusão ao Natal.

Na quarta-feira (17), foi promovido o “Auto de Natal” que consistiu em uma apresentação natalina feita pelos pacientes, com falas que remetessem à data cristã. “Mais do que uma simples celebração de fim de ano, o momento busca tirar o foco da doença e estimular a capacidade criativa do paciente”, explica a terapeuta ocupacional da CCC, Gardênia Leão.

Com apoio da equipe multiprofissional, pacientes da CCC interpretam texto em alusão ao Natal

A ação, diz a profissional, traz diversos benefícios aos pacientes, como redução do estresse, da ansiedade, melhoria da autoestima e do sentimento de utilidade, assim como diminuição do isolamento social, fortalecendo os vínculos entre os pacientes e a equipe de saúde.

“As cenas são pensadas para inserir pacientes com limitações diversas, físicas ou cognitivas. A participação dos profissionais ajuda a conduzir os pacientes em cada papel, tornando a ação um projeto coletivo”, acrescenta a terapeuta ocupacional.

“O texto falava sobre o nascimento de Jesus e eu interpretei um dos reis magos. Foi uma experiência maravilhosa, indescritível. Dá um frio na barriga, um medo de errar, mas no final a sensação é gratificante. Ensaiamos por quase um mês, até pessoas da gestão da Casa estiveram presentes conferindo a nossa apresentação”, conta o paciente Juatan Negreiros, 53.

Projeto Sensações promove degustação de alimentos sob supervisão da equipe de nutrição e fonoaudiologia

Já na sexta-feira (19), a equipe promoveu o tradicional projeto “Sensações” do equipamento de saúde. A ação foi realizada pelas nutricionistas e fonoaudiólogas da CCC e tem o intuito de proporcionar às pessoas internadas na unidade sensações de prazer, nostalgia, bem-estar e alegria por meio de memórias associadas à alimentação.

O público-alvo do projeto são pacientes em reabilitação fonoaudiológica, em processo de desmame de sondas, dieta mista (sonda + via oral), dieta oral líquida em progressão de consistência e dieta de conforto para pacientes em cuidados paliativos.

Grupo percorreu os quartos dos pacientes com alimentação especial para a data natalina

“Levamos alimentos que possuem relação com a data comemorativa, então trouxemos sobremesas natalinas, no caso pavê de chocolate, para os pacientes que estão em dieta pastosa e mousse de maracujá para pacientes que estão em dieta líquida ou em transição de sonda de alimentação para via oral”, explica a fonoaudióloga Cintia Oliveira. “A gente busca transmitir o espírito natalino para os pacientes e cuidadores, tirando da rotina que já é tão difícil para eles, proporcionando um momento de leveza”, acrescenta.

Neuma Lima, 59, é mãe e cuidadora da paciente Victoria Lima, 26, que sofreu um atropelamento e passa por reabilitação. A paciente está em tratamento na CCC há 4 meses e, segundo a mãe, a iniciativa trouxe mais conforto na árdua jornada de cuidados com a filha. “Foi uma ação muito linda, sou grata a Deus por existir um lugar como esse onde ela é tão bem cuidada. Quando vi as profissionais, já fiquei na expectativa de elas virem até o nosso quarto. Toda iniciativa é válida em datas como essa”, conclui.

Grupo se caracterizou com a temática natalina]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/auto-de-natal-CCC.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Veja como será a operação do metrô e VLTs nas vésperas e feriados de Natal e Ano-Novo</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/veja-como-sera-a-operacao-do-metro-e-vlts-nas-vesperas-e-feriados-de-natal-e-ano-novo/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T15:51:28</pubDate>
    <description><![CDATA[O sistema metroviário terá horários especiais de funcionamento nas vésperas e nos feriados de Natal e Ano-Novo. Quem pretende utilizar metrô e VLTs nos dias 24, 25 e 31 de dezembro, além de 1º de janeiro, deve ficar atento às mudanças nestas datas.

Nos dias 24 e 31 de dezembro, todas as linhas da METROFOR operarão das 5h30 até por volta das 18h30. As viagens das linhas Sul, Oeste, Nordeste, Cariri e Sobral serão concentradas nesse intervalo, respeitando a frequência habitual de cada sistema. Nesses dois dias, de forma excepcional, não haverá embarque com bicicletas.

Passageiros que desejarem consultar os horários específicos de suas estações podem acessar: info.metrofor.ce.gov.br. Neste endereço, basta indicar a linha que deseja usar, a estação de embarque e a data, para obter o horário das próximas viagens.

A METROFOR recomenda que os usuários planejem seus deslocamentos antecipadamente, considerando as alterações, e reforça que a operação volta à sua regularidade após os feriados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O sistema metroviário terá horários especiais de funcionamento nas vésperas e nos feriados de Natal e Ano-Novo. Quem pretende utilizar metrô e VLTs nos dias 24, 25 e 31 de dezembro, além de 1º de janeiro, deve ficar atento às mudanças nestas datas.

Nos dias 24 e 31 de dezembro, todas as linhas da METROFOR operarão das 5h30 até por volta das 18h30. As viagens das linhas Sul, Oeste, Nordeste, Cariri e Sobral serão concentradas nesse intervalo, respeitando a frequência habitual de cada sistema. Nesses dois dias, de forma excepcional, não haverá embarque com bicicletas.

Passageiros que desejarem consultar os horários específicos de suas estações podem acessar: info.metrofor.ce.gov.br. Neste endereço, basta indicar a linha que deseja usar, a estação de embarque e a data, para obter o horário das próximas viagens.

A METROFOR recomenda que os usuários planejem seus deslocamentos antecipadamente, considerando as alterações, e reforça que a operação volta à sua regularidade após os feriados.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Metrofor-2024-Governdo-do-Ceara-Seinfra-Foto-Pedro-Alves-2048x1536-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará reduz em cerca de 19% as faltas em marcações de consultas e exames laboratoriais com serviço de mensagens pelo WhatsApp</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/ceara-reduz-em-cerca-de-19-as-faltas-em-marcacoes-de-consultas-e-exames-laboratoriais-com-servico-de-mensagens-pelo-whatsapp/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T14:22:20</pubDate>
    <description><![CDATA[Desde março de 2025, a rede passou a enviar lembretes automáticos pelo WhatsApp para pacientes com atendimentos agendados

Os cearenses estão faltando menos às consultas e exames na rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) desde março de 2025, quando um serviço inteligente de mensagens via WhatsApp foi implantado. Ao compararmos o recorte entre agosto e novembro — período em que o serviço de mensagens operou em plena capacidade este ano — a taxa de absenteísmo geral em consultas e exames laboratoriais da Rede Sesa teve uma queda relativa de 18,75% de 2024 para 2025. O percentual apresentado refere-se à variação relativa, obtida a partir da diferença entre os valores dos dois períodos, dividida pelo total do período inicial.

Na prática, mais consultas são realizadas, menos vagas ficam ociosas e mais pessoas conseguem acessar o cuidado no momento certo. É o caso da aposentada Marta Maria Dias Ibiapina, 66 anos, que realiza acompanhamento no Hospital Geral de Fortaleza (HGF). “As mensagens me ajudam muito, porque com a idade a memória já não é a mesma. Sempre que recebo o aviso, confiro no Whatsapp e já me organizo. Nunca faltei. Nem eu, nem minha irmã. Para nós, esse serviço facilita demais”, avalia.

Segundo a gestora do Telessaúde da Sesa, Melissa Medeiros, o serviço responde a um problema histórico na rede: a dificuldade dos pacientes em acompanhar e organizar suas agendas. “Quando a pessoa recebe a mensagem com antecedência, ela consegue planejar melhor sua ida e entende a importância de comparecer à consulta especializada. É um recurso simples, mas que tem grande impacto na continuidade do cuidado”, afirma.

Esse resultado é fruto de uma estratégia do Governo do Ceará para fortalecer o comparecimento às consultas, exames e procedimentos especializados. Desde março de 2025, a rede passou a enviar lembretes automáticos pelo WhatsApp para pacientes com atendimentos agendados nos hospitais estaduais. Em agosto, as policlínicas regionais e os Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) da Rede Sesa também aderiram.

Melissa explica que o serviço começou como piloto em três hospitais e foi ampliado ao longo do ano. “Hoje, está ativo nos 11 hospitais estaduais, nas 22 policlínicas regionais, nos 22 CEOs regionais e nos 3 CEOs em Fortaleza, totalizando 58 equipamentos”, completa. Desde março, mais de 2.387.369 mensagens foram enviadas aos usuários.

Os lembretes são enviados logo após o agendamento, dez dias antes da consulta e novamente 48 horas antes do atendimento. As mensagens são disparadas pelo número oficial do Governo do Ceará (85 98682-9000), têm caráter exclusivamente informativo e não solicitam dados pessoais, códigos ou qualquer tipo de pagamento.

A queda no absenteísmo melhora o aproveitamento das vagas e evita agravamentos de saúde. “O atendimento especializado resolve precocemente muitos quadros clínicos. Se conseguirmos que mais pessoas cheguem na data correta, reduzimos a sobrecarga na atenção terciária e aumentamos as chances de um tratamento eficaz”, destaca Melissa.

O projeto nasceu do Laboratório de Inovação e Dados do Governo do Ceará (Íris), que trabalha com soluções que aproximam o governo dos cidadãos. A coordenadora-geral do Íris, Luiza Clara, explica que o WhatsApp foi escolhido justamente por ser uma ferramenta amplamente utilizada pela população. “Quando usamos um canal que já faz parte da vida das pessoas, removemos barreiras e facilitamos o acesso aos serviços públicos”, ressalta.

Ela destaca ainda a parceria com o Centro de Inteligência Estratégica para Gestão Estadual do SUS do Ceará (Cieges), da Sesa, e com o projeto Cientista Chefe da Transformação Digital, fundamentais para a implantação e avaliação técnica do serviço.

A Sesa já desenvolve a segunda fase do projeto para o início de 2026, que permitirá ao paciente confirmar ou solicitar reagendamento diretamente pelo WhatsApp, liberando automaticamente vagas que seriam desperdiçadas.

Outra frente em teste é a automação da qualificação de cirurgias eletivas, acelerando o contato, a identificação de pendências e a realização de exames necessários.

A eficácia do serviço de mensagens é visível nos diferentes perfis de unidades da rede estadual ao compararmos os dados de 2024 e 2025.

Nos hospitais estaduais, a taxa de absenteísmo caiu 14,4 pontos percentuais em novembro (passando de 36,34% para 21,87%), o que significa que o sistema conseguiu reduzir em quase 40% o volume de faltas registrado anteriormente.

No mesmo mês, os Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) viram as ausências recuarem de 23,4% para 19,4%. Já as Policlínicas registraram um desempenho de destaque no mês de outubro, com a taxa de faltas caindo de 24,5% para 17,7% — uma redução real de quase 28% no índice de absenteísmo dessas unidades, representando uma queda de 6,8 pontos percentuais.

Para receber corretamente os lembretes, é essencial manter o telefone atualizado na unidade de saúde. O serviço é gratuito e nenhuma mensagem solicita senha, dados pessoais ou pagamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Desde março de 2025, a rede passou a enviar lembretes automáticos pelo WhatsApp para pacientes com atendimentos agendados

Os cearenses estão faltando menos às consultas e exames na rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) desde março de 2025, quando um serviço inteligente de mensagens via WhatsApp foi implantado. Ao compararmos o recorte entre agosto e novembro — período em que o serviço de mensagens operou em plena capacidade este ano — a taxa de absenteísmo geral em consultas e exames laboratoriais da Rede Sesa teve uma queda relativa de 18,75% de 2024 para 2025. O percentual apresentado refere-se à variação relativa, obtida a partir da diferença entre os valores dos dois períodos, dividida pelo total do período inicial.

Na prática, mais consultas são realizadas, menos vagas ficam ociosas e mais pessoas conseguem acessar o cuidado no momento certo. É o caso da aposentada Marta Maria Dias Ibiapina, 66 anos, que realiza acompanhamento no Hospital Geral de Fortaleza (HGF). “As mensagens me ajudam muito, porque com a idade a memória já não é a mesma. Sempre que recebo o aviso, confiro no Whatsapp e já me organizo. Nunca faltei. Nem eu, nem minha irmã. Para nós, esse serviço facilita demais”, avalia.

Segundo a gestora do Telessaúde da Sesa, Melissa Medeiros, o serviço responde a um problema histórico na rede: a dificuldade dos pacientes em acompanhar e organizar suas agendas. “Quando a pessoa recebe a mensagem com antecedência, ela consegue planejar melhor sua ida e entende a importância de comparecer à consulta especializada. É um recurso simples, mas que tem grande impacto na continuidade do cuidado”, afirma.

Esse resultado é fruto de uma estratégia do Governo do Ceará para fortalecer o comparecimento às consultas, exames e procedimentos especializados. Desde março de 2025, a rede passou a enviar lembretes automáticos pelo WhatsApp para pacientes com atendimentos agendados nos hospitais estaduais. Em agosto, as policlínicas regionais e os Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) da Rede Sesa também aderiram.

Melissa explica que o serviço começou como piloto em três hospitais e foi ampliado ao longo do ano. “Hoje, está ativo nos 11 hospitais estaduais, nas 22 policlínicas regionais, nos 22 CEOs regionais e nos 3 CEOs em Fortaleza, totalizando 58 equipamentos”, completa. Desde março, mais de 2.387.369 mensagens foram enviadas aos usuários.

Os lembretes são enviados logo após o agendamento, dez dias antes da consulta e novamente 48 horas antes do atendimento. As mensagens são disparadas pelo número oficial do Governo do Ceará (85 98682-9000), têm caráter exclusivamente informativo e não solicitam dados pessoais, códigos ou qualquer tipo de pagamento.

A queda no absenteísmo melhora o aproveitamento das vagas e evita agravamentos de saúde. “O atendimento especializado resolve precocemente muitos quadros clínicos. Se conseguirmos que mais pessoas cheguem na data correta, reduzimos a sobrecarga na atenção terciária e aumentamos as chances de um tratamento eficaz”, destaca Melissa.

O projeto nasceu do Laboratório de Inovação e Dados do Governo do Ceará (Íris), que trabalha com soluções que aproximam o governo dos cidadãos. A coordenadora-geral do Íris, Luiza Clara, explica que o WhatsApp foi escolhido justamente por ser uma ferramenta amplamente utilizada pela população. “Quando usamos um canal que já faz parte da vida das pessoas, removemos barreiras e facilitamos o acesso aos serviços públicos”, ressalta.

Ela destaca ainda a parceria com o Centro de Inteligência Estratégica para Gestão Estadual do SUS do Ceará (Cieges), da Sesa, e com o projeto Cientista Chefe da Transformação Digital, fundamentais para a implantação e avaliação técnica do serviço.

A Sesa já desenvolve a segunda fase do projeto para o início de 2026, que permitirá ao paciente confirmar ou solicitar reagendamento diretamente pelo WhatsApp, liberando automaticamente vagas que seriam desperdiçadas.

Outra frente em teste é a automação da qualificação de cirurgias eletivas, acelerando o contato, a identificação de pendências e a realização de exames necessários.

A eficácia do serviço de mensagens é visível nos diferentes perfis de unidades da rede estadual ao compararmos os dados de 2024 e 2025.

Nos hospitais estaduais, a taxa de absenteísmo caiu 14,4 pontos percentuais em novembro (passando de 36,34% para 21,87%), o que significa que o sistema conseguiu reduzir em quase 40% o volume de faltas registrado anteriormente.

No mesmo mês, os Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) viram as ausências recuarem de 23,4% para 19,4%. Já as Policlínicas registraram um desempenho de destaque no mês de outubro, com a taxa de faltas caindo de 24,5% para 17,7% — uma redução real de quase 28% no índice de absenteísmo dessas unidades, representando uma queda de 6,8 pontos percentuais.

Para receber corretamente os lembretes, é essencial manter o telefone atualizado na unidade de saúde. O serviço é gratuito e nenhuma mensagem solicita senha, dados pessoais ou pagamento.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/mensageria-whatsapp-balanco.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará sanciona leis que criam a Empresa de Audiovisual e garantem novos benefícios para servidores da Cultura e Saúde</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/governo-do-ceara-sanciona-leis-que-criam-a-empresa-de-audiovisual-e-garantem-novos-beneficios-para-servidores-da-cultura-e-saude/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T13:49:36</pubDate>
    <description><![CDATA[O governador Elmano de Freitas sancionou, na manhã desta sexta-feira (19), três leis importantes para a população cearense. Dessas, duas representam avanços significativos para o setor cultural do estado, uma vez que contemplam a criação da Empresa Cearense do Audiovisual (ECAVI) e a implementação do inédito Plano de Cargos e Carreiras (PCCs) para os servidores da Secretaria da Cultura (Secult). Além do governador, participaram das sanções, as secretárias Luisa Cela, da Secult, e Tânia Mara Coelho, secretária estadual da Saúde; cineastas Rosemberg Cariry e Glaber Filho; presidente do Instituto Mirante, fotógrafo Tiago Santana; a deputada estadual Martinha Brandão, e outras autoridades.

A criação do Plano de Cargos e Carreiras (PCC) exclusivo para os servidores efetivos do Grupo Ocupacional Atividades de Gestão Cultural (AGC) da Secretaria da Cultura (Secult), reforça o protagonismo da Cultura enquanto setor estratégico de transformação social, econômica e educacional. A sanção da lei chega em um momento especial, pois a Secult Ceará, reconhecida como a primeira secretaria estadual da área criada no Brasil, completa, em 2026, 60 anos de serviços prestados à sociedade cearense.

Ao sancionar as leis, o governador Elmano de Freitas, destacou, além da relevância, o processo até que se tornassem a realidade vista hoje. “Estamos garantindo o vale alimentação dos nossos agentes comunitários de saúde, criando o nosso plano de carreira dos servidores da cultura e a empresa do audiovisual do Estado do Ceará. O Estado do Ceará já tem se destacado com prêmios internacionais na área do cinema, prêmios que chamam atenção pela criatividade, pela nossa capacidade criativa na área do cinema e, com nossa empresa cearense de audiovisual, vão poder contar com mais apoio do poder público e, dessa maneira, ampliarmos as possibilidades de emprego para a nossa juventude”.

Elmano de Freitas lembrou que no passado recente, um Ministério importante foi excluído. “Por muito tempo ficamos sem o Ministério da Cultura no Brasil. Aqui no Ceará, felizmente tínhamos um governador como Camilo (Santana) que tinha a compreensão, não só de ter Secretaria, mas de ter um Plano Estadual de Cultura, de vincular receita, fazer investimento na cultura e compreender a importância econômica da cultura. Portanto fico muito feliz de, da mesma maneira que estamos avançando com os agentes de saúde, assinamos a lei para os servidores concursados da Secretaria da Cultura terem seu plano de carreira”, afirmou. “Estamos reconhecendo uma área muito importante para o Ceará, que é o audiovisual, que gera emprego para os cearenses”.

Sobre o benefício garantido aos agentes de saúde, Elmano avisou que esse não seria o único ganho e reforçou outro compromisso feito com a categoria. “Podem ter certeza que não esqueço dos compromissos que faço. Lembro quando, ainda deputado discuti na Assembleia o piso dos agentes comunitários de saúde, que se tornou realidade. Avançamos para o regime de previdência, assim como para o Issec, avançamos com o vale alimentação e lembro que ainda tem gratificação para ser conquistada. Estamos nos preparando para cumprir esse compromisso com vocês. Vamos sentar para encontrar o caminho da garantia do direito”.

O novo acordo, fruto de um amplo processo de diálogo e assinado entre o Governo do Estado e os servidores da área, estabelece uma estrutura de carreira organizada em dois cargos fundamentais: Analista e Técnico de Gestão Cultural. A nova legislação introduz referências e classes inéditas, prevendo um aumento real no vencimento base da categoria. Além disso, o plano institui gratificações direcionadas às funções específicas do setor, como a Gratificação de Desempenho de Atividades de Desenvolvimento Cultural (GDADC) e a Gratificação de Titulação, valorizando a formação acadêmica dos profissionais. A estrutura foi estrategicamente desenhada para estimular o desenvolvimento funcional por meio de mecanismos de Progressão (passagem de referência) e Promoção (elevação de classe), priorizando a competência e o desempenho das atribuições.

“Uma luta histórica, que a gente finaliza o terceiro ano de gestão consolidando, para que no próximo ano seja implantado uma melhoria, não só salarial, mas uma perspectiva de carreira e uma carreira própria para a cultura”, comemorou a secretária estadual da Cultura, Luisa Cela. “É, mais uma vez, o Ceará sendo pioneiro no Brasil, a primeira Secretaria de Estado que institui uma carreira própria para servidores e servidoras da cultura”.

Quem também comemorou foi Caio Feitosa, servidor da Secretaria da Cultura. Ele reforçou a importância da nova legislação e apontou que ela concretiza uma vitória de diversos servidores, antigos e novos. “Significa também um fortalecimento da nossa Secretaria, do nosso órgão, da carreira da cultura e das políticas públicas de cultura. Então esse é um momento muito importante. A gente tem a certeza que, com o plano de cargos, teremos servidores valorizados e uma dedicação maior às políticas culturais do Estado”.

Outra lei de incentivo à cultura, assinada pelo governador Elmano de Freitas na manhã desta sexta-feira, trata da criação da Empresa Cearense do Audiovisual (ECAV). A iniciativa responde à necessidade de estruturar uma política pública moderna, contínua e eficiente para um dos setores mais dinâmicos da economia criativa no estado. A entidade será uma sociedade de economia mista vinculada à Secretaria da Cultura do Estado (Secult) e visa fortalecer a cadeia produtiva, criativa e de inovação do setor cinematográfico e audiovisual, que já se destaca por sua capacidade de gerar emprego, renda e promover a identidade cultural local.

Para a secretária Luisa Cela, trata-se de uma iniciativa estratégica, capaz de ampliar oportunidades, promover inovação, dinamizar a economia criativa e, sobretudo, fortalecer a identidade cultural do povo cearense.

“É uma luta histórica, de décadas, e que a gente hoje transforma em realidade para que no próximo ano também a gente possa implantar e a empresa possa finalizar a gestão já a todo vapor”, avalia. “O setor cultural celebra muito e a gente agradece ao governador Elmano pelo seu compromisso e compreensão da importância da cultura para o desenvolvimento do nosso Estado”.

A atuação da nova empresa estatal será abrangente, com foco na expansão das conquistas já registradas pelo audiovisual cearense nos últimos anos e funcionará como um agente articulador, fortalecendo a cadeia produtiva, atraindo novas produções e impulsionando investimentos nacionais e internacionais para o Ceará. Além do fomento econômico, a empresa terá um forte cunho sociocultural, na medida em que promoverá políticas de inclusão, apoiará festivais e mostras, além de gerenciar salas públicas de cinema e proporcionar a interiorização do audiovisual, expandindo a produção e o consumo de conteúdo para todas as regiões do estado.

Diretor e roteirista cearense, Glauber Filho ressaltou o grande avanço para o audiovisual do Ceará, a partir da criação da Ecav. “Foi uma luta que passou por diversas instâncias, mas que chegou justamente neste momento, a partir da sensibilidade do Governo do Estado, que compreendeu esse setor que é forte para a cultura e para a arte cearense. Compreendendo isso, (o governador Elmano) assina essa lei que é um passo grandioso para a história do cinema e do audiovisual no Ceará”.

Em mais um passo decisivo para a valorização dos profissionais da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS), o governador sancionou a lei que garante auxílio-alimentação aos Agentes Comunitários de Saúde (ACS) em efetivo exercício, já a partir de 1 de janeiro. A medida beneficiará diretamente 6.049 servidores ativos, que receberão o valor diário de R$ 15,87. O benefício será lançado mensalmente no contracheque, seguindo a mesma modalidade já aplicada aos demais servidores estaduais.

O objetivo central é reconhecer o papel imprescindível do ACS, que atua como o elo fundamental entre a Atenção Básica e a comunidade, promovendo a integração dos serviços de saúde e a prevenção de doenças. A concessão do auxílio-alimentação é parte de uma evolução histórica na carreira da categoria no Ceará. Esse avanço soma-se a marcos anteriores, como a transposição para o quadro suplementar da SESA (Lei nº 14.101/2008), a definição do regime estatutário em 2022 e a recente possibilidade de migração para o Regime Próprio de Previdência Social (RPPS), garantida pela Lei Complementar nº 325/2024, que também assegurou o acesso aos serviços do ISSEC.

“Hoje é um momento muito especial e eu queria muito agradecer a todos os deputados e deputadas que aprovaram na Assembleia o vale refeição de vocês, agentes comunitários de saúde”, reconheceu a secretária Tânia Mara. “Nós sabemos que a porta de entrada do cidadão ao sistema de saúde é a atenção primária. E as primeiras pessoas que estão mais próximas da nossa população são os agentes comunitários, categoria que foi criada aqui no Ceará. Nós somos vanguardistas por conta disso”, observou. “Então é um reconhecimento, uma valorização do trabalho dos agentes comunitários do Estado. Eles estão lá visitando as pessoas, fazendo as estratificações, qualificando nossos pacientes para serem atendidos melhor pela atenção primária. Por isso é extremamente importante o reconhecimento e valorização desses profissionais”.

Agente comunitária de saúde, Francisca Tânia, mais conhecida como Kilca, saiu de Itapiúna para ver in loco mais uma grande conquista. “Para nós é, sim, uma grande conquista fruto de luta e de diálogo. Esse vale alimentação vai somar com a nossa família. Vai fazer uma boa diferença no salário da gente, porque hoje a cesta básica está bem salgada e o vale soma com o que a gente já tem”, comemorou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O governador Elmano de Freitas sancionou, na manhã desta sexta-feira (19), três leis importantes para a população cearense. Dessas, duas representam avanços significativos para o setor cultural do estado, uma vez que contemplam a criação da Empresa Cearense do Audiovisual (ECAVI) e a implementação do inédito Plano de Cargos e Carreiras (PCCs) para os servidores da Secretaria da Cultura (Secult). Além do governador, participaram das sanções, as secretárias Luisa Cela, da Secult, e Tânia Mara Coelho, secretária estadual da Saúde; cineastas Rosemberg Cariry e Glaber Filho; presidente do Instituto Mirante, fotógrafo Tiago Santana; a deputada estadual Martinha Brandão, e outras autoridades.

A criação do Plano de Cargos e Carreiras (PCC) exclusivo para os servidores efetivos do Grupo Ocupacional Atividades de Gestão Cultural (AGC) da Secretaria da Cultura (Secult), reforça o protagonismo da Cultura enquanto setor estratégico de transformação social, econômica e educacional. A sanção da lei chega em um momento especial, pois a Secult Ceará, reconhecida como a primeira secretaria estadual da área criada no Brasil, completa, em 2026, 60 anos de serviços prestados à sociedade cearense.

Ao sancionar as leis, o governador Elmano de Freitas, destacou, além da relevância, o processo até que se tornassem a realidade vista hoje. “Estamos garantindo o vale alimentação dos nossos agentes comunitários de saúde, criando o nosso plano de carreira dos servidores da cultura e a empresa do audiovisual do Estado do Ceará. O Estado do Ceará já tem se destacado com prêmios internacionais na área do cinema, prêmios que chamam atenção pela criatividade, pela nossa capacidade criativa na área do cinema e, com nossa empresa cearense de audiovisual, vão poder contar com mais apoio do poder público e, dessa maneira, ampliarmos as possibilidades de emprego para a nossa juventude”.

Elmano de Freitas lembrou que no passado recente, um Ministério importante foi excluído. “Por muito tempo ficamos sem o Ministério da Cultura no Brasil. Aqui no Ceará, felizmente tínhamos um governador como Camilo (Santana) que tinha a compreensão, não só de ter Secretaria, mas de ter um Plano Estadual de Cultura, de vincular receita, fazer investimento na cultura e compreender a importância econômica da cultura. Portanto fico muito feliz de, da mesma maneira que estamos avançando com os agentes de saúde, assinamos a lei para os servidores concursados da Secretaria da Cultura terem seu plano de carreira”, afirmou. “Estamos reconhecendo uma área muito importante para o Ceará, que é o audiovisual, que gera emprego para os cearenses”.

Sobre o benefício garantido aos agentes de saúde, Elmano avisou que esse não seria o único ganho e reforçou outro compromisso feito com a categoria. “Podem ter certeza que não esqueço dos compromissos que faço. Lembro quando, ainda deputado discuti na Assembleia o piso dos agentes comunitários de saúde, que se tornou realidade. Avançamos para o regime de previdência, assim como para o Issec, avançamos com o vale alimentação e lembro que ainda tem gratificação para ser conquistada. Estamos nos preparando para cumprir esse compromisso com vocês. Vamos sentar para encontrar o caminho da garantia do direito”.

O novo acordo, fruto de um amplo processo de diálogo e assinado entre o Governo do Estado e os servidores da área, estabelece uma estrutura de carreira organizada em dois cargos fundamentais: Analista e Técnico de Gestão Cultural. A nova legislação introduz referências e classes inéditas, prevendo um aumento real no vencimento base da categoria. Além disso, o plano institui gratificações direcionadas às funções específicas do setor, como a Gratificação de Desempenho de Atividades de Desenvolvimento Cultural (GDADC) e a Gratificação de Titulação, valorizando a formação acadêmica dos profissionais. A estrutura foi estrategicamente desenhada para estimular o desenvolvimento funcional por meio de mecanismos de Progressão (passagem de referência) e Promoção (elevação de classe), priorizando a competência e o desempenho das atribuições.

“Uma luta histórica, que a gente finaliza o terceiro ano de gestão consolidando, para que no próximo ano seja implantado uma melhoria, não só salarial, mas uma perspectiva de carreira e uma carreira própria para a cultura”, comemorou a secretária estadual da Cultura, Luisa Cela. “É, mais uma vez, o Ceará sendo pioneiro no Brasil, a primeira Secretaria de Estado que institui uma carreira própria para servidores e servidoras da cultura”.

Quem também comemorou foi Caio Feitosa, servidor da Secretaria da Cultura. Ele reforçou a importância da nova legislação e apontou que ela concretiza uma vitória de diversos servidores, antigos e novos. “Significa também um fortalecimento da nossa Secretaria, do nosso órgão, da carreira da cultura e das políticas públicas de cultura. Então esse é um momento muito importante. A gente tem a certeza que, com o plano de cargos, teremos servidores valorizados e uma dedicação maior às políticas culturais do Estado”.

Outra lei de incentivo à cultura, assinada pelo governador Elmano de Freitas na manhã desta sexta-feira, trata da criação da Empresa Cearense do Audiovisual (ECAV). A iniciativa responde à necessidade de estruturar uma política pública moderna, contínua e eficiente para um dos setores mais dinâmicos da economia criativa no estado. A entidade será uma sociedade de economia mista vinculada à Secretaria da Cultura do Estado (Secult) e visa fortalecer a cadeia produtiva, criativa e de inovação do setor cinematográfico e audiovisual, que já se destaca por sua capacidade de gerar emprego, renda e promover a identidade cultural local.

Para a secretária Luisa Cela, trata-se de uma iniciativa estratégica, capaz de ampliar oportunidades, promover inovação, dinamizar a economia criativa e, sobretudo, fortalecer a identidade cultural do povo cearense.

“É uma luta histórica, de décadas, e que a gente hoje transforma em realidade para que no próximo ano também a gente possa implantar e a empresa possa finalizar a gestão já a todo vapor”, avalia. “O setor cultural celebra muito e a gente agradece ao governador Elmano pelo seu compromisso e compreensão da importância da cultura para o desenvolvimento do nosso Estado”.

A atuação da nova empresa estatal será abrangente, com foco na expansão das conquistas já registradas pelo audiovisual cearense nos últimos anos e funcionará como um agente articulador, fortalecendo a cadeia produtiva, atraindo novas produções e impulsionando investimentos nacionais e internacionais para o Ceará. Além do fomento econômico, a empresa terá um forte cunho sociocultural, na medida em que promoverá políticas de inclusão, apoiará festivais e mostras, além de gerenciar salas públicas de cinema e proporcionar a interiorização do audiovisual, expandindo a produção e o consumo de conteúdo para todas as regiões do estado.

Diretor e roteirista cearense, Glauber Filho ressaltou o grande avanço para o audiovisual do Ceará, a partir da criação da Ecav. “Foi uma luta que passou por diversas instâncias, mas que chegou justamente neste momento, a partir da sensibilidade do Governo do Estado, que compreendeu esse setor que é forte para a cultura e para a arte cearense. Compreendendo isso, (o governador Elmano) assina essa lei que é um passo grandioso para a história do cinema e do audiovisual no Ceará”.

Em mais um passo decisivo para a valorização dos profissionais da linha de frente do Sistema Único de Saúde (SUS), o governador sancionou a lei que garante auxílio-alimentação aos Agentes Comunitários de Saúde (ACS) em efetivo exercício, já a partir de 1 de janeiro. A medida beneficiará diretamente 6.049 servidores ativos, que receberão o valor diário de R$ 15,87. O benefício será lançado mensalmente no contracheque, seguindo a mesma modalidade já aplicada aos demais servidores estaduais.

O objetivo central é reconhecer o papel imprescindível do ACS, que atua como o elo fundamental entre a Atenção Básica e a comunidade, promovendo a integração dos serviços de saúde e a prevenção de doenças. A concessão do auxílio-alimentação é parte de uma evolução histórica na carreira da categoria no Ceará. Esse avanço soma-se a marcos anteriores, como a transposição para o quadro suplementar da SESA (Lei nº 14.101/2008), a definição do regime estatutário em 2022 e a recente possibilidade de migração para o Regime Próprio de Previdência Social (RPPS), garantida pela Lei Complementar nº 325/2024, que também assegurou o acesso aos serviços do ISSEC.

“Hoje é um momento muito especial e eu queria muito agradecer a todos os deputados e deputadas que aprovaram na Assembleia o vale refeição de vocês, agentes comunitários de saúde”, reconheceu a secretária Tânia Mara. “Nós sabemos que a porta de entrada do cidadão ao sistema de saúde é a atenção primária. E as primeiras pessoas que estão mais próximas da nossa população são os agentes comunitários, categoria que foi criada aqui no Ceará. Nós somos vanguardistas por conta disso”, observou. “Então é um reconhecimento, uma valorização do trabalho dos agentes comunitários do Estado. Eles estão lá visitando as pessoas, fazendo as estratificações, qualificando nossos pacientes para serem atendidos melhor pela atenção primária. Por isso é extremamente importante o reconhecimento e valorização desses profissionais”.

Agente comunitária de saúde, Francisca Tânia, mais conhecida como Kilca, saiu de Itapiúna para ver in loco mais uma grande conquista. “Para nós é, sim, uma grande conquista fruto de luta e de diálogo. Esse vale alimentação vai somar com a nossa família. Vai fazer uma boa diferença no salário da gente, porque hoje a cesta básica está bem salgada e o vale soma com o que a gente já tem”, comemorou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_6475-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Amor que fortalece: ensaio fotográfico do primeiro Natal de bebês internados no HGWA celebra vínculo entre mães e filhos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/amor-que-fortalece-ensaio-fotografico-do-primeiro-natal-de-bebes-internados-no-hgwa-celebra-vinculo-entre-maes-e-filhos/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T11:30:25</pubDate>
    <description><![CDATA[O Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara (HGWA), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), realizou uma emocionante sessão de fotos natalina com bebês internados na Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTI Neo). A ação, intitulada “Meu Primeiro Natal”, contou com a colaboração integrada de toda a equipe multiprofissional da unidade, reforçando o compromisso do hospital com o cuidado humanizado.

A iniciativa proporcionou às famílias um momento de afeto, esperança e construção de memórias positivas em meio ao período de internação. Os recém-nascidos, muitos deles prematuros, foram fotografados em um cenário cuidadosamente preparado, respeitando todos os protocolos de segurança e assistência.

Amor que fortalece: o vínculo entre mãe e bebê é celebrado em cada registro da sessão “Meu Primeiro Natal”

A operadora de farmácia Ana Beatriz, mãe de João Miguel, de 12 dias de nascido, que veio ao mundo com 34 semanas de gestação, destacou a importância do registro. “É o nosso primeiro Natal juntos. Ele é meu primeiro filho. Com a foto, vamos eternizar esse momento. Espero ir pra casa com ele para passar o Natal.”

Soninho de Natal

Já a manicure Crislaine Jennifer, mãe de Ana Ayla, nascida com 30 semanas e prestes a completar um mês de vida, falou sobre o sentimento despertado pela ação. “Foi emocionante. A gente vê como uma esperança. Eu tive o sentimento de esperança dentro de mim. É o primeiro Natal da minha filha, ela está com vida. Provavelmente passaremos o Natal aqui, estarei juntinho dela.”

Cada detalhe foi pensado para garantir segurança, conforto e acolhimento aos bebês e suas famílias

O tema e o cenário da sessão foram idealizados pela terapeuta ocupacional Viviane Coutinho, que ressaltou o significado da atividade. “Sempre fazemos ações que sejam significativas. Quando o hospital recebe um bebê, não recebe apenas o bebê, mas também a mãe e a família. A música durante o ensaio vem como uma forma de harmonia. Essa mãe estando fortalecida é muito bom, e esse momento da sessão é muito importante para elas.”

O tema “biscoitos de gengibre” trouxe delicadeza e aconchego ao cenário preparado com cuidado pela equipe multiprofissional do HGWA

As imagens foram registradas pelo fotógrafo voluntário Sândalo Costa, que fez questão de contribuir com o projeto. “É muito gratificante poder proporcionar esse momento para essas famílias. É um período delicado, com o bebê passando o primeiro Natal dentro de uma UTI. Esse trabalho traz um pouquinho de alento, um registro fotográfico dentro do tema de Natal para que as mães guardem essa lembrança. Sou muito feliz e grato por poder fazer esse trabalho”, afirmou.

Do ponto de vista psicológico, a ação vai além da comemoração. A psicóloga Renata Viana explica que a sessão de fotos atua como uma intervenção terapêutica. “A internação neonatal, principalmente em períodos simbólicos como o Natal, costuma ser marcada por sentimentos de medo e culpa. Nesse contexto, a sessão de fotos comemorativas assume um papel muito terapêutico e humanizador”, explicou.

Segundo a profissional, a iniciativa contribui para a saúde mental materna e o fortalecimento do vínculo mãe-bebê. “O cuidado da Neonatal ultrapassa os limites da assistência clínica e alcança o campo emocional da mãe, do bebê e de toda a família. Registrar esse momento possibilita a construção de memórias positivas, ajuda a ressignificar o período da internação e permite que essas mães vejam seus bebês não apenas como pacientes, mas como filhos inseridos no círculo familiar. Isso contribui para a redução da ansiedade, promove a sensação de pertencimento e valida as emoções dessa mãe.”]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Hospital Geral Dr. Waldemar Alcântara (HGWA), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), realizou uma emocionante sessão de fotos natalina com bebês internados na Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTI Neo). A ação, intitulada “Meu Primeiro Natal”, contou com a colaboração integrada de toda a equipe multiprofissional da unidade, reforçando o compromisso do hospital com o cuidado humanizado.

A iniciativa proporcionou às famílias um momento de afeto, esperança e construção de memórias positivas em meio ao período de internação. Os recém-nascidos, muitos deles prematuros, foram fotografados em um cenário cuidadosamente preparado, respeitando todos os protocolos de segurança e assistência.

Amor que fortalece: o vínculo entre mãe e bebê é celebrado em cada registro da sessão “Meu Primeiro Natal”

A operadora de farmácia Ana Beatriz, mãe de João Miguel, de 12 dias de nascido, que veio ao mundo com 34 semanas de gestação, destacou a importância do registro. “É o nosso primeiro Natal juntos. Ele é meu primeiro filho. Com a foto, vamos eternizar esse momento. Espero ir pra casa com ele para passar o Natal.”

Soninho de Natal

Já a manicure Crislaine Jennifer, mãe de Ana Ayla, nascida com 30 semanas e prestes a completar um mês de vida, falou sobre o sentimento despertado pela ação. “Foi emocionante. A gente vê como uma esperança. Eu tive o sentimento de esperança dentro de mim. É o primeiro Natal da minha filha, ela está com vida. Provavelmente passaremos o Natal aqui, estarei juntinho dela.”

Cada detalhe foi pensado para garantir segurança, conforto e acolhimento aos bebês e suas famílias

O tema e o cenário da sessão foram idealizados pela terapeuta ocupacional Viviane Coutinho, que ressaltou o significado da atividade. “Sempre fazemos ações que sejam significativas. Quando o hospital recebe um bebê, não recebe apenas o bebê, mas também a mãe e a família. A música durante o ensaio vem como uma forma de harmonia. Essa mãe estando fortalecida é muito bom, e esse momento da sessão é muito importante para elas.”

O tema “biscoitos de gengibre” trouxe delicadeza e aconchego ao cenário preparado com cuidado pela equipe multiprofissional do HGWA

As imagens foram registradas pelo fotógrafo voluntário Sândalo Costa, que fez questão de contribuir com o projeto. “É muito gratificante poder proporcionar esse momento para essas famílias. É um período delicado, com o bebê passando o primeiro Natal dentro de uma UTI. Esse trabalho traz um pouquinho de alento, um registro fotográfico dentro do tema de Natal para que as mães guardem essa lembrança. Sou muito feliz e grato por poder fazer esse trabalho”, afirmou.

Do ponto de vista psicológico, a ação vai além da comemoração. A psicóloga Renata Viana explica que a sessão de fotos atua como uma intervenção terapêutica. “A internação neonatal, principalmente em períodos simbólicos como o Natal, costuma ser marcada por sentimentos de medo e culpa. Nesse contexto, a sessão de fotos comemorativas assume um papel muito terapêutico e humanizador”, explicou.

Segundo a profissional, a iniciativa contribui para a saúde mental materna e o fortalecimento do vínculo mãe-bebê. “O cuidado da Neonatal ultrapassa os limites da assistência clínica e alcança o campo emocional da mãe, do bebê e de toda a família. Registrar esse momento possibilita a construção de memórias positivas, ajuda a ressignificar o período da internação e permite que essas mães vejam seus bebês não apenas como pacientes, mas como filhos inseridos no círculo familiar. Isso contribui para a redução da ansiedade, promove a sensação de pertencimento e valida as emoções dessa mãe.”]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/1021_Bebes_UTI_HGWA-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Vem Pro Parque promove oficina ambiental e espetáculo de teatro de bonecos neste fim de semana no Parque do Cocó</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/vem-pro-parque-promove-oficina-ambiental-e-espetaculo-de-teatro-de-bonecos-neste-fim-de-semana-no-parque-do-coco/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T11:15:25</pubDate>
    <description><![CDATA[O Programa Vem Pro Parque, realizado semanalmente no Parque Estadual do Cocó, segue oferecendo opções gratuitas de lazer, cultura e bem-estar para toda a família. A iniciativa é do Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

No sábado (20/12), das 9h às 12h, o público poderá participar de uma oficina educativa sobre aves do Parque do Cocó, que tem como objetivo apresentar a diversidade de espécies moradoras e visitantes da unidade de conservação. A atividade utiliza itens de uma coleção biológica didática e propõe, ainda, uma oficina prática de montagem de aves de papelão, voltada especialmente para crianças e famílias.

Já no domingo (21/12), a programação começa cedo, com atividades voltadas ao cuidado com o corpo e à convivência comunitária. A partir das 7h, acontece a aula de Tai Chi Chuan, seguida por Ioga, às 8h, e Biodança, às 9h. Durante a manhã, o público também poderá participar das atividades de jardinagem, recreação e ritmos, realizadas entre 8h e 12h.

O destaque cultural do domingo é o espetáculo “A Bruxa Catifunda”, apresentado pelo Grupo Formosura de Teatro, às 10h30. A peça do Teatro de Mamulengo acompanha a coragem de Quinzinho, um jovem vendedor de pirulitos que decide proteger a natureza das ameaças de uma temida bruxa. Ao longo da narrativa, temas como preservação ambiental, participação coletiva e imaginação ganham força, convidando o público a refletir, de forma lúdica, sobre os desafios ambientais contemporâneos.

Com mais de três décadas de atuação, o Grupo Formosura de Teatro é uma companhia familiar fundada em 1985, reconhecida por seu trabalho de pesquisa, montagem e ensino, com especial atenção ao Teatro de Bonecos Popular do Nordeste. O grupo também mantém a Escola de Mamulengo, reforçando seu compromisso com a formação artística e a valorização da cultura popular.

O Vem Pro Parque reforça o Parque do Cocó como um espaço vivo de encontro entre natureza, cultura e bem-estar, estimulando o uso consciente dos parques urbanos e o acesso democrático às atividades culturais.

Programa Vem Pro Parque – Parque Estadual do Cocó

Sábado | 20 de dezembro

9h às 12h

Oficina sobre aves do Parque do Cocó e montagem de aves de papelão

Domingo | 21 de dezembro

Parque Estadual do Cocó – Av. Padre Antônio Tomás, s/n

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

9h – Biodança

8h às 11h – Oficina de Jardinagem

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

10h30 – Espetáculo “A Bruxa Catifunda”, com Grupo Formosura de Teatro

Programação gratuita e aberta ao público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Programa Vem Pro Parque, realizado semanalmente no Parque Estadual do Cocó, segue oferecendo opções gratuitas de lazer, cultura e bem-estar para toda a família. A iniciativa é do Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

No sábado (20/12), das 9h às 12h, o público poderá participar de uma oficina educativa sobre aves do Parque do Cocó, que tem como objetivo apresentar a diversidade de espécies moradoras e visitantes da unidade de conservação. A atividade utiliza itens de uma coleção biológica didática e propõe, ainda, uma oficina prática de montagem de aves de papelão, voltada especialmente para crianças e famílias.

Já no domingo (21/12), a programação começa cedo, com atividades voltadas ao cuidado com o corpo e à convivência comunitária. A partir das 7h, acontece a aula de Tai Chi Chuan, seguida por Ioga, às 8h, e Biodança, às 9h. Durante a manhã, o público também poderá participar das atividades de jardinagem, recreação e ritmos, realizadas entre 8h e 12h.

O destaque cultural do domingo é o espetáculo “A Bruxa Catifunda”, apresentado pelo Grupo Formosura de Teatro, às 10h30. A peça do Teatro de Mamulengo acompanha a coragem de Quinzinho, um jovem vendedor de pirulitos que decide proteger a natureza das ameaças de uma temida bruxa. Ao longo da narrativa, temas como preservação ambiental, participação coletiva e imaginação ganham força, convidando o público a refletir, de forma lúdica, sobre os desafios ambientais contemporâneos.

Com mais de três décadas de atuação, o Grupo Formosura de Teatro é uma companhia familiar fundada em 1985, reconhecida por seu trabalho de pesquisa, montagem e ensino, com especial atenção ao Teatro de Bonecos Popular do Nordeste. O grupo também mantém a Escola de Mamulengo, reforçando seu compromisso com a formação artística e a valorização da cultura popular.

O Vem Pro Parque reforça o Parque do Cocó como um espaço vivo de encontro entre natureza, cultura e bem-estar, estimulando o uso consciente dos parques urbanos e o acesso democrático às atividades culturais.

Programa Vem Pro Parque – Parque Estadual do Cocó

Sábado | 20 de dezembro

9h às 12h

Oficina sobre aves do Parque do Cocó e montagem de aves de papelão

Domingo | 21 de dezembro

Parque Estadual do Cocó – Av. Padre Antônio Tomás, s/n

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

9h – Biodança

8h às 11h – Oficina de Jardinagem

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

10h30 – Espetáculo “A Bruxa Catifunda”, com Grupo Formosura de Teatro

Programação gratuita e aberta ao público.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/ZINE-E-MEMORIA-ARTECULANDO-VPP-08.11.2025-03-scaled-e1766148916242.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Teleférico do Complexo Ambiental Caminhos do Horto terá entrada com 1kg de alimento no dia 24 de dezembro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/teleferico-do-complexo-ambiental-caminhos-do-horto-tera-entrada-com-1kg-de-alimento-no-dia-24-de-dezembro/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T11:12:12</pubDate>
    <description><![CDATA[Ação solidária permite acesso ao passeio mediante doação de alimento não perecível, unindo turismo, inclusão e compromisso social na véspera de Natal.

Na quarta-feira 24 de dezembro, véspera de Natal, o Teleférico do Complexo Ambiental Caminhos do Horto (CAC Horto), equipamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (Sema Ceará) e gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM), promove uma ação especial que une turismo, solidariedade e acesso à cultura. Nesta data, o passeio pelos bondinhos poderá ser realizado mediante a doação de 1kg de alimento não perecível, que será destinado ao programa Ceará Sem Fome, iniciativa do Governo do Estado do Ceará.

O alimento funciona como passaporte de entrada, possibilitando ao público escolher entre os trajetos de ida, volta ou ida e volta no teleférico. No dia da ação, o alimento não perecível será trocado diretamente pelo bilhete nas estações Monsenhor Murilo (estação inferior) e Beata Maria de Araújo (estação superior). A proposta amplia o acesso ao equipamento em uma das datas mais simbólicas do calendário, reforçando o caráter solidário e coletivo do período natalino.

“Ao longo dos três anos de operação do Complexo Ambiental Caminhos do Horto, temos fortalecido o teleférico como um equipamento público estratégico para o turismo, a cultura e o lazer no Cariri. A política de meia-entrada nas últimas quartas-feiras e, agora, a ação especial do dia 24 de dezembro, com acesso mediante a doação de 1kg de alimento para o programa Ceará Sem Fome, reafirmam o compromisso social e ambiental do equipamento, ampliando o acesso da população e integrando o passeio a uma iniciativa solidária do Governo do Estado”, destaca o gestor executivo do CAC Horto, Ricardo Borges.

Para quem optar por não participar da doação, o teleférico funciona normalmente com a venda regular de ingressos. Os bilhetes podem ser adquiridos presencialmente nas bilheterias do equipamento, abertas a partir das 8h30, com embarques das 9h às 16h40, ou de forma on-line pelo site ingressos.caminhosdohorto.idm.org.br. O valor do ingresso é de R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia), já incluindo o percurso de ida e volta.

Além da experiência do passeio aéreo, o público pode aproveitar a visita à Colina do Horto, um dos principais pontos turísticos e de fé de Juazeiro do Norte, especialmente movimentado durante o período de festas e férias.

Data: 24 de dezembro (quarta-feira)

Horário: Bilheteria a partir das 8h30 e embarques das 9h às 16h40

Acesso: Doação de 1kg de alimento não perecível (ida, volta ou ida e volta)

Ingressos on-line: ingressos.caminhosdohorto.idm.org.br

Destino das doações: Programa Ceará Sem Fome]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ação solidária permite acesso ao passeio mediante doação de alimento não perecível, unindo turismo, inclusão e compromisso social na véspera de Natal.

Na quarta-feira 24 de dezembro, véspera de Natal, o Teleférico do Complexo Ambiental Caminhos do Horto (CAC Horto), equipamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do Ceará (Sema Ceará) e gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM), promove uma ação especial que une turismo, solidariedade e acesso à cultura. Nesta data, o passeio pelos bondinhos poderá ser realizado mediante a doação de 1kg de alimento não perecível, que será destinado ao programa Ceará Sem Fome, iniciativa do Governo do Estado do Ceará.

O alimento funciona como passaporte de entrada, possibilitando ao público escolher entre os trajetos de ida, volta ou ida e volta no teleférico. No dia da ação, o alimento não perecível será trocado diretamente pelo bilhete nas estações Monsenhor Murilo (estação inferior) e Beata Maria de Araújo (estação superior). A proposta amplia o acesso ao equipamento em uma das datas mais simbólicas do calendário, reforçando o caráter solidário e coletivo do período natalino.

“Ao longo dos três anos de operação do Complexo Ambiental Caminhos do Horto, temos fortalecido o teleférico como um equipamento público estratégico para o turismo, a cultura e o lazer no Cariri. A política de meia-entrada nas últimas quartas-feiras e, agora, a ação especial do dia 24 de dezembro, com acesso mediante a doação de 1kg de alimento para o programa Ceará Sem Fome, reafirmam o compromisso social e ambiental do equipamento, ampliando o acesso da população e integrando o passeio a uma iniciativa solidária do Governo do Estado”, destaca o gestor executivo do CAC Horto, Ricardo Borges.

Para quem optar por não participar da doação, o teleférico funciona normalmente com a venda regular de ingressos. Os bilhetes podem ser adquiridos presencialmente nas bilheterias do equipamento, abertas a partir das 8h30, com embarques das 9h às 16h40, ou de forma on-line pelo site ingressos.caminhosdohorto.idm.org.br. O valor do ingresso é de R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia), já incluindo o percurso de ida e volta.

Além da experiência do passeio aéreo, o público pode aproveitar a visita à Colina do Horto, um dos principais pontos turísticos e de fé de Juazeiro do Norte, especialmente movimentado durante o período de festas e férias.

Data: 24 de dezembro (quarta-feira)

Horário: Bilheteria a partir das 8h30 e embarques das 9h às 16h40

Acesso: Doação de 1kg de alimento não perecível (ida, volta ou ida e volta)

Ingressos on-line: ingressos.caminhosdohorto.idm.org.br

Destino das doações: Programa Ceará Sem Fome]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Romaria-no-Teleferico_Caminhos_do_Horto-2024_Foto_Jaque-Rodrigues-7682-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cogerh e Secretaria dos Recursos Hídricos inauguram Passagem Molhada em Acaraú</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/cogerh-e-secretaria-dos-recursos-hidricos-inauguram-passagem-molhada-em-acarau/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T11:02:27</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria dos Recursos Hídricos (SRH), por meio da Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh), inaugurou, nesta quinta-feira (18 de dezembro), a passagem molhada na comunidade de Tabuleirinho, no município de Acaraú.

A obra, que recebeu um investimento de R$ 1,8 milhão, tem como principal objetivo garantir mais segurança e mobilidade para a população local, especialmente durante os períodos de cheias, assegurando o deslocamento da comunidade ao longo de todo o ano.

Com 90 metros de extensão e 6 metros de largura, a nova estrutura beneficia diretamente os moradores do distrito, facilitando o acesso e fortalecendo a integração entre as comunidades da região.

A cerimônia de inauguração contou com a presença do diretor de Operações da Companhia, Tércio Tavares, que representou o secretário dos Recursos Hídricos do Ceará, Fernando Santana.

Durante o evento, Tércio Tavares destacou a importância da obra para o município de Acaraú. “Essa passagem molhada, com investimento de quase 2 milhões de reais, é mais uma ação do Governo do Estado voltada para melhorar a qualidade de vida do povo de Acaraú. A estrutura garante mobilidade mesmo nos períodos de cheia, fortalecendo o desenvolvimento regional e trazendo benefícios diretos para a economia local e para as famílias que vivem aqui”.

A passagem molhada teve a ordem de serviço assinada em agosto deste ano e foi concluída em menos de quatro meses, demonstrando a agilidade na execução da obra. A entrega da estrutura representa um avanço para o município de Acaraú, promovendo qualidade de vida para a população, especialmente para os moradores do distrito de Tabuleirinho, que passam a contar com um acesso seguro mesmo durante o período chuvoso.

O evento também contou com a participação da prefeita de Acaraú, Ana Flávia Monteiro, e do deputado federal Robério Monteiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria dos Recursos Hídricos (SRH), por meio da Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh), inaugurou, nesta quinta-feira (18 de dezembro), a passagem molhada na comunidade de Tabuleirinho, no município de Acaraú.

A obra, que recebeu um investimento de R$ 1,8 milhão, tem como principal objetivo garantir mais segurança e mobilidade para a população local, especialmente durante os períodos de cheias, assegurando o deslocamento da comunidade ao longo de todo o ano.

Com 90 metros de extensão e 6 metros de largura, a nova estrutura beneficia diretamente os moradores do distrito, facilitando o acesso e fortalecendo a integração entre as comunidades da região.

A cerimônia de inauguração contou com a presença do diretor de Operações da Companhia, Tércio Tavares, que representou o secretário dos Recursos Hídricos do Ceará, Fernando Santana.

Durante o evento, Tércio Tavares destacou a importância da obra para o município de Acaraú. “Essa passagem molhada, com investimento de quase 2 milhões de reais, é mais uma ação do Governo do Estado voltada para melhorar a qualidade de vida do povo de Acaraú. A estrutura garante mobilidade mesmo nos períodos de cheia, fortalecendo o desenvolvimento regional e trazendo benefícios diretos para a economia local e para as famílias que vivem aqui”.

A passagem molhada teve a ordem de serviço assinada em agosto deste ano e foi concluída em menos de quatro meses, demonstrando a agilidade na execução da obra. A entrega da estrutura representa um avanço para o município de Acaraú, promovendo qualidade de vida para a população, especialmente para os moradores do distrito de Tabuleirinho, que passam a contar com um acesso seguro mesmo durante o período chuvoso.

O evento também contou com a participação da prefeita de Acaraú, Ana Flávia Monteiro, e do deputado federal Robério Monteiro.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-19-at-09.41.15-1-1024x768-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará ganhará primeiro centro universitário municipal; CEE analisará credenciamento</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/19/ceara-ganhara-primeiro-centro-universitario-municipal-cee-analisara-credenciamento/</guid>
    <pubDate>2025-12-19T10:30:01</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará passará a contar com o primeiro centro universitário municipal do Estado e o segundo do Nordeste brasileiro. O comunicado foi feito pelo prefeito do município de Maracanaú, Roberto Pessoa, durante visita ao Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) na tarde da quinta-feira (18). O Centro Universitário de Educação, Ciências e Tecnologia (Ceumar) funcionará no município da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), a partir do primeiro semestre de 2026, sendo mantido pela Prefeitura.

O objetivo da visita de Roberto pessoa ao CEE foi realizar a entrega da documentação necessária para o processo de credenciamento do Ceumar junto ao Conselho. O prefeito estava acompanhado dos futuros reitor e vice-reitor da nova instituição de ensino, os professores Marcelo farias e Júlio César da Costa, respectivamente. A comitiva foi recebida pela presidente, vice-presidente, secretária geral e presidente da Câmara de Educação Superior e Profissional (Cesp) do CEE, professoras Ada Pimentel, Lúcia Veras, Aurila Maia Freire e Guaraciara Barros Leal, respectivamente.

O Centro Universitário de Educação, Ciências e Tecnologia de Maracanaú (Ceumar) deverá contar com quatro cursos de graduação e 280 vagas para estudantes. Serão ofertados os cursos de  graduação em Pedagogia, Serviço Social, Análise e Desenvolvimento de Sistemas e Design de Moda, sendo oferecidas 70 vagas em cada graduação, 35 no turno da tarde e 35 no período noturno. Os cursos foram definidos após audiência pública e em conformidade com as demandas atuais de mercado de trabalho no município de Maracanaú. A ideia é que, posteriormente, seja realizada a abertura de novos cursos de graduação, conforme as necessidades de qualificação em Maracanaú.

Como Fundação de Direito Público, o Ceumar ministrará ensino superior em nível de graduação (gratuito) e pós-graduação, além de oferecer programas de extensão e realizar pesquisas, objetivando o desenvolvimento local e regional sustentável.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará passará a contar com o primeiro centro universitário municipal do Estado e o segundo do Nordeste brasileiro. O comunicado foi feito pelo prefeito do município de Maracanaú, Roberto Pessoa, durante visita ao Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) na tarde da quinta-feira (18). O Centro Universitário de Educação, Ciências e Tecnologia (Ceumar) funcionará no município da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), a partir do primeiro semestre de 2026, sendo mantido pela Prefeitura.

O objetivo da visita de Roberto pessoa ao CEE foi realizar a entrega da documentação necessária para o processo de credenciamento do Ceumar junto ao Conselho. O prefeito estava acompanhado dos futuros reitor e vice-reitor da nova instituição de ensino, os professores Marcelo farias e Júlio César da Costa, respectivamente. A comitiva foi recebida pela presidente, vice-presidente, secretária geral e presidente da Câmara de Educação Superior e Profissional (Cesp) do CEE, professoras Ada Pimentel, Lúcia Veras, Aurila Maia Freire e Guaraciara Barros Leal, respectivamente.

O Centro Universitário de Educação, Ciências e Tecnologia de Maracanaú (Ceumar) deverá contar com quatro cursos de graduação e 280 vagas para estudantes. Serão ofertados os cursos de  graduação em Pedagogia, Serviço Social, Análise e Desenvolvimento de Sistemas e Design de Moda, sendo oferecidas 70 vagas em cada graduação, 35 no turno da tarde e 35 no período noturno. Os cursos foram definidos após audiência pública e em conformidade com as demandas atuais de mercado de trabalho no município de Maracanaú. A ideia é que, posteriormente, seja realizada a abertura de novos cursos de graduação, conforme as necessidades de qualificação em Maracanaú.

Como Fundação de Direito Público, o Ceumar ministrará ensino superior em nível de graduação (gratuito) e pós-graduação, além de oferecer programas de extensão e realizar pesquisas, objetivando o desenvolvimento local e regional sustentável.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-18-at-16.23.52.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>