<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 22/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 19:27:45 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Primeira Parada Pet de 2026: Prefeitura de Fortaleza promove manhã de serviços gratuitos no Cuca José Walter no sábado (31/01)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/primeira-parada-pet-de-2026-prefeitura-de-fortaleza-promove-manha-de-servicos-gratuitos-no-cuca-jose-walter-no-sabado-31-01</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260122-9221350df8af</guid>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:09:00 +0000</pubDate>
<description>Primeira Parada Pet de 2026: Prefeitura de Fortaleza promove manhã de serviços gratuitos no Cuca José Walter no sábado (31/01) - Quinta, 22 Janeiro 2026 15:09</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" alt="Primeira Parada Pet de 2026: Prefeitura de Fortaleza promove manhã de serviços gratuitos no Cuca Jos" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Proteção Animal (SMPA), da Secretaria Municipal da Saúde (SMS) e da Secretaria de Juventude (Sejuv), realiza, no sábado (31/01), a primeira Parada Pet deste ano, com uma série de ações para os pets. A ação contará com os seguintes serviços: vacinação, consultas veterinárias, vermifugação, adoções, orientações sobre os direitos dos animais, saúde e bem-estar e muito mais.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Primeira Parada Pet de 2026<br/>Data: 31/01 (sábado)<br/>Horário: das 8h às 12h<br/>Local: Cuca do Bairro José Walter (Rua 69, s/n - ao lado da Areninha do Bairro José Walter)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/primeira-parada-pet-de-2026-prefeitura-de-fortaleza-promove-manha-de-servicos-gratuitos-no-cuca-jose-walter-no-sabado-31-01" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Primeira Parada Pet de 2026: Prefeitura de Fortaleza promove manhã de serviços gratuitos no Cuca Jos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Entenda as regras de seleção de famílias para o programa Minha Casa, Minha Vida</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/entenda-as-regras-de-selecao-de-familias-para-o-programa-minha-casa-minha-vida</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260122-9c6387ea2db5</guid>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:13:00 +0000</pubDate>
<description>Entenda as regras de seleção de famílias para o programa Minha Casa, Minha Vida - Quinta, 22 Janeiro 2026 14:13</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Habitacao/WhatsApp%20Image%202026-01-22%20at%2014.25.057.jpg" alt="Entenda as regras de seleção de famílias para o programa Minha Casa, Minha Vida" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="a foto mostra a fachada de dois blocos de residências do Minha Casa, Minha Vida" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/22-01-2026-Habitafor.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Fortaleza tem 14 residenciais do Minha Casa, Minha Vida em construção</figcaption></figure>
<p>Elabora projeto, prepara solo, mistura tijolo, cimento, massa, suor e outros tantos ingredientes e, aí está: mais 3.000 famílias vão ganhar uma moradia popular do Minha Casa, Minha Vida em Fortaleza até o final do ano. Antes da entrega, no entanto, é preciso garantir que a distribuição dos novos lares seja feita de forma justa, beneficiando as pessoas que mais precisam. A Secretaria do Desenvolvimento Habitacional (Habitafor) é a responsável pelo acompanhamento das famílias e recebimento dos documentos e explica quais são as regras definidas pelo Governo Federal e as etapas até a entrega definitiva.</p>
<p>Tão importante quanto construir mais residenciais para a população que mais precisa é deixar o cadastro habitacional atualizado nas Secretarias Regionais para garantir participação na seleção das famílias beneficiadas. Esse é um dos principais pontos avaliados, de acordo com portaria número 738 do Ministério das Cidades (22 de julho de 2024), aos estabelecer os chamados “critérios de elegibilidade”. A escolha das famílias que ocuparão cada uma das moradias depende de três requisitos principais: estar com o Cadastro Único (NIS) e o Cadastro Habitacional de Fortaleza atualizados; ter renda familiar de até R$ 2.850,00; e morar em Fortaleza há, pelo menos dois anos, sem imóvel próprio.</p>
<p><strong>Conheça os 10 critérios de hierarquização do MCMV:</strong></p>
<p>- Chefia feminina: mulher declarada como responsável pela família;<br/>- Pessoa negra: presença de membro autodeclarado negro;<br/>- Pessoa com deficiência: PcD comprovada por avaliação biopsicossocial oficial;<br/>- Idoso: pessoa com 60 anos ou mais;<br/>- Criança ou adolescente: presença de membro menor de 18 anos;<br/>- Doença grave: pessoa com câncer ou doença rara, com laudo médico;<br/>- Violência doméstica: mulher vítima na família, com registro oficial da denúncia;<br/>- Povos tradicionais: integrante de comunidade indígena ou quilombola;<br/>- Área de risco: residência em área de risco de desastres;<br/>- Distrato anterior: beneficiário com contrato habitacional rescindido involuntariamente.</p>
<p>A partir daí, é feita uma seleção automática, considerando o aspecto territorial, que leva em conta a localização do empreendimento para o futuro beneficiário. Esta<strong> <a href="/images/Habitacao/DOM_23.12.2025_-_ATA_DE_REUNIÃO_ASSINADA_DOM_DEFINIDO.pdf">regra foi aprovada</a></strong> pelo Conselho Municipal de Habitação Popular (Comhap) em 2025, quando também estabeleceu como prioridade: moradias com criança de 0 a 6 anos; construção precária; e coabitação - casa muitas pessoas. Todos os beneficiários do programa Minha Casa, Minha Vida, Faixa 1 - FAR (Fundo de Arrendamento Residencial) são submetidos aos mesmos parâmetros.</p>
<p>A entrega dos residenciais precisa respeitar etapas para garantir transparência, isonomia e a efetividade das políticas públicas de habitação.</p>
<p><strong>Etapas:</strong></p>
<p>1. Seleção automática das famílias com base nos critérios do Minha Casa, Minha Vida;<br/>2. Aplicação das regras aprovadas pelo Conselho Municipal de Habitação Popular;<br/>3. Divulgação da lista e comunicação às famílias selecionadas;<br/>4. Recebimento e análise dos documentos;<br/>5. Divulgação da lista final;<br/>6. Oficina de loteamento dos apartamentos;<br/>7. Assinatura dos contratos;<br/>8. Entrega das moradias.</p>
<p><strong>Residenciais em construção</strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, em parceria com o Governo Federal e a Caixa Econômica Federal, executa a construção de 3.000 novas moradias populares em 14 conjuntos habitacionais. A previsão de entrega de todos os residenciais é até dezembro de 2026, beneficiando moradores de diferentes regiões da cidade. Há obras nos bairros Messejana, Canindezinho e Lagoa Redonda, por exemplo, obrigatoriamente próximos de escolas, creches, hospitais e meios de transporte público.</p>
<p>Os apartamentos possuem, em média, 46 m² de área construída, com dois quartos, banheiro, sala de estar/jantar, cozinha com área de serviço e varanda, com todo piso em cerâmica. Assim como aconteceu na entrega do Residencial Ana Carla Pereira, na Barra do Ceará, em 2025, os novos moradores recebem um manual com orientações sobre o que é permitido e o que é proibido realizar na estrutura do prédio.</p>
<p><strong>Serviço:</strong><br/>Coordenadoria de Políticas Sociais da Habitafor (Cops)<br/>Telefone: (85) 2018.0803</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/entenda-as-regras-de-selecao-de-familias-para-o-programa-minha-casa-minha-vida" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Habitacao/WhatsApp%20Image%202026-01-22%20at%2014.25.057.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Habitacao/WhatsApp%20Image%202026-01-22%20at%2014.25.057.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Entenda as regras de seleção de famílias para o programa Minha Casa, Minha Vida</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão anuncia reajuste de 5,4% no piso dos professores da Rede Municipal</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-anuncia-reajuste-de-5-4-no-piso-dos-professores-da-rede-municipal</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260122-66f44b07de4a</guid>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:15:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão anuncia reajuste de 5,4% no piso dos professores da Rede Municipal - Quinta, 22 Janeiro 2026 11:15</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/22%2001%202026%20Professora-Educao-Fortaleza.jpeg" alt="Prefeito Evandro Leitão anuncia reajuste de 5,4% no piso dos professores da Rede Municipal" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, anunciou o reajuste de 5,4% no Piso Salarial Profissional Nacional dos Profissionais da Educação, conforme atualização promovida pelo Governo Federal para 2026. A medida foi divulgada pelo gestor nas redes sociais, nesta quarta-feira (21/01), ao lado do secretário da Educação, Idilvan Alencar.</p>
<p>Segundo o prefeito, o reajuste será implementado imediatamente. “Mais uma vez, Fortaleza sai na frente com esse grande anúncio. É o reconhecimento e a valorização que damos a todos os profissionais de educação do município”, destacou.</p>
<p>O secretário da Educação, Idilvan Alencar, reforçou a importância da medida. “Nada mais justo do que cumprir a lei do piso. Estamos saindo na frente pelo segundo ano consecutivo”, afirmou.</p>
<p>O projeto de reajuste será encaminhado à Câmara Municipal de Fortaleza para apreciação e beneficiará mais de 14 mil profissionais da educação, entre efetivos e substitutos, com efeitos retroativos à data-base de 1º de janeiro de 2026.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-anuncia-reajuste-de-5-4-no-piso-dos-professores-da-rede-municipal" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/22%2001%202026%20Professora-Educao-Fortaleza.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/22%2001%202026%20Professora-Educao-Fortaleza.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão anuncia reajuste de 5,4% no piso dos professores da Rede Municipal</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza empossa nova composição do Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-empossa-nova-composicao-do-conselho-municipal-dos-direitos-da-pessoa-idosa</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260122-f041babc2717</guid>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:13:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza empossa nova composição do Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa - Quinta, 22 Janeiro 2026 11:13</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/220126%20-%20posse.png" alt="Prefeitura de Fortaleza empossa nova composição do Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="A secretária dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social, Gabriella Aguiar, destacou os esforços da gestão municipal para revitalizar as políticas voltadas às pessoas idosas em Fortaleza." src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/220126 - posse.png" style="max-width:100%; height:auto;" title="A secretária dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social, Gabriella Aguiar, destacou os esforços da gestão municipal para revitalizar as políticas voltadas às pessoas idosas em Fortaleza."/><figcaption>A secretária dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social, Gabriella Aguiar, destacou os esforços da gestão municipal para revitalizar as políticas voltadas às pessoas idosas em Fortaleza (Foto: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza empossou, nesta quinta-feira (22/11), a nova composição do Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa (CMDPI). O órgão, vinculado à Secretaria Municipal dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), é composto por 24 membros titulares e 24 suplentes e tem a função de deliberar e fiscalizar as políticas de promoção, proteção e defesa dos direitos da pessoa idosa em Fortaleza.</p>
<p>A secretária dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social, Gabriella Aguiar, destacou os esforços da gestão municipal para revitalizar as políticas voltadas às pessoas idosas em Fortaleza.</p>
<p>“Já como deputada, eu levantava a bandeira da pessoa idosa. E, desde que assumimos a gestão, estamos desenhando, junto com as entidades responsáveis, os melhores caminhos para as políticas públicas desse público. No início da administração, encontramos um cenário de terra arrasada para as políticas da pessoa idosa. Por isso, iniciamos a valorização do Conselho, pois havia muitas ações paradas”, declarou.</p>
<p>“Nós já realizamos a recondução de pessoas idosas que estavam morando em hospitais para instituições adequadas, estruturamos a Rede de Proteção da Pessoa Idosa, uma ação prevista desde 2006, mas que nunca havia sido executada. Também devemos entregar, até março, a primeira Instituição de Longa Permanência para Idosos do Município”, concluiu Gabriella.</p>
<p>Os membros do CMDPI terão mandato de dois anos, podendo ser reconduzidos uma vez. A composição é paritária, sendo metade do Conselho formada por indicados de órgãos do poder público e a outra metade por representantes eleitos da sociedade civil.</p>
<p>A coordenadora especial da Pessoa Idosa (COID), Vejuse Alencar, comentou sobre as atribuições do Conselho e reforçou a importância da participação da sociedade civil.</p>
<p>“Uma das principais funções é o papel fiscalizador e de controle social. Por isso, é fundamental a paridade com representantes da sociedade civil, que trazem para o Conselho o olhar dos próprios idosos a partir das experiências do dia a dia”, disse.</p>
<figure><img alt="Ana Maria Oliveira é uma das novas conselheiras do CMDPI. Com 72 anos, ela também é usuária de equipamentos voltados à pessoa idosa" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/220126.JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="Ana Maria Oliveira é uma das novas conselheiras do CMDPI. Com 72 anos, ela também é usuária de equipamentos voltados à pessoa idosa"/><figcaption>Ana Maria Oliveira é uma das novas conselheiras do CMDPI. Com 72 anos, ela também é usuária de equipamentos voltados à pessoa idosa</figcaption></figure>
<p> Ana Maria Oliveira é uma das novas conselheiras do CMDPI. Com 72 anos, ela também é usuária de equipamentos voltados à pessoa idosa e destacou a importância de participar ativamente das discussões e ações do colegiado.</p>
<p>“Antes mesmo de conhecer o Conselho, o que despertou meu interesse foi uma pesquisa, há cerca de dois ou três anos, que mostrava o crescimento acelerado da população idosa no Brasil. Aquilo me chamou muita atenção e me deixou preocupada. Passei a participar de eventos como convidada e, aos poucos, comecei a perceber, na prática, a realidade dos nossos idosos”, comentou.</p>
<p>Ana Maria também falou sobre os diferentes tipos de violência enfrentados pela população idosa.</p>
<p>“Eu via o aumento de casos de violência física, financeira e patrimonial, situações graves envolvendo idosos, inclusive dentro de bancos. Também comecei a notar muitos idosos nas ruas, em situação de vulnerabilidade, e isso me marcou profundamente”, finalizou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-empossa-nova-composicao-do-conselho-municipal-dos-direitos-da-pessoa-idosa" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/220126%20-%20posse.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/220126%20-%20posse.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza empossa nova composição do Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Etufor reúne beneficiários do cartão gratuidade para o passeio no Busão da Praia Acessível</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-reune-beneficiarios-do-cartao-gratuidade-para-o-passeio-no-busao-da-praia-acessivel</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260122-3c87041fd1b4</guid>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:38:00 +0000</pubDate>
<description>Etufor reúne beneficiários do cartão gratuidade para o passeio no Busão da Praia Acessível - Quinta, 22 Janeiro 2026 09:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/24%2009%202025%20Etufor%202.jpg" alt="Etufor reúne beneficiários do cartão gratuidade para o passeio no Busão da Praia Acessível" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p dir="ltr">Neste sábado (24/01), às 8h, a Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) realiza mais uma edição do Busão da Praia Acessível, na Praia de Iracema, com 50 pessoas beneficiárias do cartão de gratuidade no transporte público urbano de Fortaleza. A área da praia possui espaço estruturado com esteiras de acesso e cadeiras anfíbias, possibilitando que pessoas com deficiência física, motora ou mobilidade reduzida tenham acesso ao lazer e ao banho de mar de forma segura, digna e inclusiva.</p>
<p dir="ltr">O público tem idades entre três e 63 anos, reforçando o caráter inclusivo e intergeracional da iniciativa. Atualmente, cerca de 60 mil pessoas com deficiência possuem cartões ativos, com ou sem acompanhante, que asseguram o acesso gratuito ao transporte público, conforme estabelece a Lei Complementar nº 57/2008. Os cartões ativos não precisam de renovação.</p>
<p dir="ltr">Para solicitar o cartão, a pessoa deve realizar o agendamento pelo <strong><a href="https://etuforweb.fortaleza.ce.gov.br">site da Etufor</a> </strong>e comparecer presencialmente a uma das unidades do Vapt Vupt (Messejana, Antônio Bezerra, Parangaba, Papicu, Centro e RioMar Fortaleza), na central de atendimento no  Shopping RioMar Kennedy, nas regionais da cidade, bem como na Casa do Cidadão no Shopping Iguatemi ou na sede da Etufor. O atendimento pode ser feito por um responsável legal, que auxiliará na verificação dos critérios exigidos.</p>
<p dir="ltr">Na sede da Etufor, a Divisão de Acessibilidade e Atendimento à Pessoa com Deficiência (Diaped) deve realizar a análise dos pedidos, cadastro, emissão, entrega e revalidação dos cartões de gratuidade. </p>
<p><span id="docs-internal-guid-4427fb9a-7fff-1487-7546-73bef7f4a24e">A iniciativa do passeio Busão da Praia Acessível é promovida pela Diretoria de Acessibilidade, Sustentabilidade e Inclusão Social (Diasis), junto a Coordenadoria da 1ª Infância do Município de Fortaleza (Cespi), Secretaria Municipal dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), Coordenadoria Especial da Pessoa com Deficiência de Fortaleza (Copedef), Conselho Municipal do Direitos da Pessoa com Deficiência (Comdefor), Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), Secretaria Municipal do Turismo (Setfor), <strong><a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/institucional/a-secretaria-348">Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania</a></strong> (AMC), Secretaria Municipal de Urbanismo e Meio Ambiente (Seuma), Secretaria da Mulher de Fortaleza (Semulher), Sindicato das Empresas de Transporte de Passageiros do Estado do Ceará (Sindiônibus), Câmara Municipal de Fortaleza (CMFOR), Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih), Corpo de Bombeiros Militar (CBMCE), Companhia de Policiamento com Cães (CPCÃES), Polícia Militar do Estado do Ceará (PMCE) e Relações Institucionais da Casa Civil do Estado do Ceará. </span></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-reune-beneficiarios-do-cartao-gratuidade-para-o-passeio-no-busao-da-praia-acessivel" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/24%2009%202025%20Etufor%202.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/24%2009%202025%20Etufor%202.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Etufor reúne beneficiários do cartão gratuidade para o passeio no Busão da Praia Acessível</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>