<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Blocos da saúde mental quebram preconceitos e reforçam inclusão no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/blocos-da-saude-mental-quebram-preconceitos-e-reforcam-inclusao-no-rio</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/blocos-da-saude-mental-quebram-preconceitos-e-reforcam-inclusao-no-rio#1000</guid>
      <description>© Loucura Suburbana/ Pâmela Perez
O carnaval do Rio é alegria, beleza, criatividade, emoção ediversidade. Mas é também espaço de inclusão. É o que mo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_bZrQBntG-yWdgEmu5ddla7AjfE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/whatsapp_image_2026-01-30_at_11.50.12.jpeg?itok=2LjHkfzY&quot; alt=&quot;Blocos da saúde mental quebram preconceitos e reforçam inclusão no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Loucura Suburbana/ Pâmela Perez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval do Rio é alegria, beleza, criatividade, emoção ediversidade. Mas é também espaço de inclusão. É o que mostram os blocos de saúde mental, que prometem agitar a cidade ocupando diferentes regiões da cidade e reunindo usuários da rede de atenção psicossocial, familiares, profissionais de saúde e a comunidade de cada localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria Municipal de Saúde (SMS-Rio), as agremiações mostram que a maior festa popular do país também é lugar de conscientização e combate a estigmas e preconceitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do superintendente de Saúde Mental da secretaria, Hugo Fernandes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pessoas em sofrimento psíquico têm direito à cultura e à alegria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os blocos de saúde mental são espaços de expressão, pertencimento e cidadania, fundamentais para uma política de cuidado em liberdade”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os blocos atuam também como espaços de convivência e cuidado, oferecendo durante o ano oficinas de música, fantasia, artesanato e percussão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas atividades estimulam a expressão artística dos usuários e ampliam o diálogo com a sociedade sobre inclusão social, respeito às diferenças e cuidado coletivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais novo dos blocos da saúde mental, oZona Mental é uma construção dos usuários, familiares e profissionais da Rede de Atenção Psicossocial da Zona Oeste do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2015, com o objetivo de promover a reintegração social de pacientes atendidos por meio da música, da arte edo carnaval, o Zona Mental realizou seu primeiro desfile somente em 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, o desfile seráno próximo dia 6 de fevereiro, concentrando às 16h na Praça Guilherme da Silveira, no Ponto Chic, de onde sairá pelas ruas de Bangu, arrastando foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A musicoterapeuta da equipe do Centro de Atenção Psicossocial Neusa Santos Souza (Caps Neusa Santos)Débora Rezende divide a presidência do bloco com a artista Rogéria Barbosa, usuária desse mesmo caps, e conta que a ideia do bloco é também quebrar preconceitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente abre o carnaval da saúde mental. A gente quer ver todos os nossos usuários, familiares, junto com o pessoal dali. Porque a gente passa e, de repente, o bloco cresce. A ideia é essa: todo mundo junto e misturado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débora ressalta que o bloco tem um papel importante por representar a Zona Oeste da cidade, região periférica mais afastada do centro.A agremiação reúne cerca de 14 ou 15 serviços da área da saúde do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos usuários, familiares e profissionais dos serviços, participamartistas do samba de escolas comoUnidos de Bangu e a Mocidade Independente de Padre Miguel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/blocos-da-saude-mental-quebram-preconceitos-e-reforcam-inclusao-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Loucura Suburbana/ Pâmela Perez
O carnaval do Rio é alegria, beleza, criatividade, emoção ediversidade. Mas é também espaço de inclusão. É o que mo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 14:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 14:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 14:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 14:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_bZrQBntG-yWdgEmu5ddla7AjfE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/whatsapp_image_2026-01-30_at_11.50.12.jpeg?itok=2LjHkfzY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Exército inicia no Rio incorporação da 1ª turma de mulheres recrutas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/exercito-inicia-no-rio-incorporacao-da-1a-turma-de-mulheres-recrutas</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/exercito-inicia-no-rio-incorporacao-da-1a-turma-de-mulheres-recrutas#1001</guid>
      <description>O Comando Militar do Leste (CML) inicia nesta segunda-feira (2) a primeira etapa do serviço militar feminino, com 159 mulheres incorporadas como sold...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RDcAtZZRNXI_QhBF1ClqlXCLlCk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/33153346192_5b1bb49a4a_o.jpg?itok=bvDYREMT&quot; alt=&quot;Exército inicia no Rio incorporação da 1ª turma de mulheres recrutas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comando Militar do Leste (CML) inicia nesta segunda-feira (2) a primeira etapa do serviço militar feminino, com 159 mulheres incorporadas como soldados no Rio de Janeiro, A primeira etapa presencial de seleção, inclui conferência documental, avaliações de saúde e entrevistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As primeiras mulheres recrutas da história do Exército Brasileiro serão distribuídas em unidades de saúde, ensino e apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta de longo prazo é que o efetivo feminino atinja 20% do contingente de soldados até 2035. Além das 159 voluntárias no Rio de Janeiro, o CML é responsávelpor tropas no Espírito Santo e em Minas Gerais e deverá incorporar 37 mulheres em Juiz de Fora e 26 em Belo Horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As jovens, nascidas em 2007, que se alistaram voluntariamente passarão por um processo seletivo específico.No Rio de Janeiro, uma das etapas do processo ocorrerá no Palácio Duque de Caxias, sede histórica do Comando Militar do Leste, região central da cidade. No local, serão realizados os procedimentos administrativos iniciais, incluindo conferência documental e avaliações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferentemente do alistamento masculino obrigatório, as voluntárias ingressam por opção própria, sem multa ou sanção pelo não alistamento. A partir da incorporação, ou seja, finalizadas as etapas de seleção, o serviço das recrutas se torna obrigatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Exército garante plena isonomia de condições: as mulheres incorporadas terão “os mesmos direitos e responsabilidades” dos recrutas homens - salário, plano de saúde, auxílio-alimentação, contagem de tempo para aposentadoria e outros benefícios previstos na Lei do Serviço Militar -, com adição da licença maternidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um momento simbólico para o Exército, que reforça a valorização das mulheres em suas fileiras,” destacou o major Hugo Chermann, porta-voz do Serviço Militar Feminino no Rio de Janeiro. “Nosso compromisso é conduzir esse processo com transparência e profissionalismo, garantindo oportunidades iguais a todas as voluntárias”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, há oficiais e praças do segmento feminino atuando tanto em funções operacionais, quanto em cargos de liderança, chefia e comando nas áreas de saúde, administração e na linha bélica do Exército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a coronel médica Ana Paula Reis, diretora da Policlínica Militar da Praia Vermelha e com quase 30 anos de carreira no Exército, a abertura deste ciclo é histórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com isso, teremos a partir de 2026 mulheres em todos os postos e graduações da carreira militar. Soldados do segmento feminino poderão nos ter como exemplo de reconhecimento e liderança, enriquecendo, assim, a gestão como um todo e reforçando os valores éticos da instituição”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IR zero para quem ganha até R$ 5 mil vale a partir deste mês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blocos da saúde mental quebram preconceitos e reforçam inclusão no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/exercito-inicia-no-rio-incorporacao-da-1a-turma-de-mulheres-recrutas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Comando Militar do Leste (CML) inicia nesta segunda-feira (2) a primeira etapa do serviço militar feminino, com 159 mulheres incorporadas como sold...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 14:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 14:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 14:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 14:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RDcAtZZRNXI_QhBF1ClqlXCLlCk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/33153346192_5b1bb49a4a_o.jpg?itok=bvDYREMT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caetano e Bethânia estão entre finalistas de Grammy 2026 neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/caetano-e-bethania-estao-entre-finalistas-de-grammy-2026-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/caetano-e-bethania-estao-entre-finalistas-de-grammy-2026-neste-domingo#1002</guid>
      <description>© Instagram/caetanoveloso/mariabethaniaoficial
Depois de meses atravessando o Brasil com casas lotadas, encontros geracionais e um repertório que atr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Fkvc-y4qCk976Ugsaw01gTq7uWI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/10/captura_de_tela_2025-11-10_as_16.11.41.jpg?itok=cVNrFEtW&quot; alt=&quot;Caetano e Bethânia estão entre finalistas de Grammy 2026 neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Instagram/caetanoveloso/mariabethaniaoficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de meses atravessando o Brasil com casas lotadas, encontros geracionais e um repertório que atravessa décadas da música popular brasileira, Caetano Veloso e Maria Bethânia chegam neste domingo (1º) ao palco simbólico do Grammy, em Los Angeles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Únicos brasileiros indicados nesta edição do prêmio, os irmãos concorrem na categoria Melhor Álbum de Música Global comCaetano e Bethânia Ao Vivo, registro da turnê realizada em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, considerado o “Oscar da música”, acontece neste domingo, com transmissão no Brasil a partir das 21h30 (horário de Brasília).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença de Caetano e Bethânia entre os indicados coroa um ano marcado por reencontros afetivos com o público e pela reafirmação da força da canção brasileira no cenário internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gravado ao longo da turnê, o álbum reúne sucessos que atravessam as trajetórias individuais dos dois artistas, comoReconvexoeVaca Profana, além de uma versão inédita deFé, composição de Iza que ganhou nova leitura nas vozes dos irmãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco, a parceria revelou não apenas a sintonia artística construída ao longo de décadas, mas também a dimensão histórica de um encontro que mobilizou diferentes gerações de espectadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a sexta indicação de Caetano Veloso ao Grammy, sempre na categoria de Melhor Álbum de Música Global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista baiano venceu duas vezes: comLivro(1998) eJoão Voz e Violão(2000), álbum de João Gilberto que produziu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Maria Bethânia, a indicação marca um feito inédito: é a primeira vez que a cantora concorre ao prêmio, em uma carreira consagrada pela crítica e pelo público, mas historicamente à margem das premiações internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, outro nome central da música brasileira também esteve entre os indicados: Milton Nascimento concorreu na categoria Melhor Álbum Vocal de Jazz comMilton + Esperanza, parceria com Esperanza Spalding. O troféu ficou com Samara Joy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo da carreira, Milton soma cinco indicações e uma vitória no Grammy, conquistada em 1997 comNascimento, eleito Melhor Álbum de Música Global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na principal categoria da noite deste ano, Álbum do Ano, concorrem artistas como Bad Bunny, Justin Bieber, Sabrina Carpenter, Lady Gaga, Kendrick Lamar e Tyler, The Creator, refletindo a diversidade de estilos que marca a edição deste ano da premiação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os indicados nas principais categorias GRAMMY 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debí Tirar Más Fotos— Bad Bunny&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/caetano-e-bethania-estao-entre-finalistas-de-grammy-2026-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Instagram/caetanoveloso/mariabethaniaoficial
Depois de meses atravessando o Brasil com casas lotadas, encontros geracionais e um repertório que atr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 14:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 14:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 14:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 14:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Fkvc-y4qCk976Ugsaw01gTq7uWI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/10/captura_de_tela_2025-11-10_as_16.11.41.jpg?itok=cVNrFEtW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Basquete: Minas é bicampeão da Copa Super 8</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/basquete-minas-e-bicampeao-da-copa-super-8</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/basquete-minas-e-bicampeao-da-copa-super-8#1003</guid>
      <description>O Minas é bicampeão da Copa Super 8. A conquista foi confirmada com a vitória sobre o Pinheiros por 85 a 62, neste sábado (31), no Ginásio Henrique V...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uKyMu74meWfTfS6lwvGIc6oId2k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/55071471875_ea83e0761f_o-scaled.jpg?itok=4dHGuIzT&quot; alt=&quot;Basquete: Minas é bicampeão da Copa Super 8&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Minas é bicampeão da Copa Super 8. A conquista foi confirmada com a vitória sobre o Pinheiros por 85 a 62, neste sábado (31), no Ginásio Henrique Villaboim, em São Paulo (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ala-armador Danilo Fuzaro foi eleito o melhor jogador do torneio (MVP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oitava edição da Copa Super 8 teve uma final inédita. O torneio reúne os oito melhores times do primeiro turno do NBB e classifica o campeão para a Champions League das Américas de Basquete (BCLA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São sete anos que estamos sempre brigando, batemos algumas na trave. Conquistamos hoje o segundo título de nível nacional para a instituição, algo que nos enche de orgulho. Quero destacar o comprometimento dos atletas e de toda a minha comissão. Só tenho de agradecer por ter a oportunidade de estar junto com esses caras diariamente construindo isso”, disse o técnico Léo Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É motivo de muito orgulho. O KTO Minas foi o clube que me criou, foi onde eu me profissionalizei e o título do jeito que foi, com o prêmio de MVP, é um motivo de muita alegria”, afirmouo ala-armador Fuzaro, MVP do torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro turno do NBB (Liga Nacional da modalidade), o Pinheiros finalizou a etapa na liderança (17 vitórias e duas derrotas). O Minas foi o terceiro (16 vitórias e três derrotas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Copa Super 8, Pinheiros superou o Paulistano nas quartas de final por 114 a 108 e o Franca por 82 a 79 na semifinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Minas passou pelo Corinthians por 87 a 79, em Belo Horizonte, pelas quartas de final. Na semifinal, bateu o Flamengo por 93 a 80 no Maracanãzinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IR zero para quem ganha até R$ 5 mil vale a partir deste mês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blocos da saúde mental quebram preconceitos e reforçam inclusão no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exército inicia no Rio incorporação da 1ª turma de mulheres recrutas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caetano e Bethânia estão entre finalistas de Grammy 2026 neste domingo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/basquete-minas-e-bicampeao-da-copa-super-8&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Minas é bicampeão da Copa Super 8. A conquista foi confirmada com a vitória sobre o Pinheiros por 85 a 62, neste sábado (31), no Ginásio Henrique V...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 13:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 13:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 13:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 13:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uKyMu74meWfTfS6lwvGIc6oId2k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/55071471875_ea83e0761f_o-scaled.jpg?itok=4dHGuIzT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Piloto acusado de agredir jovem no DF ficará preso em sala especial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/piloto-acusado-de-agredir-jovem-no-df-ficara-preso-em-sala-especial</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/piloto-acusado-de-agredir-jovem-no-df-ficara-preso-em-sala-especial#1004</guid>
      <description>O empresário e piloto Pedro Turra, de 19 anos, acusado de agredir gravemente e deixar em coma um jovem de 16 anos no Distrito Federal (DF), deve ser ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gSmoet_vs5itLNoeSOtZNKu_PZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/pedro.jpg?itok=5dnvR79h&quot; alt=&quot;Piloto acusado de agredir jovem no DF ficará preso em sala especial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empresário e piloto Pedro Turra, de 19 anos, acusado de agredir gravemente e deixar em coma um jovem de 16 anos no Distrito Federal (DF), deve ser transferido para uma cela isolada, para que cumpra a prisão preventiva determinada no caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turra é investigado por uma briga que teria começadopor causa do arremesso de um chiclete no amigo do jovem agredido. Em gravações do episódio, que ocorreu no bairro de Vicente Pires, em Brasília, o piloto aparece empurrando o adolescente, que se desequilibra, bate na porta aberta de um veículo e perde a consciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piloto foi preso na sexta-feira (30) pela Polícia Civil e teve a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após audiência de custódia realizada no sábado. O juiz responsável pelo caso, contudo, afirmou que Turra deve ficar separado dos demais presos devido ao risco àsua integridade física trazido pela notoriedade alcançadapelo caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a defesa do adolescente em coma disseter causado “profundo desconforto o deferimento de cela especial, medida que reforça a sensação de privilégio e tratamento diferenciado, algo que, infelizmente, vem sendo observado desde o início do caso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa do adolescente acusa as autoridades de tratamento privilegiado a Turra devido ao seu status social, proveniente de uma família com dinheiro e contatos na capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A justiça deve ser igual para todos, sem distinções que afrontem o sentimento coletivo de equidade e respeito às vítimas”, disse em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota enviada no sábado(31) à Agência Brasil, o advogado Eder Fior, que representa Turra, disse que o acusado relatou, durante audiência de custódia, estar sendo alvo de ameaças de morte e acusou os policiais que efetuaram a prisão de descumpriro dever legal de proteção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a defesa acusou a polícia de promover a “espetacularização” do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A defesa registra estarrecimento diante da espetacularização indevida promovida por delegado e agentes policiais, que, em conduta frontalmente incompatível com o Estado de Direito, teriam desrespeitado decisão judicial expressa que determinava a preservação da imagem do custodiado, expondo-o de forma degradante e potencializando riscos concretos à sua segurança e dignidade”, afirmou o advogado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turra chegou a ser preso um dia após a agressão, mas pagou fiança de R$ 24 mil e passou a ser responder ao inquérito por lesão corporal em liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova prisão foi autorizada pela Justiça após a polícia apresentar provas de que o empresário está envolvido em outros casos de agressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um deles, ele teria usado um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(arma de choque) contra uma adolescente de 17 anos para obrigá-la a ingerir bebida alcoólica durante uma festa. Além disso, um homem compareceu à delegacia para informar que também foi agredido pelo piloto em junho do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o episódio, Turra também foi desligado da Fórmula Delta, competição de automobilismo na qual atuava como piloto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/piloto-acusado-de-agredir-jovem-no-df-ficara-preso-em-sala-especial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O empresário e piloto Pedro Turra, de 19 anos, acusado de agredir gravemente e deixar em coma um jovem de 16 anos no Distrito Federal (DF), deve ser ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 13:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 13:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 13:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 13:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gSmoet_vs5itLNoeSOtZNKu_PZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/pedro.jpg?itok=5dnvR79h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio entra no nível de Calor 2; temperatura máxima pode ultrapassar 36º</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/rio-entra-no-nivel-de-calor-2-temperatura-maxima-pode-ultrapassar-36o</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/rio-entra-no-nivel-de-calor-2-temperatura-maxima-pode-ultrapassar-36o#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A cidade do Rio de Janeiro atingiu o segundo nível do Protocolo de Calor (CALOR 2) às 10h20 deste domingo (1º). O Ca...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JhHJIDr3T7yHTHVA_7sOpzC7HTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a4748.jpg?itok=5GskDYe-&quot; alt=&quot;Rio entra no nível de Calor 2; temperatura máxima pode ultrapassar 36º&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade do Rio de Janeiro atingiu o segundo nível do Protocolo de Calor (CALOR 2) às 10h20 deste domingo (1º). O Calor 2 é o segundo de cinco níveis de calor, e caracteriza-se pela previsão ou registro de Índices de Calor (IC) – temperatura e umidade – acima de 36°C por um ou dois dias consecutivos e por quatro horas ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Sistema Alerta Rio, as condições atmosféricas na cidade do Rio serão influenciadas pelo calor e umidade em vários níveis da atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, a previsão é de temperatura máxima de 36°C, e índice de calor mediano entre 36ºC e 40ºC por 10 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a tarde, o céu ficará nublado a parcialmente nublado, com pancadas de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na segunda e terça-feira (2 e 3), o tempo permanecerá instável, com nebulosidade variada e previsão de pancadas de chuva nos períodos da tarde e noite. Os ventos estarão fracos a moderados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Aumente a ingestão de água ou de sucos de frutas naturais, sem adição de açúcar, mesmo sem ter sede;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Consuma alimentos leves, como frutas e saladas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Utilize roupas leves e frescas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Evite bebidas alcoólicas com elevado teor de açúcar. Pode provocar desidratação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Evite a exposição direta ao sol, em especial, das 10h às 16h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Informe-se sobre os níveis de calor na cidade do Rio de Janeiro por meio das redes sociais e sites do Centro de Operações e da Secretaria Municipal de Saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Não deixe de tomar medicamentos de rotina. O calor pode prejudicar mais quem tem hipertensão, diabetes ou insuficiência cardíaca;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Cuidados com pets: evite passeios entre 10h e 16h e cheque a temperatura do solo. Não esqueça de disponibilizar água fresca para o seu pet. Hidratação é fundamental;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Ofereça água com frequência a crianças e idosos, mesmo que não sintam sede.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/rio-entra-no-nivel-de-calor-2-temperatura-maxima-pode-ultrapassar-36o&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A cidade do Rio de Janeiro atingiu o segundo nível do Protocolo de Calor (CALOR 2) às 10h20 deste domingo (1º). O Ca...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 13:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 13:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 13:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 13:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JhHJIDr3T7yHTHVA_7sOpzC7HTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a4748.jpg?itok=5GskDYe-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mostra de Tiradentes encerra 29ª edição com vitória de “Anistia 79&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-de-tiradentes-encerra-29a-edicao-com-vitoria-de-anistia-79</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-de-tiradentes-encerra-29a-edicao-com-vitoria-de-anistia-79#1006</guid>
      <description>, de Anita Leandro, foi o grande destaque do 29º Festival de Cinema de Tiradentes, em Minas Gerais, encerrado neste sábado (31).
O filme conquistou t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mCctIjTLF8rcO8OG0AZEN46vt_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/55067839617_a96d8eda2d_c.jpg?itok=GUKQWhXO&quot; alt=&quot;Mostra de Tiradentes encerra 29ª edição com vitória de “Anistia 79&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Anita Leandro, foi o grande destaque do 29º Festival de Cinema de Tiradentes, em Minas Gerais, encerrado neste sábado (31).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme conquistou tanto o Prêmio Carlos Reichenbach de Melhor Filme da Mostra Olhos Livres, concedido pelo Júri Oficial, quanto o prêmio de Melhor Longa pelo Júri Popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mostra de Tiradentes reafirma-secomo um dos principais espaços de lançamento, reflexão crítica e articulação do cinema brasileiro contemporâneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco, Anita Leandro se emocionou ao comentar a recepção do filme em Tiradentes, que classificou como a mais intensa de sua trajetória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas em silêncio assistindo a esse filme, um filme difícil, sobre um assunto difícil, parecia uma liturgia”, disse a diretora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, o reconhecimento pode contribuir para ampliar a circulação do documentário nas salas comerciais e fortalecer o diálogo com novos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Construído a partir de gravação inédita de uma reunião realizada em Roma, em 1979, em defesa da anistia aos presos políticos da ditadura, “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” transforma um registro de arquivo em experiência cinematográfica viva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na justificativa, o júri destacou a apropriação criativa do material amador, capaz de “multiplicar as possibilidades de cada fotograma”, além da potência política do filme ao iluminar personagens pouco presentes no imaginário sobre a luta contra a ditadura, reafirmando o cinema como espaço de construção da memória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Mostra Foco, dedicada aos curtas-metragens, o Prêmio de Melhor Curta pelo Júri Oficial foi concedido a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(RS/SP), de LK. O júri ressaltou a forma como o filme articula cinema, memória e cidade, ao tratar de temas como preservação, gentrificação e precarização do trabalho com humor e poesia. O Prêmio Canal Brasil de Curtas ficou com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Gianluca Cozza e Leonardo da Rosa, enquanto o Júri Popular premiou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fora da disputa, a programação do último dia também mobilizou o público. A exibição de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que concorre em quatro categorias ao Oscar, transformou o Cine Tenda em um dos espaços mais disputados do festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o fim da manhã, o público se concentrou em longas filas para a sessão iniciada pouco depois das 14h, com lotação máxima. Muitaspessoas que não conseguiram entrar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-de-tiradentes-encerra-29a-edicao-com-vitoria-de-anistia-79&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>, de Anita Leandro, foi o grande destaque do 29º Festival de Cinema de Tiradentes, em Minas Gerais, encerrado neste sábado (31).
O filme conquistou t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 12:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 12:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 12:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 12:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mCctIjTLF8rcO8OG0AZEN46vt_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/01/55067839617_a96d8eda2d_c.jpg?itok=GUKQWhXO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba como melhorar a qualidade do sono</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saiba-como-melhorar-qualidade-do-sono</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saiba-como-melhorar-qualidade-do-sono#1007</guid>
      <description>Pela primeira vez, o Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da S...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Saiba como melhorar a qualidade do sono&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, o Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da Saúde investigou o sono da população brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20,2% dos adultos nas capitais e no Distrito Federal dormemmenos de 6 horas por noite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(mínimo preconizado pela Organização Mundial da Saúde) e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31,7% têm pelo menos um dos sintomas de insônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com maior prevalência entre mulheres (36,2%) que homens (26,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora de psicologia do Hospital Pró-Cardíaco Botafogo, no Rio de Janeiro, Renata Dawhache, explica que o sono não é só um processo fisiológico, mas que também envolve aspectos psicossociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente pode fazer uma leitura crítica a todo o contexto social em que vivemos. A sociedade contemporânea exigealta produtividade, que estejamos sempre hiper atentos ehiper vigilantes, não só em relação ao trabalhomas no cuidado com filhos e pais, porque a população idosa está vivendo cada vez mais, além dos aspectos da violência urbana.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a maior prevalência do sono de má qualidade entre as mulheres, a psicóloga avalia que o trabalho do cuidado recai sobre a população feminina porque existe uma pressão social para que a mulher ocupe essa função do cuidado. Além disso, a variação hormonal da mulher na perimenopausa e na menopausa afeta a qualidade do sono na saúde feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de sono traz mais cansaço, dores de cabeça, ansiedade, irritabilidade, entre outros aspectos. “O senso comum associa a insônia a um estado mais preocupado, de estar em um momento mais pressionado da vida”, disse Renata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a psicóloga, a higiene do sono consiste em se desligar em alguma medida de todos os objetos do dia a dia que nos fazem sentir esseestado de vigilância constante. A recomendação é desligar com antecedência as telas de luz azul, como celulares e televisores, diminuir as luzes da casa e estar em um ambiente que seja silencioso para propiciar que o sono aconteça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também é importante investigar outros fatores, como apneia do sono. Muitas vezes, é necessário procurarajuda profissional, mas também procurar estar com pessoas que nos fazem bem, praticar atividades prazerosas que propiciem uma pausa na vida, atividade física e alimentação saudável”, afirmou Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nutricionista Fabiola Edde elenca alguns vilões do sono de qualidade nos aspectos alimentares, entre eles o consumo exagerado de bebidas à base de cafeína. “Tem pessoas que dizem que dormem mesmo bebendo café, Coca-Cola, mas acabam atrapalhando a qualidade do sono”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro vilão é o álcool, que acaba atrapalhando também porque inibe a melatonina (hormônio responsável pela indução inicial do sono).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No mundo moderno, as pessoas chegam em casaestressadas, vão beber vinho oucerveja para poder relaxar, o que acaba atrapalhando o sono. A pessoapode até dormir, porque o álcool relaxa, mas a qualidade do sono acaba ficando ruim e isso prejudica até a saúde mental”, disse a nutricionista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também explicouque o açúcar é vilão, porque a pessoa vai ter um pico de insulina (hormônio produzido pelo pâncreas, essencial para regular a glicose no sangue), o que aumenta o estado de alerta. “E anoite é para relaxar e não para estar em estado de alerta”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saiba-como-melhorar-qualidade-do-sono&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pela primeira vez, o Sistema de Vigilância de Fatores de Risco e Proteção para Doenças Crônicas por Inquérito Telefônico (Vigitel) do Ministério da S...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 12:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 12:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 12:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 12:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>ANP interdita totalmente a Refit por riscos de acidentes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/anp-interdita-totalmente-refit-por-riscos-de-acidentes</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/anp-interdita-totalmente-refit-por-riscos-de-acidentes#1008</guid>
      <description>A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) determinou a interdição total da Refit, antiga Refinaria de Manguinhos, na zona n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CAshNAI-v9fF7Ga75M_mbNcTWsA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20_07_2020_anp.jpg?itok=LU2WGGKw&quot; alt=&quot;ANP interdita totalmente a Refit por riscos de acidentes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) determinou a interdição total da Refit, antiga Refinaria de Manguinhos, na zona norte do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a ANP informou que “a interdição das instalações, fruto denova ação de fiscalização, foi feitacom o objetivo de resguardar a vida humana e o meio ambiente, tendo em vista a verificação de situação de risco grave e iminente, podendo gerar acidentes devido a falhas envolvendo segurança de processo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANP esclareceu ainda que a ação de fiscalização, iniciada no dia 14 de janeiro último, culminou na decisão de interdição cautelar total das instalações e tem por objeto a segurança operacional. Acrescentouque o trabalho “está sendo conduzidopelas áreas técnicas especializadas da agência, no exercício regular de suas competências legais e em estrita conformidade com o devido processo legal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência reguladora disseque, “no caso da Refinaria de Manguinhos, foram identificadas falhas substanciais em diversas barreiras de segurança, incluindo: sistema de combate a incêndio, ausência de estudos de análise de riscos, deficiências no gerenciamento de emergências, sistema de detecção de gás, sistema de detecção de fogo e outros elementos críticos de segurança operacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essasdeficiências colocam em risco o meio ambiente e a população do entorno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota esclarece que os procedimentos de fiscalização, relativos à Refit vêm sendo conduzidos por servidores públicos de carreira da ANP, profissionais concursados, com formação técnica especializada e ampla experiência, que atuam com autonomia, imparcialidade e independência funcional, sem qualquer interferência política ou econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A diretoria colegiada da ANP não participou da fiscalização em campo nem das decisões que culminaram na interdição cautelar, que foram realizadas pelos fiscais e superintendentes da agência. A diretoria seria responsável apenas por reavaliar as decisões tomadas pelos técnicos em eventual recurso administrativo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANP é uma autarquia federal especial, legalmente dotada de autonomia administrativa, financeira e decisória, justamente para garantir a independência de sua atuação regulatória, o respeito ao devido processo legal e o dever de zelar pela segurança operacional e pela proteção ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A interdição aplicada decorre do exercício regular do poder de polícia administrativa da agência e tem como único objetivo prevenir riscos e assegurar o cumprimento das normas de segurança, sendo medida prevista na legislação setorial sempre que constatadas não conformidades relevantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANP reitera seu compromisso com o cumprimento integral das decisões judiciais - sem prejuízo dodireito de questioná-las pelos meios cabíveis - , e com o exercício responsável de suas atribuições regulatórias, sempre em observância aos princípios da legalidade e da segurança jurídica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agênciaesclarece também que não procede a alegação de queteria desrespeitado decisões judiciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão liminar, proferida pelo desembargador federal Newton Pereira Ramos Neto, determinou exclusivamente a suspensão de uma deliberação da diretoria colegiada, realizada em 18 de dezembro último.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Refit vai recorrer da decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/anp-interdita-totalmente-refit-por-riscos-de-acidentes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) determinou a interdição total da Refit, antiga Refinaria de Manguinhos, na zona n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 12:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 12:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 12:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 12:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CAshNAI-v9fF7Ga75M_mbNcTWsA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20_07_2020_anp.jpg?itok=LU2WGGKw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio: escolas de samba do Grupo Especial têm 3º dia de ensaios técnicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-escolas-de-samba-do-grupo-especial-tem-3o-dia-de-ensaios-tecnicos</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:25:15 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-escolas-de-samba-do-grupo-especial-tem-3o-dia-de-ensaios-tecnicos#1009</guid>
      <description>O terceiro dia de ensaios técnicos do Grupo Especial das Escolas de Samba do Rio ocorre neste domingo (1º)com a apresentação, a partir das 19h, da Un...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/q-bi19GUIuA0P6qHxZ5Uo__EGEA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/03/toms4460.jpg?itok=Np4vdN52&quot; alt=&quot;Rio: escolas de samba do Grupo Especial têm 3º dia de ensaios técnicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro dia de ensaios técnicos do Grupo Especial das Escolas de Samba do Rio ocorre neste domingo (1º)com a apresentação, a partir das 19h, da Unidos do Viradouro, Imperatriz Leopoldinense, Acadêmicos do Grande Rio e Beija-Flor de Nilópolis. Os portões abrem para o público na Marquês de Sapucaí, às 16h30. Logo em seguida, às 17h30, vão se apresentar três escolas mirins: a Aprendizes do Salgueiro, Mangueira do Amanhã e Beija Flor de Nilópolis. A entrada é gratuita no Sambódromo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enredo da Viradouro é uma homenagem ao mestre de bateria da escola, Moacyr da Silva Pinto, o mestre Ciça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Imperatriz Leopoldinense traz para a Avenida o enredo “Camaleônico”, que conta a trajetória do cantor Ney Matogrosso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Acadêmicos do Grande Rio traz como enredo “A Nação do Mangue”. É uma celebração do movimento cultural e musical Manguebeat, nascido noRecife (PE), no início dos anos 1990, que simboliza a fusão criativa entre tradições populares brasileiras e influências urbanas globais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Beija-Flor de Nilópolis apresenta o enredo “Bembé”, em homenagem ao Bembé do Mercado, celebração do candomblé realizada em Santo Amaro (BA) todo dia 13 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Liga Independente das Escolas de Samba (Liesa), Gabriel David, os ensaios técnicos têm sido um sucesso de público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As escolas arrasaram. Em uma sexta-feira chuvosa no Rio de Janeiro, ver mais de 53 mil pessoas na avenidaé fantástico. Precisamos destacar essa força das escolas. Isso é muito positivo para o carnaval&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trens urbanos do Rio vão operar até a madrugada de segunda-feira (2) para atender aos foliões que forem assistir aos ensaios técnicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O terminal Central do Brasil terá partidas extras nos ramais Japeri, Santa Cruz e Saracuruna. Já as estações Central/Centro e Praça Onze da concessionária Metrô Rio terão extensão de horário de embarque até as 2h30 da madrugada. As demais estações estarão abertas apenas para desembarque após as 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos ensaios técnicos do Grupo Especial na Marquês de Sapucaí, o público pode levarbebidas e alimentos para consumo próprio, incluindo coolers/isopores pequenos (máximo40x30cm), latas de alumínio, garrafas plásticas (máximopontiagudos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;500ml) e copos térmicos. É proibido entrar com objetos de vidro, materiais pontiagudos, sinalizadores e guarda-chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição no Rio de Janeiro junta natureza e arte popular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Flamengo e Corinthians entram em campo pela Supercopa do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mães de Haia” lutam para provar que fugiram da violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IR zero para quem ganha até R$ 5 mil vale a partir deste mês&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-escolas-de-samba-do-grupo-especial-tem-3o-dia-de-ensaios-tecnicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O terceiro dia de ensaios técnicos do Grupo Especial das Escolas de Samba do Rio ocorre neste domingo (1º)com a apresentação, a partir das 19h, da Un...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-01 11:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-01 11:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-01 11:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-01 11:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/q-bi19GUIuA0P6qHxZ5Uo__EGEA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/03/toms4460.jpg?itok=Np4vdN52</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
