<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 16:31:40 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prefeito Evandro Leitão apresenta balanço das ações de 2025 e projeções para 2026</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/02/prefeito-evandro-leitao-apresenta-balanco-das-acoes-de-2025-e-projecoes-para-2026/</link>
      <guid>cmfor-img-33f47de7511b10215c7a257ef4f9da69</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-13.24.37.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-13.24.37.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Prefeito Evandro Leitão apresenta balanço das ações de 2025 e projeções para 2026</media:title>
        <media:description type="plain">Na solenidade de abertura dos trabalhos da Câmara de Fortaleza de 2026 nesta segunda-feira, 2, o prefeito Evandro Leitão (PT) fez um balanço do primeiro ano de gestão, apresentando as ações realizadas</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-13.24.37.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:26:43 +0000</pubDate>
      <description>Na solenidade de abertura dos trabalhos da Câmara de Fortaleza de 2026 nesta segunda-feira, 2, o prefeito Evandro Leitão (PT) fez um balanço do primeiro ano de gestão, apresentando as ações realizadas ao longo de 2025 e os projetos para 2026. Destaca...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-02-at-13.24.37.jpeg" alt="Prefeito Evandro Leitão apresenta balanço das ações de 2025 e projeções para 2026" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Na solenidade de abertura dos trabalhos da Câmara de Fortaleza de 2026 nesta segunda-feira, 2, o prefeito Evandro Leitão (PT) fez um balanço do primeiro ano de gestão, apresentando as ações realizadas ao longo de 2025 e os projetos para 2026. Destacando o diálogo com o Legislativo, o gestor destacou o compromisso com o desenvolvimento da cidade. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Foi um ano muito intenso e de muito trabalho. Um ano em que, no primeiro dia útil do mês, nós enviamos aqui para a Câmara de Vereadores uma mensagem extinguindo a taxa do lixo. E os vereadores quebraram o recesso parlamentar e estiveram aqui presentes para votar essa importante mensagem para a população fortalezense. Isso demonstra o espírito público, o compromisso que todos os vereadores e vereadoras de Fortaleza têm para com a população&#8221;, destacou Evandro Leitão. </p>



<p class="has-medium-font-size">Em relatório apresentado, Evandro Leitão falou das ações voltadas para a saúde, segurança, infraestrutura urbana, assistência social e cultura. Dentre os destaques elencados pelo gestor estão:</p>



<ul><li><strong>Alívio fiscal e econômico:</strong> revogação da Taxa do Lixo e redução de 50% do IPVA para motociclistas.</li><li><strong>Saúde pública:</strong> convocação de 753 novos profissionais, reabertura de 525 leitos, administração do Hospital Santa Casa, e realização de mais de 11 mil cirurgias pelo programa &#8220;Agora Tem Especialista&#8221;.</li><li><strong>Segurança:</strong> ampliação e modernização da Guarda Municipal, com a criação de 18 pelotões nos bairros, nomeação de 253 novos guardas e reforço no armamento.</li><li><strong>Infraestrutura e mobilidade:</strong> recuperação extensiva de vias (800 mil m² de asfalto), implantação de faixas exclusivas para motos, e avanços na sinalização e iluminação pública (substituição de 4.578 luminárias por LED).</li><li><strong>Assistência social e inclusão:</strong> lançamento dos programas &#8220;Fortaleza Sem Fome&#8221; e &#8220;Fortaleza Inclusiva&#8221;, além da criação da Secretaria Municipal da Mulher e ampliação de vagas de aluguel social.</li><li><strong>Cultura e turismo:</strong> descentralização de eventos (Carnaval, aniversário da cidade) e crescimento no fluxo turístico (4,13 milhões de turistas, +4,3%).</li><li><strong>Obras e moradia:</strong> retomada e conclusão de 115 obras paradas, entrega de praças requalificadas e 2.984 novas moradias em execução.</li><li><strong>Educação:</strong> ampliação de 2.628 vagas em creches e climatização de 30% das salas de aula.</li><li><strong>Meio ambiente:</strong> plantio e doação de mais de 92 mil mudas, criação de parques urbanos e lançamento do Observatório dos Riscos Climáticos.</li><li><strong>Relacionamento institucional:</strong> envio de 63 mensagens e 60 projetos de lei à Câmara Municipal, destacando a cooperação para a revogação da Taxa do Lixo.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">Evandro Leitão falou sobre as projeções para 2026, com ampliação da climatização para 50% das escolas municipal com a meta de 100% até o final da gestão. Na área da segurança, a entrega da Central de Videomonitoramento intersetorial e mais 12 células nas regionais. </p>



<p class="has-medium-font-size">Na saúde, o gestor destacou o compromisso com a redução das filas de espera, ressaltando a realização de mutirões de cirurgias, consultas e exames, além da reforma do Centro de Queimados do IJF.  A temática da moradia também foi um destaque. Para 2026, Evandro Leitão anunciou a entrega de mais 3 mil moradias do Minha Casa, Minha Vida e ampliação do programa de melhorias habitacionais Morar Bem. </p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Outras entregas previstas para 2026: </strong></p>



<ul><li>Inaugurar o Mercado Popular Fortaleza Sem Fome;</li><li>Ampliação da frota de ônibus com 120 novos veículos climatizados;</li><li>Lançar o aplicativo de mobilidade urbana de Fortaleza;</li><li>Implantação da primeira Instituição de Longa Permanência para Idosos (ILPI), com serviço de Centro Dia, no Conjunto Palmeiras;</li><li>Finalizar a revisão do Plano Municipal de Redução de Riscos, após 14 anos;</li><li>Reabertura do Parque Zoobotânico;</li><li>Lançar o Plano Fortaleza Mais Verde.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Meu maior objetivo à frente da quarta maior capital é deixar como legado o resgate daquelas pessoas que passaram anos sem ser enxergados e que possam ser vistas com respeito e dignidade, na área da moradia e infraestrutura.  Temos fragilidades e deficiências, mas não falta esforçou e respeito com a população&#8221;, reafirmou Evandro Leitão.</p>



<p class="has-medium-font-size">O prefeito finalizou o seu pronunciamento reiterando o trabalho de escuta ativa, diariamente recebendo as demandas, críticas e cobranças como uma resposta ao trabalho que deve ser pautado pelo melhor para a população. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Foto: Mateus Dantas</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente Leo anuncia lançamento do Observatório de Dados da Câmara</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/02/presidente-leo-anuncia-lancamento-do-observatorio-de-dados-da-camara/</link>
      <guid>cmfor-img-2bcc46206586819059518769418d9904</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55073327357_2085ee69b6_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55073327357_2085ee69b6_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Presidente Leo anuncia lançamento do Observatório de Dados da Câmara</media:title>
        <media:description type="plain">Durante a solenidade de abertura dos trabalhos legislativos do primeiro semestre de 2026, realizada na manhã desta segunda-feira, 2, o presidente Leo Couto (PSB) anunciou a plataforma ZOI — Zona de Ob</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55073327357_2085ee69b6_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:09:13 +0000</pubDate>
      <description>Durante a solenidade de abertura dos trabalhos legislativos do primeiro semestre de 2026, realizada na manhã desta segunda-feira, 2, o presidente Leo Couto (PSB) anunciou a plataforma ZOI — Zona de Observação e Inovação da Câmara de Fortaleza — será ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55073327357_2085ee69b6_k.jpg" alt="Presidente Leo anuncia lançamento do Observatório de Dados da Câmara" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Durante a solenidade de abertura dos trabalhos legislativos do primeiro semestre de 2026, realizada na manhã desta segunda-feira,&nbsp;2, o presidente Leo Couto (PSB) anunciou a plataforma ZOI — Zona de Observação e Inovação da Câmara de Fortaleza&nbsp;— será lançada na segunda edição do&nbsp;Innova Câmara, marcado para o dia&nbsp;9 de fevereiro, na Pinacoteca, no Centro da cidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">A ferramenta funcionará como o&nbsp;Observatório da Câmara de Fortaleza, reunindo e organizando informações estratégicas sobre a capital, como dados populacionais, distribuição etária, equipamentos públicos, infraestrutura urbana e indicadores sociais. Com ela, os parlamentares terão uma leitura mais precisa da realidade dos bairros antes de propor projetos, requerimentos e políticas públicas.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Com o ZOI, o vereador terá acesso a dados que mostram, por exemplo, se um bairro tem mais crianças ou idosos, se precisa mais de uma creche ou de uma Areninha. Isso garante decisões mais assertivas e políticas públicas mais eficientes”, destacou Leo Couto. </p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo ele, a iniciativa também reforça os pilares de&nbsp;inovação, inclusão e sustentabilidade&nbsp;que nortearam a gestão da Casa em 2025 e seguem como prioridades em 2026.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Outras Ações</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Entre as ações previstas para este ano, o presidente citou a realização de&nbsp;três edições da Corrida da Câmara de Fortaleza em alusão aos&nbsp;300 anos do Legislativo. Cada edição terá como temática um eixo estratégico do Parlamento da Capital (inovação, inclusão e sustentabilidade), formando uma mandala simbólica. Também foi destacada a inauguração do&nbsp;Espaço PET, que oferecerá gratuitamente serviços de castração e vacinação para animais das comunidades do entorno, além da ampliação das ações da&nbsp;Procuradoria da Mulher&nbsp;e do&nbsp;Espaço Evoluir.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outro ponto enfatizado foi a&nbsp;mudança da sede do Legislativo para o Centro&nbsp;da capital. A nova sede ocupará o terreno do antigo Mucuripe Club, localizado entre a Travessa Icó e a Av. Leste Oeste. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Isso significa mais segurança, mais ocupação dos espaços públicos e fortalecimento da economia, com pessoas vivendo a cultura do Centro, comprando no comércio local e gerando emprego e renda”, informou Leo Couto, acrecentando que a licitação para a construção do local deve ser lançada ainda no primeiro semestre.</p>



<p class="has-medium-font-size">A nova sede estará integrada um projeto mais amplo de revitalização urbana, envolvendo comunidades do entorno, como Poço da Draga, Moura Brasil e Pirambu, em parceria com a Prefeitura de Fortaleza e o Governo do Estado, para trabalhar políticas de acolhimento e revitalização das comunidades. </p>



<p class="has-medium-font-size">O espaço contará com praça, anfiteatro e áreas de convivência, prevendo a participação de pessoas em situação de rua nas obras e a realização de um concurso de arquitetura para o novo Plenário.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Balanço das ações de 2025</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Na ocasião, o presidente também fez um balanço das principais ações de 2025, ressaltando o fortalecimento do diálogo institucional com a Prefeitura, que resultou na aprovação de matérias de impacto direto para a população, como a&nbsp;extinção da taxa do lixo&nbsp;e a&nbsp;isenção de 50% do IPVA para motociclistas por aplicativo.</p>



<p class="has-medium-font-size">Leo também enfatizou os avanços na transparência pública, como a conquista do selo diamante e a modernização dos processos legislativos — que ocorreu a partir da implantação e consolidação da plataforma CMFor 360, que permitiu que 95% das proposições passassem a tramitar de forma digital, gerando uma economia de aproximadamente 10 toneladas de papel. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;No ano de 2025, foi muito importante o diálogo com a Prefeitura de Fortaleza. As proposições eram discutidas previamente e chegavam ao plenário mais bem estruturadas, permitindo que a população, representada pelos vereadores, participasse de um debate mais qualificado. Foi um ano bastante proveitoso. Também avançamos de forma significativa na transparência, saindo do selo prata para o selo diamante&#8221;.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong><em>Fotos: Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>John Monteiro toma posse como vereador na Câmara de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/02/john-monteiro-toma-posse-como-vereador-na-camara-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-b693012219c3e203469e941f17009a34</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55074484354_d3bcbbad37_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55074484354_d3bcbbad37_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">John Monteiro toma posse como vereador na Câmara de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">O suplente John Monteiro (PSB) tomou posse como vereador na Câmara de Fortaleza nesta segunda-feira, 2 de fevereiro. John ocupa a vaga da vereadora Bá (PSB), que está licenciada para exercer o cargo d</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55074484354_d3bcbbad37_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:45:18 +0000</pubDate>
      <description>O suplente John Monteiro (PSB) tomou posse como vereador na Câmara de Fortaleza nesta segunda-feira, 2 de fevereiro. John ocupa a vaga da vereadora Bá (PSB), que está licenciada para exercer o cargo de secretária da Regional 8. A cerimônia ocorreu na...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55074484354_d3bcbbad37_k.jpg" alt="John Monteiro toma posse como vereador na Câmara de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O suplente John Monteiro (PSB) tomou posse como vereador na Câmara de Fortaleza nesta segunda-feira, 2 de fevereiro. John ocupa a vaga da vereadora Bá (PSB), que está licenciada para exercer o cargo de secretária da Regional 8. A cerimônia ocorreu na Sala da Presidência e foi conduzida pelo presidente Leo Couto (PSB), contando com a presença de familiares, amigos e autoridades.</p>



<p class="has-medium-font-size">Após prestar o juramento e assinar o termo de posse, John Monteiro agradeceu aos presentes e reforçou seu compromisso em buscar melhorias para a população de Fortaleza, com atenção especial ao bairro Mucuripe.</p>



<p class="has-medium-font-size">“É muito gratificante voltar a esta Casa com um prefeito que tem compromisso com a comunidade. Hoje assumo um novo mandato com o objetivo de repetir o trabalho anterior: transformar meu bairro e trazer, novamente, prosperidade para a região”, afirmou o vereador.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Perfil</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073327682_d9447dd64b_c.jpg" alt="" class="wp-image-181356" width="412" height="274" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073327682_d9447dd64b_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073327682_d9447dd64b_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073327682_d9447dd64b_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 412px) 100vw, 412px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"> John Santos Monteiro é natural de Fortaleza, nascido em 6 de junho de 1977. Criado no bairro Mucuripe, onde reside até hoje, é filho de Manuel Fernando Monteiro e Maria das Graças Santos Monteiro. É casado com Adriana Bezerra de Santana e pai de Johnata Monteiro.</p>



<p class="has-medium-font-size">Sua trajetória política inclui um mandato iniciado em 2012, quando foi eleito com 10.782 votos (pelo antigo PT do B). Nas eleições de 2024, concorrendo pelo Partido Socialista Brasileiro (PSB), obteve 4.209 votos, garantindo a suplência que assume agora.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong><em>Fotos: Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara marca participação no Sana com ações de interação com o público jovem</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/01/camara-marca-participacao-no-sana-com-acoes-de-interacao-com-o-publico-jovem/</link>
      <guid>cmfor-img-c537ac1dd7c3576506650ab52eda2790</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55073391980_13eca4816e_c-e1769989149979.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55073391980_13eca4816e_c-e1769989149979.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara marca participação no Sana com ações de interação com o público jovem</media:title>
        <media:description type="plain">Fortaleza foi palco neste final de semana do maior evento do Norte e Nordeste da Cultura Geek. E neste domingo, 1° de fevereiro, o estande da Câmara de Fortaleza movimentou o Sana com a temática da su</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55073391980_13eca4816e_c-e1769989149979.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:37:56 +0000</pubDate>
      <description>Fortaleza foi palco neste final de semana do maior evento do Norte e Nordeste da Cultura Geek. E neste domingo, 1° de fevereiro, o estande da Câmara de Fortaleza movimentou o Sana com a temática da sustentabilidade e a interação do público com os mei...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/55073391980_13eca4816e_c-e1769989149979.jpg" alt="Câmara marca participação no Sana com ações de interação com o público jovem" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Fortaleza foi palco neste final de semana do maior evento do Norte e Nordeste da Cultura Geek. E neste domingo, 1° de fevereiro, o estande da Câmara de Fortaleza movimentou o Sana com a temática da sustentabilidade e a interação do público com os meios de comunicação da Casa. </p>



<p class="has-medium-font-size">Para os amigos Maria Gabriela e Samuel Bessa compartilharam suas impressões sobre o evento e a presença da política nesse espaço de entrenimento. Maria Gabriela destacou que o evento é &#8220;muito bom&#8221; e que é importante trazer a temática sustentável para conscientizar as pessoas. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG-20260201-WA0106-1024x682.jpg" alt="" class="wp-image-181328" width="470" height="313" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG-20260201-WA0106-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG-20260201-WA0106-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG-20260201-WA0106-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG-20260201-WA0106-1536x1023.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG-20260201-WA0106.jpg 1600w" sizes="(max-width: 470px) 100vw, 470px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Trazer essa temática sustentável para conscientizar as pessoas no Sana foi uma iniciativa muito boa. Uns anos atrás era meio difícil ter essa aproximação da política com os jovens, e trazendo essas temáticas numa linguagem mais jovem, nos ajuda a entender mais o nosso lugar como cidadão&#8221;, destaca Maria Gabriela.</p>



<p class="has-medium-font-size">Samuel Bessa, que participou do Quiz da Sustentabilidade, falou como o espaço promove um diálogo com a juventude. &#8220;É muito importante essa comunicação com os jovens, porque isso dá a oportunidade de implementar medidas sustentáveis, com pensamentos que possam gerar oportunidades&#8221;. </p>



<p class="has-medium-font-size">O coordenador do Núcleo de Sustentabilidade da Câmara, Heury Silva, fez um balanço positivo da participação no Sana, destacando a grande afluência de público, especialmente crianças e jovens. As oficinas e materiais expostos foram um sucesso, despertando novas ideias e conscientização sobre cidadania e meio ambiente. O quiz interativo atraiu filas constantes, funcionando como uma ferramenta lúdica de educação ambiental, e os participantes ganhadores recebiam uma muda de planta como brinde.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073280629_c67f1caa60_c.jpg" alt="" class="wp-image-181331" width="487" height="324" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073280629_c67f1caa60_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073280629_c67f1caa60_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073280629_c67f1caa60_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 487px) 100vw, 487px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Nossa participação no Sana tem sido um sucesso. Com oficinas, exposições e um quiz que atrai filas, estamos conscientizando, especialmente os jovens, de forma lúdica. É um trabalho direto de educação ambiental que mostra o compromisso da Câmara com o futuro sustentável de Fortaleza.&#8221;</p>



<p class="has-medium-font-size">Para o catador de resíduos sólidos, Cícero Sousa participar do Sana mostrou a importância do seu trabalho ocupar diversos espaços e como a troca de experiências é algo que movimenta a vida em sociedade. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Estar aqui no Sana é uma experiência boa. Sou catador e vejo que essas outras culturas têm tudo a ver com o meu trabalho. Vou levar essa visão para os catadores, é uma troca que amplia nossa iniciativa.&#8221;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032036_d935bf361e_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181332" width="503" height="335" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032036_d935bf361e_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032036_d935bf361e_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032036_d935bf361e_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032036_d935bf361e_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032036_d935bf361e_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 503px) 100vw, 503px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O artesão Adaildo Cruz também integrou a equipe do estande voltado para a sustentabilidade com a exposição de diversos produtos feitos da reciclagem de papelão e pet. &#8220;O Sana foi uma descoberta maravilhosa, um encontro de todas as tribos. Aqui recebi vários convites e abri muitas portas. Fiquei maravilhado ao conhecer projetos como o da Câmara. Hoje, estou encantado com essa nova visão.&#8221;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032061_dc87f07a1b_k-683x1024.jpg" alt="" class="wp-image-181333" width="503" height="753" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032061_dc87f07a1b_k-683x1024.jpg 683w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073032061_dc87f07a1b_k-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 503px) 100vw, 503px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Acompanhada da filha Maria Flor (3 anos), Grace Kelly visitou o estande da Câmara e falou sobre a importância de incentivar essa relação com a sustentabilidade, especialmente para jovens. Ela vê o local como uma oportunidade para abrir mentes e ensinar a reutilizar materiais descartados, transformando-os em arte. Grace também compartilhou que trabalha com artesanato memorial, criando lembranças especiais para os aniversários de suas filhas usando materiais reciclados. </p>



<p><strong>Comunicação interativa</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza encerrou, neste domingo, 1°, a participação especial no SANA, com uma cobertura integrada por meio de Fortaleza FM (90.7 FM), TV Câmara (canal 7.2) e o canal do YouTube, com o objetivo de aproximar a população do trabalho do parlamento. A equipe de comunicação esteve presente em diversos espaços do evento, interagindo com o público e registrando atividades e mostrando um pouco do universo do Sana. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073255663_e5b1546d9c_c.jpg" alt="" class="wp-image-181334" width="491" height="326" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073255663_e5b1546d9c_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/55073255663_e5b1546d9c_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 491px) 100vw, 491px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A iniciativa, como destaca a diretora da Fortaleza FM, a jonalista Jocasta Pimentel, reforça o compromisso da Câmara em se fazer presente nos principais eventos da cidade, buscando maior transparência e conexão com os cidadãos. </p>



<p class="has-medium-font-size">“A nossa comunicação tem uma preocupação em estar presente e cada vez mais aproximar o legislativo do cidadão. E o SANA é esse evento que reúne toda a família, deixou de ser só para criança e adolescente. Aqui a gente observa adultos, idosos também comparecendo”, afirmou Jocasta Pimentel, diretora da Fortaleza FM 90.7, ao fazer um balanço da cobertura no evento.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao final e depois de descer na tirolesa, Jocasta Pimentel reiterou o convite para que o público acompanhe toda a programação diária da emissora, “com foco em cidadania e, é claro, dar visibilidade cada vez mais para o Poder Legislativo Municipal e o um diálogo direto com a população”.</p>



<p><strong><em>Foto: Luciano Melo</em></strong></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Nova sede no Centro aproxima Câmara da população, destacam vereadores</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/02/01/nova-sede-no-centro-aproxima-camara-da-populacao-destacam-vereadores/</link>
      <guid>cmfor-img-a987190a2ba104a2cc0e363986e70119</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-2-1536x1024-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-2-1536x1024-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Nova sede no Centro aproxima Câmara da população, destacam vereadores</media:title>
        <media:description type="plain">A Mesa Diretora da Câmara Municipal de Fortaleza aprovou, no último dia 22, a mudança de sede para o espaço do antigo Mucuripe Club, localizado entre a Travessa Icó e a Av. Leste Oeste (Pres. Castelo </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-2-1536x1024-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:31:09 +0000</pubDate>
      <description>A Mesa Diretora da Câmara Municipal de Fortaleza aprovou, no último dia 22, a mudança de sede para o espaço do antigo Mucuripe Club, localizado entre a Travessa Icó e a Av. Leste Oeste (Pres. Castelo Branco), no Centro. O novo endereço simboliza um m...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-2-1536x1024-1.jpeg" alt="Nova sede no Centro aproxima Câmara da população, destacam vereadores" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p>A Mesa Diretora da Câmara Municipal de Fortaleza aprovou, no último dia 22, a mudança de sede para o espaço do antigo Mucuripe Club, localizado entre a Travessa Icó e a Av. Leste Oeste (Pres. Castelo Branco), no Centro. O novo endereço simboliza um marco para a cidade e aproxima ainda mais o Parlamento do cidadão fortalezense. </p>



<p>Segundo o vice-presidente Adail Jr (PDT), a nova localização vai aproximar a população ainda mais dos parlamentares. “Eu tenho 17 anos de Casa e essa mudança sempre foi um sonho: aproximar ainda mais o povo, ver a possibilidade de nós termos mais visitantes, mais abertura e uma transparência maior do Parlamento”, afirmou.   </p>



<p>Dentre as vantagens da nova localização, o vice-presidente falou, ainda, da perspectiva de que a nova sede impulsione melhorias em áreas essenciais para a cidade, como turismo, mobilidade urbana e comércio. “As pessoas vão ali para fazer compras, visitas, passeios. Quem gosta pode aproveitar para fazer uma visita ao Plenário ou aos próprios departamentos da Câmara. Então, é uma forma de aproximar o Legislativo da comunidade, que é o nosso principal objetivo”, detalhou. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-3-1024x683.jpeg" alt="" class="wp-image-181253" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-3-1024x683.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-3-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-3-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-3-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-11.55.43-3-2048x1365.jpeg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>O vereador Professor Aguiar Toba (PRD) afirmou que a mudança vai trazer revitalização ao Centro da Capital.  “É a renovação da nossa cidade. É revitalizar, não só a Câmara Municipal, mas revitalizar a cidade, e mostrar a importância do quão grande é o centro da cidade para o nosso povo”, resumiu.   </p>



<p>O parlamentar destacou também a grande quantidade de linhas de ônibus que afluem ao local. Atualmente, 104 linhas de ônibus operam no Centro, e diariamente mais de 190 mil pessoas transitam pelo bairro, transportando mais de 212 mil passageiros. </p>



<p>“A Câmara Municipal está de parabéns por levar os vereadores para um local onde as pessoas vão ter fácil acesso ao Poder Legislativo. É importante tanto na questão de conhecer os seus vereadores, quanto também na quantidade de serviços que essa Casa presta para a nossa comunidade”, completou.   </p>



<p>Já a vereadora Professora Adriana Almeida (PT) falou da simbologia da mudança. “A gente aposta que, levando a Câmara para mais perto da população, a população vai estar compreendendo cada vez mais que, de fato, a Câmara é do povo, a nossa Casa é do povo e o povo tem que estar lá”, disse.   </p>



<p>A parlamentar, que também é Procuradora da Mulher da CMFor, falou da possibilidade de ampliação e modernização dos espaços, com melhorias na oferta dos serviços. “Será uma Câmara mais moderna, que comporta um trabalho de eficiência, com a oferta de atendimento de boa qualidade para a população. Como Procuradora Especial da Mulher da Câmara Municipal de Fortaleza, a gente precisa de um espaço maior para a Procuradoria, para oferecer um atendimento melhor às nossas mulheres e com mais conforto para a nossa população”, resumiu.</p>



<p>Foto: José Leomar</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara marca presença no 2º dia do Sana com serviços de cidadania, inovação e sustentabilidade</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/31/camara-marca-presenca-no-no-2o-dia-do-sana-com-servicos-de-cidadania-inovacao-e-sustentabilidade/</link>
      <guid>cmfor-img-b2714123e496ca94641e06e3fca36738</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara marca presença no 2º dia do Sana com serviços de cidadania, inovação e sustentabilidade</media:title>
        <media:description type="plain">Com recorde de público já no primeiro dia, a expectativa do Sana – Parte 1 é superar todas as edições anteriores em número de visitantes. Em sua 26ª edição, o encontro se consolida como o principal es</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:15:11 +0000</pubDate>
      <description>Com recorde de público já no primeiro dia, a expectativa do Sana – Parte 1 é superar todas as edições anteriores em número de visitantes. Em sua 26ª edição, o encontro se consolida como o principal espaço de celebração da cultura pop na região. O eve...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1.jpeg" alt="Câmara marca presença no 2º dia do Sana com serviços de cidadania, inovação e sustentabilidade" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Com recorde de público já no primeiro dia, a expectativa do Sana – Parte 1 é superar todas as edições anteriores em número de visitantes. Em sua 26ª edição, o encontro se consolida como o principal espaço de celebração da cultura pop na região. O evento conta com a participação estratégica da Câmara de Fortaleza (CMFOR), que preparou uma estrutura especial para aproximar o Poder Legislativo dos milhares de jovens e famílias que circulam pelos corredores do festival.</p>



<p class="has-medium-font-size">No estande da Casa Legislativa, o público participa de um Quiz de Sustentabilidade, atividade lúdica que desafia os conhecimentos sobre reciclagem e preservação ambiental, oferecendo brindes exclusivos. A iniciativa integra o esforço da Câmara em promover a educação ambiental e divulgar as ações sustentáveis desenvolvidas internamente.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-3-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-181303" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-3-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-3-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-3-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-3-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-3.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Além disso, a CMFOR montou um espaço voltado ao público infantil, com atividades de pintura, e uma área de lazer para jovens e adultos. O programa “Tô de Férias Sana” teve transmissão exclusiva pela TV Câmara Fortaleza (canal 7.2), Rádio Fortaleza FM 90,7 e pelo canal oficial da Casa no YouTube. A cobertura especial trouxe entrevistas com dubladores, cosplayers e artistas, além de serviços e atualizações em tempo real da programação.</p>



<p class="has-medium-font-size">O vereador Wander Alencar (Agir) esteve presente e ressaltou a importância da aproximação entre o Legislativo e a juventude em eventos como o Sana. Segundo ele, a presença da Câmara em espaços de cultura e entretenimento é estratégica para mostrar que o parlamento municipal faz parte da vida cotidiana da população. “A importância da Câmara Municipal estar presente em um evento como esse é se mostrar para esses jovens, para que eles tenham conhecimento do que a Câmara representa para a cidade, em termos de leis, informação e trabalho social. A juventude hoje busca diversão, videogame, e esse evento mostra isso, mas também é uma oportunidade de apresentar o papel do Legislativo e despertar o interesse dessa juventude em participar e conhecer mais sobre a política e o dia a dia da cidade”, afirmou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-2-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-181307" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-2-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-2-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-2-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-2-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Um dos organizadores do Sana, Kauan Alves, destacou o papel do evento como parte fundamental da cultura fortalezense e cearense. Para ele, o Sana já se consolidou como um marco no calendário da cidade, reunindo milhares de jovens em torno da arte, da cultura pop e das produções locais. “Hoje o Sana é um calendário de eventos de Fortaleza. Ele democratiza o acesso a 42 mil jovens, permitindo que eles possam sonhar, acreditar e vivenciar a nossa cultura”, disse. Alves ressaltou ainda o recorde de público na sexta-feira, com quase 36 mil pessoas, número que supera edições anteriores e reforça a força do festival.</p>



<p class="has-medium-font-size">Durante o Sana, o quadrinista cearense Zé Wellington celebrou a oportunidade de apresentar suas obras que retratam a realidade e as histórias do Ceará. Presente como espectador há mais de duas décadas, ele destacou a importância de abrir espaço para artistas locais. “É muito legal ver o pessoal vestido de cosplay, com personagens do Japão e dos Estados Unidos, mas às vezes falta espaço para o quadrinista cearense mostrar seu trabalho”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">O palco principal também recebeu o streamer e criador de conteúdo Cereaw, que compartilhou suas experiências com jogos eletrônicos em um bate-papo com os jovens. Para Miqueias Kiuan, de 12 anos, conhecer o influenciador foi um momento marcante: “Esse momento é muito emocionante. Gosto muito dele e estou feliz dele estar aqui perto da gente”, disse, em sua primeira participação no Sana.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-181308" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Outro destaque do evento foi Abraão Macedo, também de 12 anos, que chamou atenção ao aparecer vestido de Caça-Fantasma. Animado, ele contou que já é a terceira vez que participa do evento e que trouxe o irmão e amigos para compartilhar a experiência. “É muito legal, já fui para a parte 1 do ano passado e para a parte 2 também”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">O sábado é considerado um dos dias mais intensos do Sana, e trouxe atrações para todos os públicos:</p>



<ul><li><strong>Palco Sana:</strong> Painéis com os dubladores de <em>Dan Da Dan</em> (Hannah Buttel, Renan Vidal e Felipe Drummond) e a etapa do World Cosplay Summit (WCS).</li><li><strong>Sana Show:</strong> Apresentação de Di Ferrero (ex-NX Zero), com clássicos do rock nacional e novos sucessos.</li><li><strong>K-Pop e Cosplay:</strong> Concursos de dança e o tradicional desfile de cosplays, nas categorias infantil e adulto.</li><li><strong>Arena Games:</strong> Campeonatos de e-Sports e áreas de Free Play para os entusiastas da tecnologia.</li></ul>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-1024x682.jpeg" alt="" data-id="181308" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/?attachment_id=181308" class="wp-image-181308" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-5.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-2-1024x682.jpeg" alt="" data-id="181304" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-2.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/?attachment_id=181304" class="wp-image-181304" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-2-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-2-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-2-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-2-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-4-1024x682.jpeg" alt="" data-id="181302" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-4.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/?attachment_id=181302" class="wp-image-181302" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-4-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-4-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-4-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-4-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.56.05-4.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.03-1024x682.jpeg" alt="" data-id="181301" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.03.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/?attachment_id=181301" class="wp-image-181301" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.03-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.03-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.03-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.03-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.03.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1-1024x682.jpeg" alt="" data-id="181300" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/?attachment_id=181300" class="wp-image-181300" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.01-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.02-682x1024.jpeg" alt="" data-id="181299" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.02.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/?attachment_id=181299" class="wp-image-181299" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.02-682x1024.jpeg 682w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.02-200x300.jpeg 200w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.02-768x1153.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.02-1023x1536.jpeg 1023w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-31-at-18.54.02.jpeg 1066w" sizes="(max-width: 682px) 100vw, 682px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>O que é o Sana?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Superamostra Nacional de Animes (Sana) é o maior evento de cultura geek, pop e oriental do Norte e Nordeste do Brasil. Realizado pela Fundação Cultural Nipônica Brasileira (FCNB), o festival acontece duas vezes por ano, em janeiro e julho, e atrai um público diverso: de crianças e adolescentes apaixonados por games e animes a adultos fãs de séries, cinema, quadrinhos e música coreana (K-pop).</p>



<p class="has-medium-font-size">Com média de 150 mil visitantes anuais, o Sana vai além do entretenimento: é um motor da economia criativa de Fortaleza, movimentando setores como turismo, hotelaria e comércio local. O festival também promove ações sociais, como a arrecadação de alimentos por meio do Ingresso Social e feiras de adoção de animais, como o projeto GeekPatas.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>  Fotos: Luciano Melo.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Nova sede da Câmara de Fortaleza será no terreno do antigo Mucuripe Club, anuncia Leo Couto</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/31/nova-sede-da-camara-de-fortaleza-sera-no-terreno-do-antigo-mucuripe-club-anuncia-leo-couto/</link>
      <guid>cmfor-img-fc64980cf5fd9e8346f48db6c287c042</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55070396201_dd858bd0c3_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55070396201_dd858bd0c3_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Nova sede da Câmara de Fortaleza será no terreno do antigo Mucuripe Club, anuncia Leo Couto</media:title>
        <media:description type="plain">O presidente da Câmara de Fortaleza (CMFor), Leo Couto, anunciou, neste sábado (31), que a nova sede da Câmara de Fortaleza será instalada no espaço do antigo Mucuripe Club, localizado entre a Travess</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55070396201_dd858bd0c3_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:51:04 +0000</pubDate>
      <description>O presidente da Câmara de Fortaleza (CMFor), Leo Couto, anunciou, neste sábado (31), que a nova sede da Câmara de Fortaleza será instalada no espaço do antigo Mucuripe Club, localizado entre a Travessa Icó e a Av. Leste Oeste (Pres. Castelo Branco), ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55070396201_dd858bd0c3_c.jpg" alt="Nova sede da Câmara de Fortaleza será no terreno do antigo Mucuripe Club, anuncia Leo Couto" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O presidente da Câmara de Fortaleza (CMFor), Leo Couto, anunciou, neste sábado (31), que a nova sede da Câmara de Fortaleza será instalada no espaço do antigo Mucuripe Club, localizado entre a Travessa Icó e a Av. Leste Oeste (Pres. Castelo Branco), no Centro. </p>



<p class="has-medium-font-size">A divulgação ocorreu durante a 1ª Edição do Nossa Casa é de Todos, no Passeio Público, e contou com a presença de vereadores, do governador Elmano de Freitas, do prefeito Evandro Leitão e outras autoridades. A nova sede será custeada com recursos próprios do Poder Legislativo Municipal, oriundos de duodécimos previstos constitucionalmente.</p>



<p class="has-medium-font-size">O imóvel abrigou o Mucuripe Club por cerca de 17 anos, quando encerrou as atividades em 2015 para a implantação do Mucuripe Moda Center, complexo comercial inaugurado no mesmo ano. No entanto, o local foi definitivamente desativado no fim do ano passado. </p>



<p class="has-medium-font-size">A escolha do Centro reforça o compromisso da Câmara com a democratização do acesso aos serviços públicos. A região recebe diariamente mais de 160 mil pessoas, concentra uma das maiores populações trabalhadoras da capital e é atendida por mais de 100 linhas de ônibus. Ainda assim, o bairro perdeu, nos últimos anos, comércios e serviços devido à falta de requalificação urbana para a região.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Quando a gente fala em requalificação do Centro, a gente pensa em recuperar tudo que o Centro um dia já teve e preservar a história da nossa Cidade. Com a Câmara vindo, a gente ajuda a trazer mais segurança, porque terá mais pessoas circulando nas ruas, utilizando os espaços públicos, consumindo. São mais de 1.000 funcionários que a Câmara trará para o Centro, além de vereadores e atendimentos ofertados gratuitamente. E o mais importante: estará mais próxima da população que mais precisa do que no Luciano Cavalcante&#8221;, frisou Leo Couto.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;E tudo isso tem que ser feito com muita responsabilidade: em uma localização do Centro que não cause mais transtornos para o trânsito da região, mas em uma área que nos comporte de forma definitiva e que os vereadores possam atuar para revitalizar. Por isso, escolhemos o terreno do antigo Mucuripe Club&#8221;, complementou o presidente do Legislativo Municipal.</p>



<p class="has-medium-font-size">Após intensos estudos durante o ano passado, o imóvel foi escolhido como o mais adequado para sediar a Câmara sem gerar impactos negativos ao tráfego ou dinâmica urbana da região.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Requalificação</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458121-1024x401.jpg" alt="" class="wp-image-181293" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458121-1024x401.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458121-300x118.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458121-768x301.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458121-1536x602.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458121.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Maquete da nova sede da Câmara de Fortaleza </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">O retorno da sede do Poder Legislativo Municipal ao coração da cidade irá levar requalificação urbana para a região e aumentar o número de circulação de pessoas na área, fortalecendo a segurança pública e fomentando o comércio do entorno, com mais pessoas consumindo produtos e serviços. Além disso, pessoas em situação de vulnerabilidade social das proximidades serão acolhidas e acompanhadas pelas políticas públicas necessárias.</p>



<p class="has-medium-font-size">O projeto prevê ainda a ampliação de serviços gratuitos à população ofertados na CMFor, como os da Central da Cidadania, Procuradoria da Mulher, Ouvidoria e expansão do Espaço Evoluir para atender, também, crianças e adolescentes autistas que morem em comunidades do entorno.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458119-1024x401.jpg" alt="" class="wp-image-181295" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458119-1024x401.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458119-300x118.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458119-768x301.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458119-1536x602.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458119.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">As imagens representam projeções a serem seguidas na maquete arquitetônica inicial, passíveis de alteração.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Trâmite</strong> </p>



<p class="has-medium-font-size">Um ofício foi encaminhado à Prefeitura de Fortaleza solicitando a permuta, sem custo adicional para a Câmara, entre um terreno público e o imóvel do antigo Mucuripe Club (privado), com:</p>



<ul><li>Justificativa Técnica;</li><li>Análise da engenharia sobre potenciais imóveis; </li><li>Parecer Engenharia sobre imóvel objeto da permuta;</li><li>Matrícula sede atual;</li><li>Laudo valor sede atual;</li><li>Matrícula proposta de nova sede;</li><li>Laudo proposta de nova sede;</li><li>Termo de cessão terreno (atual sede); </li><li>Parecer Jurídico.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">O estudo foi realizado durante todo o ano de 2025 para chegar até a definição do local, que garante maior proximidade dos vereadores com a população e viabilidade técnica, social e orçamentária.</p>



<p class="has-medium-font-size">O projeto segue agora para análise dos órgãos municipais responsáveis e deve voltar à Casa em forma de mensagem da Prefeitura, atendendo à solicitação da Mesa Diretora. Quando o projeto chegar à Câmara, ele será pautado e colocado em votação no plenário. Após a aprovação, o edital de licitação da obra poderá ser lançado.</p>



<p class="has-medium-font-size">O edital, inclusive, deve prever a reserva de parte das vagas de trabalho na intervenção para pessoas em situação de rua cadastradas no CadÚnico, seguindo a política de inclusão social já adotada pela Prefeitura de Fortaleza desde o ano passado.</p>



<p class="has-medium-font-size">Em seguida, as obras poderão ser iniciadas, com divulgação pública de cronograma e investimentos. </p>



<p class="has-medium-font-size">A expectativa é que até o próximo semestre as intervenções possam ser iniciadas. A previsão de entrega é de 3 a 4 anos. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458120-1024x401.jpg" alt="" class="wp-image-181296" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458120-1024x401.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458120-300x118.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458120-768x301.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458120-1536x602.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/1000458120.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">As obras serão custeadas com recursos próprios da Câmara de Fortaleza. Somente nos últimos cinco anos, a Casa economizou cerca de R$ 70 milhões advindos do seu duodécimo, devolvendo a verba aos cofres municipais.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Funcionamento da atual sede</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Durante as obras, o Poder Legislativo de Fortaleza continuará funcionando na atual sede, no bairro Luciano Cavalcante. A posse do local será condicionada, no projeto de solicitação de permuta, à instalação definitiva no novo endereço, sem qualquer custo adicional à Câmara. Logo, não haverá pagamento de aluguel pela permanência no atual local, mesmo após a aprovação da permuta, até a entrega completa das obras.</p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Texto: Alessandra Castro</strong></p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: Mateus Dantas</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; promove manhã de cidadania e serviços no Passeio Público</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/31/nossa-casa-e-de-todos-promove-manha-de-cidadania-e-servicos-no-passeio-publico/</link>
      <guid>cmfor-img-d00c206d9cb699f57cbb8b3957b793fa</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069499177_6dfc23cabe_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069499177_6dfc23cabe_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; promove manhã de cidadania e serviços no Passeio Público</media:title>
        <media:description type="plain">O Passeio Público foi transformado neste sábado, 31, em uma grande sala de atendimento ao cidadão. A Câmara de Fortaleza realizou a primeira edição do ano e a quinta geral do projeto “Nossa Casa é de </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069499177_6dfc23cabe_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:37:28 +0000</pubDate>
      <description>O Passeio Público foi transformado neste sábado, 31, em uma grande sala de atendimento ao cidadão. A Câmara de Fortaleza realizou a primeira edição do ano e a quinta geral do projeto “Nossa Casa é de Todos”, mas com um significado especial: foi a pri...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069499177_6dfc23cabe_c.jpg" alt="&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; promove manhã de cidadania e serviços no Passeio Público" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Passeio Público foi transformado neste sábado, 31, em uma grande sala de atendimento ao cidadão. A Câmara de Fortaleza realizou a primeira edição do ano e a quinta geral do projeto &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, mas com um significado especial: foi a primeira vez que o evento ocorreu no Centro, marcando simbolicamente o retorno definitivo do Legislativo ao coração da cidade.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviços e cuidado integral</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A estrutura montada na praça concentrou vários órgãos públicos e núcleos da própria Câmara, oferecendo uma gama de serviços que vão desde a resolução de pendências burocráticas até o cuidado com o bem-estar psicológico.</p>



<p class="has-medium-font-size">Maria Cilene, aposentada, compareceu a evento para solicitar a carteira de identidade, mas também participou de uma ação interativa do Núcleo de Saúde Mental. &#8220;Participei da roleta, o nome que saiu foi estresse. Aí eu disse o que era. Acho importante termos esse acolhimento e cuidado com a nossa saúde mental&#8221;, afirmou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069500077_31f420cf55_c.jpg" alt="" class="wp-image-181269" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069500077_31f420cf55_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069500077_31f420cf55_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069500077_31f420cf55_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>José Ronieri solicitou a carteira do idoso na Central da Cidadania.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">O caráter acessível da iniciativa também chamou atenção de quem passou pelo local.  &#8220;A gente estava aqui no Santa Casa e nos deparamos com esse evento e viemos conhecer. Aproveitei para solicitar o cartão do idoso e a minha filha tirou o título do eleitor. É muito bom ter algo assim disponível para a população&#8221;, comemorou José Ronieri.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além dos serviços da Central da Cidadania, os cidadãos contaram com atendimento da Ouvidoria, da Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL), da Procuradoria da Mulher. Também estiveram presentes o Espaço Evoluir, o Núcleo de Sustentabilidade, a Biblioteca José de Alencar, entre outros.</p>



<p class="has-medium-font-size">O projeto &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; já percorreu os bairros Cais do Porto, Pirambu, Messejana e Conjunto Ceará, descentralizando o Legislativo e facilitando o acesso da população.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>A Câmara mais próxima da população</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070396201_dd858bd0c3_c.jpg" alt="" class="wp-image-181271" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070396201_dd858bd0c3_c.jpg 800w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070396201_dd858bd0c3_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070396201_dd858bd0c3_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Durante o evento, o presidente da Câmara de Fortaleza, vereador Leo Couto (PSB), anunciou a nova sede do Legislativo, que vai funcionar no antigo Mucuripe Clube, e destacou o caráter simbólico do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; estar sendo realizado no Centro. Segundo ele, o projeto nasceu com a missão de aproximar a população dos vereadores e fortalecer a presença do Parlamento nos territórios da cidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;O Nossa Casa é de Todos teve a essência de aproximar a população dos vereadores dos bairros da nossa cidade. E hoje é um dia muito especial, porque é a primeira edição do ano de 2026. Estamos onde a cidade nasceu e nada mais simbólico do que fazer este evento no Centro, onde será a nova sede do Legislativo.  É uma honra e uma grande alegria estar aqui, escrevendo esta página da história junto com o povo, no coração democrático da nossa cidade&#8221;, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além do governador Elmano de Freitas (PT), do prefeito Evandro Leitão (PT), secretários estaduais e municipais também estiveram presentes os vereadores Mari Lacerda (PT), Adail Júnior (PDT), Tony Brito (PSD), Professor Enilson (Cidadania),  Professor Aguiar Toba (PRD), Eudes Bringel (PSB), Marcelo Tchela (Avante), Jânio Henrique (PDT), Raimundo Filho (PDT), Dayane Costa (Podemos), Aglayson (PT), Ana do Aracapé (Avante), Paulo Martins (PDT), Estrela Barros (PSD), Benigno Júnior (Republicanos) Wander Alencar (Agir), Luciano Girão (PDT) e Bruno Mesquita (PSD). Bem como as vereadoras Kátia Rodrigues (PDT) e Bá (PSB), ambas licenciadas para comandar secretarias.</p>



<p>Foto: Mateus Dantas</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“Nossa Casa é de Todos” movimenta o Passeio Público com pré-carnaval, lazer e participação popular</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/31/nossa-casa-e-de-todos-movimenta-o-passeio-publico-com-pre-carnaval-lazer-e-participacao-popular/</link>
      <guid>cmfor-img-b6a3a0345019178b914387d7ea689bda</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55070589033_d74b40d6fd_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55070589033_d74b40d6fd_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">“Nossa Casa é de Todos” movimenta o Passeio Público com pré-carnaval, lazer e participação popular</media:title>
        <media:description type="plain">O Passeio Público, no Centro de Fortaleza, foi tomado por cores, música e alegria neste sábado (31), com a realização de mais uma edição do “Nossa Casa é de Todos”, projeto da Câmara de Fortaleza. Em </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55070589033_d74b40d6fd_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:16:34 +0000</pubDate>
      <description>O Passeio Público, no Centro de Fortaleza, foi tomado por cores, música e alegria neste sábado (31), com a realização de mais uma edição do “Nossa Casa é de Todos”, projeto da Câmara de Fortaleza. Em clima de pré-carnaval, o evento reuniu crianças, j...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55070589033_d74b40d6fd_k.jpg" alt="“Nossa Casa é de Todos” movimenta o Passeio Público com pré-carnaval, lazer e participação popular" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Passeio Público, no Centro de Fortaleza, foi tomado por cores, música e alegria neste sábado (31), com a realização de mais uma edição do “Nossa Casa é de Todos”, projeto da Câmara de Fortaleza. Em clima de pré-carnaval, o evento reuniu crianças, jovens, adultos e idosos em uma programação cultural que movimentou o Centro da cidade desde as 8h, fortalecendo o lazer e a convivência em um dos espaços públicos mais tradicionais da Capital.</p>



<p class="has-medium-font-size">Logo nas primeiras horas da manhã, a animação tomou conta do local com a banda infantil Doce Melodia. Fantasiadas e acompanhadas pelas famílias, as crianças participaram da folia com música, dança e brincadeiras. Para a dona de casa Luzia Faustino, que levou a sua netinha Yasmim ao evento, a iniciativa é uma oportunidade de diversão para todas as idades e próxima de casa.  </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070758020_434544fc9e_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181261" width="424" height="282" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070758020_434544fc9e_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070758020_434544fc9e_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070758020_434544fc9e_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070758020_434544fc9e_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070758020_434544fc9e_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 424px) 100vw, 424px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Fiquei sabendo que tinha zumba e aproveitei para trazer minha neta. É muito bom ter um evento assim, de graça, perto de casa e para crianças e adultos. As crianças se divertem e a gente também”, disse Luzia, que mora na Avenida Leste-Oeste. </p>



<p class="has-medium-font-size">Às 11h, o cantor Danyel manteve o clima festivo, reunindo diferentes gerações em frente ao palco. O público seguiu animado até a apresentação dos Camaleões da Vila, às 12h40, que levaram ao Passeio Público a energia contagiante dos blocos tradicionais de rua.</p>



<p class="has-medium-font-size">A sequência de shows manteve o clima de celebração. Às 13h30, a banda Fortal 90 colocou os foliões para dançar ao som do axé, com sucessos que marcaram gerações. O vocalista Andrew Davis destacou a emoção de tocar nesse local e a conexão com o público. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>&#8220;</strong>O Passeio Público tem uma energia diferente, é uma praça com uma história linda. Esse palco foi usado durante anos, tem registros históricos, e isso deixa tudo ainda mais emocionante”<strong>.</strong> </p>



<p class="has-medium-font-size">O encerramento ficou por conta do Forró Swingado, que levou clássicos do forró em ritmo carnavalesco, reforçando a identidade cultural nordestina.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além da programação musical, o “Nossa Casa é de Todos” ofereceu diversas atividades de lazer para crianças e famílias, como pintura facial, disputa com carrinhos sustentáveis, espaço de leitura, brinquedos infláveis, videogame com Just Dance, além da presença de personagens cosplay e de um espaço do <a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/camara-de-fortaleza-marca-presenca-no-sana-2026-com-programacao-especial">Sana</a>, que atraiu especialmente o público infantil e jovem.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070647919_48632f17e8_c.jpg" alt="" class="wp-image-181259" width="471" height="313" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070647919_48632f17e8_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070647919_48632f17e8_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55070647919_48632f17e8_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 471px) 100vw, 471px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para a estudante Sofia Nascimento, um evento como esse deveria ter sempre aqui no Centro. “Minha mãe trabalha aqui perto e quando vimos o movimento, aproveitei para tirar a identidade e aproveitar muito os brinquedos, pintura no rosto, óculos virtuais, os jogos e música também”, disse.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao ocupar o Passeio Público com cultura, lazer e entretenimento, o projeto “Nossa Casa é de Todos” reforça o compromisso da Câmara de Fortaleza em aproximar o Legislativo da população.</p>



<p><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/nossa-casa-e-de-todos-promove-manha-de-cidadania-e-servicos-no-passeio-publico"><strong>Leia mais: </strong> <strong>“Nossa Casa é de Todos” promove manhã de cidadania e serviços no Passeio Público</strong> </a></p>



<ul><li><strong>Acompanhe toda a cobertura do evento <a href="https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331755877/">clicando aqui.</a></strong></li></ul>



<p><em><strong>Fotos: Mateus Dantas </strong></em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/30/camara-de-fortaleza-marca-presenca-no-sana-2026-com-programacao-especial/</link>
      <guid>cmfor-img-be2118ca7c828980ba32c1a9262d599f</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069494238_069b51a13b_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069494238_069b51a13b_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara Municipal de Fortaleza participa da edição de 2026 do Sana com ações voltadas à educação ambiental, sustentabilidade e cidadania. No estande da CMFor, o público tem acesso a atividades intera</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069494238_069b51a13b_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:57:20 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara Municipal de Fortaleza participa da edição de 2026 do Sana com ações voltadas à educação ambiental, sustentabilidade e cidadania. No estande da CMFor, o público tem acesso a atividades interativas, e a programação contou ainda com a cobertur...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069494238_069b51a13b_c.jpg" alt="Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara Municipal de Fortaleza participa da edição de 2026 do Sana com ações voltadas à educação ambiental, sustentabilidade e cidadania. No estande da CMFor, o público tem acesso a atividades interativas, e a programação contou ainda com a cobertura especial da Rádio Fortaleza FM 90.7, transmitindo ao vivo o programa “Tô de Férias”, em parceria com a TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e o canal oficial da CMFor no <a href="https://www.youtube.com/watch?v=YqqHX-W-5Xc">YouTube</a>.</p>



<p class="has-medium-font-size">Considerado o maior encontro de cultura geek do Norte e Nordeste, o Sana acontece de 30 de janeiro a 1º de fevereiro, no Centro de Eventos do Ceará, com a presença da CMFor nos três dias.</p>



<p class="has-medium-font-size">Presente ao evento e entrevistado pela Rádio Fortaleza FM, o vereador Professor Aguiar Toba (PRD) ressaltou o fortalecimento da atuação da CMFor junto à população. &#8220;A Câmara Municipal está presente em todos os lugares onde o povo está: na cultura, na segurança, no empreendedorismo e na alegria. É um trabalho de qualidade que aproxima ainda mais o Legislativo da população&#8221;, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Sustentabilidade<br></strong>No estande da CMFor, o Núcleo de Sustentabilidade oferece quizzes educativos sobre assuntos como coleta seletiva e consumo consciente. Outra atividade são as oficinas com materiais recicláveis, voltadas à sensibilização ambiental. Como incentivo, os participantes recebem mudinhas de plantas, reforçando a importância do cuidado com o meio ambiente no dia a dia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069663165_a9f8df3180_c.jpg" alt="" class="wp-image-181226" width="450" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069663165_a9f8df3180_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069663165_a9f8df3180_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069663165_a9f8df3180_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Segundo Heury Silva, coordenador do Núcleo de Sustentabilidade da CMFor, o Sana é uma oportunidade estratégica para disseminar a temática ambiental. “A gente mostra que sustentabilidade é algo simples, que pode ser praticado no cotidiano. Aqui, usamos materiais recicláveis para produzir arte, realizamos oficinas e dialogamos diretamente com as pessoas, promovendo pertencimento e cidadania”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">A assessora técnica de sustentabilidade da CMFor, Sinhá Gomes, explicou que o quiz ambiental também apresenta ao público o papel institucional da Câmara na pauta ambiental. “O nosso quiz está voltado para assuntos sobre o meio ambiente, coleta seletiva, a importância da Câmara e principalmente o porquê de a Câmara ter criado o Núcleo de Sustentabilidade no ano passado”, informou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Participação do público<br></strong>A iniciativa foi bem recebida pelos visitantes. Júlio César, auxiliar administrativo, participou do quiz acompanhado do filho e destacou o caráter educativo da ação. “É importante reconhecer a importância da coleta seletiva, da destinação correta do lixo e da reciclagem. Trouxe meu filho para aprender também, e a mudinha foi um incentivo a mais, já que a gente cultiva plantas em casa”, disse.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069304836_8d463ca06f_c.jpg" alt="" class="wp-image-181224" width="450" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069304836_8d463ca06f_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069304836_8d463ca06f_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069304836_8d463ca06f_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já Ane Matias, auxiliar educacional, ressaltou a mensagem principal da atividade. “A gente não deve descartar lixo em qualquer lugar. As plantinhas representam vida e oxigênio”, afirmou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55068405422_c9e62a70b0_c.jpg" alt="" class="wp-image-181225" width="450" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55068405422_c9e62a70b0_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55068405422_c9e62a70b0_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55068405422_c9e62a70b0_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">O estande também se mostrou um espaço acolhedor. Socorro Mororó, mãe de Lucas, de 10 anos, visitou o estande da CMFor para o filho participar da atividade de desenho e pintura. “Já é a segunda vez que ele veio aqui pintar. Ele é autista nível 3 de suporte e tem hiperfoco em desenhar. Aí quando ele viu o desenhozinho, já quis logo sentar e pegar os lápis. Já é o segundo desenho. O primeiro ele pintou, agora ele está desenhando”, relatou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Transmissão ao vivo<br></strong>A transmissão ao vivo do programa “Tô de Férias” diretamente do Sana teve Jocasta Pimentel na produção e Renato Abreu na apresentação. O programa teve transmissão simultânea da Rádio Fortaleza FM 90.7, da TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e do Canal da CMFor no Youtube. Além do vereador Professor Aguiar Toba (PRD), o programa entrevistou autoridades da área da educação e cultura. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069550964_1673368ee5_c.jpg" alt="" class="wp-image-181222" width="450" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069550964_1673368ee5_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069550964_1673368ee5_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069550964_1673368ee5_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">David Forte, diretor institucional da Fundação Cultural Nipônica Brasileira (FCNB), foi entrevistado pelo programa e destacou a importância do Sana para a cidade. “É o maior evento de cultura geek do Norte e Nordeste e a gente tem a honra de fazer em Fortaleza. Tem movimentação de comércio, tem impacto social, tem movimentação nacional e internacional. Tudo em Fortaleza”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Também entrevistado, Clayton Moura, gestor de portfólio de tecnologia do Senac-CE (Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial), destacou o Sana como um espaço que congrega um público diversificado: desde os fãs de anime, das cultura pop e K-pop, assim como fãs de séries. “Também é importante para a economia. Gera muitas vendas e negócios. Aqui dentro tem lojas, produtores e várias empresas envolvidas”, acrescentou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Já Sofia Dantas, coordenadora de biblioteca e literatura do Sesc Ceará (Serviço Social do Comércio), afirmou que o estande do Sesc traz a mostra Sesc HQ, destacando as histórias em quadrinho como forma de aproximação com o público jovem. “Aqui é esse espaço onde há o público jovem, um público que o Sesc está querendo cada vez mais abraçar”, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">Kiria Rocha, gerente da Célula de Fortalecimento de Autonomia Escolar de Fortaleza, afirmou que o Executivo municipal está levando para o Sana cerca de 10 mil estudantes da Rede Municipal de Ensino, do 5º ao 9º ano e da Educação de Jovens e Adultos. “Aqui, os estudantes têm acesso a novas culturas, tecnologias, games, artes, e isso desperta neles novas curiosidades e uma visão de mundo que até então eles não tinham”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira as fotos do evento:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331764963/' title='Câmara municipal de Fortaleza marca presença no SANA 2026 (30.01.2026). Fotos: Érika Fonseca/CMFor. by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55069304681_77a0243608.jpg' width='800' height='600' alt='30.01.2026 Câmara municipal participa do SANA 2026(Fotos Érika Fonseca) (34)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong><br><strong>CMFor no Sana 2026<br>Quando</strong>: 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro<br><strong>Local</strong>: Centro de Eventos do Ceará<br><strong>Ações</strong>: Estande com atividades interativas, quiz informativo sobre sustentabilidade, distribuição de plantas e oficinas com materiais recicláveis. </p>



<p><strong>Foto: Érika Fonseca<em>/</em>CMFor.</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>