<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Maior campeã paralímpica, Carol Santiago aprova testes para 2028</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/maior-campea-paralimpica-carol-santiago-aprova-testes-para-2028</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/maior-campea-paralimpica-carol-santiago-aprova-testes-para-2028#1000</guid>
      <description>© Wander Roberto/CPB/Direitos Reservados A pandemia da covid-19, que adiou a Paralimpíada de Tóquio, no Japão, para 2021, comprometeu o calendário da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/69cE5NeZ9PAsS_WnOOk5822MPUc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/carol_santiago_wr_3975.jpg?itok=egth21Qs&quot; alt=&quot;Maior campeã paralímpica, Carol Santiago aprova testes para 2028&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Wander Roberto/CPB/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pandemia da covid-19, que adiou a Paralimpíada de Tóquio, no Japão, para 2021, comprometeu o calendário da natação paralímpica, levando atletas a emendarem quatro anos de competições importantes. Além dos Jogos de Paris (França) em 2024, foram três Campeonatos Mundiais: 2022 na Ilha da Madeira (Portugal), 2023 em Manchester (Inglaterra) e 2025 em Singapura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima temporada não prevê grandes eventos. As etapas da World Series, como é conhecido o circuito mundial anual da modalidade, e os Jogos Parasul-Americanos, nas cidades colombianas de Valledupar e Agustín Codazzi, serão os principais desafios de 2026. O que não quer dizer que será um ano mais leve no planejamento da Paralimpíada de Los Angeles (Estados Unidos). Quem garante é Maria Carolina Santiago, principal nome da natação paralímpica feminina do país, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na nossa preparação, [2026] será bem importante para fazermos a base do que queremos construir de velocidade e resistência para os Jogos. Testando bastante coisa, estando o mais próximo que pudermos controlar para não sairmos do que já sabemos que funciona. Então, com certeza, vamos aproveitar as competições para testarmos o programa”, disse a nadadora pernambucana, de 40 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carol nasceu com uma alteração na retina chamada Síndrome de Morning Glory, o que a coloca na classe S12, para atletas com baixa visão, intermediária entre as três voltadas a deficientes visuais. Ela migrou da natação convencional em 2018 e rapidamente se tornou um dos maiores nomes da modalidade adaptada. São dez medalhas, seis de ouro, em somente duas Paralimpíadas (Tóquio e Paris), que fizeram da pernambucana a maior campeã paralímpica do país e a segunda mulher com mais pódios nos Jogos, três a menos que a velocista Ádria dos Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Paris, Carol foi ouro nos 50 e 100 metros (m) livre e nos 100 m costas e ainda conquistou duas pratas (100 m peito e revezamento 4x100 m livre). No planejamento para o ciclo de Los Angeles, a nadadora e seu treinador, Leonardo Tomazello, optaram por reduzir o programa de provas individuais de seis para três, priorizando aquelas em que esteve no topo do pódio na capital francesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia, ao menos em 2025, deu certo. No Mundial de Singapura, a pernambucana repetiu os ouros de Paris, com direito a tricampeonato dos 100 m costas e tetra nos 100 m livre, e ainda conseguiu um quarto topo de pódio, no revezamento 4x100 m medley, e uma prata no revezamento 4x100 m livre. Não à toa, foi eleita a atleta feminina do ano no Prêmio Brasil Paralímpico pela quarta vez, a segunda consecutiva, isolando-se como maior ganhadora do troféu entre as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Posso dizer que foi o ano mais difícil desde que entrei no movimento paralímpico, mas conseguimos transformar as dificuldades em desafios, enfrentar, vencer e performar, como performamos no Mundial”, comemorou Carol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O primeiro ano [após os Jogos] é sempre importante. Era um ano de Mundial, em que você pode avaliar exatamente o ponto em que está na preparação. O Mundial é o que temos mais próximo de uma Paralimpíada. Então, avalio [o desempenho] como um pontapé inicial bem dado”, finalizou a multicampeã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temperatura na casa dos 40ºC coloca cidades do Rio em alerta máximo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: em pronunciamento de Natal, Lula faz balanço de governo, cita tarifaço e fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior campeã paralímpica, Carol Santiago aprova testes para 2028&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pescadores profissionais têm até dia 31 para comprovar atividade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calor intenso e tempestades devem marcar os próximos dias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/maior-campea-paralimpica-carol-santiago-aprova-testes-para-2028&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Wander Roberto/CPB/Direitos Reservados A pandemia da covid-19, que adiou a Paralimpíada de Tóquio, no Japão, para 2021, comprometeu o calendário da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 12:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 12:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 12:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 12:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/69cE5NeZ9PAsS_WnOOk5822MPUc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/carol_santiago_wr_3975.jpg?itok=egth21Qs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pescadores profissionais têm até dia 31 para comprovar atividade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/pescadores-profissionais-tem-ate-dia-31-para-comprovar-atividade</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/pescadores-profissionais-tem-ate-dia-31-para-comprovar-atividade#1001</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil O prazo para entrega do Relatório Anual de Exercício da Atividade Pesqueira (Reap), que comprova a atividade regular...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-3WRidf379Nl2pF0Oy5WmKmpplc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/31/dji_0362_0.jpg?itok=vEZAeFkX&quot; alt=&quot;Pescadores profissionais têm até dia 31 para comprovar atividade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para entrega do Relatório Anual de Exercício da Atividade Pesqueira (Reap), que comprova a atividade regular de pescadores e pescadoras profissionais ao longo do ano, termina no dia 31 de dezembro. O documento é necessário para manter o Registro Geral da Atividade Pesqueira (RGP) ativo e ter acesso ao seguro-defeso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inclusão do Reap deve ser realizada no sistema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em que o profissional deverá inserir informações mês a mês, sobre os volumes pescados, as espécies capturadas e os locais e métodos de pesca. O processo é todo online e exige que o profissional esteja com o RGP ativo e regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida é uma das iniciativas de monitoramento e controle da concessão do seguro-defeso,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, após constatação de possíveis irregularidades no requerimento do benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretária nacional de registro, monitoramento e pesquisa do Ministério da Pesca e Aquicultura, Carolina Dória, todos os registros estão sendo conferidos, e aqueles que não estão ativos são cancelados. Apenas este ano, mais de 300 mil RGP inativos foram cancelados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O seguro-defeso é um direito de quem vive da pesca. Quem não exerce a atividade e mantém registro ativo pode ser responsabilizado”, reforça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da inserção do Reap no sistema, o prazo para o registro biométrico na Carteira de Identidade Nacional (CIN) também termina no dia 31 de dezembro. O documento é obrigatório tanto para a manutenção do RGP quanto para o envio do relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por nota, o Ministério da Pesca e Aquicultura informou que “a adoção da CIN permite ao Governo Federal integrar as bases de dados e aumentar a segurança na concessão do seguro-defeso e de outros benefícios sociais, como o Bolsa Família, reduzindo fraudes e garantindo que os recursos cheguem a quem realmente trabalha na pesca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temperatura na casa dos 40ºC coloca cidades do Rio em alerta máximo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: em pronunciamento de Natal, Lula faz balanço de governo, cita tarifaço e fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior campeã paralímpica, Carol Santiago aprova testes para 2028&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pescadores profissionais têm até dia 31 para comprovar atividade&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/pescadores-profissionais-tem-ate-dia-31-para-comprovar-atividade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil O prazo para entrega do Relatório Anual de Exercício da Atividade Pesqueira (Reap), que comprova a atividade regular...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 12:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 12:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 12:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 12:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-3WRidf379Nl2pF0Oy5WmKmpplc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/31/dji_0362_0.jpg?itok=vEZAeFkX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calor intenso e tempestades devem marcar os próximos dias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/calor-intenso-e-tempestades-devem-marcar-os-proximos-dias</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/calor-intenso-e-tempestades-devem-marcar-os-proximos-dias#1002</guid>
      <description>calor que atingiu boa parte do Brasil nestes primeiros dias de verão segue intenso em quase todo o país. Somadas às altas temperaturas, a umidade fav...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GfkKmEGhzlrQ8GQ6DRgOiy-iqEQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/22/_mg_7014.jpg?itok=eoEMgRNb&quot; alt=&quot;Calor intenso e tempestades devem marcar os próximos dias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;calor que atingiu boa parte do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nestes primeiros dias de verão segue intenso em quase todo o país. Somadas às altas temperaturas, a umidade favorece a formação de áreas de instabilidade,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;especialmente na região Sul e na faixa centro-norte, onde podem ocorrer chuvas fortes e intensas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), até ao menos o fim da tarde desta sexta-feira (26), as temperaturas tendem a superar a média histórica do período em parte do Paraná, Mato Grosso do Sul, Goiânia, Minas Gerais, Espírito Santo e em todo os estados de São Paulo e Rio de Janeiro, onde os termômetros podem alcançar registros 5°C acima das médias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o Inmet, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Região Sul, a umidade proveniente da Amazônia e a formação de áreas de baixa pressão favorecem a ocorrência de chuvas persistentes, que podem estar acompanhadas por rajadas de vento capazes de superar os 100 km/h, além de descargas elétricas e, pontualmente, queda de granizo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto também emitiu um alerta sobre o perigo potencial chuvas intensas atingirem partes dos estados da região Norte (Acre, Amapá, Amazonas, Pará, Rondônia e Roraima e Tocantins), além de Goiás, Mato Grosso e Mato Grosso do Sul, no Centro-Oeste, entre a 0 hora de hoje (25) e a meia-noite desta sexta-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temperatura na casa dos 40ºC coloca cidades do Rio em alerta máximo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Papa Leão XIV pede paz entre Rússia e Ucrânia e lembra sofrimento em Gaza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli nega pedido da PGR e mantém acareação no caso Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior campeã paralímpica, Carol Santiago aprova testes para 2028&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pescadores profissionais têm até dia 31 para comprovar atividade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calor intenso e tempestades devem marcar os próximos dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marta e Gabi Zanotti estão na final do prêmio Rainha da América&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/calor-intenso-e-tempestades-devem-marcar-os-proximos-dias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>calor que atingiu boa parte do Brasil nestes primeiros dias de verão segue intenso em quase todo o país. Somadas às altas temperaturas, a umidade fav...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 12:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 12:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 12:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 12:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GfkKmEGhzlrQ8GQ6DRgOiy-iqEQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/22/_mg_7014.jpg?itok=eoEMgRNb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Marta e Gabi Zanotti estão na final do prêmio Rainha da América</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/marta-e-gabi-zanotti-estao-na-final-do-premio-rainha-da-america</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/marta-e-gabi-zanotti-estao-na-final-do-premio-rainha-da-america#1003</guid>
      <description>A meia Gabi Zanotti, do Corinthians, e a atacante Marta, do Orlando Pride, dos Estados Unidos, são finalistas da edição deste ano do prêmio Rainha da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nRUP-qSpk2AHphxK-rFznDcZzPo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/marta_e_gabi_zanotti_estao_na_final_do_premio_rainha_da_america02.jpg?itok=xWs7DKdU&quot; alt=&quot;Marta e Gabi Zanotti estão na final do prêmio Rainha da América&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meia Gabi Zanotti, do Corinthians, e a atacante Marta, do Orlando Pride, dos Estados Unidos, são finalistas da edição deste ano do prêmio Rainha da América, concedida pelo jornal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Uruguai, à melhor jogadora em atividade no continente americano. Elas têm como concorrente a atacante paraguaia Cláudia Martínez, que atua no Olímpia, de seu país-natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A eleição é feita com votos de jornalistas de todo o continente. O resultado será divulgado pelo jornal no próximo dia 31 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O troféu feminino foi criado em 2021 em complemento ao já tradicional prêmio Rei da América, que desde 1985 condecora o melhor atleta masculino da temporada no futebol do continente. Em 2025, não há brasileiros indicados, mas o meia uruguaio Giorgian de Arrascaeta, do Flamengo, é um dos candidatos, ao lado dos atacantes Adrián Martínez, do Racing, da Argentina, e Lionel Messi, do Inter Miami, dos Estados Unidos - ambos argentinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atual detentora do prêmio feminino, Gabi Zanotti foi o grande nome do Corinthians em 2025. A meia de 40 anos terminou o ano como artilheira das Brabas, com 19 gols, seis deles na Libertadores, onde comandou a sexta conquista alvinegra no torneio, o que garantiu a equipe na inédita Copa das Campeãs, organizada pela Federação Internacional de Futebol (Fifa), em Londres, na Inglaterra, em janeiro. Ela também foi protagonista do sétimo título brasileiro do Timão, transmitido ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marta brilhou pela seleção brasileira na conquista da Copa América deste ano, no Equador. A craque, de 39 anos, fez dois gols na final diante da Colômbia e foi eleita a craque da competição, transmitida ao vivo pela TV Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a camisa 10 também foi indicada à Bola de Ouro, da revista France Football, que avalia o período referente à temporada europeia (agosto a julho), ao contrário do Rainha da América, que leva em conta o ano. Ou seja, o título pelo Orlando Pride na NWSL, liga norte-americana da modalidade, em 2024, foi considerado somente para a premiação francesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 17 anos, Cláudia Martínez foi a revelação do continente em 2025. Destaque do Paraguai na conquista do Campeonato Sul-Americano sub-17 e no Mundial da categoria (três gols em quatro jogos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ela não se intimidou com a responsabilidade de comandar o ataque da seleção adulta de seu país na Copa América e foi artilheira da competição, ao lado da centroavante brasileira Amanda Gutierrez, com seis gols. A jovem atacante também foi campeã da Supercopa paraguaia pelo Olímpia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas quatro edições anteriores do Rainha da América, o Brasil esteve no topo em três delas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em 2021, a lateral Tamires, do Corinthians, foi premiada. Em 2023, a atacante Priscila, hoje no América, do México, e à época no Internacional, levou a melhor. No ano passado, deu Gabi Zanotti. A colombiana Linda Caicedo, do Real Madrid, da Espanha, quebrou a hegemonia brasileira em 2022. Na ocasião, a atacante defendia o Deportivo Cali, de seu país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temperatura na casa dos 40ºC coloca cidades do Rio em alerta máximo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: em pronunciamento de Natal, Lula faz balanço de governo, cita tarifaço e fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior campeã paralímpica, Carol Santiago aprova testes para 2028&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/marta-e-gabi-zanotti-estao-na-final-do-premio-rainha-da-america&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A meia Gabi Zanotti, do Corinthians, e a atacante Marta, do Orlando Pride, dos Estados Unidos, são finalistas da edição deste ano do prêmio Rainha da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 12:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 12:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 12:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 12:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nRUP-qSpk2AHphxK-rFznDcZzPo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/marta_e_gabi_zanotti_estao_na_final_do_premio_rainha_da_america02.jpg?itok=xWs7DKdU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio inicia credenciamento de ambulantes para o carnaval de rua 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/rio-inicia-credenciamento-de-ambulantes-para-o-carnaval-de-rua-2026</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/rio-inicia-credenciamento-de-ambulantes-para-o-carnaval-de-rua-2026#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil As inscrições para o credenciamento de ambulantes interessados em trabalhar no carnaval de rua do Rio de Janeiro est...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/f-_H2A1bJpaD22lHseI9W6EUWsk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0710.jpg?itok=S6lpfIQU&quot; alt=&quot;Rio inicia credenciamento de ambulantes para o carnaval de rua 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o credenciamento de ambulantes interessados em trabalhar no carnaval de rua do Rio de Janeiro estão abertas até 7 de janeiro de 2026, exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os interessados devem ser brasileiros maiores de 18 anos, ter carteira de identidade ou CNH, CPF e comprovante de residência no município do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio das vagas será realizado no dia 8 de janeiro de 2026, mesma data em que começa o agendamento para retirada do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acontecerá entre 15 e 24 de janeiro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Empresa de Turismo do Município do Rio (Riotur) e a empresa de eventos, Dream Factory, a credencial terá vigência de 17 de janeiro a 22 de fevereiro de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, permitindo que os ambulantes atuem durante todo o período do carnaval de rua, incluindo ensaios, dias oficiais de folia e o pós-carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Riotur, o carnaval de rua 2025 demonstrou a importância do credenciamento como ferramenta de organização e inclusão produtiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 55.957 ambulantes se inscreveram para trabalhar, número que representa um crescimento de 65% em relação a 2024, quando cerca de 34 mil pessoas se registraram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da alta demanda, a prefeitura do Rio disponibilizou mais 15 mil vagas, preenchidas por meio de sorteio eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O carnaval de rua é uma das maiores expressões culturais do Rio e também um potente motor de inclusão produtiva. O credenciamento dos ambulantes assegura igualdade de acesso às vagas, organização do espaço urbano e oportunidades reais de trabalho, refletindo o compromisso da Riotur com um carnaval cada vez mais democrático e sustentável”, disse Bernardo Fellows, presidente da Riotur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, segundo a prefeitura, o carnaval de rua de 2025 reuniu mais de 8 milhões de foliões nas ruas da cidade e movimentou cerca de R$ 5,5 bilhões na economia carioca, impactando positivamente setores como turismo, comércio, gastronomia, transporte e serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviço – Credenciamento de Ambulantes | Carnaval de Rua 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições: 23/12/2025 a 07/01/2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agendamento para retirada do kit: 08/01 a 14/01/2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/rio-inicia-credenciamento-de-ambulantes-para-o-carnaval-de-rua-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil As inscrições para o credenciamento de ambulantes interessados em trabalhar no carnaval de rua do Rio de Janeiro est...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 11:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 11:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 11:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 11:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/f-_H2A1bJpaD22lHseI9W6EUWsk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0710.jpg?itok=S6lpfIQU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Réveillon do Rio pode injetar R$ 3,34 bilhões na economia da cidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/reveillon-do-rio-pode-injetar-r-334-bilhoes-na-economia-da-cidade</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/reveillon-do-rio-pode-injetar-r-334-bilhoes-na-economia-da-cidade#1005</guid>
      <description>O Réveillon na cidade do Rio de Janeiro pode movimentar 3,34 bilhões, 6% acima do valor da virada de 2024 para 2025. O estudo foi elaborado pela pref...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QnEtLECMCYag0hDWmHaKMq9ugNw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/01/reveillon_2025.jpg?itok=TsZagKBz&quot; alt=&quot;Réveillon do Rio pode injetar R$ 3,34 bilhões na economia da cidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Réveillon na cidade do Rio de Janeiro pode movimentar 3,34 bilhões, 6% acima do valor da virada de 2024 para 2025. O estudo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi elaborado pela prefeitura, por meio da Empresa de Turismo do Município do Rio (Riotur), a Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico e o Instituto Fundação João Goulart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa é que mais de 5 milhões de pessoas participem dos eventos espalhados pelo município. Somente Copacabana deve ter metade desse público, entre cariocas e turistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário municipal de Desenvolvimento Econômico, Osmar Lima, o Réveillon é uma festa consolidada na cidade, que impulsiona a economia carioca, atraindo turistas de todos os lugares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um evento fundamental para o Rio, pois já entramos no novo ano com acentuada movimentação econômica, inferior apenas ao Carnaval”, diz Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A movimentação econômica é baseada nos dados das notas fiscais diárias de subgrupos de serviços diretamente impactados pelo Réveillon, de acordo com a Secretaria Municipal de Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Réveillon do Rio é muito mais do que a maior virada do mundo. A análise evidencia sua relevância como indutor da atividade econômica, com efeitos diretos sobre setores como hospedagem, alimentação, transporte e serviços”, afirma o presidente da Riotur, Bernardo Fellows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Gilberto Gil e Ney Matogrosso como atrações principais do Palco Rio, o principal, em frente ao Hotel Copacabana Palace. Também vão se apresentar Alcione, João Gomes e Iza, DJ Alok, Belo e a escola de samba Beija-Flor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palco Samba, na altura da Rua República do Peru, terá apresentações de Roberta Sá, Mart’nália, Diogo Nogueira, o Bloco da Preta com o novo vocalista, o Feyjão e a escola de samba Grande Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Palco Leme, de música gospel, as atrações serão Midian Lima, Samuel Messias, Thalles Roberto e o grupo de pagode gospel Marcados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temperatura na casa dos 40ºC coloca cidades do Rio em alerta máximo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: em pronunciamento de Natal, Lula faz balanço de governo, cita tarifaço e fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/reveillon-do-rio-pode-injetar-r-334-bilhoes-na-economia-da-cidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Réveillon na cidade do Rio de Janeiro pode movimentar 3,34 bilhões, 6% acima do valor da virada de 2024 para 2025. O estudo foi elaborado pela pref...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 11:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 11:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 11:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 11:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QnEtLECMCYag0hDWmHaKMq9ugNw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/01/reveillon_2025.jpg?itok=TsZagKBz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil transmite show especial de Simone no dia 25 de dezembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-transmite-show-especial-de-simone-no-dia-25-de-dezembro</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-transmite-show-especial-de-simone-no-dia-25-de-dezembro#1006</guid>
      <description>A TV Brasil mostra no dia 25 de dezembro, às 21h, um da cantora Simone, gravado na Concha Acústica do Teatro Castro Alves, em Salvador (BA). A transm...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6JPlGM9m4xFz9EYM75r8HnL_90k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/tv_brasil_transmite_show_especial_de_simone_no_dia_25_de_dezembro.jpg?itok=Hi63fdvR&quot; alt=&quot;TV Brasil transmite show especial de Simone no dia 25 de dezembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TV Brasil mostra no dia 25 de dezembro, às 21h, um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da cantora Simone, gravado na Concha Acústica do Teatro Castro Alves, em Salvador (BA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão é fruto da parceria entre a Empresa Brasil de Comunicação (EBC) e a TVE Bahia, integrante da Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP), que promove a circulação de conteúdos culturais e educativos em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi registrado durante a cerimônia de premiação do 23º Festival de Música da Rádio Educadora FM, realizado no dia 7 de dezembro, e foi gravado pela TVE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é um dos mais importantes da Bahia e promove a música brasileira, especialmente a baiana, oferecendo premiação em dinheiro e visibilidade para artistas de todo o estado. Em cada edição, o festival homenageia um grande nome da música nacional e, em 2025, a escolhida foi Simone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo que será exibido na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e conta com a participação especial de Carlinhos Brown. A apresentação integra a programação especial de fim de ano da emissora pública e reforça o compromisso da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com a valorização da cultura nacional de fim de ano da emissora pública e reforça o compromisso da TV Brasil com a valorização da cultura nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também incorpora a atração à sua grade especial de fim de ano, exibindo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nos dias 24 e 25 de dezembro, e aproximando brasileiros que vivem no exterior das expressões culturais que conectam o público à identidade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Show Especial com Simone - Dia 25/12, às 21h, na TV Brasil, e nos dias 24 e 25 na TV Brasil Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil na internet e nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.instagram.com/tvbrasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-transmite-show-especial-de-simone-no-dia-25-de-dezembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A TV Brasil mostra no dia 25 de dezembro, às 21h, um da cantora Simone, gravado na Concha Acústica do Teatro Castro Alves, em Salvador (BA). A transm...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 11:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 11:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 11:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 11:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6JPlGM9m4xFz9EYM75r8HnL_90k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/tv_brasil_transmite_show_especial_de_simone_no_dia_25_de_dezembro.jpg?itok=Hi63fdvR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre em São Paulo Tainara Santos, vítima de feminicídio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/morre-em-sao-paulo-tainara-santos-vitima-de-feminicidio</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/morre-em-sao-paulo-tainara-santos-vitima-de-feminicidio#1007</guid>
      <description>Morreu na noite dessa quarta-feira (24) Tainara Souza Santos, aos 31 anos, deixando dois filhos. Ela foi agredida, atropelada e arrastada pelo ex-com...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Morre em São Paulo Tainara Santos, vítima de feminicídio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu na noite dessa quarta-feira (24) Tainara Souza Santos, aos 31 anos, deixando dois filhos. Ela foi agredida, atropelada e arrastada pelo ex-companheiro Douglas Alves da Silva, no dia 29 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria de Segurança Pública o autor já tinha tido a prisão decretada pela Justiça no último dia 6, quando foi capturado pela Polícia Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o óbito da vítima, a natureza do crime já foi atualizada para feminicídio consumado. O caso segue sendo investigado pela pelo 73ª Delegacia de Polícia, informa a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime repetiu a maioria das situações: Tainara não quis continuar a relação, mas ele não aceitou, a perseguiu e a matou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No país, são cerca de 1.500 casos por ano, mais de quatro por dia. A barbaridade do autor, que a arrastou pela Marginal Tietê, uma das mais movimentadas vias da capital paulista, chocou o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combate ao feminicídio será prioridade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em pronunciamento à nação em rede nacional de rádio e televisão, na noite de ontem, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva citou o combate ao feminicídio como uma das prioridades para 2026 e um compromisso de todos, mas especialmente dos homens, para conter os agressores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temperatura na casa dos 40ºC coloca cidades do Rio em alerta máximo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Papa Leão XIV pede paz entre Rússia e Ucrânia e lembra sofrimento em Gaza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli nega pedido da PGR e mantém acareação no caso Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior campeã paralímpica, Carol Santiago aprova testes para 2028&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pescadores profissionais têm até dia 31 para comprovar atividade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calor intenso e tempestades devem marcar os próximos dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marta e Gabi Zanotti estão na final do prêmio Rainha da América&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/morre-em-sao-paulo-tainara-santos-vitima-de-feminicidio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu na noite dessa quarta-feira (24) Tainara Souza Santos, aos 31 anos, deixando dois filhos. Ela foi agredida, atropelada e arrastada pelo ex-com...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 11:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 11:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 11:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 11:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Duas pesquisadoras da Uerj participam do seleto grupo do IPCC da ONU</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/duas-pesquisadoras-da-uerj-participam-do-seleto-grupo-do-ipcc-da-onu</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/duas-pesquisadoras-da-uerj-participam-do-seleto-grupo-do-ipcc-da-onu#1008</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil Duas pesquisadoras da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj foram selecionadas para participar do Painel I...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-gaBhYOomqYcGBRMJYFoloSoN5c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr_3008221180.jpg?itok=p_D0Gmc8&quot; alt=&quot;Duas pesquisadoras da Uerj participam do seleto grupo do IPCC da ONU&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pesquisadoras da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj foram selecionadas para participar do Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas (IPCC), órgão da Organização das Nações Unidas (ONU) para atuar como autoras do relatório do 7º Ciclo de Avaliação. Elas integram um seleto grupo de 664 especialistas de 111 países escolhidos pelo IPCC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Uerj, apenas 18 pesquisadores brasileiros compõem o novo ciclo do IPCC, e a universidade estadual é a única instituição brasileira a participar com duas mulheres, “evidenciando tanto a excelência científica da universidade quanto a importância da presença feminina em espaços estratégicos de formulação de políticas globais baseadas em evidências científicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório do IPCC é uma das principais referências internacionais sobre a crise climática, sendo referendado por todos os países signatários da ONU e utilizado para orientar decisões governamentais, acordos internacionais e estratégias de adaptação e mitigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento recomenda políticas públicas e ações, mas não obriga as nações a adotar as medidas nele contidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada ciclo de avaliação, os especialistas selecionados analisam os conhecimentos científicos mais recentes sobre temas como os indicadores físicos das mudanças climáticas, seus impactos e riscos associados, além das possibilidades de respostas por meio de adaptação e mitigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira reunião dos autores-líderes e coordenadores dos três grupos de trabalho do 7º Ciclo ocorreu na primeira semana de dezembro, em Paris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três grupos de trabalho do IPCC abordam dimensões centrais das mudanças climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Trabalho 1 dedica-se às bases físicas do clima; o Grupo 2 analisa impactos, vulnerabilidades e adaptação; e o Grupo de Trabalho 3 trata da mitigação de gases de efeito estufa. O 7º Ciclo de Avaliação será concluído em 2028 com o lançamento do Relatório Síntese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ser signatário da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (UNFCCC), o Brasil pode indicar cientistas para compor o painel, cabendo ao IPCC a seleção com base na área de atuação, especialidades e produção científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As professoras Letícia Cotrim e Luciana Prado, ambas da Faculdade de Oceanografia da Uerj, foram escolhidas, respectivamente, como autora-coordenadora e autora-líder do Grupo de Trabalho 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letícia Cotrim, do Departamento de Oceanografia Química, já atuou como autora-líder no 6º Ciclo de Avaliação (2018-2021). Ela está participando como um dos três autores coordenadores do capítulo 4: avanços no entendimento de processos no sistema terrestre e mudanças associadas ao clima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dentro do escopo delineado pelo IPCC para este capítulo, entram aspectos do funcionamento de ecossistemas terrestres, marinhos e costeiros, e suas interações com a atmosfera e a criosfera (polos e regiões de alta montanha com geleiras)”, explica a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Luciana Prado, do Departamento de Oceanografia Física e Meteorologia, ser selecionada para integrar o IPCC representa um marco importante na carreira já que houve muitas inscrições no mundo inteiro para participar do 7º Ciclo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professa explica que vai participar do Capítulo 2, que vai descrever as mudanças climáticas observadas nas últimas décadas do ponto de vista global, uma espécie de diagnóstico global.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/duas-pesquisadoras-da-uerj-participam-do-seleto-grupo-do-ipcc-da-onu&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil Duas pesquisadoras da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj foram selecionadas para participar do Painel I...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 11:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 11:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 11:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 11:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-gaBhYOomqYcGBRMJYFoloSoN5c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr_3008221180.jpg?itok=p_D0Gmc8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aplicativo gratuito da Embrapa ajuda a planejar barragens no semiárido</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/aplicativo-gratuito-da-embrapa-ajuda-planejar-barragens-no-semiarido</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:50:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/aplicativo-gratuito-da-embrapa-ajuda-planejar-barragens-no-semiarido#1009</guid>
      <description>Os agricultores, técnicos e demais profissionais rurais que vivem no semiárido têm à disposição uma ferramenta para identificar áreas adequadas para ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XSf0NuxbDUDJFmvsdsws3XeRtW4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/embrapa_petrolina_1.jpg?itok=NkGYKT9r&quot; alt=&quot;Aplicativo gratuito da Embrapa ajuda a planejar barragens no semiárido&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agricultores, técnicos e demais profissionais rurais que vivem no semiárido têm à disposição uma ferramenta para identificar áreas adequadas para a construção de barragens subterrâneas e superar as estiagens prolongadas. O aplicativo GuardeÁgua está disponível gratuitamente para celulares com sistema Android, na Play Store, e também conta com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolvido pela Embrapa Solos, em parceria com a Articulação Semiárido Brasileiro (ASA), o aplicativo ainda está em versão beta. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ferramenta tem como objetivo tornar mais precisa a decisão sobre a viabilidade da tecnologia social hídrica, amplamente usada para garantir umidade no solo e permitir o plantio mesmo em períodos de escassez de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a barragem subterrânea seja uma solução consolidada no semiárido, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embrapa Solos ressalta que nem todo terreno é adequado para sua construção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GuardeÁgua foi criado justamente para reduzir erros na escolha do local, com base em critérios técnicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Embrapa, o aplicativo é uma solução digital inovadora, com interface simples e orientadora, que ajuda a identificar áreas com potencial para a instalação da barragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensado para uso direto no campo, o aplicativo funciona&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o que garante autonomia em regiões sem acesso à internet. Quando a conexão é restabelecida, os dados coletados são sincronizados automaticamente com a plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a análise, o usuário insere informações relacionadas a solo, relevo, clima, geologia e vegetação. Com base nesses dados, o sistema apresenta um dos três resultados possíveis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apto: local adequado para a barragem subterrânea;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Restrito: local viável, mas com limitações técnicas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Inapto: área não recomendada para a tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório da análise pode ser visualizado na tela ou baixado em formato PDF, com a justificativa técnica do resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de avaliar a viabilidade da barragem, o GuardeÁgua oferece orientações básicas de manejo do solo e da água, com sugestões de práticas conservacionistas e de irrigação, nos casos classificados como “Apto” ou “Restrito.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/aplicativo-gratuito-da-embrapa-ajuda-planejar-barragens-no-semiarido&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os agricultores, técnicos e demais profissionais rurais que vivem no semiárido têm à disposição uma ferramenta para identificar áreas adequadas para ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 10:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 10:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 10:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 10:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XSf0NuxbDUDJFmvsdsws3XeRtW4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/embrapa_petrolina_1.jpg?itok=NkGYKT9r</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
