<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/jogador-do-bragantino-pede-desculpas-apos-fala-machista-contra-arbitra</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/jogador-do-bragantino-pede-desculpas-apos-fala-machista-contra-arbitra#1000</guid>
      <description>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
O zagueiro Gustavo Marques, do Bragantino, pediu desculpas após questionar e criticar a escala...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/geyr3LsC-SCYyuwhxFrvaKo2-tA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/54757816007_ecbd492947_o.jpg?itok=tMejzHuP&quot; alt=&quot;Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O zagueiro Gustavo Marques, do Bragantino, pediu desculpas após questionar e criticar a escalação da árbitra Daiane Muniz para o jogo no qual a sua equipe foi derrotada pelo São Paulo, na noite do último sábado (21), pelo Campeonato Paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Primeiramente, quero falar da arbitragem porque não adianta jogar contra São Paulo, Palmeiras, Corinthians e eles colocarem uma mulher para apitar um jogo desse tamanho. Era nosso sonho chegar à semifinal, ou até a final, mas ela acabou com nosso jogo. Acho que a Federação Paulista tem que olhar para os jogos desse tamanho e não colocar uma mulher. Todo respeito às mulheres do mundo, sou casado, tenho minha mãe, então desculpa se estou falando alguma coisa para as mulheres”, declarou o zagueiro em entrevista após a partida para uma equipe de reportagem da emissora TNT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em postagem nas redes sociais, o jogador pediu desculpas pelas declarações dadas após a derrota de 2 a 1 do Bragantino para o São Paulo pelas quartas de final da competição: “Estava de cabeça quente e muito frustrado pelo resultado da nossa equipe e acabei falando o que não deveria e poderia. Isso não justifica minha atitude e peço desculpas a todas mulheres e em especial a Daiane […]. Espero sair desse episódio uma pessoa melhor. Prometo aprender com esse erro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a partida o Bragantino emitiu uma nota na qual lamentou o episódio e afirmou que estudará uma punição ao jogador: “O Red Bull Bragantino vem a público reforçar o pedido de desculpas a todas as mulheres e, principalmente, à árbitra Daiane Muniz. O clube não compactua e repudia a fala machista do zagueiro Gustavo Marques, dita após a partida […]. Sabemos que o peso de uma eliminação é frustrante, mas nada justifica o que foi dito. Seja no futebol ou em qualquer meio da sociedade. O clube vai estudar nos próximos dias a punição que será aplicada ao atleta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também se pronunciou foi a Federação Paulista de Futebol (FPF), que afirmou que encaminhará a declaração de Gustavo Marques à Justiça Desportiva: “É com profunda indignação e revolta que a Federação Paulista de Futebol recebeu a entrevista do atleta Gustavo Marques, do Red Bull Bragantino, após a partida contra o São Paulo […]. Uma declaração em relação à árbitra Daiane Muniz que reflete uma visão primitiva, machista, preconceituosa e misógina, incompatível com os valores que regem a sociedade e o futebol. É absolutamente estarrecedor que um atleta, em qualquer circunstância, questione a capacidade de um árbitro com base em seu gênero. A FPF tem orgulho de contar em seu quadro com 36 árbitras e assistentes e continua trabalhando ativamente para que este número cresça […]. A FPF encaminhará tais declarações à Justiça Desportiva, para que esta tome todas as providências cabíveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministérios reagem à absolvição de homem que estuprou menina em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COB avalia que Brasil fechou Jogos de Inverno com chave de ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem armado que invadiu resort de Trump é morto por agentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/jogador-do-bragantino-pede-desculpas-apos-fala-machista-contra-arbitra&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
O zagueiro Gustavo Marques, do Bragantino, pediu desculpas após questionar e criticar a escala...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 16:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 16:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 16:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 16:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/geyr3LsC-SCYyuwhxFrvaKo2-tA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/54757816007_ecbd492947_o.jpg?itok=tMejzHuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministérios reagem à absolvição de homem que estuprou menina em MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministerios-reagem-absolvicao-de-homem-que-estuprou-menina-em-mg</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministerios-reagem-absolvicao-de-homem-que-estuprou-menina-em-mg#1001</guid>
      <description>Numa nota conjunta, os ministérios dos Direitos Humanos e da Cidadania e das Mulheres condenaram a decisão da 9ª Câmara Criminal Especializada do Tri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Ministérios reagem à absolvição de homem que estuprou menina em MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Numa nota conjunta, os ministérios dos Direitos Humanos e da Cidadania e das Mulheres condenaram a decisão da 9ª Câmara Criminal Especializada do Tribunal de Justiça de Minas Gerais que absolveu, por maioria de votos, um homem de 35 anos que havia sido condenado pelo estupro de uma menina de 12 anos. Eles viviam juntos como um casal na cidade de Indianópolis, no Triângulo Mineiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O homem deixou o sistema prisional em 13 de fevereiro, após a concessão de alvará de soltura pela Justiça, de acordo com informação da Secretaria de Estado de Justiça e Segurança Pública (Sejusp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Código Penal estabelece que a conjunção carnal ou prática de outro ato libidinoso com menor de 14 anos configura estupro de vulnerável. O Superior Tribunal de Justiça (STJ) já havia estabelecido o entendimento de que o consentimento da vítima, eventual experiência sexual anterior ou a existência de relacionamento amoroso não afastam a ocorrência do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministérios enfatizaram que “o Brasil adota a lógica da proteção integral de crianças e adolescentes, segundo a Constituição Federal e o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). Quando a família não assegura essa proteção — especialmente em casos de violência sexual —, cabe ao Estado e à sociedade, incluindo os três Poderes, zelar pelos direitos da criança, não sendo admissível que a anuência familiar ou a autodeclaração de vínculo conjugal sejam usadas para relativizar violações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação das duas pastas, o Brasil repudia o casamento infantil, “prática que constitui grave violação de direitos humanos e aprofunda desigualdades de gênero, raça e classe”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacaram ainda que, em 2022, mais de 34 mil crianças de 10 a 14 anos viviam em uniões conjugais no Brasil, majoritariamente meninas, pretas ou pardas, “concentradas em regiões historicamente mais vulnerabilizadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota reafirma que o Brasil assumiu compromissos internacionais para eliminar essa prática, incluindo recomendações recentes do Comitê da Convenção sobre a Eliminação de Todas as Formas de Discriminação contra as Mulheres (Cedaw) para que a idade mínima para o casamento seja fixada em 18 anos, sem exceções. E conclui: “Decisões judiciais, inclusive no âmbito dos Tribunais de Justiça, devem estar alinhadas a esse marco normativo, garantindo que nenhuma interpretação fragilize a proteção integral de crianças e adolescentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A deputada federal Erika Hilton (Psol-SP) apresentou denúncia do caso ao Conselho Nacional de Justiça (CNJ), que abriu uma investigação para apurar a decisão tomada pelo TJ de Minas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em nota, o MPMG comunicou que irá adotar as providências processuais cabíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O ordenamento jurídico pátrio e a jurisprudência consolidada do Superior Tribunal de Justiça [...] estabelecem a presunção absoluta de vulnerabilidade para crianças e adolescentes com menos de 14 anos. Tal diretriz normativa visa resguardar o desenvolvimento saudável e a dignidade sexual dessa população, tratando-os como bens jurídicos indisponíveis, que se sobrepõem a qualquer interpretação fundada em suposto consentimento da vítima ou anuência familiar&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Defensoria Pública de Minas Gerais, que recorreu contra a condenação de primeira instância do homem, garantiu que &quot;atuou na garantia do direito de ampla defesa do réu&quot; em cumprimento aos seus deveres constitucionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem de 35 anos havia sido condenado a nove anos de prisão pelo estupro de uma menina de 12 anos, com a qual vivia como marido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mãe da menina, acusada de conivência com o crime, também foi absolvida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sentença resultou de denúncia feita pelo Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) em abril de 2024 contra o suspeito e a mãe da menina, à época com 12 anos de idade, por estupro de vulnerável devido à “prática de conjunção carnal e de atos libidinosos” contra a vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 9ª Câmara Criminal, entretanto, entendeu que o réu e a vítima tinham vínculo afetivo consensual e derrubou a sentença de primeira instância. As investigações feitas inicialmente concluíram que a pré-adolescente morava com o homem, com autorização materna, e havia abandonado a escola. Com passagens na polícia por crimes de homicídio e tráfico de drogas, o homem foi preso em flagrante em 8 de abril de 2024, em companhia da menina, com a qual ele admitiu que mantinha relações sexuais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministerios-reagem-absolvicao-de-homem-que-estuprou-menina-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Numa nota conjunta, os ministérios dos Direitos Humanos e da Cidadania e das Mulheres condenaram a decisão da 9ª Câmara Criminal Especializada do Tri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 16:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 16:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 16:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 16:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>COB avalia que Brasil fechou Jogos de Inverno com chave de ouro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cob-avalia-que-brasil-fechou-jogos-de-inverno-com-chave-de-ouro</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cob-avalia-que-brasil-fechou-jogos-de-inverno-com-chave-de-ouro#1002</guid>
      <description>© Rafael Bello/COB/Direitos Reservados
O Comitê Olímpico Brasileiro (COB) afirmou que o Brasil fechou com chave de ouro a participação nos Jogos Olím...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CM68TOjv2ibAkXJIfEQ7W3I1hE4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/jogomico2026_rb_2026.02.14_01649.jpg?itok=Wj3QK4Vf&quot; alt=&quot;COB avalia que Brasil fechou Jogos de Inverno com chave de ouro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafael Bello/COB/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comitê Olímpico Brasileiro (COB) afirmou que o Brasil fechou com chave de ouro a participação nos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026, disputados nas localidades italianas de Milão e Cortina. Em comunicado emitido nestedomingo (22), aentidade afirmou queo ápice da campanha verde-amarela foi o ouro de Lucas Pinheiro Braathen no slalom gigante, a primeira medalha brasileira em uma edição do megaevento esportivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Começamos bem, aumentando o número de participantes, aumentando o número da delegação. E fechamos literalmente com a chave de ouro, conquistando a primeira medalha olímpica do Brasil em Jogos Olímpicos de Inverno. E logo uma medalha de ouro”, celebrou o presidente do COB, Marco La Porta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu e o Brasil não estávamos aqui nos Jogos Olímpicos de Inverno apenas para participar. Estávamos aqui para fazer a diferença, trazer nossas cores, outra mentalidade, outra cultura e celebrar essa diversidade do Brasil e do esporte. Acho que esse ouro representa a força que existe nessa diversidade”, declarou Lucas Pinheiro Braathen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No megaevento realizado na Itália, e que chegou ao final neste domingo, o Brasil contou com a sua maior delegação até hoje numa edição de Jogos Olímpicos de Inverno, com 14 atletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também celebrou os Jogos de Inverno de Cortina e Milão foi o Comitê Olímpico Internacional (COI). Em discurso antes da cerimônia de encerramento, o presidente do COI, Kirsty Coventry, qualificou o evento como fantástico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas últimas duas semanas, vimos e vivemos Jogos incríveis. Não tenho palavras”, disse Coventry, que presidiu seus primeiros Jogos após sua eleição no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da agência de notícias Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministérios reagem à absolvição de homem que estuprou menina em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COB avalia que Brasil fechou Jogos de Inverno com chave de ouro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cob-avalia-que-brasil-fechou-jogos-de-inverno-com-chave-de-ouro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafael Bello/COB/Direitos Reservados
O Comitê Olímpico Brasileiro (COB) afirmou que o Brasil fechou com chave de ouro a participação nos Jogos Olím...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 15:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 15:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 15:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 15:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CM68TOjv2ibAkXJIfEQ7W3I1hE4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/jogomico2026_rb_2026.02.14_01649.jpg?itok=Wj3QK4Vf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba#1003</guid>
      <description>O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas morta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3L47VNHuG4D5bFXth75X8b-od_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/guada_copiar.jpg?itok=gdCCuozQ&quot; alt=&quot;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas mortas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Outros três náufragos que estavam no barco foram resgatados com vida por tripulantes de outra embarcação que navegava na mesma área, próximo ao bairro de Ponta Grossa, de acordo com as informações do Grupamento de Bombeiros Marítimo (GBMar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva provocou ainda o alagamento de cerca de 400 casas na cidade, resultando em 15 famílias desabrigadas e 15 desalojadas. Três escolas ficaram alagadas: EMEI Professora Alba Regina Torraque da Silva e a Escola José de Souza Simeão, no bairro Taquaral; e a Escola Nativa Fernandes de Faria, no Sertão da Quina. Segundo a Defesa Civil o índice pluviométrico na cidade atingiu ao 151 milímetros (mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trecho entre o quilômetro (Km) 80 e Km 84 da Rodovia Oswaldo Cruz (SP-125), na Serra de Ubatuba, foi interditado. Entre o Km 64 ao 69, acesso ao trecho de Serra em Ubatuba, há três pontos de interdição. O local foi sinalizado e o tráfego desviado para a SP-099 Rodovia dos Tamoios. As equipes do Departamento de Estradas de Rodagem (DRE) trabalham para liberar a rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Peruíbe a chuva chegou aos 97 mm acompanhada de vendaval, gerando enxurrada, alagamento, deslizamento de terra e solapamento de vias, com interdição temporária da Serra do Guaraú. Uma pessoa teve ferimentos leves e outra ficou desabrigada e foi levada ao abrigo da prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Mongaguá a chuva intensa, com ventos fortes, provocou pontos de alagamento e quedas de árvores, mas não deixou vítimas, desalojados nem desabrigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas morta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 12:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 12:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 12:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 12:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3L47VNHuG4D5bFXth75X8b-od_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/guada_copiar.jpg?itok=gdCCuozQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lancha colide com píer e deixa seis mortos na divisa entre MG e SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lancha-colide-com-pier-e-deixa-seis-mortos-na-divisa-entre-mg-e-sp</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lancha-colide-com-pier-e-deixa-seis-mortos-na-divisa-entre-mg-e-sp#1004</guid>
      <description>Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas em um grave acidente envolvendo uma lancha, às margens do Rio Grande, na divisa entre Minas Gerais e São...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VDbqUGexbnxX-b38vXxNzRFyM1I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/lancha1.jpg?itok=AtrABarr&quot; alt=&quot;Lancha colide com píer e deixa seis mortos na divisa entre MG e SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas em um grave acidente envolvendo uma lancha, às margens do Rio Grande, na divisa entre Minas Gerais e São Paulo, na noite deste sábado (21), por volta das 23h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Corpo de Bombeiros de Minas Gerais, a embarcação, oriunda de Franca, no interior paulista, tinha 15 ocupantes e colidiu com a estrutura de um píer. O local do acidente fica na margem mineira do rio, no município de Sacramento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos nove sobreviventes, inicialmente socorridos por equipes da Defesa Civil, três foram hospitalizados em Rifânia (SP) e os demais não tiveram ferimentos graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os mortos, estão três mulheres, dois homens e uma criança de 4 anos. As identidades não foram divulgadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piloto da lancha, que morreu no acidente, não tinha habilitação na categoria Arrais-Amador, exigida para esse tipo de transporte náutico, informou o Corpo de Bombeiros de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministérios reagem à absolvição de homem que estuprou menina em MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COB avalia que Brasil fechou Jogos de Inverno com chave de ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem armado que invadiu resort de Trump é morto por agentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lancha-colide-com-pier-e-deixa-seis-mortos-na-divisa-entre-mg-e-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas em um grave acidente envolvendo uma lancha, às margens do Rio Grande, na divisa entre Minas Gerais e São...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 12:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 12:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 12:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 12:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VDbqUGexbnxX-b38vXxNzRFyM1I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/lancha1.jpg?itok=AtrABarr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Municípios fluminenses começam a receber vacina contra a dengue</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/municipios-fluminenses-comecam-receber-vacina-contra-dengue</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/municipios-fluminenses-comecam-receber-vacina-contra-dengue#1005</guid>
      <description>© Instituto Butantan/Divulgação
Os 92 municípios fluminenses começarão a receber, nesta segunda-feira (23), a nova vacina contra a dengue, produzida ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3HfUqogCwq_dXj7TFITGUCypqO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/vacina_dengue_4.jpeg?itok=lVsR-BaS&quot; alt=&quot;Municípios fluminenses começam a receber vacina contra a dengue&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Instituto Butantan/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 92 municípios fluminenses começarão a receber, nesta segunda-feira (23), a nova vacina contra a dengue, produzida pelo Instituto Butantan. A distribuição será feita pela Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ). Ao todo, o estado recebeu 33.364 doses, das quais 12.500 vão para a capital fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme determina o Ministério da Saúde, as primeiras doses do imunizante são destinadas a profissionais da Atenção Primária à Saúde do Sistema Único de Saúde (APS/SUS). Estão incluídos também trabalhadores administrativos e de apoio que atuam nas unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão contemplados, nesse primeiro momento, profissionais que atuam diretamente nas unidades, englobando médicos, enfermeiros, técnicos e auxiliares de enfermagem, odontólogos, integrantes das equipes multiprofissionais (como nutricionistas, psicólogos, fisioterapeutas, educadores físicos, assistentes sociais e farmacêuticos), além de agentes comunitários de saúde (ACS) e agentes de combate às endemias (ACE). A ampliação para outros públicos ocorrerá posteriormente, informou a SES-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente de Imunização da Secretaria, Keli Magno, explicou que a vacina contra a dengue do Instituto Butantan foi licenciada para uso na faixa etária de 12 a 59 anos. “Considerando que a vacina do laboratório Takeda está preconizada para a população de 10 a 14 anos, recomenda-se que a vacina do Instituto Butantan seja administrada na faixa etária de 15 a 59 anos de idade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estratégia será escalonada e gradativa, iniciando pelo grupo de profissionais da Atenção Primária à Saúde, e avançando progressivamente, conforme a disponibilidade de doses pelo fabricante, para demais grupos, até contemplarmos todos os adolescentes com 15 anos de idade que não foram vacinados com a vacina do laboratório Takeda”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desdobramento da vacinação levará em consideração a disponibilidade de doses e a situação epidemiológica dos municípios. A vacina tem dose única e protege contra os quatro sorotipos da doença. No estado do Rio de Janeiro, os sorotipos 1 e 2 têm aparecido com mais frequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a possibilidade de surgirem casos da dengue tipo 3 preocupa a SES-RJ, uma vez que não circula no estado desde 2007, o que pode levar a um cenário de vulnerabilidade para pessoas que não tiveram contato com esse sorotipo, esclareceu a Secretaria. Essa variante da dengue circula em estados vizinhos, mas não se propagou no Rio de Janeiro até agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora os indicadores da dengue continuem em níveis baixos, a Secretaria de Estado de Saúde alerta para a importância de ações de prevenção da doença após o Carnaval. Destacou que as chuvas intensas ocorridas dias antes do início da folia, associadas ao calor excessivo do verão, podem levar à reprodução do mosquito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, transmissor da dengue e também da chikungunya e da zika. Além disso, há muita movimentação de turistas nesse período, no estado, que podem vir de localidades onde haja circulação do vírus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Centro de Inteligência em Saúde da SES-RJ mostram que este ano, até o último dia 20, o estado registrou 1.198 casos prováveis e 56 internações por dengue, sem confirmação de óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, há 41 casos prováveis de chikungunya, com 5 internações. Não existem, contudo, casos confirmados de zika no território fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O monitoramento da dengue, arbovirose que mais circula, é realizado com um indicador composto que analisa atendimentos em UPAs, solicitações de leitos e taxa de positividade, informou a SES-RJ. Os dados podem ser visualizados em tempo real no MonitoraRJ (monitorar.saude.rj.gov.br). Os 92 municípios do estado encontram-se em situação de rotina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o mosquito Aedes aegypti tem uma alta capacidade de reprodução, a recomendação é que cada pessoa dedique dez minutos por semana para realizar uma varredura em suas casas, verificando a vedação da caixa d'água, limpeza de calhas, colocação de areia nos pratos de plantas e descarte de água de bandejas de geladeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria lembra ainda que, no verão, temporada que intercala chuvas e calor, o ciclo de reprodução do mosquito tem condições ideais. Os ovos do&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/municipios-fluminenses-comecam-receber-vacina-contra-dengue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Instituto Butantan/Divulgação
Os 92 municípios fluminenses começarão a receber, nesta segunda-feira (23), a nova vacina contra a dengue, produzida ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 11:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 11:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 11:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 11:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3HfUqogCwq_dXj7TFITGUCypqO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/vacina_dengue_4.jpeg?itok=lVsR-BaS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Escolas já podem responder à segunda fase do Censo Escolar 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/escolas-ja-podem-responder-segunda-fase-do-censo-escolar-2025</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/escolas-ja-podem-responder-segunda-fase-do-censo-escolar-2025#1006</guid>
      <description>As escolas de educação básica de todo o país, públicas e privadas, já podem fazer a declaração da segunda etapa do Censo Escolar 2025, que trata da s...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_&quot; alt=&quot;Escolas já podem responder à segunda fase do Censo Escolar 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escolas de educação básica de todo o país, públicas e privadas, já podem fazer a declaração da segunda etapa do Censo Escolar 2025, que trata da situação dos alunos durante a primeira etapa da coleta da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa etapa, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) incorpora as informações de rendimento, se aprovado ou reprovado, de cada estudante matriculado e previamente declarado e a possível movimentação dos estudantes como transferência, abandono ou óbito ao término do ano letivo de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os gestores das escolas de educação básica devem preencher a declaração por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inep explica que o Censo Escolar é a principal pesquisa estatística da educação básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a etapa de Declaração da Situação do Aluno é considerada essencial para o cálculo de indicadores educacionais, como as taxas de rendimento e de abandono escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal também usa os dados para o cálculo do Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb), em conjunto com o desempenho no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Básica (Saeb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Inep alerta que possíveis inconsistências na informação sobre rendimento dos estudantes (aprovação e reprovação) e sobre a movimentação (transferência e abandono) podem comprometer o resultado e distorcer a realidade da instituição e da rede de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações declaradas na Situação do Aluno devem ter como referência a documentação existente na escola, tais como diários de classe, controle de frequência, fichas de matrícula, registros de transferência, históricos escolares, entre outros, garantindo, assim, a máxima confiabilidade no preenchimento do Censo Escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A documentação pode ser solicitada a qualquer momento pelo Ministério da Educação (MEC), pelo Inep, pelo Ministério Público e/ou por órgãos de controle, acompanhamento e fiscalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inclusão de informação inadequada, se comprovada omissão ou comissão, dolo ou culpa, está sujeita a processos administrativos, civis e penais, adeverte o Inep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escolas que iniciaram as atividades após a data de referência do Censo Escolar – escolas novas ou escolas que estavam paralisadas e retornaram ao funcionamento – devem, se houver, admitir os estudantes declarados em outras unidades na primeira etapa, mas que se matricularam posteriormente na nova unidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cronograma da segunda etapa do Censo Escolar 2025:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;coleta: 19 de fevereiro a 30 de março;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;disponibilização de relatórios preliminares: 31 de março de 2026; e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;retificação: 31 de março a 14 de abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/escolas-ja-podem-responder-segunda-fase-do-censo-escolar-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As escolas de educação básica de todo o país, públicas e privadas, já podem fazer a declaração da segunda etapa do Censo Escolar 2025, que trata da s...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 11:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 11:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 11:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 11:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Rrxekfok4ctkGQ_aFKUZt2nEJK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_3_-_2_fase_da_17_obmep_-_divulgacao_obmep.jpg?itok=jjRNey8_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco Percussomos do Amor ressalta inclusão no carnaval de Niterói</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-percussomos-do-amor-ressalta-inclusao-no-carnaval-de-niteroi</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-percussomos-do-amor-ressalta-inclusao-no-carnaval-de-niteroi#1007</guid>
      <description>© Percussomos do Amor/Divulgação
O bloco Percussomos do Amor fecha nesta na manhã deste domingo (22) o carnaval 2026 em Niterói, região metropolitana...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YiULOqU-m5mo5QBt5E1hqaeSvkk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/whatsapp_image_2026-02-05_at_15.58.48_2.jpeg?itok=MxAnZFLZ&quot; alt=&quot;Bloco Percussomos do Amor ressalta inclusão no carnaval de Niterói&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Percussomos do Amor/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco Percussomos do Amor fecha nesta na manhã deste domingo (22) o carnaval 2026 em Niterói, região metropolitana do Rio de Janeiro. Neste momento, o bloco desfila na Praça Duque de Caxias, no bairro do Gragoatá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Fernanda, de 21 anos, é um dos 70 ritmistas que puxam o bloco, afirmando o protagonismo de pessoas com deficiência no carnaval da antiga capital fluminense. Ela tem síndrome de Down, e é conselheira municipal titular de pessoas com deficiência no Conselho de Direitos Humanos da cidade. “Estou muito feliz”, disse a jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa parte dos ritmistas aprendeu a tocar na oficina de percussão do projeto Práticas Acessíveis, realizado pelo Instituto Teatro Novo, que atende a pessoas com deficiência, onde a agremiação foi criada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco desfila com cerca de 800 foliões, dos quais 300 têm deficiências. No ano passado, quando reuniu mais de 600 pessoas, o Percussomos do Amor consolidou-se como espaço de criação coletiva, convivência e inclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile conta com estrutura pensada para garantir acessibilidade plena, incluindo intérpretes de Libras (Língua Brasileira de Sinais), audiodescrição ao vivo, comunicação alternativa e aumentativa (CAA), apoio à mobilidade, abafadores sonoros e tenda de acolhimento para regulação de pessoas do Transtorno do Espectro Autista (TEA). Ritmistas, puxadores, lideranças artísticas e integrantes da bateria são, em sua maioria, pessoas com deficiência, reforçando o protagonismo no centro da cena cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;defende as políticas de inclusão para as pessoas com deficiência no mercado, ressaltando inclusive o emprego apoiado, que inclui a disponibilidade de ferramentas e locais acessíveis para que esses funcionários apresentem maior rendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O samba será puxado por Paulo Zerbinni, que é cadeirante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é favor, é direito”. Essa é a mensagem que os tambores e os integrantes do Percussomos do Amor passam, visando enfrentar o capacitismo e fazer um carnaval onde todos, sem exceção, possam ser felizes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Percussomos do Amor é amparado pela Lei Brasileira de Inclusão, Convenção Sobre os Direitos das Pessoas com Deficiência, Lei Municipal 3.821/2023 e Lei 4.063/2025. O bloco conta com patrocínio da Prefeitura de Niterói, da Niterói Empresa de Lazer e Turismo (Neltur) e tem apoio da Secretaria Municipal das Culturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-percussomos-do-amor-ressalta-inclusao-no-carnaval-de-niteroi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Percussomos do Amor/Divulgação
O bloco Percussomos do Amor fecha nesta na manhã deste domingo (22) o carnaval 2026 em Niterói, região metropolitana...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 11:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 11:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 11:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 11:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YiULOqU-m5mo5QBt5E1hqaeSvkk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/whatsapp_image_2026-02-05_at_15.58.48_2.jpeg?itok=MxAnZFLZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Histórias em quadrinhos podem ajudar no debate racial em sala de aula</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/historias-em-quadrinho-podem-ajudar-no-debate-racial-em-sala-de-aula</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/historias-em-quadrinho-podem-ajudar-no-debate-racial-em-sala-de-aula#1008</guid>
      <description>Fã de histórias em quadrinhos (HQ) desde a infância, a doutoranda e professora Fernanda Pereira da Silva, do Programa de Pós-Graduação em Mídia e Cot...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EQO-x5gAEKkUFlD2edVaolXciWQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/whatsapp_image_2026-02-19_at_16.51.24.jpeg?itok=_zbxwCR8&quot; alt=&quot;Histórias em quadrinhos podem ajudar no debate racial em sala de aula&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fã de histórias em quadrinhos (HQ) desde a infância, a doutoranda e professora Fernanda Pereira da Silva, do Programa de Pós-Graduação em Mídia e Cotidiano da Universidade Federal Fluminense (UFF), desenvolveu um estudo que confirma como as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;podem provocar reflexões sobre questões étnico-raciais na formação de futuros professores do Curso Normal, fortalecendo a educação antirracista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são HQ com histórias completas, imagens e textos mais longos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o mestrado sobre relações étnico-raciais, baseado em heróis negros de HQs, Fernanda não tinha parado para falar de racismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me senti uma ignorante, porque nunca tinha parado para tratar de questões raciais. A questão é de todo mundo, independente da cor da pele”, disse Fernanda (19) à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ela acredita que as HQs têm o poder de atrair as pessoas para essa discussão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2018, no final do mestrado, quando o governo federal lançou HQs com os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;heróis negros Carolina, Cumbe e Angola Janga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Programa Nacional do Livro e do Material Didático (PNLD), ela resolveu que se dedicaria, no doutorado, a pesquisar como as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;poderiam contribuir para o debate racial na formação inicial dos professores do ensino fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vi a importância de trabalhar isso na formação inicial para que esses professores se estimulem no sentido de continuar o debate antirracista na sua formação posterior. Daí o meu interesse de inserir as HQs para trazer a discussão antirracista para dentro da sala de aula”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tese de doutorado de Fernanda tem o título&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cotidiano, escola e Graphic novel: O papel da mídia no fortalecimento da Educação para Relações Étnico-Raciais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e contou com orientação da professora da Faculdade de Educação da UFF, Walcéa Barreto Alves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernanda realizou um trabalho de campo no Colégio Estadual Júlia Kubitschek com os alunos do segundo ano do ensino médio, dos quais a grande maioria (95%) eram negros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/historias-em-quadrinho-podem-ajudar-no-debate-racial-em-sala-de-aula&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Fã de histórias em quadrinhos (HQ) desde a infância, a doutoranda e professora Fernanda Pereira da Silva, do Programa de Pós-Graduação em Mídia e Cot...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 10:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 10:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 10:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 10:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EQO-x5gAEKkUFlD2edVaolXciWQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/whatsapp_image_2026-02-19_at_16.51.24.jpeg?itok=_zbxwCR8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais Médicos Especialistas: inscrições terminam neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mais-medicos-especialistas-inscricoes-terminam-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:18:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mais-medicos-especialistas-inscricoes-terminam-neste-domingo#1009</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O prazo para se inscrever no novo edital do Mais Médicos Especialistas termina neste domingo (22). O projeto vai con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/B6lyp07iOt9HA9CBJb14OBdGSkU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1662-2.jpg?itok=v_TjtYtO&quot; alt=&quot;Mais Médicos Especialistas: inscrições terminam neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para se inscrever no novo edital do Mais Médicos Especialistas termina neste domingo (22). O projeto vai contratar 1.206 profissionais em 16 especialidades consideradas prioritárias para o Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa do governo federal pretende contratar especialistas em:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cirurgia do aparelho digestivo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Médicosinteressados em participar do projeto devem acessar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e escolher pelo menos um município e um estabelecimento de saúde. É possível indicar até dois locais de atuação, inclusive em estados diferentes, respeitando a ordem de preferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor fixo da bolsa é de R$ 10 mil, podendo incluir uma parte variável entre R$ 5 mil e R$ 10 mil, de acordo com o grau de vulnerabilidade do município de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da bolsa mensal, os médicos receberão ajuda de custo destinada a despesas com imersões presenciais nas instituições formadoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O repasse está condicionado à participação efetiva nas atividades previstas no edital, com carga horária semanal de 20 horas – das quais 16 serão dedicadas a atividades assistenciais –, e não estabelece vínculo empregatício”, informou o Ministério da Saúde em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministérios reagem à absolvição de homem que estuprou menina em MG&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mais-medicos-especialistas-inscricoes-terminam-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O prazo para se inscrever no novo edital do Mais Médicos Especialistas termina neste domingo (22). O projeto vai con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 10:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 10:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 10:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 10:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/B6lyp07iOt9HA9CBJb14OBdGSkU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1662-2.jpg?itok=v_TjtYtO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
