<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 17:32:04 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Operação Carnaval é iniciada com blitz educativa no Cumbuco</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2217/opera-o-carnaval-iniciada-com-blitz-educativa-no-c</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-241704ee1e49</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:32:04 +0000</pubDate>
<description>Operação Carnaval é iniciada com blitz educativa no Cumbuco</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Autarquia Municipal de Trânsito (AMT) iniciou, na tarde desta sexta-feira (13/02), a Operação Carnaval 2026 em Caucaia. As atividades começaram pela praia do Cumbuco, um dos principais destinos turísticos do município durante o período carnavalesco.</p>

<p>A ação conta com a participação da Guarda Municipal de Caucaia e da Polícia Militar, fortalecendo o trabalho integrado de fiscalização e orientação à população.</p>

<p>Com o tema "No trânsito, enxergar o outro é salvar vidas", a AMT realizará abordagens para reforçar os cuidados necessários neste período de maior fluxo de veículos e pedestres na cidade.</p>

<p>De acordo com a gerente de fiscalização da AMT, Mirislândia Salmito, as ações serão mantidas ao longo de todo o Carnaval e ampliadas para outros pontos do município.</p>

<p>"A Autarquia Municipal de Trânsito de Caucaia está realizando ação educativa durante todo o período carnavalesco. Serão realizadas blitze educativas no Cumbuco, Icaraí, Centro e Metrópole. Serão reforçadas medidas de segurança como usar o cinto de segurança, o alerta para não beber se for dirigir e a importância de usar capacete nos deslocamentos de motocicleta. São cuidados básicos que salvam vidas", destacou.</p>

<p>A Operação Carnaval tem como objetivo conscientizar condutores e pedestres, prevenir acidentes e garantir mais segurança para moradores e visitantes durante a programação festiva no município.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2217/opera-o-carnaval-iniciada-com-blitz-educativa-no-c">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2217/d234136bfc58e8dc0d31d3eb84782abc" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2217/d234136bfc58e8dc0d31d3eb84782abc" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Operação Carnaval é iniciada com blitz educativa no Cumbuco</media:title>
<media:description>Operação Carnaval é iniciada com blitz educativa no Cumbuco</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia esclarece reestruturação administrativa e reforça que não houve aumento de cargos</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2216/prefeitura-de-caucaia-esclarece-reestrutura-o-admi</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-58d6d877b864</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:32:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia esclarece reestruturação administrativa e reforça que não houve aumento de cargos</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia participou da sessão plenária da Câmara Municipal, nesta quinta-feira (12/02), para esclarecer informações relacionadas à reestruturação administrativa aprovada pelo Legislativo na última terça-feira (10/02) e publicada no Diário Oficial do Município. Durante a sessão, o articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo, utilizou a tribuna para explicar que a medida consiste no remanejamento de cargos já existentes, sem criação de novas funções ou aumento de despesas.</p>

<p>De acordo com o articulador, foi publicado no Diário Oficial do Município o Decreto nº 1.543, que lista todos os cargos atualmente existentes na administração municipal, assegurando transparência ao processo. Ele destacou que a proposta aprovada promoveu apenas a redisposição, a realocação e a readaptação de cargos dentro da estrutura já vigente.</p>

<p>Os cargos foram remanejados do Instituto do Meio Ambiente de Caucaia (IMAC), da Secretaria de Administração e Recursos Humanos (SEAD), da Secretaria de Cultura, da Secretaria de Turismo e do Gabinete do Prefeito para compor a estrutura das Secretarias Regionais. O objetivo é garantir condições operacionais para o funcionamento efetivo das regionais, assegurando a capacidade de atendimento às demandas da população.</p>

<p>A gestão municipal reforçou que a reestruturação não implica aumento no número total de cargos nem impacto na folha de pagamento do Município.</p>

<p>O pronunciamento foi acompanhado por manifestações de apoio do presidente da Câmara, Tanilo Menezes, bem como dos vereadores J. Wellington, Nayana Gondim, Ckauê Franklin, Anderson Arruda, Dr. Carlinhos, Liana Cordeiro, Thiago Conrado, Germana Sales, Natécia Campos, Neto do Planalto, Charles Chachá e Mersinho Gonçalves.</p>

<p>Nos discursos, os parlamentares destacaram o compromisso da administração municipal com a transparência e com a boa prestação do serviço público.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2216/prefeitura-de-caucaia-esclarece-reestrutura-o-admi">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2216/7ef3485bfddc72946989b1e0606576a0" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2216/7ef3485bfddc72946989b1e0606576a0" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia esclarece reestruturação administrativa e reforça que não houve aumento de car</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia esclarece reestruturação administrativa e reforça que não houve aumento de cargos</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Rede municipal de ensino de Caucaia investe em energia solar para reduzir gastos</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2215/rede-municipal-de-ensino-de-caucaia-investe-em-ene</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-ef82d257b675</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:32:04 +0000</pubDate>
<description>Rede municipal de ensino de Caucaia investe em energia solar para reduzir gastos</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Educação (SME), segue avançando na implantação de sistemas de geração de energia solar nas escolas da rede municipal de ensino. Até o momento, 27 unidades escolares já contam com placas instaladas, promovendo sustentabilidade, eficiência energética e economia no consumo de energia elétrica.</p>

<p>A fase atual do projeto contempla a instalação de painéis solares em mais seis escolas, totalizando 33 unidades escolares. A iniciativa amplia o uso de fontes renováveis e contribui significativamente para a redução dos custos com energia elétrica na rede municipal de ensino.</p>

<p>A estratégia de instalação prioriza escolas com telhados de maior extensão, possibilitando que a energia gerada seja distribuída para unidades escolares menores, sem a necessidade de novas estruturas ou custos adicionais. Com isso, a Prefeitura alcança uma expressiva economia no consumo das escolas municipais.</p>

<p>Nas unidades que já estão gerando energia, a redução ultrapassa 90% no consumo de energia elétrica. Cada escola gera, em média, 5.000 kWh/mês. Dessa energia produzida, a unidade consome o necessário para seu funcionamento, e o excedente pode abastecer outras escolas por meio do rateio de energia.</p>

<p>"Estamos investindo em energia limpa para garantir economia aos cofres públicos e, ao mesmo tempo, promover sustentabilidade e consciência ambiental desde a escola. Esse é um passo importante para uma Caucaia mais eficiente, moderna e comprometida com o futuro das próximas gerações", explica a secretária Camila Bezerra.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2215/rede-municipal-de-ensino-de-caucaia-investe-em-ene">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2215/cc349f5e534e7c1192521720b892a931" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2215/cc349f5e534e7c1192521720b892a931" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Rede municipal de ensino de Caucaia investe em energia solar para reduzir gastos</media:title>
<media:description>Rede municipal de ensino de Caucaia investe em energia solar para reduzir gastos</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia participa de reunião de comissões na Câmara para discutir projetos estratégicos</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2214/prefeitura-de-caucaia-participa-de-reuni-o-de-comi</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9453fc4fa8e1</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:32:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia participa de reunião de comissões na Câmara para discutir projetos estratégicos</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Na manhã desta segunda-feira (09/02), a Prefeitura de Caucaia esteve presente na Câmara Municipal de Caucaia durante reunião das comissões permanentes para discutir importantes projetos de lei em tramitação no Legislativo.</p>

<p>Representando o Executivo municipal, participaram da reunião o articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo; a secretária de Educação, Camila Bezerra; o secretário de Desenvolvimento Econômico, Deuzinho Filho; o secretário de Inovação e Desenvolvimento Tecnológico, Machidovel Trigueiro; além do secretário adjunto de Patrimônio e Transporte, Assis Medeiros. Na oportunidade, os gestores explanaram aos vereadores presentes o conteúdo e os objetivos dos projetos em pauta.</p>

<p>Durante o encontro, foram apresentados os projetos de lei que tratam do Programa Entre Tempos; do reajuste dos profissionais do magistério; da criação do Sistema Integrado de Empregos de Caucaia (SIEMCAUC); da criação do Fundo Municipal de Tecnologia e Inovação de Caucaia, além da reestruturação das futuras secretarias regionais.</p>

<p>Para o articulador governamental da Prefeitura, o momento foi fundamental para o fortalecimento da relação entre os poderes.</p>

<p>"Esse diálogo direto com o Legislativo é essencial para garantir que os projetos avancem com clareza, responsabilidade e alinhamento com as necessidades da população de Caucaia. Estamos aqui para apresentar, ouvir e construir juntos soluções que promovam desenvolvimento, valorização dos servidores e modernização da gestão pública", destacou Dr. Carlos Eduardo.</p>

<p>A líder do governo na Câmara Municipal, vereadora Nayana Gondim, também ressaltou a importância da presença do Executivo nas comissões.</p>

<p>"A participação da Prefeitura nas comissões demonstra respeito ao papel do Legislativo e fortalece o debate técnico e transparente sobre projetos que são fundamentais para o desenvolvimento de Caucaia. Esse diálogo contribui para decisões mais responsáveis e alinhadas aos interesses da população", afirmou.</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia segue acompanhando a tramitação das matérias.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2214/prefeitura-de-caucaia-participa-de-reuni-o-de-comi">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2214/c8b2611240f749f19b4ebd0c374468b1" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2214/c8b2611240f749f19b4ebd0c374468b1" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia participa de reunião de comissões na Câmara para discutir projetos estratégico</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia participa de reunião de comissões na Câmara para discutir projetos estratégicos</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia firma cooperação com Sudene e IFCE para fortalecer desenvolvimento econômico</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2213/prefeitura-de-caucaia-firma-coopera-o-com-sudene-e</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c41c04c447d7</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:32:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia firma cooperação com Sudene e IFCE para fortalecer desenvolvimento econômico</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico (SDE), realizou a Solenidade de Assinatura de Instrumentos de Cooperação Institucional com a Superintendência do Desenvolvimento do Nordeste (Sudene) e o Instituto Federal do Ceará (IFCE).</p>

<p>A iniciativa representa um importante passo para o fortalecimento do desenvolvimento econômico local, com foco na geração de emprego e renda, na atração de investimentos e na ampliação da oferta de qualificação profissional para a população caucaiense.</p>

<p>Representando a Sudene, o diretor de Gestão de Fundos, Incentivos e Atração de Investimentos, Heitor Freire, destacou a importância de criar um ambiente favorável para o crescimento da região.</p>

<p>"Para gerar emprego e renda no Nordeste, é fundamental estruturar um conjunto de políticas que envolvam infraestrutura, incentivos fiscais e acesso a crédito com condições mais favoráveis. A Sudene foi pensada justamente para fomentar esse desenvolvimento. Esses instrumentos de cooperação técnica que estamos assinando hoje reforçam esse compromisso com Caucaia", afirmou.</p>

<p>Já o reitor do IFCE, Wally Menezes, ressaltou o papel da educação na transformação social e no fortalecimento do setor produtivo. "O IFCE está à disposição de Caucaia e das empresas do município para, juntos, capacitarmos o povo caucaiense. Já contamos com dois campi na cidade e vamos ampliar a oferta de cursos, fortalecendo a formação profissional e atendendo às demandas do mercado de trabalho", destacou.</p>

<p>O secretário municipal de Desenvolvimento Econômico também reforçou o simbolismo do momento para o futuro da cidade.</p>

<p>"Hoje celebramos o futuro de Caucaia. Acreditamos no nosso povo e estamos trabalhando para desenvolver a cidade, atrair investimentos, gerar emprego e renda e construir uma Caucaia cada vez mais forte e com mais oportunidades para todos", pontuou.</p>

<p>A assinatura dos instrumentos consolida a parceria entre o município, a Sudene e o IFCE, integrando educação, poder público e setor produtivo em uma estratégia conjunta de crescimento sustentável e inclusão social.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2213/prefeitura-de-caucaia-firma-coopera-o-com-sudene-e">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2213/54259f24bf85a89e58784357d4fe8e5b" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2213/54259f24bf85a89e58784357d4fe8e5b" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia firma cooperação com Sudene e IFCE para fortalecer desenvolvimento econômico</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia firma cooperação com Sudene e IFCE para fortalecer desenvolvimento econômico</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia e Fortaleza alinham ações integradas para enfrentamento dos efeitos da quadra chuvosa</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2212/prefeitura-de-caucaia-e-fortaleza-alinham-a-es-int</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d2c9ab281910</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 05:32:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia e Fortaleza alinham ações integradas para enfrentamento dos efeitos da quadra chuvosa</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia participou, nesta tarde (5/2), de uma reunião com a Prefeitura de Fortaleza com o objetivo de fortalecer a integração entre os municípios no enfrentamento dos efeitos da quadra chuvosa. O encontro foi realizado na sede da Secretaria de Conservação e Serviço Público de Fortaleza, com a presença de equipes técnicas das duas gestões.</p>

<p>A reunião teve como pauta principal a definição de ações conjuntas voltadas à execução de serviços de drenagem e limpeza de canais que fazem divisa entre Caucaia e Fortaleza, especialmente o canal do Rio Maranguapinho. A área é considerada sensível e, em períodos de chuvas intensas, pode gerar impactos diretos para moradores das regiões limítrofes dos dois municípios.</p>

<p>A iniciativa busca fortalecer a cooperação institucional, garantindo intervenções coordenadas, mais eficientes e com maior alcance. A integração entre as prefeituras permitirá a realização de ações preventivas com foco na redução de riscos de alagamentos, transtornos e prejuízos à população.</p>

<p>"Com planejamento, diálogo e atuação conjunta, acreditamos que podemos minimizar os transtornos causados pelas fortes chuvas nos dois municípios, melhorar a infraestrutura urbana e avançando com ações concretas", destacou o chefe de Gabinete da Prefeitura de Caucaia, Kaká Pires.</p>

<p>Além do titular da Secretaria de Conservação e Serviço Público de Fortaleza, Abreu Machado, e do chefe de Gabinete Kaká Pires, a reunião contou com uma comitiva de Caucaia composta por representantes da Defesa Civil; do secretário de Planejamento Urbano e Ambiental, Adi Bastos; do secretário de Segurança Pública, Marcos Sena; do secretário de Patrimônio e Transporte, Alberto Rocha; e do secretário de Infraestrutura, Bebeto Gomes.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2212/prefeitura-de-caucaia-e-fortaleza-alinham-a-es-int">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2212/07c1c43dd88193f6108af37ee97d2516" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2212/07c1c43dd88193f6108af37ee97d2516" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia e Fortaleza alinham ações integradas para enfrentamento dos efeitos da quadra </media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia e Fortaleza alinham ações integradas para enfrentamento dos efeitos da quadra chuvosa</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia ano letivo com Dia da Família na Escola e entrega kits escolares na rede municipal</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2211/prefeitura-de-caucaia-inicia-ano-letivo-com-dia-da</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-5e9419179b50</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 03:32:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia ano letivo com Dia da Família na Escola e entrega kits escolares na rede municipal</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Na manhã desta quarta-feira (04/02), a Prefeitura de Caucaia realiza o Dia da Família na Escola, ação que acontece em todas as unidades de ensino da rede municipal e marca a entrega dos kits escolares às famílias dos alunos matriculados. A iniciativa integra o calendário pedagógico do município e simboliza o início do ano letivo.</p>

<p>Além do material escolar, adequado a cada etapa de ensino, os estudantes também receberam o fardamento completo, garantindo melhores condições de aprendizagem e promovendo a equidade no ambiente escolar desde o primeiro dia de aula.</p>

<p>O Dia da Família na Escola tem como principal objetivo fortalecer o vínculo entre família e escola, reconhecendo que a participação dos responsáveis no processo educacional é fundamental para o desenvolvimento integral dos alunos, o acompanhamento da aprendizagem e a construção de um ambiente escolar mais acolhedor e colaborativo.</p>

<p>Para o prefeito Naumi Amorim, a ação simboliza o compromisso da gestão com a educação pública de qualidade. "Investir na educação é investir no futuro da nossa cidade. Quando aproximamos a família da escola, fortalecemos todo o processo de ensino e aprendizagem. Estamos garantindo que nossos alunos iniciem o ano letivo com dignidade, estrutura e o apoio necessário para aprender e crescer", destacou.</p>

<p>A secretária municipal de Educação, Camila Bezerra, também ressaltou a importância da iniciativa. "O Dia da Família na Escola é um momento de acolhimento e diálogo. Queremos que as famílias se sintam parte da rotina escolar e compreendam que a educação é uma construção conjunta. A entrega dos kits e do fardamento assegura igualdade de condições e prepara nossos estudantes para o início das aulas", afirmou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2211/prefeitura-de-caucaia-inicia-ano-letivo-com-dia-da">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2211/Capa2211.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2211/Capa2211.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia ano letivo com Dia da Família na Escola e entrega kits escolares na red</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia ano letivo com Dia da Família na Escola e entrega kits escolares na rede municipal</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia adere ao Programa Garantia-Safra 2025/2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2210/prefeitura-de-caucaia-adere-ao-programa-garantia-s</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-996affbac322</guid>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 01:32:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia adere ao Programa Garantia-Safra 2025/2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia oficializou, nesta terça-feira (03), a adesão ao Programa Garantia-Safra 2025/2026. A solenidade foi realizada na sede da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA) e contou com a presença do governador Elmano de Freitas, do prefeito Naumi Amorim, do secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, e do secretário do Desenvolvimento Agrário, Moisés Braz.</p>

<p>Com a adesão, Caucaia passa a integrar o grupo de 181 municípios cearenses participantes do programa. Para o ciclo 2025/2026, a previsão total de investimentos é de R$ 141,1 milhões, sendo R$ 94 milhões da União, R$ 28,2 milhões do Estado, R$ 14,1 milhões dos municípios e R$ 4,7 milhões de contrapartida dos agricultores e agricultoras familiares. Ao todo, mais de 195 mil agricultores deverão ser beneficiados e, em Caucaia, 810 agricultores familiares estão com inscrições homologadas.</p>

<p>Segundo o prefeito Naumi Amorim, a iniciativa reforça o compromisso da gestão com o fortalecimento da agricultura familiar no município. "Nossa gestão tem se aproximado cada vez mais dos agricultores, com ações como o preparo do solo, a recuperação de estradas vicinais e o apoio direto ao homem e à mulher do campo. A adesão ao Garantia-Safra é mais um passo para dar segurança, dignidade e tranquilidade a quem produz e garante alimento na mesa da nossa gente", destacou.</p>

<p>Criado pela Lei nº 10.420/2002, o Programa Garantia-Safra é uma política pública voltada a assegurar um benefício financeiro temporário aos agricultores familiares do semiárido que tenham perdas significativas de produção em decorrência de seca ou excesso hídrico. Podem ser contemplados agricultores com renda mensal de até um salário mínimo e meio, cujas perdas de safra no município sejam superiores a 50%.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2210/prefeitura-de-caucaia-adere-ao-programa-garantia-s">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2210/Capa2210.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2210/Capa2210.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia adere ao Programa Garantia-Safra 2025/2026</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia adere ao Programa Garantia-Safra 2025/2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia reabre consultório odontológico na UAPS Francisca de Fátima Lucas da Costa</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2209/prefeitura-de-caucaia-reabre-consult-rio-odontol-g</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-0a0a4fe37771</guid>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:32:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia reabre consultório odontológico na UAPS Francisca de Fátima Lucas da Costa</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde (SMS), anunciou a reabertura do consultório odontológico na Unidade de Atenção Primária à Saúde (UAPS) Francisca de Fátima Lucas da Costa. A retomada do serviço representa um importante avanço para a população da área, que volta a contar com atendimento em saúde bucal após mais de 10 anos sem o funcionamento do consultório na unidade.</p>

<p>Em 2025, a gestão municipal investiu mais de R$ 280 mil na aquisição de novos equipamentos odontológicos, como compressor, autoclave e canetas odontológicas, garantindo melhores condições de trabalho para os profissionais e mais qualidade no atendimento à população. Com isso, a unidade passa a contar com equipe completa de saúde bucal, ampliando o acesso aos serviços odontológicos no território.</p>

<p>A coordenadora de Saúde Bucal do Distrito 5, Adália Samara, informou que os atendimentos por agendamento terão início em março. "Nesse primeiro momento, no mês de fevereiro, os atendimentos acontecerão por demanda livre, para que a população se familiarize com a equipe. A partir de março, os atendimentos serão realizados por meio de agendamento."</p>

<p>Além da reativação do consultório odontológico, a UAPS Francisca de Fátima Lucas da Costa também avançou em outras frentes importantes de organização e cuidado com o território. Entre os destaques está o processo de territorialização. "A unidade possuía áreas descobertas e população sem assistência. Realizamos um trabalho em conjunto com toda a equipe e nos tornamos a primeira unidade do território a concluir o processo de territorialização", destacou Adelaide Silveira, gerente do Distrito 5.</p>

<p>Atualmente, a unidade conta com 15 Agentes Comunitários de Saúde (ACS) e três equipes de Estratégia Saúde da Família, sendo uma delas com horário estendido, com cinco ACS em cada equipe. Durante o processo de territorialização, houve a redefinição de microáreas e territórios, garantindo que toda a região fique vinculada à unidade de saúde por meio do acompanhamento dos ACS.</p>

<p>"A expectativa é realizar, em média, até 16 atendimentos por dia, contemplando procedimentos como restaurações, extrações e acessos endodônticos, atendendo desde pacientes pediátricos até idosos e pessoas com necessidades especiais", ressaltou a dentista Luiza Helena Feitosa.</p>

<p>Com esses avanços, a unidade fortalece a Atenção Primária à Saúde, amplia o acesso da população aos serviços essenciais e reafirma o compromisso da gestão municipal com o cuidado integral e humanizado.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2209/prefeitura-de-caucaia-reabre-consult-rio-odontol-g">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2209/Capa2209.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2209/Capa2209.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia reabre consultório odontológico na UAPS Francisca de Fátima Lucas da Costa</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia reabre consultório odontológico na UAPS Francisca de Fátima Lucas da Costa</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia acompanha retorno dos trabalhos da Câmara e apresenta balanço das ações de 2025</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2208/prefeitura-de-caucaia-acompanha-retorno-dos-trabal</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-06cd550d2736</guid>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:32:04 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia acompanha retorno dos trabalhos da Câmara e apresenta balanço das ações de 2025</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Câmara Municipal de Caucaia retomou, nesta terça-feira (03/02), os trabalhos legislativos de 2026 com a presença do prefeito Naumi Amorim, que participou da sessão de abertura e apresentou um balanço das principais ações realizadas pela Prefeitura ao longo de 2025.</p>

<p>A visita institucional reforçou a parceria entre o Executivo e o Legislativo, destacando a importância do diálogo e do trabalho conjunto em favor do desenvolvimento do município. Na ocasião, o prefeito parabenizou os vereadores pela atuação nas comunidades e ressaltou que, quando Prefeitura e Câmara caminham juntas, quem ganha é o povo de Caucaia.</p>

<p>Durante sua fala, Naumi Amorim destacou avanços em diversas áreas, como educação, infraestrutura, mobilidade urbana, saúde e assistência social. Entre os principais investimentos, estão cerca de 60 escolas em reforma, implantação de ar-condicionado, energia solar e quadras reformadas, além da entrega de novo fardamento, kits escolares e 19 novos ônibus escolares.</p>

<p>O gestor também apresentou ações estruturantes, como a ampliação do Passe Livre, a obra da usina dessalinizadora no Pacheco, investimentos para implantação do maior data center da América Latina, iluminação da BR-020 e outras vias, reformas das UPAs Centro e Jurema, 40 novos leitos no Hospital Municipal e inaugurações de equipamentos como CRAS, Casa da Criança e do Adolescente e Areninhas.</p>

<p>Na área de infraestrutura viária, foram recuperados cerca de 500 km de estradas vicinais em 2025, além de mais de 180 km de pavimentação asfáltica.</p>

<p>Durante o pronunciamento, o prefeito também anunciou a homologação do concurso da Guarda Municipal, reforçando o compromisso da gestão com o fortalecimento da segurança pública no município.</p>

<p>O retorno dos trabalhos legislativos também foi marcado pela apresentação de Projetos de Lei enviados pelo Executivo, que propõem o reajuste de 5,40% para o magistério e a implantação do projeto Entre Tempos, voltado ao cuidado e acolhimento dos estudantes do tempo integral.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2208/prefeitura-de-caucaia-acompanha-retorno-dos-trabal">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2208/Capa2208.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2208/Capa2208.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia acompanha retorno dos trabalhos da Câmara e apresenta balanço das ações de 202</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia acompanha retorno dos trabalhos da Câmara e apresenta balanço das ações de 2025</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>