<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo vai triplicar incentivo fiscal para socorrer indústria química</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica#1000</guid>
      <description>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o governo federal pretende elevar de R...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qTrLI2WIRC9MV-vjgXSujTeC4lg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/17/54393707349_786d568f6f_o.jpg?itok=e7GOXeRw&quot; alt=&quot;Governo vai triplicar incentivo fiscal para socorrer indústria química&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o governo federal pretende elevar de R$ 1 bilhão para R$ 3 bilhões o orçamento destinado ao Regime Especial da Indústria Química (Reiq) para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alckmin, a medida será formalizada na próxima semana, por meio de uma Medida Provisória (MP) e de um projeto de lei complementar que o Palácio do Planalto encaminhará ao Congresso Nacional, em regime de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na próxima semana, o presidente [Luiz Inácio Lula da Silva] deve fazer dois atos importantes para fortalecer a indústria química e garantir o emprego”, anunciou Alckmin ao se reunir com representantes do setor, sindicalistas e políticos, na tarde desta terça-feira (3), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com isso, o regime, que já tem R$ 1 bi previstosno orçamento deste ano, passará para R$ 3 bilhões”, acrescentou Alckmin, referindo-se ao programa de incentivo fiscal criado para reduzir custos de produção da indústria química por meio da redução das alíquotas de tributos federais como a Cofins (Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social) e o PIS/Pasep (Programa de Integração Social e o Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[O fortalecimento do Reiq] é importante, pois estimula a manutenção dos empregos, o crescimento e a competitividade da indústria química”, destacou o ministro, assegurando que o objetivo da medida é estimular investimentos e impulsionar a competitividade nacional no setor, considerado estratégico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação dos incentivos fiscais é uma primeira resposta às súplicas de lideranças industriais, políticas e sindicais de regiões industriais, como Cubatão, na Baixada Santista, em São Paulo. Conforme a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em meados de janeiro, o prefeito de Cubatão, César Nascimento (PSD), tornou público que pediria ajuda ao governo federal para tentar conter o esvaziamento daquele que já foi um dos mais importantes polos industriais do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido foi feito após duas fábricas que operavam na cidade há décadas encerrarem parte de suas operações locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Associação Brasileira da Indústria Química (Abiquim), a perda de protagonismo de um polo industrial da relevância de Cubatão “acendeu um alerta sobre o risco de desestruturação permanente da base industrial do setor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a entidade, o compromisso federal de reforçar o regimeda indústria química ocorre em meio a um cenário crítico para o setor, que opera com ociosidade média superior a 35%; enfrenta o crescimento acelerado das importações, a perda de participação no mercado interno e a pressão decorrente dos custos de produção (energia, matérias-primas etc), considerados elevados quando comparados com os dos concorrentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente à reunião desta terça-feira, o prefeito de Cubatão relatou à equipe ministerial os efeitos do fechamento de fábricas para os cofres públicos municipais, como a perda de arrecadação e o fechamento de vagas de emprego formal e qualificado. Mais tarde, nas redes sociais, o prefeito festejou a promessa de fortalecimento do Reiq, classificando-a como uma “vitória”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desta forma, garantiremos que não haverá mais demissões no futuro, porque haverá investimentos”, disse o prefeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da Abiquim, medidas emergenciais e transitórias representam um “passo relevante na tentativa de evitar uma perda estrutural para a indústria química nacional”, mas demandarão outras ações, como a efetiva implementação do Programa Especial de Sustentabilidade da Indústria Química(Presiq),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Presiq garantirá incentivos de R$ 3 bilhões por ano para o setor, por cinco anos, a partir do ano que vem, mas estávamos com um 'gap' neste ano de 2026”, afirmou o presidente-executivo da Abiquim, André Passos Cordeiro, destacando que os efeitos econômicos do Presiq só seriam sentidos a partir de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas o vice-presidente foi muito compreensivo com as dificuldades do setor e impactos para o país e se comprometeu com os mesmos R$ 3 bilhões de incentivos para a indústria química ainda este ano”, concluiu, resumindo a importância do alívio tributário que o aporte federal ao Reiq dará às indústrias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/governo-vai-triplicar-incentivo-fiscal-para-socorrer-industria-quimica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, anunciou que o governo federal pretende elevar de R...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 17:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 17:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 17:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 17:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qTrLI2WIRC9MV-vjgXSujTeC4lg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/17/54393707349_786d568f6f_o.jpg?itok=e7GOXeRw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Casos de sarampo crescem 32 vezes nas Américas; OMS emite alerta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/casos-de-sarampo-crescem-32-vezes-nas-americas-oms-emite-alerta</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/casos-de-sarampo-crescem-32-vezes-nas-americas-oms-emite-alerta#1001</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O aumento de quase 23 vezes no número de casos de sarampo nas Américas na passagem de 2024 para 2025 fez a Organizaç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ehi4Sirf13weR0i05m-YyUxhq5A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/07/_d6a6407.jpg?itok=5vw6KFwq&quot; alt=&quot;Casos de sarampo crescem 32 vezes nas Américas; OMS emite alerta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento de quase 23 vezes no número de casos de sarampo nas Américas na passagem de 2024 para 2025 fez a Organização Pan-Americana da Saúde (Opas), escritório regional da Organização Mundial da Saúde (OMS),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o continente identificou 14.891 registros da doença, um salto em relação aos 446 casos do ano anterior. Foram 29 mortes em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em 2026, a comparação mostra crescimento ainda maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, dados parciais da Opas apontam 1.031 casos, número quase 45 vezes superior aos 23 do mesmo período de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto nos dados de 2025 e 2026, a grande concentração de casos está na América do Norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, México (6.428), Canadá (5.436) e Estados Unidos (2.242) somam quase 95% dos casos (14.106).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, as três nações representam 948 registros, 92% das notificações no continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta da Opas detalha que a grande maioria dos casos acontece com pessoas sem histórico de vacinação contra a doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos Estados Unidos, 93% das pessoas que contraíram a doença não estavam vacinados ouapresentavam histórico vacinal desconhecido. No México, eram 91,2%; já no Canadá, 89% doscasos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Opas considera que “o aumento acentuado dos casos de sarampo na região das Américas durante 2025 e no início de 2026 constitui um sinal de alerta que requer uma ação imediata e coordenada por parte dos Estados Membros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro passado, a Opas já tinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;retirado do continente o certificado de região livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil somou 38 notificações em 2025, sendo praticamente todos (36) sem histórico de vacinação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em 2024, foram quatro registros. Em 2026, não há caso reconhecido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/casos-de-sarampo-crescem-32-vezes-nas-americas-oms-emite-alerta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O aumento de quase 23 vezes no número de casos de sarampo nas Américas na passagem de 2024 para 2025 fez a Organizaç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 17:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 17:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 17:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 17:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ehi4Sirf13weR0i05m-YyUxhq5A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/07/_d6a6407.jpg?itok=5vw6KFwq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes diz que juiz pode receber por palestra e ter ações de empresas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-juiz-pode-receber-por-palestra-e-ter-acoes-de-empresas</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-juiz-pode-receber-por-palestra-e-ter-acoes-de-empresas#1002</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), afirmou nesta terça-feira (4) que juízes podem receber por palestras e ter ações d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8bjDGMiLimfENqCI8dYZ5jIp8j4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/14/54135368876_ffaf05fa2a_o.jpg?itok=7MyHXlBL&quot; alt=&quot;Moraes diz que juiz pode receber por palestra e ter ações de empresas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), afirmou nesta terça-feira (4) que juízes podem receber por palestras e ter ações de empresas, desde que não atuem como sócios-dirigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante sessão desta tarde, o ministro classificou como “má-fé” críticas sobre a atuação de ministros da Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As declarações foram feitas durante o julgamento que discute a validade da resolução do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) que restringiu o uso das redes socais por magistrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, a Lei Orgânica da Magistratura Nacional (Loman) somente impede que o magistrado seja sócio-dirigente de empresas. Moraes disse que a magistratura é a carreira pública com mais vedações de condutas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O magistrado pode receber por palestras, pode ser acionista [de empresa]. A Loman diz que não pode ser sócio-dirigente. Se assim não fosse, nenhum magistrado poderia ter aplicação em um banco, ações de um banco. É acionista de um banco, então não vai poderjulgar ninguém do sistema financeiro”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Dias Toffoli também concordou com Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Teria que doar sua herança a alguma entidade de caridade, se ele [juiz] tem um pai ou uma mãe que é acionista de uma empresa ou fazenda. Vários magistrados são fazendeiros, são donos de empresas. Não exercendo a administração, eles têm todo direito de receber seus dividendos&quot;, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre de Moraes também disse que o Supremo não liberou a participação de membros do tribunal nos julgamentos que envolvem escritórios de advocacia de parentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, a Corte derrubou aalteração do Código de Processo Civil (CPC) que ampliou o impedimento de juízes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O magistrado não pode ter ligação com o processo que julga. Todos os magistrados, inclusive os magistrados desta Suprema Corte, não julgam nunca nenhum caso que tem ligação”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pronunciamento de Moraes e Toffoli sobre a conduta de juízes ocorre no momento em que o presidente da Corte, ministro Edson Fachin, discute a adoção da criação de um Código de Ética para o Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, os ministros foramcriticados pela conduta envolvendo as investigações sobre o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraesnegou ter participado de um encontro com o ex-presidente do BancoRegional de Brasília (BRB) Paulo Henrique Costa, no primeiro semestre de 2025, na casa do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do BancoMaster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osuposto encontro foi noticiado pelo Portal Metrópoles e teria ocorrido em meio ao processo de tentativa de compra do Masterpelo BRB. Em nota à imprensa, Moraesclassificou a reportagem como “falsa e mentirosa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da liquidação do Master pelo Banco Central, o escritório de advocacia Barci de Moraes, que pertence à família do ministro, prestou serviços ao banco de Vorcaro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-diz-que-juiz-pode-receber-por-palestra-e-ter-acoes-de-empresas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), afirmou nesta terça-feira (4) que juízes podem receber por palestras e ter ações d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 16:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 16:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 16:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 16:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8bjDGMiLimfENqCI8dYZ5jIp8j4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/14/54135368876_ffaf05fa2a_o.jpg?itok=7MyHXlBL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>UFPA concederá diploma simbólico a estudante assassinado na ditadura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufpa-concedera-diploma-simbolico-estudante-assassinado-na-ditadura</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufpa-concedera-diploma-simbolico-estudante-assassinado-na-ditadura#1003</guid>
      <description>A Universidade Federal do Pará (UFPA) fará umareparação simbólica aoestudante universitário Cezar Morais Leite, assassinado pela ditadura cívico-mili...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6PkV37Hl5Pdpj7X963TjpmIhsYY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/ufpa_aprova_concessao_de_diploma_simbolico_a_estudante_assassinado_durante_a_ditadura02.jpg?itok=rN14AEKS&quot; alt=&quot;UFPA concederá diploma simbólico a estudante assassinado na ditadura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade Federal do Pará (UFPA) fará umareparação simbólica aoestudante universitário Cezar Morais Leite, assassinado pela ditadura cívico-militar brasileira, em 1980, nas dependências do campus de Belém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a UFPA oficializou queconcederáum diploma de graduação simbólico ao jovem, que foi morto aos 19 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisãofoi aprovada na segunda-feira (2) pelo Conselho Superior de Ensino, Pesquisa e Extensão (Consepe) da UFPA e uma cerimônia será marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natural de Belém e nascido em 1961, Cezar Morais Leitefoi aluno do curso de Bacharelado em Matemática na UFPA. Ele estava no terceiro semestre daformação quando a trajetória foi interrompida, no dia 10 de março de 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime aconteceu durante uma aula da disciplina Estudos dos Problemas Brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um agente da repressão estatal, que atuava infiltrado na universidade, disparou contra o estudante em um cenário de perseguição e violência política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão da UFPA segue ações semelhantes já adotadas por outras universidades, a exemplo da Universidade de São Paulo (USP), da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), da Universidade Federal de Alagoas (Ufal) e da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (Unirio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas essas instituições adotaram medidas de preservação da memória e concederam diplomas simbólicos ou honrarias correlatas a estudantes mortos ou desaparecidos no decorrer do período ditatorial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o relator do processo, professor Edmar Tavares, a decisão é uma reparação à história do país, e, principalmente, àvida de Cezar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ato é, também, um sentimento de profunda responsabilidade e de reparação simbólica. Tendo vivido na UFPA nos anos finais da ditadura e participado do movimento estudantil, sei que aquele período deixou marcas de medo e silenciamento dentro da universidade&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;elaborar esse parecer foi uma forma de afirmar, institucionalmente, que a UFPA reconhece a violência cometida contra um de seus estudantes e reafirma seu compromisso com a memória, a democracia e os direitos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer destaca ainda que a concessão está inserida no campo da justiça de transição, compreendida como o conjunto de medidas adotadas por sociedades democráticas para enfrentar legados de regimes autoritários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o documento fundamenta-se ainda em orientações da Comissão Nacional da Verdade (CNV), que estimulam órgãos públicos a adotarem gestos simbólicos de reparação às vítimas do aparato estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diplomação possui um caráter exclusivamente honorífico e simbólico, não se tratandode uma outorga de grau acadêmico tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o reitor da UFPA, Gilmar Pereira, a cerimônia solene para a entrega do diploma será no campus, contando com a participação da família de Cezar Morais Leite, além de integrantes da comunidade acadêmica e lideranças da universidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ufpa-concedera-diploma-simbolico-estudante-assassinado-na-ditadura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Universidade Federal do Pará (UFPA) fará umareparação simbólica aoestudante universitário Cezar Morais Leite, assassinado pela ditadura cívico-mili...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 16:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 16:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 16:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 16:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6PkV37Hl5Pdpj7X963TjpmIhsYY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/ufpa_aprova_concessao_de_diploma_simbolico_a_estudante_assassinado_durante_a_ditadura02.jpg?itok=rN14AEKS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cão Orelha: Polícia usa imagens e dados de celular para desvendar caso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cao-orelha-policia-usa-imagens-e-dados-de-celular-para-desvendar-caso</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cao-orelha-policia-usa-imagens-e-dados-de-celular-para-desvendar-caso#1004</guid>
      <description>A Polícia Civil de Santa Catarina encerrou as investigações sobre as agressões que levaram ocão Orelha à morte e pediu a internação de um dos quatro ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8sPNWo-lhpn-ohqmQWT4pBexiDU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/infografico_caso_cachorro_orelha.jpg?itok=25HuHia2&quot; alt=&quot;Cão Orelha: Polícia usa imagens e dados de celular para desvendar caso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de Santa Catarina encerrou as investigações sobre as agressões que levaram ocão Orelha à morte e pediu a internação de um dos quatro adolescentes envolvidos no crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conseguir provar a participação doautor— que não teve o nome revelado por ser menor de idade—, as autoridades tiveram de recorrer à tecnologia importada e análise de imagens de câmeras de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da própria polícia, foram analisadas mais de mil horas de filmagens captadas por 14 câmeras. Além disso, 24 testemunhas foram ouvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As imagens analisadas foram fundamentais para as autoridades, embora não existam gravações do momento do ataque ao animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi através delas que os investigadores puderam verificar as roupas usadas pelo rapaz no dia do crime, além de comprovar que ele havia saído de madrugada do condomínio onde mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia também usou um software francês para verificar a localização do menor no momento da agressão a Orelha. Com o programa — que identifica onde está o celular — e imagens das câmeras, a investigação conseguiu provar que o rapaz deixou o condomínio às 5h25, e foi até a Praia Brava naquele 4 de janeiro. Ele voltou ao mesmo local às 5h58, acompanhado de uma jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro software, agora israelense, de recuperação de dados apagados de celulares também foi utilizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O depoimento do rapaz, colhido na semana passada, também foi chave para desvendar o crime. O jovem se contradisse, afirmando que não havia deixado sua casa naquele fim de madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a polícia já tinha as imagens comprovando o contrário. Havia vídeos do controle de acesso da portaria, imagens do moleton e do boné que ele usava, além do relato de testemunhas afirmando que o jovem havia deixado o condomínio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil, sobre o caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como divulgado alguns dias após o ataque ao cachorro, o adolescente viajou aos Estados Unidos para visitar a Disney. Voltou ao país no dia 29 de janeiro, com a polícia já o aguardando no aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na chegada a Santa Catarina, um parente do adolescente tentou esconder o boné e ainda afirmou que o moleton que estava na bagagem havia sido comprado nos EUA. Mas eram os mesmos usados no dia do ataque a Orelha, como as autoridades já sabiam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com todas essas provas em mãos, a Polícia Civil decidiu pedir a internação do agressor. Outros três adultos ligados aos quatro adolescentes foram indiciados por coação a testemunha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A internação de um adolescente é uma medida socioeducativa que impõeprivação de liberdade, sendo aplicada em casos de atos infracionais graves, reincidência ou descumprimento reiterado de outras medidas, conforme o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026 será decisivo para os rumos da educação no Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cao-orelha-policia-usa-imagens-e-dados-de-celular-para-desvendar-caso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil de Santa Catarina encerrou as investigações sobre as agressões que levaram ocão Orelha à morte e pediu a internação de um dos quatro ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 15:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 15:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 15:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 15:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8sPNWo-lhpn-ohqmQWT4pBexiDU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/infografico_caso_cachorro_orelha.jpg?itok=25HuHia2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Abuso policial gera mais insegurança, diz Human Rights Watch</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/abuso-policial-gera-mais-violencia-diz-human-rights-watch</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/abuso-policial-gera-mais-violencia-diz-human-rights-watch#1005</guid>
      <description>O uso irrestrito da força letal pela polícia como estratégia de segurança no país tem resultado em mais violência e insegurança, em vez de deixar as ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hwiH3gapPczHWNMfcNPbLcE__I8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9702.jpg?itok=wPAeTrmG&quot; alt=&quot;Abuso policial gera mais insegurança, diz Human Rights Watch&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O uso irrestrito da força letal pela polícia como estratégia de segurança no país tem resultado em mais violência e insegurança, em vez de deixar as cidades brasileiras mais seguras. A avaliação é do diretor da organização não governamental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade divulgou, nesta quarta-feira (4), seu Relatório Mundial 2026, em que analisa a situação dos direitos humanos em mais de 100 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados compilados no relatório mostram que,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre janeiro e novembro de 2025, forças policiais mataram 5.920 pessoas no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e que os brasileiros negros têm três vezes e meia mais chances de se tornarem vítimas do que os brancos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a operação mais letal da história do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que matou 122 pessoas em outubro do ano passado. Chamada de Operação Contenção, a ação foi realizada nos Complexos da Penha e Alemão para capturar lideranças dafacção Comando Vermelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que não funciona é entrar na favela atirando. Isso não desmantela grupos criminosos, só cria mais insegurança e coloca os próprios policiais em risco”, disse César Muñoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, 185 policiais foram mortos, segundo dados do Ministério da Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a HRW, a taxa de suicídio entre policiais é muito mais alta do que no restante da população, o que reflete a exposição desses agentes à violência e o apoio inadequado à sua saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nosso pedido é que tenha propostas baseadas na ciência e em dados. Propostas que realmente desmantelem grupos criminosos, que atuem com base em inteligência na investigação, [de forma] independente, para identificar essas ligações ou vínculos entre grupos criminosos e agentes do Estado, e sua infiltração na economia legal”, explicou Muñoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muñoz afirma que a letalidade policial continua em níveis tão altos, principalmente, pela falta da devida apuração dos casos de morte decorrente de intervenção policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Podemos ver isso na Operação Contenção, do Rio de Janeiro, em outubro [de 2025]. Um dos problemas no Rio, especialmente, é que a perícia é totalmente subordinada à Polícia Civil, e não tem a necessária independência para fazer o trabalho de forma adequada”, criticou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ressalta que, embora algumas mortes pela polícia sejam em legítima defesa, muitas são execuções extrajudiciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os abusos cometidos pela polícia e a corrupção dentro das forças de segurança pública são fatores que levam as comunidades a desconfiar das autoridades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/abuso-policial-gera-mais-violencia-diz-human-rights-watch&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O uso irrestrito da força letal pela polícia como estratégia de segurança no país tem resultado em mais violência e insegurança, em vez de deixar as ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hwiH3gapPczHWNMfcNPbLcE__I8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/29/toms9702.jpg?itok=wPAeTrmG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prouni2026: MEC divulga 226 mil pré-selecionados na primeira chamada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-mec-divulga-226-mil-pre-selecionados-na-primeira-chamada</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-mec-divulga-226-mil-pre-selecionados-na-primeira-chamada#1006</guid>
      <description>O processo seletivo referente ao primeiro semestre de2026doPrograma Universidade para Todos (Prouni) teve 226.502pré-selecionados naprimeirachamada.
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QPBSbbi0tP_KG-cGweh2p9T-_C4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/toms0215.jpg?itok=PrUZ0uT4&quot; alt=&quot;Prouni2026: MEC divulga 226 mil pré-selecionados na primeira chamada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo referente ao primeiro semestre de2026doPrograma Universidade para Todos (Prouni) teve 226.502pré-selecionados naprimeirachamada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição de 2026 éa maior da história do Prouni,com aoferta de 595.374 bolsas,em 895 cursos de 1.046 instituições privadas de ensino superior de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da primeira chamada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi publicadonesta terça-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3)pelo Ministério da Educação (MEC)eestádisponível no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa federal oferece bolsas de estudo (integrais e parciais) em cursos de nível superior em instituições de ensino privadas. Opúblico-alvo é composto por brasileiros sem diploma de nível superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total das quase 600 mil bolsas oferecidas, 275.329 são integrais (100% de gratuidade ao estudante) e 320.045 parciais (50% do valor da mensalidade do curso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantesda primeira chamada do Prouni devem ficar atentos ao prazo para a comprovação de informações prestadas no momento de inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 13 de fevereiroeles devem entregar a documentação necessária diretamente às instituições privadas deensino superiorem que foram pré-selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que pode ocorrer por meio de comparecimento no local ou encaminhamento da documentação por meio virtual, conforme definido pela faculdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a entrega for presencial, a faculdade privada deverá orientar colaboradores para receberem a documentação fisicamentenos locais de oferta de curso em que houver candidatospré-selecionados,nos horários de funcionamento da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (4), o MEC divulgou dados sobre os inscritos e os pré-selecionados naprimeirachamada da primeira edição do ano do ProUni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o balanço, o estado com maior número de pré-selecionados naprimeirachamada foiSão Paulo, com43.891 estudantes. Em seguida,estão Minas Gerais (21.413), Bahia(19.122)e Rio de Janeiro (15.124).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na lista doscursos com maior número depré-selecionadosnaprimeirachamada, estão: administração (22.871); direito (16.045), ciências contábeis (12.308) e ciências contábeis (12.308).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/prouni-2026-mec-divulga-226-mil-pre-selecionados-na-primeira-chamada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O processo seletivo referente ao primeiro semestre de2026doPrograma Universidade para Todos (Prouni) teve 226.502pré-selecionados naprimeirachamada.
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QPBSbbi0tP_KG-cGweh2p9T-_C4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/toms0215.jpg?itok=PrUZ0uT4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BNDES libera R$ 280 mi para fábrica de bateria da transição energética</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-libera-r-280-mi-para-fabrica-de-bateria-da-transicao-energetica</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-libera-r-280-mi-para-fabrica-de-bateria-da-transicao-energetica#1007</guid>
      <description>© FÁBRICA WEG EM ITAJAÍ/DIVULGAÇÃO
O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) aprovou o empréstimo de R$ 280 milhões para a multi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cV-AkkhYOLB4r1V5qi7bzBTT5_U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/bndes_libera_r_280_mi_para_fabrica_de_bateria_da_transicao_energetica.jpg?itok=MjUkHyRn&quot; alt=&quot;BNDES libera R$ 280 mi para fábrica de bateria da transição energética&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© FÁBRICA WEG EM ITAJAÍ/DIVULGAÇÃO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) aprovou o empréstimo de R$ 280 milhões para a multinacional brasileira WEG construir a maior fábrica do Brasil de sistemas de armazenamento de energia em bateria, tecnologia conhecida como Bess, da sigla em inglês Battery Energy Storage System.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fábrica ficará em Itajaí, Santa Catarina, e deve criar 90 postos de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com comunicados da empresa e do BNDES, as obras começarão “em breve” e têm conclusão prevista para o segundo semestre de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bess é considerado estratégico para a transição energética por permitir mais eficiência no aproveitamento de energia vinda de fontes renováveis intermitentes, como a eólica e solar, uma vez que o sol e o vento dependem das condições atmosféricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses sistemas de armazenamento de energia em bateria servem para guardar energia elétrica e liberá-la quando necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, ajudam a estabilizar as redes elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos atributos do sistema é reduzir perdas associadas ao chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, redução ou interrupção forçadas na geração de energia limpa, determinada pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico, órgão vinculado ao Ministério de Minas e Energia (MME).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo trabalha com a ideia de Leilão de Reserva de Capacidade, quando empresas poderão fornecer Bess ao sistema elétrico. Uma consulta pública foi aberta no fim de janeiro e está prevista para terminar no próximo dia 11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empréstimo à WEG faz parte do programa BNDES Mais Inovação, que direciona recursos para iniciativas voltadas à inovação e digitalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A WEG, especializada em equipamentos eletroeletrônicos, como motores, geradores e transformadores, obteve acesso ao recurso por meio de um edital específico direcionado à transformação de minerais estratégicos para transição energética e descarbonização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na fabricação do Bess há aproveitamento do lítio, um mineral estratégico, tido como protagonista na transição energética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ter havido a aprovação do financiamento, a operação ainda não foi contratada, de forma não ser possível informar o custo do empréstimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova fábrica ampliará a capacidade produtiva da WEG para até 2 gigawatt-hora (GWh), equivalente a 400 sistemas de 5 megawatt-hora (MWh), unidades de energia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-libera-r-280-mi-para-fabrica-de-bateria-da-transicao-energetica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© FÁBRICA WEG EM ITAJAÍ/DIVULGAÇÃO
O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) aprovou o empréstimo de R$ 280 milhões para a multi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cV-AkkhYOLB4r1V5qi7bzBTT5_U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/bndes_libera_r_280_mi_para_fabrica_de_bateria_da_transicao_energetica.jpg?itok=MjUkHyRn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Beija-Flor de Nilópolis inova no carnaval 2026 e usa impressoras 3D</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/beija-flor-de-nilopolis-inova-no-carnaval-2026-e-usa-impressoras-3d</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/beija-flor-de-nilopolis-inova-no-carnaval-2026-e-usa-impressoras-3d#1008</guid>
      <description>© Eduardo Hollanda/ Divulgação Beija-Flor de Nilópolis
A Beija-Flor de Nilópolis levou uma inovação para dentro da Cidade do Samba, onde estão instal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MerFSUVtX39pPCY3_cLg1OlvZPY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_3742.jpeg?itok=ps7vJYlM&quot; alt=&quot;Beija-Flor de Nilópolis inova no carnaval 2026 e usa impressoras 3D&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Eduardo Hollanda/ Divulgação Beija-Flor de Nilópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Beija-Flor de Nilópolis levou uma inovação para dentro da Cidade do Samba, onde estão instalados os barracões das escolas do Grupo Especial do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A azul e branco da Baixada Fluminense está usando uma das maiores impressoras 3D do Brasil para produzir, em sistema de larga escala, peças das alegorias e fantasias que representam 10% do que a agremiação vai apresentar no Sambódromo com o enredo Bembé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intenção da escola é aumentar a produção gradualmente nos próximos carnavais. Além dereduzircustos, o projeto permite mais rapidez na execução das peças e menor impacto ambiental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financiado pelo presidente da agremiação, Almir Reis, o laboratório de indústria 4.0 montadono barracãofoi idealizado e desenvolvido pelo engenheiro mecânico Luiz Lolli, que responde pela criação de toda a estrutura de fabricação digital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a atual campeão do carnaval carioca, autilização da impressora de grande porte, que está entre as maiores em operação no Brasil, é algo inédito no carnaval brasileiro. Os profissionais produzem, no local, peças cenográficas, adereços e elementos de fantasias, a partir de arquivos digitais com precisão industrial, controle técnico e repetibilidade, características típicas desta indústria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tecnologia utilizadaé a FDM, método em que filamentos de plástico são derretidos e depositados, camada por camada, até formar a peça final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma técnica éempregada em setores como a indústria automotiva, a prototipagem, a arquitetura e a medicina. “Em áreas mais avançadas, esse mesmo princípio já se estende inclusive a impressões com matéria orgânica. O conceito é o mesmo. O que muda é o material.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O laboratório da Beija-Flor utiliza o ABS, que é um plástico resistente, leve e reciclável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agremiação, o nível de detalhamento é uma das mais relevantes vantagens técnicas da produção. “As máquinas trabalham com tolerâncias de décimos de milímetro, permitindo reproduzir texturas, volumes e padrões com extrema fidelidade ao projeto original”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra vantagem é a rapidez do sistema, com o qual, uma peça de aproximadamente 1,10 metro de altura pode ser produzida em cerca de 24 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Esse tempo é bastante inferior na comparação ao empregado em processos tradicionais de escultura e acabamento manual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente Almir Reis, o projeto representa o futuro do carnaval e garante os ganhos diretos de custo e eficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente deixa de gastar com resina, pintura, isopor, papel carne seca e uma série de acabamentos”, disse, acrescentando que os profissionais que eram empregados nestes trabalhos podem ser deslocados para “funções que dependem mais da mão de obra humana, como os adereços e os trabalhos artísticos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista Kennedy Prata, líder da equipe de esculturas da Beija-Flor, disse que a tecnologia é uma aliada dos profissionais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/beija-flor-de-nilopolis-inova-no-carnaval-2026-e-usa-impressoras-3d&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Eduardo Hollanda/ Divulgação Beija-Flor de Nilópolis
A Beija-Flor de Nilópolis levou uma inovação para dentro da Cidade do Samba, onde estão instal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MerFSUVtX39pPCY3_cLg1OlvZPY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_3742.jpeg?itok=ps7vJYlM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senado instala comissão para apurar fraudes do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:26:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master#1009</guid>
      <description>A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado instalou, nesta quarta-feira (4), uma subcomissão para acompanhar as investigações relacionadas aos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zqB5EZEe2VLzmLDVD5F_-e37pYs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/lula7103_0.jpg?itok=MGFbNNjN&quot; alt=&quot;Senado instala comissão para apurar fraudes do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado instalou, nesta quarta-feira (4), uma subcomissão para acompanhar as investigações relacionadas aos fatos e condutas atribuídas ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,suspeito de fraudes bilionárias no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada Comissão do Bando Master terá 13 membros e será coordenada pelo senador Renan Calheiros (MDB-AL), que afirmou que o caso se trata da maior fraude bancária da história brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante da gravidade e da magnitude dos lesados, [esse caso] deve ser encarado de frente, doa a quem doer. Não haverá, desta Comissão do Master, nenhuma retaliação absolutamente contra ninguém. Mas saibaqualquer senador ou deputado, que,em havendo culpa, também não haverá omissão desta comissão”, destacou o senador alagoano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado foi instaladoem meio a pedidos para instalação de comissões parlamentares de inquérito (CPIs) sobre o escândalo do banco liderado pelo empresário Daniel Vorcaro, com fraudes que poderiam chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não vamos competir com CPI, não. O nosso trabalho será meramente complementar, porque, como vocês sabem, é competência exclusiva da Comissão de Assuntos Econômicos do Senado Federal fiscalizar o sistema financeiro”, disse Renan a jornalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a comissão vai poder propor a quebra de sigilos bancários ou telefônico, visitar autoridades, realizar diligências e até mesmo convocar investigados e testemunhas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Lei Complementar 105 de 2001 estabelece que a quebra de sigilo pode ser proposta por esta comissão ao plenário e, em sendo aprovada pelo plenário do Senado Federal, pode fazer-se as quebras respectivas de sigilo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações sobre a Comissão no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador afirmou ainda que vai questionar o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sobre a reunião que teria tido o dono do Master, Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos que estiveram na reunião podem colaborar com esta comissão. Ao presidente da República, nós pretendemos fazer, por escrito, algumas perguntas sobre o fato. Se ele puder nos responder, ótimo. Isso, sem dúvida,vai ajudar na investigação que pretendemos fazer”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Renan Calheiros antecipou que a comissão vai se reunir com o presidente do Banco Central (BC), Gabriel Galípolo, na tarde desta quarta-feira (4) para discutir o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Comissão do Master, o Banco Central demorou a liquidar o banco investigado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos trazê-lo [Galípolo] também para falar na comissão, mas primeiro nós queremos fazer essa visita, porque, neste caso em si, ninguém mais do que o Banco Central pode colaborar com as informações, porque no sistema financeiro tudo o que se faz ficam lá as digitais. Então o Banco Central é fundamental na elucidação dos fatos”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro foco da investigação da Comissão do Banco Master da CAE será a tentativa de comprado Banco Master pelo Banco Regional de Brasília (BRB),&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-instala-comissao-para-apurar-fraudes-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado instalou, nesta quarta-feira (4), uma subcomissão para acompanhar as investigações relacionadas aos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 14:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 14:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 14:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 14:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zqB5EZEe2VLzmLDVD5F_-e37pYs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/lula7103_0.jpg?itok=MGFbNNjN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
