<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Casos de síndrome respiratória grave estão em queda em quase todo país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-sindrome-respiratoria-grave-estao-em-queda-em-quase-todo-o-pais</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-sindrome-respiratoria-grave-estao-em-queda-em-quase-todo-o-pais#1000</guid>
      <description>O boletim InfoGripe, divulgado nesta quinta-feira (29) pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), apresenta um cenário nacional epidemiológico de queda do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fyiFcApEtVHKsHlRYmc3nXBAA88=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc1326.jpg?itok=ZXn36ZNn&quot; alt=&quot;Casos de síndrome respiratória grave estão em queda em quase todo país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim InfoGripe, divulgado nesta quinta-feira (29) pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), apresenta um cenário nacional epidemiológico de queda dos casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG), na maior parte do país. A principal exceção é o vírus da influenza A, que tem impulsionado o aumento de casos de SRAG em alguns estados da região Norte do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados do Acre, Amazonas e Roraima apresentam incidência de SRAG em nível de risco ou alto risco nas últimas semanas. A pesquisadora Tatiana Portella, responsável pelo Boletim InfoGripe, observou que o aumento acelerado de SRAG no Amazonase no Acre continua sendo impulsionado pelo vírus da gripe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante dessa alta de influenza A em alguns estados do Norte, é essencial que a população prioritária da região, como indígenas, idosos e pessoas com comorbidades, se vacine o quanto antes contra o vírus. A vacina contra a influenza é bastante segura e é a principal forma de proteção contra casos graves e óbitos”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas quatro últimas semanas epidemiológicas, a prevalência entre os casos positivos foi de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10,7% de vírus sincicial respiratório,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20,4% de Sars-CoV-2 (Covid -19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os óbitos, a presença destes mesmos vírus entre os positivos e no mesmo recorte temporal foi de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1,8% de vírus sincicial respiratório,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41,6% de Sars-CoV-2 (Covid-19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 teve saldo de 1,27 mi de empregos formais, um crescimento de 2,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nipah: especialista acredita em potencial epidêmico do vírus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homens negros são principais vítimas de trabalho análogo à escravidão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de síndrome respiratória grave estão em queda em quase todo país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre, no Rio de Janeiro, aos 77 anos, o cineasta Silvio Da-Rin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR pede suspensão da lei de Santa Catarina que proibiu cotas raciais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-sindrome-respiratoria-grave-estao-em-queda-em-quase-todo-o-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O boletim InfoGripe, divulgado nesta quinta-feira (29) pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), apresenta um cenário nacional epidemiológico de queda do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 18:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 18:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 18:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 18:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fyiFcApEtVHKsHlRYmc3nXBAA88=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc1326.jpg?itok=ZXn36ZNn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre, no Rio de Janeiro, aos 77 anos, o cineasta Silvio Da-Rin</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/morre-no-rio-de-janeiro-aos-77-anos-o-cineasta-silvio-da-rin</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/morre-no-rio-de-janeiro-aos-77-anos-o-cineasta-silvio-da-rin#1001</guid>
      <description>Morreu na madrugada desta quinta-feira (29), aos 77 anos de idade, o cineasta Silvio Da-Rin, após uma longa internação. O velório e o enterro estão p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MGl-6HqenrGF5EVyp2hmnap-pjE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/cineasta_silvio-da-rin.jpg?itok=xcgFTL0r&quot; alt=&quot;Morre, no Rio de Janeiro, aos 77 anos, o cineasta Silvio Da-Rin&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu na madrugada desta quinta-feira (29), aos 77 anos de idade, o cineasta Silvio Da-Rin, após uma longa internação. O velório e o enterro estão programados para esta sexta-feira (30), no Cemitério São Francisco de Paula, na região central da cidade. O cineasta foi secretário do Audiovisual do Ministério da Cultura entre 2007 e 2010 e deixa um legado de contribuição à vida pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério da Cultura (MinC) manifestou profundo pesar pelo falecimento do cineasta, documentarista e gestor público Silvio Da-Rin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intelectual comprometido com o pensamento crítico e com a preservação da memória audiovisual brasileira, ele deixa um legado imensurável para cinema nacional e para as políticas públicas voltadas ao setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvio Da-Rin construiu uma trajetória marcada pela dedicação ao documentário como ferramenta de reflexão sobre a história, a política e a sociedade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cineasta iniciou sua carreira como técnico de som e integrou equipes de aproximadamente 150 produções audiovisuais, consolidando-se como um profissional de referência nos bastidores e na criação cinematográfica. Como diretor, assinou obras fundamentais do documentário brasileiro, muitas delas reconhecidas e premiadas no Brasil e no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre seus trabalhos mais emblemáticos está o longa-metragem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2006), que revisita o sequestro do embaixador norte-americano Charles Elbrick, em 1969, episódio central da resistência à ditadura civil-militar e que resultou na libertação de 16 presos políticos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme tornou-se referência ao articular cinema, memória e política, reafirmando o compromisso de Da-Rin com a construção de uma narrativa crítica sobre o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de sua atuação como realizador, o cineasta teve papel fundamental na formação e no pensamento sobre o documentário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espelho Partido – tradição e renovação do documentário cinematográfico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a partir de sua dissertação de mestrado na Escola de Comunicação da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), obra considerada leitura essencial para pesquisadores, estudantes e profissionais do audiovisual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da-Rin também se destacou na esfera institucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participou ativamente da Associação Brasileira de Documentaristas (ABD) e, entre 2007 e 2010, esteve à frente da Secretaria do Audiovisual do MinC, na gestão do cantor e compositor Gilberto Gil, durante o segundo mandato do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse período contribuiu de forma decisiva para o fortalecimento das políticas públicas do setor, o incentivo à produção independente e a valorização do cinema brasileiro em sua diversidade estética e regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/morre-no-rio-de-janeiro-aos-77-anos-o-cineasta-silvio-da-rin&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu na madrugada desta quinta-feira (29), aos 77 anos de idade, o cineasta Silvio Da-Rin, após uma longa internação. O velório e o enterro estão p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 18:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 18:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 18:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 18:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MGl-6HqenrGF5EVyp2hmnap-pjE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/cineasta_silvio-da-rin.jpg?itok=xcgFTL0r</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PGR pede suspensão da lei de Santa Catarina que proibiu cotas raciais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-pede-suspensao-da-lei-de-santa-catarina-que-proibiu-cotas-raciais</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-pede-suspensao-da-lei-de-santa-catarina-que-proibiu-cotas-raciais#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou nesta quinta-feira (29) ao Supremo Tribunal Federal (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qxmLT9nz15cAhqZYQsnHuacbY-w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/10/10092025-pzzb1872.jpg?itok=JOYyUhYc&quot; alt=&quot;PGR pede suspensão da lei de Santa Catarina que proibiu cotas raciais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou nesta quinta-feira (29) ao Supremo Tribunal Federal (STF) parecer para garantir a suspensão da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Santa Catarina, que proibiu a reserva de cotas raciais para ingresso de estudantes em instituições de ensino que recebem verbas públicas do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovada pela Assembleia Legislativa e sancionada pelo governador Jorginho Melo (PL), a lei&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;já está suspensa por uma decisão liminar do Tribunal e Justiça de Santa Catarina(TJSC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma permite a reserva de vagas somente para pessoas com deficiência, alunos oriundos de escolas públicas ou com base em critérios exclusivamente econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No parecer, Gonet diz que a política de cotas já foi validada em diversos julgamentos do Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A urgência do provimento cautelar está evidenciada, por sua vez, pela possibilidade de aplicação da norma aos processos seletivos em curso ou que vierem a ser abertos no início do ano acadêmico, capaz de gerar efeitos jurídicos irreversíveis ou de difícil reversão”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador também ressaltou que a decisão do Supremo é necessária mesmo diante da liminar concedida pelo TJSC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A despeito de os efeitos da lei atacada já estarem suspensos por decisão proferida em ação direta no TJSC, o acolhimento da medida cautelar requerida nestes autos é necessário, dado que, havendo coexistência de jurisdições constitucionais, a ação estadual deve ser suspensa até o julgamento final pelo STF”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No STF, a proibição das cotas no estado é questionada pela Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), pelo PSOL, a União Nacional dos Estudantes (Une) e a Educafro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O relator do caso é o ministro Gilmar Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 teve saldo de 1,27 mi de empregos formais, um crescimento de 2,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nipah: especialista acredita em potencial epidêmico do vírus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homens negros são principais vítimas de trabalho análogo à escravidão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-pede-suspensao-da-lei-de-santa-catarina-que-proibiu-cotas-raciais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou nesta quinta-feira (29) ao Supremo Tribunal Federal (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 18:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 18:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 18:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 18:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qxmLT9nz15cAhqZYQsnHuacbY-w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/10/10092025-pzzb1872.jpg?itok=JOYyUhYc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Oriente Médio: aumenta tensão entre Irã e EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/oriente-medio-aumenta-tensao-entre-ira-e-eua</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/oriente-medio-aumenta-tensao-entre-ira-e-eua#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Dado Ruvic/Proibida reprodução
Trocas de ameaças entre Estados Unidos e Irã aumentaram a tensão no Oriente Médio e podem impactar o preço d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DS48n0UPdf0PpVw9O2s3eOE5-9o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/28/ira_e_eua_bandeiras.jpg?itok=DwrAuZ7C&quot; alt=&quot;Oriente Médio: aumenta tensão entre Irã e EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Dado Ruvic/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trocas de ameaças entre Estados Unidos e Irã aumentaram a tensão no Oriente Médio e podem impactar o preço do petróleo no mercado internacional e afetar outros países da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Branca enviou ao Oriente Médio o porta-aviões Abraham Lincoln, um dos maiores de seu arsenal, e tem ameaçado realizar ataques “muito piores” que os de junho de 2025 se Teerã não negociar um acordo em que se comprometa a não desenvolver armas nucleares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;americanos e israelenses bombardearam instalações militares e nucleares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em solo iraninano. O país persa respondeu com o lançamento de mísseis contra Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em publicações nas redes sociais na quarta-feira (28),o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, ameaçou que “o tempo está se esgotando”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a mídia estatal do Irã, o ministro das Relações Exteriores, Abbas Araqchi, disse não ter solicitado negociações nem ter entrado em contato com o enviado especial dos EUA, Steve Witkof.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades do Irã emitiram um alerta nesta quinta-feira (29) à navegação marítima no Estreito de Ormuz, na saída do Golfo Pérsico, anunciado que realizarão exercícios militares na rota comercial por onde circulam cerca de 20% do petróleo mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chegou a ser considerado uma retaliação aos ataques de junho do ano passado - e essa é uma das principais preocupações econômicas apontadas por analistas em relação à escalada da tensão na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Irã tem a terceira maior reserva de petróleo do mundo e é o quinto maior produtor. Além dele, outros membros da Organização dos Países Exportadores de Petróleo (Opep) são banhados pelo Golfo Pérsico, como a Arábia Saudita, os Emirados Árabes Unidos e o Kuwait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Economistas citados pela agência Reuters indicaram que a “possibilidade de o Irã ser atingido” já elevou o preço do barril em até quatro dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pressão de governos ocidentais sobre o Irã aumentou no início de 2026 com o aumento de protestos contra o regime teocrático que governa o país desde a Revolução Islâmica de 1979.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confrontos entre forças de segurança e os manifestantes deixaram mais de 6 mil mortos, segundo associações de defesa dos direitos humanos, que contabilizam mais de 40 mil presos. Já o governo do Irã fala em 3 mil mortos e classifica parte deles como terroristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de contestar a falta de liberdade política, os manifestantes protestam contra problemas como o alto custo de vida, que em partes se devem às&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;impostas pelos Estados Unidos e aliados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/oriente-medio-aumenta-tensao-entre-ira-e-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Dado Ruvic/Proibida reprodução
Trocas de ameaças entre Estados Unidos e Irã aumentaram a tensão no Oriente Médio e podem impactar o preço d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 18:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 18:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 18:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 18:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DS48n0UPdf0PpVw9O2s3eOE5-9o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/28/ira_e_eua_bandeiras.jpg?itok=DwrAuZ7C</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PM do Rio vai usar helicóptero blindado americano no combate ao crime</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pm-do-rio-vai-usar-helicoptero-blindado-americano-no-combate-ao-crime</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pm-do-rio-vai-usar-helicoptero-blindado-americano-no-combate-ao-crime#1004</guid>
      <description>© Leandro Casella/Revista Foça Aérea
O governo do Rio de Janeiro assinou contrato, no valor de mais de R$ 70 milhões, para aquisição do helicóptero b...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/e3DJyiPCe4rvzn-F-nAobq1BATY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/helicoptero_uh-60_black_hawk_01.jpg?itok=xfGcaG7b&quot; alt=&quot;PM do Rio vai usar helicóptero blindado americano no combate ao crime&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Leandro Casella/Revista Foça Aérea&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo do Rio de Janeiro assinou contrato, no valor de mais de R$ 70 milhões, para aquisição do helicóptero bimotor Black Hawk, que será usado em ações da Polícia Militar (PM) contra o crime organizado. A aeronave militar norte-americana é totalmente blindada e tem capacidade para transportar até 15 pessoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sendo 11 soldados totalmente equipados e quatro tripulantes, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pode atingirmais de 200 quilômetros por hora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Oprazo de entrega da aeronave é de 180 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O helicópteroé utilizadoem operações militares de transporte de tropas,busca e salvamento, combate a incêndios e, recentemente, em missões de segurança pública de alto risco, como o combate ao crime organizado e operações em áreas de difícil acesso. Sua robustez permite operar em ambientes hostis, dia ou noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito durante a cerimônia de formatura de 474 novos soldados da Polícia Militar. O grupo integra o contingente de mil novos soldados já formados e para atuação nos batalhões da PM em todo o estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Éimportante destacar que, hoje, o policial militar já sai da formação com sua própria arma. Antes, eram utilizados materiais sucateados, que estavam há anos na corporação. Agora, estamos fazendo tudo diferente, valorizando mais os agentes de segurança”, ressaltou ogovernador Cláudio Castro na cerimônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 teve saldo de 1,27 mi de empregos formais, um crescimento de 2,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nipah: especialista acredita em potencial epidêmico do vírus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homens negros são principais vítimas de trabalho análogo à escravidão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de síndrome respiratória grave estão em queda em quase todo país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre, no Rio de Janeiro, aos 77 anos, o cineasta Silvio Da-Rin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR pede suspensão da lei de Santa Catarina que proibiu cotas raciais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oriente Médio: aumenta tensão entre Irã e EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pm-do-rio-vai-usar-helicoptero-blindado-americano-no-combate-ao-crime&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Leandro Casella/Revista Foça Aérea
O governo do Rio de Janeiro assinou contrato, no valor de mais de R$ 70 milhões, para aquisição do helicóptero b...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 17:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 17:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 17:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 17:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/e3DJyiPCe4rvzn-F-nAobq1BATY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/helicoptero_uh-60_black_hawk_01.jpg?itok=xfGcaG7b</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Preços altos derrubam consumo de café no Brasil em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/precos-altos-derrubam-consumo-de-cafe-no-brasil-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/precos-altos-derrubam-consumo-de-cafe-no-brasil-em-2025#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A alta do preço do café nos últimos anos acabou fazendo com que o consumo do produto no mercado brasileiro caísse no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N7O47fCXsx8-SkyO2K-GFyNv6e8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcamg_abr_011018_7215_1.jpg?itok=zdxZmh9k&quot; alt=&quot;Preços altos derrubam consumo de café no Brasil em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alta do preço do café nos últimos anos acabou fazendo com que o consumo do produto no mercado brasileiro caísse no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os dados divulgados nesta quinta-feira (29) pela Associação Brasileira da Indústria de Café (Abic), o consumo da bebida caiu 2,31% entre os meses de novembro de 2024 e outubro de 2025 em comparação com o mesmo período anterior, passando de 21,9 milhões de sacas de 60 kg em 2024 para 21,4 milhões no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recorde foi obtido em 2017, quando o consumo interno chegou a atingir 22 milhões de sacas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos preços, a alta foi de 5,8% para o consumidor, resultado da volatilidade dos anos anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos, informou a Abic, a matéria-prima aumentou 201% na espécie conilon e 212% na arábica. Já no varejo, o café aumentou 116%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Pavel Cardoso, presidente da Abic, o aumento de preços em 2025 é resultado dos problemas enfrentados nos últimos anos de safras ruins, devido ao clima, e baixos estoques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde 2021 houve um descasamento nessa cadeia global de oferta e demanda. Em 2021 tivemos problemas climáticos sucessivos, trazendo frustrações com o tamanho da safra”, explicou em entrevista na tarde desta quinta-feira, na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dessa queda no consumo, Pavel encara como positivo o resultado obtido no ano passado. “Nós tivemos essa escalada de preços da matéria-prima desde 2021 e o consumo brasileiro seguiu bem em todos esses anos, demonstrando de forma inequívoca o quão resiliente é o café para o brasileiro. O brasileiro não abre mão do café”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo Pavel, “mesmo com essa leve redução de 2,31%, nós reportamos isso como uma notícia positiva, haja vista esse histórico dos últimos cinco anos, onde enfrentamos aumentos impressionantes, acima de 200% para a matéria-prima e acima de 116% para o consumo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com essa queda, o Brasil se mantém na segunda posição de país mais consumidor de café no mundo, atrás apenas dos Estados Unidos. E quando se considera o consumo per capita, o Brasil supera os Estados Unidos, com cada brasileiro consumindo, em média, 1,4 mil xícaras de café por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda no consumo interno brasileiro não significou perdas para o faturamento da indústria, que cresceu 25,6% em 2025, somando R$ 46,24 bilhões. Segundo a Abic, esse crescimento no faturamento foi resultado principalmente do aumento do preço do café nas gôndolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano de 2026, a expectativa da Abic é de que não haverá uma queda significativa no preço do café, mas um ambiente mais estável em função da entrada de uma safra que deve ser muito boa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço do produto ao consumidor só deverá começar a cair daqui a duas safras, já que os estoques ainda estão baixos em todo o mundo. Enquanto isso não ocorre, a Abic aposta em promoções para atrair o consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os estoques globais nos países produtores para os consumidores são historicamente baixos. Então, quando essa safra chegar [com expectativa de boa florada], se ela der realmente o número que se espera e com algum conforto, teremos menor volatilidade [nos preços]”, avalia Pavel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/precos-altos-derrubam-consumo-de-cafe-no-brasil-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A alta do preço do café nos últimos anos acabou fazendo com que o consumo do produto no mercado brasileiro caísse no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 17:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 17:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 17:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 17:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N7O47fCXsx8-SkyO2K-GFyNv6e8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcamg_abr_011018_7215_1.jpg?itok=zdxZmh9k</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Marinho diz que juros pesaram mais que tarifaço no emprego em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/marinho-diz-que-juros-pesaram-mais-que-tarifaco-no-emprego-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/marinho-diz-que-juros-pesaram-mais-que-tarifaco-no-emprego-em-2025#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agênci
A alta da taxa básica de juros teve impacto maior sobre a geração de empregos em 2025 do que o tarifaço imposto pel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Exjib2RG2GU8ENl33T_5423EV9g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/img_3710.jpg?itok=xz8BoBKY&quot; alt=&quot;Marinho diz que juros pesaram mais que tarifaço no emprego em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agênci&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alta da taxa básica de juros teve impacto maior sobre a geração de empregos em 2025 do que o tarifaço imposto pelo governo dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesta quinta-feira (29) o ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho. A declaração foi feita durante a divulgação dos dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O tarifaço impactou, claro, mas acho que o impacto dos juros foi maior que o do tarifaço. Do ponto de vista global da indústria, o efeito dos juros é mais danoso”, afirmou Marinho em coletiva de imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, os efeitos da sobretaxa americana se concentraram em setores específicos da economia e foram parcialmente mitigados por medidas adotadas pelo governo, como a abertura de novos mercados e planos de apoio a empresas afetadas. Para Marinho, a Taxa Selic (juros básicos da economia),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, teria efeito mais amplo sobre investimentos e contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Banco Central esperava e trabalhou para diminuir o ritmo do crescimento. O problema é que isso reflete em queimar orçamento para pagar juros”, disse Marinho, voltando a criticar a política monetária e relacionar a desaceleração do mercado de trabalho à elevação dos juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marinho afirmou ainda que janeiro de 2026 apresenta números preliminares positivos, mas alertou que a manutenção dos juros elevados pode comprometer uma parte significativa do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com juros altos, é natural que investidores posterguem decisões”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao longo de 2025, resultado 23,73% inferior ao registrado em 2024, quando foram abertas cerca de 1,677 milhão de vagas. O desempenho é o pior desde 2020, ano marcado pela pandemia, quando o saldo foi negativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do Caged mostram que o saldo positivo de 2025 foi resultado de 26,6 milhões de admissões e 25,3 milhões de desligamentos. Em dezembro, tradicionalmente marcado por fatores sazonais, o mercado de trabalho registrou fechamento líquido de 618 mil vagas, número que, segundo Marinho, está em linha com o padrão histórico do mês, devido ao fim de contratos temporários e ajustes de custos pelas empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 teve saldo de 1,27 mi de empregos formais, um crescimento de 2,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nipah: especialista acredita em potencial epidêmico do vírus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homens negros são principais vítimas de trabalho análogo à escravidão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de síndrome respiratória grave estão em queda em quase todo país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre, no Rio de Janeiro, aos 77 anos, o cineasta Silvio Da-Rin&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/marinho-diz-que-juros-pesaram-mais-que-tarifaco-no-emprego-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agênci
A alta da taxa básica de juros teve impacto maior sobre a geração de empregos em 2025 do que o tarifaço imposto pel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 17:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 17:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 17:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 17:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Exjib2RG2GU8ENl33T_5423EV9g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/30/img_3710.jpg?itok=xz8BoBKY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Stefani perde semi de duplas e Brasil dá adeus a Aberto da Austrália</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/stefani-perde-semi-de-duplas-e-brasil-da-adeus-aberto-da-australia</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/stefani-perde-semi-de-duplas-e-brasil-da-adeus-aberto-da-australia#1007</guid>
      <description>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A tenista Luisa Stefani, última brasileira remanescente no Aberto da Austrália, se despediu nesta qui...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pgiS2pAzaFaaoUjSl6FKdcaM9go=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/stefani_e_grabowski_aberto_da_australia_2026_.jpeg?itok=Lj5PnjvW&quot; alt=&quot;Stefani perde semi de duplas e Brasil dá adeus a Aberto da Austrália&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tenista Luisa Stefani, última brasileira remanescente no Aberto da Austrália, se despediu nesta quinta-feira (29) do Grand Slam em Mebourne, ao ser superada nas semifinais tanto de duplas femininas quanto de mistas. No primeiro torneio após retomar a parceria com a canadense Gabriela Dabrowski, a paulista foi eliminada em partida acirrada contra a dupla da cazaque Ana Danilina com a sérvia Aleksandra Krunic. Ao fim de 2h20min de embate, as adversárias venceram por 2 sets a 1, com parciais de 7/6 (7/2), 3/6 e 6/4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do tropeço, Stefani e Dabrowski superaram o resultado obtido pela paulista na edição passada, quando a brasileira foi eliminada nas quartas, em parceria com a norte-americana Peyton Steams.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A campanha foi muito positiva e temos de aproveitar estas duas semanas como aprendizado, porque nosso objetivo é melhorar como dupla. Primeiro torneio juntas e deixa uma esperança para a temporada, depois de fazer jogosde bom nível aqui. A semifinal foi uma derrotaapertada, mas que ensina bastante. Agora é seguir motivadas para continuar trabalhando para melhorar nos próximos torneios”, analisou Stefani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de quarta (28), Stefani já havia sido eliminada nas semifinais de duplas mistas, jogando ao lado do salvadorenho Marcelo Arevalo. Eles caíram para os franceses Manuel Guinard e Kristina Mladenovic após revés por 2 sets a 1 (6/2, 3/6 e 10/7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também deu adeus a Melbourne na noite de quarta (29) foi a dupla dos gaúchos Orlando Luz e Rafael Matos. Eles foram eliminados nas quartas de final pela dupla do espanhol Marcel Granoller com o argentino Horacio Zeballos, que ganharam por 2 sets a 0 (6/3 e 6/4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 teve saldo de 1,27 mi de empregos formais, um crescimento de 2,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nipah: especialista acredita em potencial epidêmico do vírus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homens negros são principais vítimas de trabalho análogo à escravidão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de síndrome respiratória grave estão em queda em quase todo país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre, no Rio de Janeiro, aos 77 anos, o cineasta Silvio Da-Rin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR pede suspensão da lei de Santa Catarina que proibiu cotas raciais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oriente Médio: aumenta tensão entre Irã e EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PM do Rio vai usar helicóptero blindado americano no combate ao crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preços altos derrubam consumo de café no Brasil em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/stefani-perde-semi-de-duplas-e-brasil-da-adeus-aberto-da-australia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A tenista Luisa Stefani, última brasileira remanescente no Aberto da Austrália, se despediu nesta qui...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 16:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 16:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 16:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 16:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pgiS2pAzaFaaoUjSl6FKdcaM9go=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/stefani_e_grabowski_aberto_da_australia_2026_.jpeg?itok=Lj5PnjvW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Malafaia pede rejeição de denúncia sobre ofensa ao comando do Exército</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/malafaia-pede-rejeicao-de-denuncia-sobre-ofensa-ao-comando-do-exercito</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/malafaia-pede-rejeicao-de-denuncia-sobre-ofensa-ao-comando-do-exercito#1008</guid>
      <description>O pastor Silas Malafaia pediu nesta quinta-feira (29) ao Supremo Tribunal Federal (STF) a rejeição da denúncia na qual a Procuradoria-Geral da Repúbl...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MydnlnsV7wUI0_AYqR7bWngiQsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/965091-25062015-_dsc1932_0.jpg?itok=A1TxqQkr&quot; alt=&quot;Malafaia pede rejeição de denúncia sobre ofensa ao comando do Exército&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pastor Silas Malafaia pediu nesta quinta-feira (29) ao Supremo Tribunal Federal (STF) a rejeição da denúncia na qual a Procuradoria-Geral da República (PGR) o acusa dos crimes de calúnia e injúria contra o comandante do Exército, general Tomás Paiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, Malafaia foi denunciado ao Supremo pela procuradoria por falas proferidas durante uma manifestação em favor do ex-presidente Jair Bolsonaro, ocorrida em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o ato, o pastor chamou generais de “frouxos, covardes e omissos”. Ele também disse que os militares “não honram a farda que vestem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a defesa, o pastor usou “palavras fortes” para criticar os generais de forma genérica, sem citar nominalmente Tomás Paiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reitere-se que não houve ofensas, mas sim críticas. E as críticas apresentadas pelo denunciado foram genéricas, não se voltando contra pessoas específicas ou identificando quem quer que seja, e, obviamente, não tendo o intuito de desonrar a suposta vítima”, argumentou a defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os advogados também acrescentaram que o pastor não pode ser julgado pelo STF porque não tem foro privilegiado. Além disso, a defesa disse que Malafaia se retratou das declarações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o recebimento da manifestação da defesa, o ministro Alexandre de Moraes, relator do caso, poderá solicitar uma data para o julgamento da denúncia contra o pastor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025 teve saldo de 1,27 mi de empregos formais, um crescimento de 2,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nipah: especialista acredita em potencial epidêmico do vírus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homens negros são principais vítimas de trabalho análogo à escravidão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de síndrome respiratória grave estão em queda em quase todo país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre, no Rio de Janeiro, aos 77 anos, o cineasta Silvio Da-Rin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR pede suspensão da lei de Santa Catarina que proibiu cotas raciais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oriente Médio: aumenta tensão entre Irã e EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PM do Rio vai usar helicóptero blindado americano no combate ao crime&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/malafaia-pede-rejeicao-de-denuncia-sobre-ofensa-ao-comando-do-exercito&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O pastor Silas Malafaia pediu nesta quinta-feira (29) ao Supremo Tribunal Federal (STF) a rejeição da denúncia na qual a Procuradoria-Geral da Repúbl...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 16:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 16:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 16:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 16:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MydnlnsV7wUI0_AYqR7bWngiQsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/965091-25062015-_dsc1932_0.jpg?itok=A1TxqQkr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vale é multada por vazamentos em minas de Congonhas e Ouro Preto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/vale-e-multada-por-vazamentos-em-suas-minas-de-congonhas-e-ouro-preto</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:21:02 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/vale-e-multada-por-vazamentos-em-suas-minas-de-congonhas-e-ouro-preto#1009</guid>
      <description>© Prefeitura de Congonhas/Divulgação
O governo de Minas Gerais multou a Vale em R$ 1,7 milhão devido aos danos ambientais causados pelo
vazamento de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CDFeyBTYLXMcMcdvDKpBkxF-6ss=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/dique.jpg?itok=SE06Jti-&quot; alt=&quot;Vale é multada por vazamentos em minas de Congonhas e Ouro Preto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Congonhas/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Minas Gerais multou a Vale em R$ 1,7 milhão devido aos danos ambientais causados pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vazamento de água de duas minas da empresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, uma em Congonhas e outra na cidade de Ouro Preto. As autoridades locais, após fiscalização, constataram falhas no sistema de drenagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os incidentes aconteceram no domingo (25) e na segunda-feira (26) e não houve vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Mina de Fábrica, houve um vazamento de água com sedimentos no volume de 262 mil metros cúbicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material foi em direção ao Rio Maranhão. Na Mina de Viga, houve o lançamento de sedimentos para o Córrego Maria José e também para o Rio Maranhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio da Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável (Semad), o governo decidiu suspender as atividades da Vale nas duas minas por tempo indeterminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alexandre Leal, subsecretário de Fiscalização Ambiental de Minas, o estado mapeou todos os estragos causados pelos vazamentos e informou que “todos os danos ambientais identificados e dimensionados serão reparados pelos responsáveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leal disse ainda que o valor da multa pode aumentar caso sejam encontradas novas irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Congonhas informou que houve um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;terceiro vazamento nesta quinta-feira (29)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, desta vez numa mina da Companhia Siderúrgica Nacional (CSN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o órgão municipal, o problema foi identificado no dique de Fraile, na mina Casa de Pedra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de nota, a empresa negou que a falha tenha existido. A CSN informou que &quot;segundo manifestação da própria Prefeitura de Congonhas foi constatado que não houve qualquer extravasamento, transbordamento, rompimento ou anormalidade em quaisquer das estruturas da barragem ou contenção de sedimentos&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/vale-e-multada-por-vazamentos-em-suas-minas-de-congonhas-e-ouro-preto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Congonhas/Divulgação
O governo de Minas Gerais multou a Vale em R$ 1,7 milhão devido aos danos ambientais causados pelo
vazamento de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 16:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 16:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 16:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 16:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CDFeyBTYLXMcMcdvDKpBkxF-6ss=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/dique.jpg?itok=SE06Jti-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
