<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>&quot;Trump quer criar nova ONU&quot;, diz Lula sobre Conselho de Paz</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz#1000</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse nesta sexta-feira (23) que a política mundial atravessa um momento crítico, “com o multilateralismo send...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pFbHLa-ESKNYjQpdAgUytLIfrIM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/55057701924_70ff941e0c_k.jpg?itok=KV3eIrJP&quot; alt=&quot;&quot;Trump quer criar nova ONU&quot;, diz Lula sobre Conselho de Paz&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse nesta sexta-feira (23) que a política mundial atravessa um momento crítico, “com o multilateralismo sendo jogado fora pelo unilateralismo”. Durante o encerramento do 14º Encontro Nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST), em Salvador,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula disse que a carta da Organização das Nações Unidas (ONU) está sendo rasgada e criticou a proposta do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de criação de um Conselho de Paz. Para o presidente brasileiro, Trumpquer criar uma nova ONU para ser o dono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Está prevalecendo a lei do mais forte, a carta da ONU está sendo rasgada e, em vez de a gente corrigir a ONU, que a gente reivindica desde que fui presidente em 2003, reforma da ONU com entrada de novos países [como membros permanentes no Conselho de Segurança], com a entrada de México, do Brasil, de países africanos… E o que está acontecendo: o presidente Trump está fazendo uma proposta de criar uma nova ONU, em que ele sozinho é o dono da ONU”, afirmou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para compor conselho da Paz, que será criado parasupervisionar o trabalho de um Comitê Nacional para a Administração de Gaza (NCAG, na sigla em inglês).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula disse ainda que está telefonando para vários líderes mundiais para discutir o tema, entre eles o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente da China, Xi Jinping&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; e a presidentado México, Claudia Sheinbaum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou conversando para fazer com que seja possível a gente encontrar uma forma de se reunir e não permitir que o multilateralismo seja jogado para o chão e que predomine a força da arma, da intolerância de qualquer país do mundo”, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente voltou a criticar a ação dos Estados Unidos na Venezuela, que resultou no sequestro do presidente Nicolás Maduro e da deputada e primeira-dama, deputada Cilia Flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu fico toda a noite indignado com o que aconteceu na Venezuela. Não consigo acreditar. O Maduro sabia que tinha 15 mil soldados americanos no mar do Caribe, ele sabia que todo dia tinha ameaça. Os caras entraram na Venezuela, entraram no forte e levaram o Maduro embora e ninguém soube que o Maduro foi embora. Como é possível a falta de respeito à integridade territorial de um país?Não existe isso na América no Sul. A América do sul é um território de paz, a gente não tem bomba atômica”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citando os Estados Unidos, Cuba, a Rússiae a China, como exemplos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula disse ainda que o Brasil não tem preferência de relação com qualquer país, mas que não vai aceitar “voltar a ser colônia para alguém mandar na gente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente também criticou a postura de Trump, que, segundo ele, toda vez que aparece na televisão se gaba de ter o exército e as armas mais poderosas do mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/trump-quer-criar-nova-onu-diz-lula-sobre-conselho-de-paz&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse nesta sexta-feira (23) que a política mundial atravessa um momento crítico, “com o multilateralismo send...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 20:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 20:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 20:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 20:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pFbHLa-ESKNYjQpdAgUytLIfrIM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/55057701924_70ff941e0c_k.jpg?itok=KV3eIrJP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval de rua em São Paulo terá mais de 600 blocos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/prefeitura-de-sp-divulga-programacao-dos-blocos-de-carnaval-de-rua</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/prefeitura-de-sp-divulga-programacao-dos-blocos-de-carnaval-de-rua#1001</guid>
      <description>A prefeitura da capital paulista disponibilizou nesta sexta-feira (23) a programação dos blocos do carnaval de rua de 2026.
permite que o folião busq...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jzqHZF8JSVjK25gM0R4WfKh0kOQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/02/0g0a8304.jpg?itok=W5IqtmE2&quot; alt=&quot;Carnaval de rua em São Paulo terá mais de 600 blocos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura da capital paulista disponibilizou nesta sexta-feira (23) a programação dos blocos do carnaval de rua de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;permite que o folião busque os blocos por bairro, por data e horário, ou por período da festa: pré-carnaval, carnaval e pós-carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é possível encontrar os blocos mais próximos, quando a busca é feita por celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação tem mais de 600 blocos de rua e será atualizada durante o período carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como é próprio da dinâmica do Carnaval de Rua, podem ocorrer ajustes, alterações de itinerário ou cancelamentos, que são incorporados à plataforma à medida que as informações são validadas, garantindo transparência e dados sempre atualizados ao público”, disse a prefeitura em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A administração municipal também implantará totens pela cidadeque permitirão a consulta direta às informações dos blocos por meio de QR Code.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro cita governador do DF em depoimento; oposição pede impeachment&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cresce presença de idosos em academias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Trump quer criar nova ONU&quot;, diz Lula sobre Conselho de Paz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espanha nega convite para participar de Conselho da Paz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMS alerta para risco de doenças devido às cheias em Moçambique&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval de rua em São Paulo terá mais de 600 blocos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FGC pagou R$ 26 bi a 67% dos credores do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa supera 178 mil pontos e tem melhor semana desde abril de 2020&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/prefeitura-de-sp-divulga-programacao-dos-blocos-de-carnaval-de-rua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A prefeitura da capital paulista disponibilizou nesta sexta-feira (23) a programação dos blocos do carnaval de rua de 2026.
permite que o folião busq...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 19:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 19:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 19:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 19:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jzqHZF8JSVjK25gM0R4WfKh0kOQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/02/0g0a8304.jpg?itok=W5IqtmE2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>FGC pagou R$ 26 bi a 67% dos credores do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-pagou-r-26-bi-67-dos-credores-do-banco-master</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-pagou-r-26-bi-67-dos-credores-do-banco-master#1002</guid>
      <description>© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo
O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) já realizou pagamentos de R$ 26 bilhões a 521 mil credores do Banco Master at...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ybvsEizsRx48_5NYTX82taeJvNo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220041_1.jpg?itok=-1jG6u6H&quot; alt=&quot;FGC pagou R$ 26 bi a 67% dos credores do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) já realizou pagamentos de R$ 26 bilhões a 521 mil credores do Banco Master até o fim da tarde desta sexta-feira (23). O volume corresponde a 66,4% do valor total previsto para desembolso e alcança 67,3% dos investidores com direito à garantia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;começaram na tarde de segunda-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(19) e ganharam ritmo após ajustes técnicos que melhoraram o desempenho dos sistemas do fundo. Segundo o FGC, cerca de 2,8 mil pedidos por hora estão sendo processadas por meio do aplicativo, o equivalente a 46 pedidos por minuto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o fundo afirmou que as equipes seguem monitorando os sistemas de forma contínua para acelerar os repasses. No entanto, alertou que procedimentos de segurança e prevenção a fraudes podem exigir etapas adicionais de verificação, o que pode afetar os prazos individuais de liberação dos recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OFGC estima a necessidade de aproximadamente R$ 40,6 bilhões líquidos para cobrir as garantias relacionadas ao Banco Master, liquidado extrajudicialmente pelo Banco Central em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor representa cerca de um terço dos recursos disponíveis no fundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;terá de honrar garantias relacionadas ao Will Bank&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que teve a liquidação decretada nesta semana pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa é de um desembolso adicional de R$ 6,3 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início desses pagamentos depende do envio da base de dados dos credores pelo liquidante nomeado pelo BC e ainda não há prazo definido para a liberação dos valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundo destacou que, como o Will Bank integra o conglomerado do Banco Master desde agosto de 2024, o limite de cobertura de R$ 250 mil por CPF ou CNPJ não é duplicado. Assim, clientes que já tenham recebido o teto máximo na liquidação de outras instituições do grupo não terão valores adicionais a receber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O credor que já recebeu o valor limite da garantia de R$ 250 mil não terá novos pagamentos, uma vez que todas as instituições pertencem ao mesmo conglomerado financeiro”, informou o FGC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Master foi alvo de liquidação extrajudicial em 18 de novembro, no mesmo dia em que seu controlador, Daniel Vorcaro, chegou a ser preso em operação da Polícia Federal que apura suspeitas de fraudes bilionárias. Ele foi posteriormente solto e responde às investigações em liberdade, sob medidas cautelares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro cita governador do DF em depoimento; oposição pede impeachment&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-pagou-r-26-bi-67-dos-credores-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo
O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) já realizou pagamentos de R$ 26 bilhões a 521 mil credores do Banco Master at...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 19:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 19:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 19:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 19:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ybvsEizsRx48_5NYTX82taeJvNo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220041_1.jpg?itok=-1jG6u6H</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsa supera 178 mil pontos e tem melhor semana desde abril de 2020</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-supera-178-mil-pontos-e-tem-melhor-semana-desde-abril-de-2020</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-supera-178-mil-pontos-e-tem-melhor-semana-desde-abril-de-2020#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Amanda Perobelli/Proibida reprodução
Em mais um dia de euforia no mercado financeiro, a bolsa encostou nos 179 mil pontos, voltou a bater r...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2N2T-l_0s5gjnm8D-iQK9pNBgJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-01t205311z_1_lynxmpeg9051s_rtroptp_4_bovespa-fecha.jpg?itok=iFGHvvm-&quot; alt=&quot;Bolsa supera 178 mil pontos e tem melhor semana desde abril de 2020&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Amanda Perobelli/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mais um dia de euforia no mercado financeiro, a bolsa encostou nos 179 mil pontos, voltou a bater recorde e registrou a melhor semana desde abril de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar teve um dia estável e continua abaixo de R$ 5,30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, encerrou esta sexta-feira (23) aos 178.858 pontos, com alta de 1,86%. O indicador chegou a subir 2,38% e superar os 180 mil pontos às 17h31, mas desacelerou na hora final de negociação com investidores realizando lucros e vendendo papéis para embolsar ganhos recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No quarto recorde seguido, a bolsa brasileira subiu 8,53% na semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa foi a maior alta semanal desde a semana encerrada em 9 de abril de 2020, quando a bolsa subiu 11,71%. Na ocasião, o mercado de ações se recuperava das fortes quedas nas semanas anteriores, marcadas pelo início da pandemia da covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A euforia não se repetiu no mercado de câmbio. Após dois dias de forte queda, o dólar comercial fechou a sexta-feira vendido a R$ 5,287, com alta de apenas 0,05%. A cotação encostou em R$ 5,30 no fim da manhã, por causa de investidores que aproveitaram o dólar barato para comprar moeda, mas voltou a operar perto da estabilidade com a entrada de capitais externos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda estadunidense caiu 1,61% na semana. Em 2026, acumula queda de 3,68%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação está nos menores níveis desde a primeira quinzena de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma vez, o mercado global assiste a uma fuga de capitais dos Estados Unidos que beneficia países emergentes, como o Brasil. Somente neste mês, até 21 de janeiro, a B3 registrou a entrada líquida (ingressos menos saídas) de R$ 12,35 bilhões. Isso equivale a quase metade dos R$ 25,5 bilhões de saldo positivo registrado em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do dólar, os juros altos no Brasil ajudam a atrair capitais externos, que se aproveitam da forte diferença de taxas diante de economias avançadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima semana, o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central reúne-se para avaliar o futuro da Taxa Selic, juros básicos da economia, atualmente em 15% ao ano, no maior nível em quase 20 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro cita governador do DF em depoimento; oposição pede impeachment&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cresce presença de idosos em academias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-supera-178-mil-pontos-e-tem-melhor-semana-desde-abril-de-2020&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Amanda Perobelli/Proibida reprodução
Em mais um dia de euforia no mercado financeiro, a bolsa encostou nos 179 mil pontos, voltou a bater r...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 19:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 19:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 19:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 19:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2N2T-l_0s5gjnm8D-iQK9pNBgJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-01t205311z_1_lynxmpeg9051s_rtroptp_4_bovespa-fecha.jpg?itok=iFGHvvm-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Oposição no DF pede impeachment de Ibaneis após citação por Vorcaro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro#1004</guid>
      <description>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de
contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado pelo banqueiro Daniel Vorca...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VVdJsk4bZFFk36NAg3Rtzj_yyVw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/07/0d9a7674_1.jpg?itok=3MCeBtMu&quot; alt=&quot;Oposição no DF pede impeachment de Ibaneis após citação por Vorcaro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado pelo banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, nas investigações sobre a tentativa de venda da instituição ao Banco de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos foramapresentados pelo PSB-DF e pelo Cidadania-DF e também pelo PSOL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;supostos crimes de responsabilidade relacionados à atuação do governo local em operações envolvendo o banco público&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os partidosafirmam que houve “atuação temerária” do Executivo, com risco ao erário e violação de princípios da administração pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos citados estão a compra de títulos considerados de baixa qualidade e origem irregular, a criação de dívidas fora do orçamento, negociações sem transparência com o banqueiro e possível influência indevida do governador em decisões internas do BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em declarações à imprensa nesta sexta-feira (23), Ibaneis afirmou que nunca tratou da operação BRB–Master com Vorcaro e que todas as negociações foram conduzidas por Paulo Henrique Costa, então presidente do BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele confirmou encontros sociais com o banqueiro, incluindo um almoço na casa de Vorcaro &quot;organizado por um amigo em comum”, mas disse que não discutiu assuntos relacionados ao banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibaneis também afirmou que “tudo era conduzido” pelo ex-presidente do BRB,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de operações da Polícia Federal (PF) e do Ministério Público. Em 2024 e 2025, o BRB injetou R$ 16,7 bilhões no Banco Master, transferências que são alvo de investigação por suspeita de gestão fraudulenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em momento algum nas quatro vezes que o encontrei tratei de assuntos relacionados ao BRB–Master. Entrei mudo e saí calado. O único erro meu foi ter confiado demais no Paulo Henrique [Costa]&quot;, disse Ibaneis Rocha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as investigações do Ministério Público Federal e da Polícia Federal, o Banco Master teria vendido ao BRB cerca de R$ 12,2 bilhões em carteiras inexistentes, numa tentativa de evitar a quebra da instituição privada, que enfrentava crise de liquidez. O caso resultou na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;liquidação do Banco Master pelo Banco Central&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rombo estimado no BRB chega a R$ 4 bilhões. Segundo os jornais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Banco Central (BC) determinou que o BRB faça um provisionamento (reserva para cobrir prejuízos) de pelo menos R$ 2,6 bilhões. Até agora, o BC não confirmou a informação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/oposicao-no-df-pede-impeachment-de-ibaneis-apos-citacao-por-vorcaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Partidos de oposição no Distrito Federal protocolaram um pedido de
contra o governador Ibaneis Rocha, após ele ser citado pelo banqueiro Daniel Vorca...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 18:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 18:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 18:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 18:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VVdJsk4bZFFk36NAg3Rtzj_yyVw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/08/07/0d9a7674_1.jpg?itok=3MCeBtMu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MGI chama mais 44 candidatos em lista de espera para curso de formação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mgi-chama-mais-44-candidatos-em-lista-de-espera-para-curso-de-formacao</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mgi-chama-mais-44-candidatos-em-lista-de-espera-para-curso-de-formacao#1005</guid>
      <description>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) convocou mais 44 candidatos aprovados e classificados em lista de espera da primeira ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0NUi_m2DhUz95aFRIJoEtAmeCds=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8664.jpg?itok=4merl2n5&quot; alt=&quot;MGI chama mais 44 candidatos em lista de espera para curso de formação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) convocou mais 44 candidatos aprovados e classificados em lista de espera da primeira edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) para matrícula nos cursos de formação na modalidade presencial de quatro carreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com a convocação foi publicado no Diário Oficial da União, desta sexta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão explica que a convocação respeita a ordem de classificação no concurso, as preferências indicadas no momento da inscrição e as manifestações de interesse em permanecer na lista de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a distribuição das 44 vagas por cargos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· analista de infraestrutura (AIE) – 4 vagas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· analista técnico de políticas sociais (ATPS) – 31 vagas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· especialista em políticas públicas e gestão governamental (EPPGG) – 5 vagas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· analista de comércio exterior (ACE) – 4 vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As matrículas devem ser feitas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;site da Escola Nacional de Administração Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Enap)até às 23 horas e 59 minutos de 28 de janeiro, no horário de Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para realizar a matrícula, a Enap orienta a:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preencher e enviar o formulário corretamente com todos os dados e documentos necessários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MGI explica que a formação de novos/as integrantes do serviço público está voltada ao desenvolvimento de diversas competências que serão exigidas ao longo da carreira pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursos de formação são obrigatórios para o preenchimento das vagas e correspondem à terceira e última etapa eliminatória do CNU 2024. Isso significa que a reprovação no curso resulta na eliminação do concurso e a nota obtida no curso será usada na classificação final.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mgi-chama-mais-44-candidatos-em-lista-de-espera-para-curso-de-formacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) convocou mais 44 candidatos aprovados e classificados em lista de espera da primeira ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 18:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 18:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 18:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 18:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0NUi_m2DhUz95aFRIJoEtAmeCds=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8664.jpg?itok=4merl2n5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Executivos do Rioprevidência são alvo de operação da PF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/executivos-do-rioprevidencia-sao-alvo-de-operacao-da-pf</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/executivos-do-rioprevidencia-sao-alvo-de-operacao-da-pf#1006</guid>
      <description>O presidente e diretores do Fundo Único de Previdência Social do Estado do Rio de Janeiro (Rioprevidência) foram alvos nesta sexta-feira (23) da Oper...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MaNMuhBA2UsoMdQ3UaPyUuxWRGI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7597.jpg?itok=prHooW1e&quot; alt=&quot;Executivos do Rioprevidência são alvo de operação da PF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente e diretores do Fundo Único de Previdência Social do Estado do Rio de Janeiro (Rioprevidência) foram alvos nesta sexta-feira (23) da Operação Barco de Papel, da Polícia Federal. Eles são suspeitos de envolvimento em operações financeiras irregulares de quase R$ 1 bilhão com o Banco Master. A instituição financeira do banqueiro Daniel Vorcaro, em crise, teve decretada a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;liquidação extrajudicial pelo Banco Central&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio, os policiais cumpriram quatro mandados de busca e apreensão, expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal. Um deles, na casa do presidente do Rioprevidência, Deivis Marcon Antunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá, a polícia apreendeu um veículo de luxo blindado, R$ 7 mil, um pen drive, relógio, além de documentos diversos. Ele não foi encontrado e a instituição informou que ele está de férias programadas desde 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PF também esteve nas residências do ex-diretor de Investimentos do Rioprevidência, Eucherio Lerner Rodrigues, e do ex-diretor interino de Investimentos, Pedro Pinheiro Guerra Leal. Na casa do primeiro, a PF encontrou R$ 3,5 mil, apreendidos junto com um veículo de luxo, celular, notebooks, pen drive e HDs, além de documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundo de previdência dos servidores públicos do estado do Rio de Janeiro, segundo as investigações, teria aplicado R$ 970 milhões no Banco Master, entre novembro de 2023 e julho de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, as operações colocaram o patrimônio dos 235 mil servidores do Rio e seus dependentes em risco e citou que a manobra poderia resultar em calote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a corporação explicou que as operações irregulares do Rioprevidência &quot;expuseram o patrimônio da autarquia a risco elevado e incompatível com sua finalidade&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os crimes investigados envolvem gestão fraudulenta, desvio de recursos, indução de repartição pública ao erro e fraude à fiscalização ou ao investidor, além de associação criminosa e corrupção passiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundo, no entanto, diz que agiu dentro da legalidade e que os valores estão resguardados por determinação judicial. Também assegurou que pagamentos de aposentados e pensionistas ocorrem normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O investimento já está sendo quitado com a retenção de valores decorrentes dos empréstimos consignados, que seriam repassados ao Master&quot;, informou o Rioprevidência, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Master, suspeito de fraudes, lavagem de dinheiro e outras irregularidades, está em fase de liquidação extrajudicial, por determinação do Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro cita governador do DF em depoimento; oposição pede impeachment&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cresce presença de idosos em academias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/executivos-do-rioprevidencia-sao-alvo-de-operacao-da-pf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente e diretores do Fundo Único de Previdência Social do Estado do Rio de Janeiro (Rioprevidência) foram alvos nesta sexta-feira (23) da Oper...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 17:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 17:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 17:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 17:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MaNMuhBA2UsoMdQ3UaPyUuxWRGI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7597.jpg?itok=prHooW1e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: quem tomou vacina fracionada da febre amarela deve completar ciclo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-quem-tomou-vacina-fracionada-da-febre-amarela-deve-completar-ciclo</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-quem-tomou-vacina-fracionada-da-febre-amarela-deve-completar-ciclo#1007</guid>
      <description>Atendendo a uma recomendação do Ministério da Saúde, as pessoas que vivem em São Paulo e que no ano de
2018 tomaram dose fracionada da vacina
contra ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YR9ghnSrwo4CGD0aDH-JYvM64ZQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/vacina_febre_amarela.jpg?itok=gGDkl_NK&quot; alt=&quot;SP: quem tomou vacina fracionada da febre amarela deve completar ciclo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendendo a uma recomendação do Ministério da Saúde, as pessoas que vivem em São Paulo e que no ano de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018 tomaram dose fracionada da vacina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra a febre amarela devem procurar uma Unidade Básica de Saúde (UBS) para receber a dose padrão e completar o esquema vacinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacinação com dose fracionada, que correspondia a um quinto da dose padrão, foi adotada em 2018 de forma excepcional em São Paulo por causa de uma emergência em saúde pública relacionada à doença. Ela tem validade limitada contra a doença, estimada em oito anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa estratégia foi utilizada para o controle imediato de casos, no entanto, ela não substitui a vacinação de rotina, que utiliza a vacina de dose padrão. Quem recebeu a vacina com dose padrão, fica imunizado a vida inteira contra a doença e não precisa tomar uma nova dose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tomou a dose fracionada em 2018 deve procurar uma Unidade Básica de Saúde (UBS) próxima de sua casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, essas unidades estarão abertas das 8h às 17h no Dia D de Imunização contra febre amarela e sarampo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secretaria Estadual da Saúde de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vem ampliando a oferta de vacinas contra o sarampo e a febre amarela, com aplicação de doses em estações de metrô e de trem, terminais de ônibus e centros comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A febre amarela é uma doença infecciosa febril aguda que é causada por um vírus. Esse vírus é transmitido pela picada de um mosquito silvestre, que vive em zona de mata, e não há transmissão direta de pessoa para pessoa. Um indicador da presença desses mosquitos transmissores se dá com a morte de macacos, que também sofrem com altos índices de mortalidade quando contaminados. Por isso, o avistamento de macacos mortos deve ser informado às equipes de saúde do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sintomas iniciais da febre amarela são febre, calafrios, dor de cabeça intensa, dores nas costas, dores no corpo, náuseas e vômitos, fadiga e fraqueza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A doença pode ser prevenida por meio de vacina, que está disponível gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde (SUS). Desde abril de 2017, o Brasil adota o esquema vacinal de apenas uma dose durante toda a vida, medida que está de acordo com as recomendações da Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro cita governador do DF em depoimento; oposição pede impeachment&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cresce presença de idosos em academias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-quem-tomou-vacina-fracionada-da-febre-amarela-deve-completar-ciclo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Atendendo a uma recomendação do Ministério da Saúde, as pessoas que vivem em São Paulo e que no ano de
2018 tomaram dose fracionada da vacina
contra ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 17:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 17:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 17:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 17:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YR9ghnSrwo4CGD0aDH-JYvM64ZQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/vacina_febre_amarela.jpg?itok=gGDkl_NK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Festival CasaBloco faz a união de carnavais do Rio de Janeiro e Recife</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/festival-casabloco-faz-uniao-de-carnavais-do-rio-de-janeiro-e-recife</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/festival-casabloco-faz-uniao-de-carnavais-do-rio-de-janeiro-e-recife#1008</guid>
      <description>A abertura da 7ª edição do Festival CasaBloco ocorre nesta sexta-feira (23) e sábado (24), e une, pela primeira vez, os festejos de carnaval do Rio d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/D9A9yM6Gtvgr7r8_jem8Alo5ikc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/casabloco_2024_-_26-01_-_creditos_casabloco_divulgacao_96.jpg.jpeg?itok=cIKP3YUh&quot; alt=&quot;Festival CasaBloco faz a união de carnavais do Rio de Janeiro e Recife&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura da 7ª edição do Festival CasaBloco ocorre nesta sexta-feira (23) e sábado (24), e une, pela primeira vez, os festejos de carnaval do Rio de Janeiro e do Recife. O festival começou, às 17h, com Acerto de marcha de Blocos Líricos, entre eles, Confete e Serpentinae, às 22h, a apresentação de Elba Ramalho, tudo na Praça do Arsenal, Centro Histórico do Recife, e entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CasaBloco promove também o encontro de dois blocos tradicionais: o Cordão da Bola Preta, que concentra milhares de foliões pelas ruas do centro do Rio de Janeiro, com seus 107 anos de história; e o tradicional Galo da Madrugada, símbolo do carnaval do Recife, que reúne mais de 1 milhão de pessoas na região central da capital pernambucana, no sábado de carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem for à praça verá ainda Os Caboclos de Lança, do Maracatu de Baque Solto, com aula espetáculo de Mestre Manuelzinho Salustiano.Para a idealizadora e diretora-geral do projeto, Rita Fernandes, a integração entre o carnaval do Rio e do Recife é a realização de um sonho, graças à parceria com a prefeitura da capital de Pernambuco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma realização muito grande, porque a gente começou ali de uma pequena ideia e, quando se deu conta, a coisa aconteceu e em uma escala maior da que a gente imaginava no começo”, disse Rita à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela destacou que o carnaval de Pernambuco é muito importante, porque a cultura carnavalesca do estado, junto com a do Rio de Janeiro e da Bahia, é uma das principais do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que são as três culturas carnavalescas mais importantes do Brasil. Mas eu tenho um sentimento especial pela cultura pernambucana porque a diversidade de ritmos e de tipos de manifestações aqui é imensa. Quando você acha que conheceu tudo, ainda tem coisa nova para conhecer”, avaliou a diretora-geral do CasaBloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Você tem aqui os maracatus urbanos e rurais, os Cavalos Marinhos, os Periquitos, os frevos, as cirandas e por aí vai. É um negócio gigantesco. Me impressiona muito também o orgulho pernambucano da sua cultura, coisa que eu venho há muito tempo levantando uma bandeira”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na percepção e entendimento de Rita Fernandes, a cultura brasileira é mais do que identidade. “Ela move grupos, economia, sentimentos, identidades”. Para a diretora-geral do projeto, “a força da cultura brasileira é muito grande. E eu acho que ela não foi reconhecida na sua capacidade, na sua potência, em nenhuma das escalas e esferas, como tem que ser, como setor produtivo, econômico, dos mais importantes que o Brasil tem”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita confessou estar muito feliz e orgulhosa de ter conseguido fazer essa circulação entre os carnavais das duas capitais. Até então, com o festival CasaBloco, ela só estava levando para o Rio de Janeiro as manifestações brasileiras às quais queria dar visibilidade. “Mas agora estou conseguindo fazer o inverso, fazendo circular as manifestações cariocas, misturar os carnavais do Brasil que eu acho tão importantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, esse é o primeiro passo mais importante de uma expansão do projeto CasaBloco. Acredita que, em pouco tempo, vai aumentar mais ainda a circulação das culturas carnavalescas para Belém (PA), São Luís (MA) e outras cidades que têm tradições e históricos importantes de cultura popular. “E que eu quero muito absorver na CasaBloco”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio de Janeiro, o evento retorna ao Jockey Club no período de 29 a 31 de janeiro, com shows, performances, bailes e feiras de moda, e na Cinemateca do Museu de Arte Moderna (MAM), de 27 a 29 deste mês, com a V Mostra CasaBloco de Cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os destaques incluem nomes como Alcione, Sarajane, Samuel Rosa, Fernanda Abreu, Geraldo Azevedo, Juliana Linhares, Lenine e Spok Frevo. O festival terá três noites temáticas dedicadas ao samba, frevo, maracatu, pop, brega e axé. Estão previstos ainda bailes dos blocos Cacique de Ramos, Quizomba e Fogo e Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem for do carnaval e do samba, mas não deixa de lado um bom filme, poderá assistir na Cinemateca do MAM sessões especiais de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, esta seguida de roda de conversa com Fernanda Abreu, João Avelleira, fundador do bloco Suvaco do Cristo, e Lenine, no dia 27.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 28, as sessões envolvem os filmes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/festival-casabloco-faz-uniao-de-carnavais-do-rio-de-janeiro-e-recife&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A abertura da 7ª edição do Festival CasaBloco ocorre nesta sexta-feira (23) e sábado (24), e une, pela primeira vez, os festejos de carnaval do Rio d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 17:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 17:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 17:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 17:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/D9A9yM6Gtvgr7r8_jem8Alo5ikc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/casabloco_2024_-_26-01_-_creditos_casabloco_divulgacao_96.jpg.jpeg?itok=cIKP3YUh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TJ do Maranhão decreta intervenção no município de Turilândia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tj-do-maranhao-decreta-intervencao-no-municipio-de-turilandia</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:18:58 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tj-do-maranhao-decreta-intervencao-no-municipio-de-turilandia#1009</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça do Maranhão (TJMA) decretou nesta sexta-feira(23) intervenção no município de Turilândia, localizado a a 157 quilômetros (km)da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HcLOwaUlhP45yXKv7x32RfFVG-s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/julgamento_de_pedido_de_intervencao_em_turilandia_23_01_2026_13_18_33.jpg?itok=QduKdEfd&quot; alt=&quot;TJ do Maranhão decreta intervenção no município de Turilândia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Maranhão (TJMA) decretou nesta sexta-feira(23) intervenção no município de Turilândia, localizado a a 157 quilômetros (km)da capital do estado, São Luís. A intervenção será pelo prazo de 180 dias, podendo ser prorrogada, mediante nova deliberação colegiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito do município, José Paulo Dantas Silva Neto, conhecido como Paulo Curió; sua esposa, Eva Maria Cutrim Dantas, a Eva Curió; a vice-prefeitaTânya Karla e a ex-vice-prefeita deJanaína Soares Lima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por um esquema de desvio de recursos que causou danos de mais de R$ 56 milhões aos cofres do município maranhense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caberá ao governador do Maranhão, Carlos Brandão, nomear o interventor no prazo de até 15 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por meio de decreto contendo, entre outros pontos, o período de intervenção e a extensão dos atos administrativos alcançados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a intervenção se restringe ao Poder Executivo municipal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As funções legislativas permanecem com a Câmara Municipal. Caberá ao interventor apresentar relatório circunstanciado em até 90 dias, com diagnóstico da gestão e providências adotadas. O tribunal também determinou a realização de auditoria nas contas do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante a Operação Tântalo II, realizada em 22 de dezembro do ano passado. Paulo Curió e Tânya Karla foram afastados das funções e tiveram prisão preventiva decretada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o comando do município ficou, desde o dia 26, a cargo do presidente da Câmara Municipal, José Luís Araújo Diniz, o Pelego, também investigado no esquema e que cumpre prisão domiciliar com outros cinco vereadores de Turilândia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão judicial, Araújo e maisdezvereadores investigados, que também cumprem prisão domiciliar, ficaram autorizados a sair de casa apenas para participar de sessões da Câmara Municipal previamente marcadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema que causou danos aos cofres de Turilândia, município com pouco mais de 31 mil habitantes e localizado na Baixada Maranhense, começou em 2021 e ocorria por meio da “venda” de notas fiscais por empresas que venciam licitações simuladas, entre elas postos de combustível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público (MP)estimou o dano totalem R$ 56.328.937,59&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O prefeito e pessoas próximas a ele recebiam de 82% a 90% dos valores pagos pela prefeitura de Turilândia. A diferença ficava com os empresários que forneciam as notas fiscais fraudulentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações envolvem as empresas Posto Turi, SP Freitas Júnior LTDA, Luminer e Serviços LTDA, MR Costa LTDA, AB Ferreira LTDA, Climatech Refrigeração e Serviços Ltda, JEC Empreendimentos, Potencial Empreendimentos e Cia Ltda, WJ Barros Consultoria Contábil e Agromais Pecuária e Piscicultura LTDA, além de outras pessoas físicas e jurídicas, servidores públicos e particulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público destacou que houve compras superfaturadas de combustível para a frota de dez veículos da prefeitura: um caminhão, três micro-ônibus, uma motocicleta, um veículo comum para uso de ambulância, dois veículos comuns para uso em transporte escolar e dois veículos de passeio. Somente em 2022, a prefeitura pagou por 150.250 litros de gasolina e 172.462 litros de óleo diesel comum, combustível indicado para veículos mais antigos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tj-do-maranhao-decreta-intervencao-no-municipio-de-turilandia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal de Justiça do Maranhão (TJMA) decretou nesta sexta-feira(23) intervenção no município de Turilândia, localizado a a 157 quilômetros (km)da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 17:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 17:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 17:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 17:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HcLOwaUlhP45yXKv7x32RfFVG-s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/julgamento_de_pedido_de_intervencao_em_turilandia_23_01_2026_13_18_33.jpg?itok=QduKdEfd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
