<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 10:31:14 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia abre seleção pública para monitores do Projeto Entre Tempos nas escolas de tempo integral</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2229/prefeitura-de-caucaia-abre-sele-o-p-blica-para-mon</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-85b5f787b69c</guid>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:31:14 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia abre seleção pública para monitores do Projeto Entre Tempos nas escolas de tempo integral</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por intermédio da Secretaria Municipal de Educação, abriu seleção pública simplificada para formação de banco de recursos humanos de monitores voluntários que atuarão no Projeto Entre Tempos, iniciativa voltada ao fortalecimento da educação em tempo integral na rede municipal de ensino.</p>

<p>Regida pelo Edital nº 06/2026, a seleção prevê a formação de cadastro com 333 monitores, que receberão auxílio financeiro mensal no valor de R$ 500,00, destinado ao custeio das atividades desenvolvidas nas unidades escolares.</p>

<p>O Projeto Entre Tempos foi instituído pela Lei Municipal nº 3.997, de 10 de fevereiro de 2026, e regulamentado pela Portaria nº 107, de 26 de fevereiro de 2026, com o objetivo de garantir condições adequadas ao funcionamento das escolas com turmas de tempo integral, especialmente no período de transição entre turnos.</p>

<p>Nesse intervalo, os monitores atuarão no acompanhamento dos estudantes, oferecendo apoio às atividades de higienização, alimentação, repouso e socialização, contribuindo para um ambiente escolar seguro, organizado e acolhedor.</p>

<p>ATUAÇÃO DOS MONITORES</p>

<p>Os selecionados irão apoiar o Núcleo Gestor das escolas na organização da rotina do projeto, auxiliando no cuidado e na orientação dos alunos durante o intervalo entre turnos, sempre sob supervisão da equipe escolar.</p>

<p>Entre as atribuições estão organização do fluxo de estudantes, orientação sobre hábitos de higiene e convivência, apoio nos momentos de refeição e descanso, promoção de um ambiente respeitoso e seguro e acompanhamento das atividades de socialização.</p>

<p>A carga horária será de até 15 horas semanais, distribuídas em até 3 horas diárias, conforme a necessidade das unidades escolares.</p>

<p>REQUISITOS E SELEÇÃO</p>

<p>Para participar, os candidatos devem possuir ensino médio completo, idade mínima de 18 anos, disponibilidade para atuação diária conforme edital. O processo seletivo será composto por análise documental e entrevista classificatória, considerando critérios como comunicação, proatividade e capacidade de resolução de conflitos.</p>

<p>https://sme.caucaia.ce.gov.br/sme-processos-seletivos/</p>

<p>Link de inscrição:</p>

<p>https://selecao-monitores-2026.sme.caucaia.ce.gov.br/</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2229/prefeitura-de-caucaia-abre-sele-o-p-blica-para-mon">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia lança portal para anunciar vagas relacionadas ao Data Center</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2228/prefeitura-de-caucaia-lan-a-portal-para-anunciar-v</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-e32ade2750c2</guid>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 06:31:14 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia lança portal para anunciar vagas relacionadas ao Data Center</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia lançou, nesta quinta-feira (26/2), o portal oficial Capacita Data Center, iniciativa que reúne as vagas de emprego relacionadas à construção do Data Center no município, o maior investimento do Brasil na área. A plataforma já disponibiliza mais de 700 oportunidades de trabalho, com salários que podem chegar a R$ 18 mil.</p>

<p>Iniciativa ocorre após a gestão municipal realizar reunião com a OMNIA, responsável pela construção, desenvolvimento e operação do Data Center, em que o foco prioritário discutido foi a contratação de trabalhadores caucaienses na obra.</p>

<p>O espaço digital permitirá que os interessados realizem cadastro e tenham acesso às vagas disponíveis, facilitando a conexão entre a empresa responsável pela obra e os trabalhadores do município. Para se candidatar, o processo é simples: basta acessar https://capacitadatacenter.caucaia.ce.gov.br/, realizar o cadastro, escolher a vaga de interesse e anexar o currículo.</p>

<p>Além da plataforma online, a Prefeitura também disponibiliza atendimento presencial para quem precisa de apoio no cadastro. Os interessados podem procurar a Secretaria Municipal do Trabalho, localizada na Rua 15 de Novembro, nº 1478, Centro, das 8h às 14h, ou o Polo de Atendimento Sine Jurema, dentro do Mercado da Jurema, das 9h às 14h.</p>

<p>De acordo com o prefeito Naumi Amorim, a iniciativa reforça o compromisso da gestão em garantir que os benefícios do empreendimento cheguem diretamente à população. "Nosso objetivo é garantir que o caucaiense tenha acesso facilitado às oportunidades e seja prioridade na ocupação dessas vagas, gerando emprego, renda e desenvolvimento para a nossa cidade", destacou.</p>

<p>Portal Capacita Data Center:</p>

<p>https://capacitadatacenter.caucaia.ce.gov.br/</p>

<p>Secretaria Municipal do Trabalho:</p>

<p>Rua 15 de Novembro, nº 1478, Centro, das 8h às 14h</p>

<p>Polo de Atendimento Sine - Jurema</p>

<p>Dentro do Mercado da Jurema, das 9h às 14h</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2228/prefeitura-de-caucaia-lan-a-portal-para-anunciar-v">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2228/b41c2bbd2257a78ef491b1faaf508df6" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2228/b41c2bbd2257a78ef491b1faaf508df6" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia lança portal para anunciar vagas relacionadas ao Data Center</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia lança portal para anunciar vagas relacionadas ao Data Center</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia oficializa plano de ações para minimizar impactos da quadra chuvosa de 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2227/prefeitura-de-caucaia-oficializa-plano-de-a-es-par</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-fe544b408716</guid>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 04:31:14 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia oficializa plano de ações para minimizar impactos da quadra chuvosa de 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Com o objetivo de proteger a vida e o patrimônio dos cidadãos, a Prefeitura de Caucaia oficializou, nesta quinta-feira (26/02), o plano de ações para minimizar impactos da quadra chuvosa de 2026. Coordenado pela Secretaria Municipal de Segurança Pública (SSP) por meio da Coordenadoria Municipal de Proteção e Defesa Civil (COMPDEC), o trabalho detalha uma estratégia integrada para enfrentar inundações, enchentes e outros riscos.</p>

<p>O plano prioriza o monitoramento e acompanhamento de 31 áreas críticas em Caucaia, mapeadas pelo Serviço Geológico do Brasil por apresentarem risco de enchentes, deslizamentos e erosão marinha.</p>

<p>As ações de prevenção e mitigação começam com o monitoramento diário contínuo das áreas mapeadas, utilizando nove pluviômetros do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden) e cinco instrumentos da Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme) para acompanhar os índices de chuva.</p>

<p>Ações de resposta</p>

<p>Em casos de ocorrências confirmadas, o protocolo aciona uma rede de resposta imediata coordenada pela Secretaria Municipal de Segurança Pública. A Defesa Civil atua na linha de frente com vistorias em ruas e edificações, orientando a população sobre segurança.</p>

<p>Neste ano, Caucaia conta com o sistema nacional Defesa Civil Alerta para emitir alertas antecipados para a população. O sistema envia mensagens sonoras e visuais para celulares conectados às redes 4G ou 5G, sem necessidade de cadastro prévio. O conteúdo é elaborado pelas defesas civis estaduais, com orientações específicas conforme o tipo de risco.</p>

<p>Em caso de necessidade, a Coordenadoria Municipal de Salvamento Aquático (Cosam) e o Corpo de Bombeiros Militar estão a postos para realizar buscas e salvamentos em áreas inundadas, enquanto a Autarquia Municipal de Trânsito (AMT) opera a sinalização viária para garantir que as equipes de cheguem aos locais com agilidade e colaborem com o ordenamento de trânsito.</p>

<p>Ações de prevenção</p>

<p>Com o intuito de minimizar os riscos e proteger a população, desde o ano passado, a Secretaria Municipal de Patrimônio e Transporte (SPT) e o Instituto do Meio Ambiente de Caucaia (IMAC) reforçam a limpeza de canais, galerias, rios e bueiros, além de realizarem o recolhimento de resíduos e entulhos em áreas críticas para evitar obstruções e prevenir alagamentos.</p>

<p>Atualmente, o Município realiza a limpeza do canal do Jardim Icaraí. Entre as áreas já contempladas estão o Canal do Potira; o Canal do Arianópolis I e II; o Canal do Padre Júlio Maria; o Canal do Grilo; o Canal da Iparana; o braço do Rio Ceará, no Picuí; os braços do Canal do São Miguel, no bairro Parque das Nações; e o Canal do São Miguel.</p>

<p>Ações de acompanhamento</p>

<p>O acompanhamento social é um dos pilares do compromisso da gestão com as famílias afetadas. Em caso de necessidade, o Plano de Ação prevê o abrigamento temporário em escolas municipais previamente designadas, garantindo alimentação e materiais de higiene.</p>

<p>Já a Secretaria de Desenvolvimento Social mobiliza equipes para o cadastramento das famílias e a concessão de benefícios. Complementando a assistência, a Secretaria de Saúde envia profissionais para realizar o atendimento médico diário das vítimas nos locais de acolhimento. A segurança no entorno das áreas afetadas e dos abrigos é reforçada pela Guarda Municipal e pela Polícia Militar.</p>

<p>Compromisso com a população</p>

<p>O secretário de Segurança Pública de Caucaia, Marcos Sena, que coordena o comitê emergencial neste ano, reforça a importância da prontidão da equipe.</p>

<p>"Nosso compromisso é com a preservação da vida. O protocolo de 2026 não é apenas um documento técnico, mas uma rede de proteção ativa que integra todas as forças da Prefeitura para dar uma resposta rápida e humana, especialmente àqueles que vivem em áreas de maior vulnerabilidade. Estamos monitorando os riscos de forma contínua para que nenhum cidadão caucaiense fique desamparado diante dos fortes efeitos das chuvas", garantiu.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2227/prefeitura-de-caucaia-oficializa-plano-de-a-es-par">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2227/389ee3a4d3b9b212f9becc580fa4e27d" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2227/389ee3a4d3b9b212f9becc580fa4e27d" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia oficializa plano de ações para minimizar impactos da quadra chuvosa de 2026</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia oficializa plano de ações para minimizar impactos da quadra chuvosa de 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia se reúne com OMNIA para garantir prioridade para mão de obra local na construção do Data Center</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2226/prefeitura-de-caucaia-se-re-ne-com-omnia-para-gara</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-508e53d37318</guid>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 02:31:14 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia se reúne com OMNIA para garantir prioridade para mão de obra local na construção do Data Center</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia realizou, nesta quarta-feira (25/02), mais uma reunião com a empresa OMNIA, responsável pela construção, desenvolvimento e operação do maior Data Center da América Latina, localizado no município. A pauta principal do encontro foi a pactuação da mão de obra que será utilizada na obra, com foco prioritário na contratação de trabalhadores caucaienses.</p>

<p>Participaram da reunião os assessores estratégicos do Gabinete do Prefeito, Carlos Eduardo e Elaine Sampaio, o chefe de gabinete Kaká Pires, o presidente do IMAC, Felipe Ribeiro, o secretário de Planejamento Urbano e Ambiental, Adi Bastos, e o secretário de Desenvolvimento Econômico, Deuzinho Filho.</p>

<p>Durante a reunião, a gestão municipal reforçou a importância de garantir que a mão de obra local faça parte do projeto desde o início, além de estimular a participação de fornecedores de Caucaia no processo. A iniciativa integra a estratégia da Prefeitura de transformar o investimento em desenvolvimento concreto para o município, gerando emprego, renda e oportunidades para a população.</p>

<p>De acordo com Carlos Eduardo, é direcionamento do prefeito Naumi Amorim priorizar o povo de Caucaia. "Queremos que o datacenter seja um investimento que traga avanços e oportunidades para o nosso povo já desde a sua construção", destacou.</p>

<p>Como parte desse compromisso, a Prefeitura lançará, nesta quinta-feira (26/2), um portal oficial para reunir as vagas relacionadas ao Data Center. O espaço permitirá que os interessados realizem cadastro e tenham acesso às oportunidades disponíveis, facilitando a conexão entre a empresa responsável pela obra e os trabalhadores do município.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2226/prefeitura-de-caucaia-se-re-ne-com-omnia-para-gara">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2226/ca9bc5156e7f59623f05b977d906fb16" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2226/ca9bc5156e7f59623f05b977d906fb16" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia se reúne com OMNIA para garantir prioridade para mão de obra local na construç</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia se reúne com OMNIA para garantir prioridade para mão de obra local na construção do Data Center</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia realiza mutirão de atendimentos cardiovasculares neste sábado (28)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2225/prefeitura-de-caucaia-realiza-mutir-o-de-atendimen</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d38b17061109</guid>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 00:31:14 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia realiza mutirão de atendimentos cardiovasculares neste sábado (28)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia realiza neste sábado, 28 de fevereiro, o mutirão de atendimentos cardiovasculares "Juntos pelo Coração", na Policlínica Regional de Caucaia. A iniciativa é coordenada pela Secretaria Municipal de Saúde, em parceria com o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE), o Consórcio Público de Saúde da Microrregião do Vale do Curu (CISVALE) e instituições filantrópicas, com o objetivo de reduzir a fila de espera e ampliar o acesso a consultas e exames especializados.</p>

<p>Durante a ação, serão ofertados exames como eletrocardiograma e ecocardiograma, além de consultas com cardiologista para avaliação clínica dos pacientes.</p>

<p>Os atendimentos serão destinados a pacientes convocados a partir da fila da regulação municipal, com prioridade para os casos de maior risco, conforme critérios clínicos. O chamamento será realizado pelas equipes das Unidades de Atenção Primária à Saúde (UAPS), garantindo organização e equidade no acesso.</p>

<p>Além das consultas e exames, o mutirão contará com orientação de nutricionista especialista em cardiologia, com foco em alimentação saudável e prevenção de fatores de risco, como hipertensão, diabetes e colesterol elevado.</p>

<p>A iniciativa reforça a estratégia da gestão municipal de fortalecer a rede de atenção especializada, reduzir o tempo de espera por procedimentos e ampliar o cuidado integral à saúde da população.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2225/prefeitura-de-caucaia-realiza-mutir-o-de-atendimen">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2225/f9f5e8b2757eef1814b9329deb3d37ce" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2225/f9f5e8b2757eef1814b9329deb3d37ce" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia realiza mutirão de atendimentos cardiovasculares neste sábado (28)</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia realiza mutirão de atendimentos cardiovasculares neste sábado (28)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia reafirma compromisso com gestão da orla em reunião na Superintendência do Patrimônio da União</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2224/prefeitura-de-caucaia-reafirma-compromisso-com-ges</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c80c35373f59</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:31:14 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia reafirma compromisso com gestão da orla em reunião na Superintendência do Patrimônio da União</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia participou, nesta terça-feira (24/02), de reunião na Secretaria do Patrimônio da União no Ceará (SPU/CE) e reafirmou o compromisso do Município com o Termo de Adesão à Gestão de Praias (TAGP), firmado em 13 de agosto de 2018.</p>

<p>O encontro teve como pauta o alinhamento institucional em torno do TAGP, instrumento que formaliza a parceria entre a União e o Município para a gestão da orla marítima.</p>

<p>O TAGP estabelece condições para a gestão compartilhada das praias, com foco na melhoria contínua dos espaços litorâneos, uso racional do território e qualificação ambiental e urbanística, visando ao desenvolvimento social e econômico.</p>

<p>Participaram do encontro a secretária de Turismo e atual gestora da orla de Caucaia, Rebeca Timbó; o secretário de Planejamento Urbano e Ambiental, Adi Bastos; o titular da Secretaria Executiva Regional do Litoral, Assis Medeiros; e o articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Dr. Carlos Eduardo. A SPU foi representada pelos setores de Destinação, de Caracterização e de Fiscalização do Patrimônio da União.</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia reforçou, na ocasião, seu compromisso com a gestão responsável da orla, buscando estimular o desenvolvimento sustentável da região, com inclusão social, organização das atividades econômicas e cumprimento dos parâmetros legais e ambientais.</p>

<p>Durante a reunião, a SPU informou que tem atuado para atualizar a delimitação da área de terreno de marinha, procedimento que integra as ações de ordenamento e regularização da faixa litorânea.</p>

<p>O articulador Governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito ressaltou a importância do diálogo institucional. "Seguimos trabalhando de forma integrada, para manter o alinhamento das ações previstas no termo de adesão e assegurar uma gestão eficiente da nossa orla marítima", afirmou Dr Carlos Eduardo.</p>

<p>"A gestão da orla é estratégica para o desenvolvimento turístico e econômico de Caucaia. Estamos empenhados em fortalecer essa parceria com a União, garantindo organização, sustentabilidade e oportunidades para nossa população", destacou a secretária de Turismo.</p>

<p>O secretário de Planejamento Urbano e Ambiental ressaltou o papel técnico da pasta no processo. "Vamos seguir trabalhando de forma integrada para assegurar que o desenvolvimento aconteça com equilíbrio e respeito às normas vigentes", afirmou Adi Bastos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2224/prefeitura-de-caucaia-reafirma-compromisso-com-ges">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2224/b6fd8a51fc1627309dc1343c30de6f25" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2224/b6fd8a51fc1627309dc1343c30de6f25" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia reafirma compromisso com gestão da orla em reunião na Superintendência do Patr</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia reafirma compromisso com gestão da orla em reunião na Superintendência do Patrimônio da União</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta terça-feira (24)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2223/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-2be1038953e2</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:31:14 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta terça-feira (24)</description>
<content:encoded><![CDATA[ 

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2223/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2223/9e7da801ae9b7e6734e7d7b73b0b4c6d" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2223/9e7da801ae9b7e6734e7d7b73b0b4c6d" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta terça-feira (24)</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta terça-feira (24)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Semana da Empregabilidade é iniciada pela Prefeitura de Caucaia com serviços gratuitos à população</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2222/semana-da-empregabilidade-iniciada-pela-prefeitura</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-512daa75f8e3</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:31:14 +0000</pubDate>
<description>Semana da Empregabilidade é iniciada pela Prefeitura de Caucaia com serviços gratuitos à população</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal do Trabalho, iniciou nesta segunda-feira (23/02) a Semana da Empregabilidade. A ação acontece até o dia 28 de fevereiro, das 9h às 12h, no Mercado da Jurema, oferecendo diversos serviços gratuitos voltados ao fortalecimento do acesso ao trabalho, à saúde e à cidadania.</p>

<p>Durante toda a semana, a população poderá contar com oportunidades de emprego, cadastro para o programa Jovem Aprendiz, oficina de elaboração de currículo, além de vacinação e atendimentos de saúde. A programação também inclui ações de educação no trânsito, atendimento jurídico e outros serviços que contribuem para ampliar o acesso da população às políticas públicas.</p>

<p>A iniciativa tem como objetivo aproximar os serviços da população e ampliar as oportunidades para quem deseja ingressar no mercado de trabalho, empreender e fortalecer sua autonomia.</p>

<p>A Prefeitura reforça o convite para que a população participe da programação e aproveite os serviços disponibilizados ao longo da Semana da Empregabilidade.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2222/semana-da-empregabilidade-iniciada-pela-prefeitura">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2222/Capa2222.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2222/Capa2222.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Semana da Empregabilidade é iniciada pela Prefeitura de Caucaia com serviços gratuitos à população</media:title>
<media:description>Semana da Empregabilidade é iniciada pela Prefeitura de Caucaia com serviços gratuitos à população</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Operação Carnaval 2026 se encerra sem registro de acidentes graves em Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2221/opera-o-carnaval-2026-se-encerra-sem-registro-de-a</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-b7b38c410d0c</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:31:14 +0000</pubDate>
<description>Operação Carnaval 2026 se encerra sem registro de acidentes graves em Caucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Autarquia Municipal de Trânsito (AMT) encerrou as atividades da Operação Carnaval 2026 em Caucaia com indicadores que reforçam a eficácia das ações de prevenção. Entre os dias 13 e 18 de fevereiro, o órgão contabilizou um total de seis sinistros leves de trânsito em todo o município, dos quais apenas um resultou em vítima com lesões leves, encaminhada ao hospital após ocorrência na Avenida da Integração.</p>

<p>Os demais registros, distribuídos por localidades como o Parque Potira, Centro e Parque Soledade, não resultaram em feridos. Para o superintendente da AMT, Carlinhos Gomes, os dados consolidam o trabalho preventivo realizado pelas equipes de fiscalização e educação.</p>

<p>"Nosso balanço é positivo, mostra que o esforço integrado entre a AMT, o Detran e a Polícia Rodoviária Estadual, aliado ao engajamento da população com as nossas orientações, foi fundamental para salvar vidas e proporcionar um feriado mais seguro para todos os caucaiaenses e visitantes", ressalta Carlinhos Gomes.</p>

<p>A estratégia de segurança contou com um robusto esquema de monitoramento, especialmente na área litorânea, onde quatro viaturas 4x4 realizaram patrulhamento na orla e nas dunas com o suporte de motociclistas da PRE.</p>

<p>O controle de tráfego também foi priorizado no Centro, na Grande Jurema e em pontos críticos de saída da cidade, como a rotatória do Posto Iparana, onde agentes trabalharam em sistema de rodízio durante a Operação Retorno para assegurar a fluidez viária no encerramento das festividades.</p>

<p>Sensibilização</p>

<p>No campo educativo, a AMT buscou sensibilizar os motoristas de forma impactante, utilizando um veículo avariado em um reboque para ilustrar as consequências da imprudência. As abordagens ocorreram tanto no litoral quanto na região central, com a distribuição de kits contendo lixo car, flanelas e aromatizantes personalizados com o tema "No trânsito, enxergar o outro é salvar vidas".</p>

<p>A ação visou manter o alerta sobre os cuidados necessários para além do período de Carnaval, fixando a mensagem de segurança no cotidiano dos condutores.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2221/opera-o-carnaval-2026-se-encerra-sem-registro-de-a">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2221/7c85457af0dbb565e1c2e42dacacd83b" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2221/7c85457af0dbb565e1c2e42dacacd83b" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Operação Carnaval 2026 se encerra sem registro de acidentes graves em Caucaia</media:title>
<media:description>Operação Carnaval 2026 se encerra sem registro de acidentes graves em Caucaia</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dia D de Multivacinação será neste sábado (21) em Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2220/dia-d-de-multivacina-o-ser-neste-s-bado-21-em-cauc</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-7cb0dd114fab</guid>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:31:14 +0000</pubDate>
<description>Dia D de Multivacinação será neste sábado (21) em Caucaia</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, realiza no próximo sábado, 21 de fevereiro, o Dia D de Multivacinação no município. A ação ocorrerá das 8h às 16h, em 15 Unidades de Atenção Primária à Saúde (UAPS), distribuídas nos seis Distritos de Saúde, garantindo amplo acesso da população aos serviços de imunização.</p>

<p>A mobilização é voltada para todos os públicos. Crianças, adolescentes, adultos, gestantes e idosos podem comparecer à unidade de saúde mais próxima para atualizar a caderneta de vacinação, reforçando sua proteção.</p>

<p>Além das vacinas de rotina, também será ofertada a vacina contra a dengue para o público de 10 a 14 anos.</p>

<p>A Secretaria Municipal de Saúde reforça a importância de levar documento com foto, cartão do SUS e a caderneta de vacinação.</p>

<p>Onde haverá vacinação</p>

<p>Distrito 1</p>

<p> UAPS Terezinha Lima Moreira  São Gerardo</p>

<p> UAPS Maria dos Passos Matias Gomes  Pabussu</p>

<p> UAPS Valdenúzia Moreira Bastos  Pacheco</p>

<p> UAPS Maria Helena Aguiar  Cumbuco</p>

<p> UAPS Raimundo Inácio de Oliveira  Cauípe</p>

<p> UAPS Luiz Costa Oliveira  Capuan</p>

<p> UAPS Eduardo Ramos Nogueira Jr.  Arianópolis</p>

<p> UAPS Sérgio Rodrigues  Metrópole</p>

<p> UAPS Nilda Matos Brito de Miranda  Tucunduba</p>

<p> UAPS Antônio Jander P. Machado  Araturi</p>

<p> UAPS Francisca de Fátima  Guadalajara</p>

<p> UAPS Paulo Pontes  Marechal Rondon</p>

<p> UAPS Giselda Magalhães  Potira II</p>

<p> UAPS Maria de Lourdes Dantas  Parque Albano</p>

<p> UAPS Francisco Djalma Soares  Tabapuazinho</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2220/dia-d-de-multivacina-o-ser-neste-s-bado-21-em-cauc">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2220/72efc29f8ffb80856e6ace7d148d9150" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2220/72efc29f8ffb80856e6ace7d148d9150" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Dia D de Multivacinação será neste sábado (21) em Caucaia</media:title>
<media:description>Dia D de Multivacinação será neste sábado (21) em Caucaia</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>