<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Vitória de O Agente Secreto tem forte repercussão nas redes sociais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/vitoria-de-o-agente-secreto-tem-forte-repercussao-nas-redes-sociais</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/vitoria-de-o-agente-secreto-tem-forte-repercussao-nas-redes-sociais#1000</guid>
      <description>ganhou, na noite deste domingo (11), madrugada de segunda no Brasil, dois troféus do Globo de Ouro, um de Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zc0ozIsEI4TZQB19Lt9ZTbC9Jqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/28/pint0797.jpg?itok=cUrch2-s&quot; alt=&quot;Vitória de O Agente Secreto tem forte repercussão nas redes sociais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ganhou, na noite deste domingo (11), madrugada de segunda no Brasil, dois troféus do Globo de Ouro, um de Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor Ator para Wagner Moura (foto). É a primeira vez que o país conquista duas premiações na mesma edição do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conquista do longa dirigido por Kleber Mendonça Filho gerou reação imediata nas redes sociais. Políticos, atores e críticos repercutiram a conquista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula escreveu em seu perfil no X: “Melhor Filme de Língua não Inglesa e Melhor Ator de Drama. Uma dupla vitória de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para entrar para a história do cinema brasileiro. Dia de glória e reconhecimento ao talento de nossos artistas. Quanta honra foi receber, em agosto do ano passado, parte do elenco e da produção do filme para uma sessão no Cine Alvorada. Eu e Janja guardamos na nossa memória cada momento daquela noite extraordinária. As portas estarão sempre abertas para a arte e a cultura brasileiras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado federal Guilherme Boulos também fez uma postagem na mesma rede social: “Wagner Moura melhor ator do mundo! O Globo de Ouro premiou não apenas um ator extraordinário, mas um brasileiro que nunca teve medo de estar do lado certo. Parabéns, meu irmão!”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rosana Hermann, roteirista e colunista da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, foi ao seu perfil no X e postou: “Um filme sobre memória. Sobre trauma de uma geração. Discurso lindo do gigante Wagner Moura. Viva a cultura brasileira!”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erika Hilton, deputada federal, escreveu: “Parabenizo o ator Wagner Moura, assim como todos os trabalhadores envolvidos na produção e promoção do filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, pelo mais do que merecido Globo de Ouro de Melhor Ator em Filme de Drama. Por mais um ano, uma atuação brasileira foi premiada e celebrada em um dos mais importantes prêmios de Hollywood. Uma atuação estelar, e que só foi possível dentro de um filme feito com excelência, com uma direção primorosa e um elenco maravilhoso. E tudo isso também só foi possível com apoio e financiamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recebeu R$ 7,5 milhões do Fundo Setorial do Audiovisual. Perto dos gastos do nosso país com supersalários e com bolsa-empresário, isso não é nada. Mas, na cultura, cada real investido movimenta um setor inteiro. Vira investimento, emprego, faturamento e, agora, como podemos ver, mais um grande prêmio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eduardo Paes, prefeito do Rio de Janeiro, postou o seguinte: “Wagner Moura é gigante. O prêmio é mais do que merecido e reconhece uma atuação forte e emocionante em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”.Margareth Menezes, ministra da Cultura, comemorou a vitória da película brasileira. Ela escreveu: “UAUUUUUU!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ganhou o Globo de Ouro de Melhor Filme Estrangeiro! Parabéns!!!”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: confira resultados dos campeonatos estaduais no fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: O Agente Secreto faz história e conquista pela primeira vez duas categorias no Globo de Ouro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/vitoria-de-o-agente-secreto-tem-forte-repercussao-nas-redes-sociais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>ganhou, na noite deste domingo (11), madrugada de segunda no Brasil, dois troféus do Globo de Ouro, um de Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 08:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 08:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 08:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 08:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zc0ozIsEI4TZQB19Lt9ZTbC9Jqg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/28/pint0797.jpg?itok=cUrch2-s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>O Agente Secreto faz história no Globo de Ouro com dois prêmios</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-faz-historia-no-globo-de-ouro-com-dois-premios</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-faz-historia-no-globo-de-ouro-com-dois-premios#1001</guid>
      <description>© Reuters/Mario Anzuoni/Proibbida reprodução
O cinema brasileiro viveu uma noite histórica neste domingo no Globo de Ouro, realizado no The Beverly H...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zRgeIdmXyyDpJYwC5VI6YAXXQUI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2026-01-12t052035z_58565728_hp1em1c0eu9uz_rtrmadp_3_awards-golden-globes.jpg?itok=M-s2-o1T&quot; alt=&quot;O Agente Secreto faz história no Globo de Ouro com dois prêmios&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Mario Anzuoni/Proibbida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cinema brasileiro viveu uma noite histórica neste domingo no Globo de Ouro, realizado no The Beverly Hilton, em Los Angeles (EUA). O filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dirigido por Kleber Mendonça Filho,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;venceu duas das principais categorias da cerimônia: Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor Ator em Filme de Drama, com Wagner Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do desempenho expressivo, o longa brasileiro não levou o prêmio de Melhor Filme de Drama, principal categoria da noite, que ficou com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ainda assim, a chamada “noite do Brasil” consolidou a presença do país entre os destaques da premiação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio de Melhor Filme em Língua Não Inglesa foi feito pelos atores Orlando Bloom e Minnie Driver. Ao revelar o vencedor, Driver saudou o público brasileiro com um “Parabéns”, dito em português. Na categoria,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;superou produções de cincopaíses:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kleber Mendonça Filho iniciou o discurso saudando o país. “Eu quero dar um alô ao Brasil: alô, Brasil”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, disse. Em seguida, agradeceu à distribuidora brasileira Vitrine Filmes, à produtora e companheira Emilie, à equipe e ao elenco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Obrigado, Wagner Moura. As melhores coisas acontecem quando você tem um grande ator e um grande amigo. Eu dedico esse filme aos jovens cineastas. Esse é um grande momento”, afirmou o diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória coroou um percurso internacional iniciado noFestival de Cannes, onde o filme teve estreia concorrendo à Palma de Ouro. Na ocasião, uma apresentação de frevo tomou a Avenida Croisette e se tornou um dos momentos mais comentados da edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Wagner Moura fez história ao se tornar o primeiro brasileiro a vencer o Globo de Ouro de Melhor Ator em Filme de Drama. Em seu discurso, falou em português e celebrou a cultura brasileira. “Viva a cultura brasileira”, disse o ator, ao destacar a parceria com Kleber Mendonça Filho, a quem definiu como “um gênio”, e a amizade construída ao longo do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Wagner Moura, concorriam à categoria Joel Edgerton (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coração de Lutador: The Smashing Machine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-faz-historia-no-globo-de-ouro-com-dois-premios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Mario Anzuoni/Proibbida reprodução
O cinema brasileiro viveu uma noite histórica neste domingo no Globo de Ouro, realizado no The Beverly H...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 01:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 01:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 01:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 01:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zRgeIdmXyyDpJYwC5VI6YAXXQUI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2026-01-12t052035z_58565728_hp1em1c0eu9uz_rtrmadp_3_awards-golden-globes.jpg?itok=M-s2-o1T</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>O Agente Secreto ganha Globo de Ouro de Filme de Língua Não Inglesa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/agente-secreto-ganha-globo-de-ouro-de-filme-de-lingua-nao-inglesa</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/agente-secreto-ganha-globo-de-ouro-de-filme-de-lingua-nao-inglesa#1002</guid>
      <description>Globo de Ouro de Melhor Filme de Língua Não Inglesa. Wagner Moura também conquistou o prêmio de Melhor Ator de Drama.
O diretor Kleber Mendonça Filho...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iI-KdiCJ-47ydl4nOxH7NU0j1oU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/06/foto_o_agente_secreto_credito_victorjuca.jpg?itok=Vq1es3A-&quot; alt=&quot;O Agente Secreto ganha Globo de Ouro de Filme de Língua Não Inglesa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Globo de Ouro de Melhor Filme de Língua Não Inglesa. Wagner Moura também conquistou o prêmio de Melhor Ator de Drama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor Kleber Mendonça Filho subiu ao palco para pegar o troféu acompanhado pela equipe do longa, incluindoWagner Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendonça agradeceu a todos que viram o longa, a equipe e dedicou o prêmio aos jovens cineastas destacando o grande momento do cinema nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu adoraria dizer muito obrigado à Vitrine Filmes no Brasil que fez com que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;virasse um sucesso, agradecer a Emilie, minha produtora e companheira de vida.Agradecer à nossa equipe e ao elenco maravilhoso. Obrigado, Wagner Moura. As melhores coisas acontecem quando você tem um grande ator e um grande amigo. Eu tenho a grande honra de estar nesse grupo de língua não inglesa. Eu dedico esse filme aos jovens cineastas. Esse é um grande momento&quot;, disse Kleber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concorre ainda esta noite nacategoriaMelhor Filme de Drama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva, pelas redes sociais, disse estar feliz com a premiaçãoeparabenizou a equipe pelavitória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Viva o cinema brasileiro, que segue sendo sinônimo de orgulho nos principais palcos do mundo&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é um filme essencial para não deixar cair no esquecimento a violência da ditadura e a capacidade de resistência do povo brasileiro&quot;, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: confira resultados dos campeonatos estaduais no fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: O Agente Secreto faz história e conquista pela primeira vez duas categorias no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória de O Agente Secreto tem forte repercussão nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de meio milhão de contas são bloqueadas pela Meta na Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a protestos contra governo, Irã está sem internet há 84 horas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/agente-secreto-ganha-globo-de-ouro-de-filme-de-lingua-nao-inglesa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Globo de Ouro de Melhor Filme de Língua Não Inglesa. Wagner Moura também conquistou o prêmio de Melhor Ator de Drama.
O diretor Kleber Mendonça Filho...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 00:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 00:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 00:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 00:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iI-KdiCJ-47ydl4nOxH7NU0j1oU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/06/foto_o_agente_secreto_credito_victorjuca.jpg?itok=Vq1es3A-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sensação de 2025, Mirassol bate São Paulo em estreia no Paulistão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sensacao-de-2025-mirassol-bate-sao-paulo-em-estreia-no-paulistao</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sensacao-de-2025-mirassol-bate-sao-paulo-em-estreia-no-paulistao#1003</guid>
      <description>A sensação do futebol brasileiro em 2025 iniciou a temporada mostrando que deseja continuar surpreendendo. No jogo que encerrou a rodada de abertura ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mxNQjO2HZXBR3BQ2yVkR0Ug0Cg8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/mirassol1.jpg?itok=F2FNFC3F&quot; alt=&quot;Sensação de 2025, Mirassol bate São Paulo em estreia no Paulistão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sensação do futebol brasileiro em 2025 iniciou a temporada mostrando que deseja continuar surpreendendo. No jogo que encerrou a rodada de abertura do Campeonato Paulista, na noite de domingo (11), o Mirassol recebeu o São Paulo no Maião e ganhou por 3 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos dez reforços anunciados pelo Leão Caipira para 2026, Lucas Mugni abriu o marcador aos seis minutos, na sobra da finalização do também meia Shaylon, que parou na trave. Aos 19, o atacante Alesson chutou, a bola desviou no zagueiro Alan Franco e foi para as redes, aumentando a vantagem dos anfitriões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na etapa final, o São Paulo apostou nas entradas do atacante Lucas Moura, recuperado de uma lesão no joelho, e do meia Danielzinho, reforço contratado para a temporada e que veio justamente do Mirassol, onde era capitão. O Tricolor até conseguiu chegar ao ataque mais vezes, mas sem êxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim, a equipe da capital perdeu o lateral Maik, expulso, e viu o Mirassol marcar o terceiro. Aos 43 minutos, o lateral Daniel Borges cruzou, o goleiro Rafael deu rebote para o meio da área e o meia José Aldo concluiu para as redes, dando números finais ao jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noite de domingo foi movimentada por outros dois jogos do Paulistão. No Estádio Alfredo de Castilho, em Bauru (SP), o Red Bull Bragantino derrotou o Noroeste por 1 a 0. O atacante Jhon Jhon marcou o gol da vitória do Massa Bruta, no fim do segundo tempo. Já no Benitão, em Rio Claro (SP), o Velo Clube empatou sem gols com o Botafogo-SP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meninos do Flamengo arrancam empate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Carioca teve início neste domingo, com o empate por 1 a 1 entre Flamengo e Portuguesa-RJ, no Estádio Raulino de Oliveira, em Volta Redonda (RJ). A partida foi válida pela quinta rodada do Estadual e antecipada devido à Supercopa Rei, entre o Rubro-Negro e o Corinthians, marcada para 1º de fevereiro, às 16h (horário de Brasília), na Arena BRB Mané Garrincha, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o elenco profissional ainda nem iniciou a pré-temporada, o que está marcado para segunda-feira (12), o Flamengo foi a campo com a equipe sub-20. A Portuguesa, que nada tinha a ver com isso, saiu na frente com o atacante Rhuan, aos 12 minutos do segundo tempo. Já nos acréscimos, o zagueiro Iago deixou tudo igual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem Hulk, Atlético-MG empata em casa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um time misto, o Atlético-MG decepcionou o torcedor na Arena MRV, em Belo Horizonte, neste domingo, ao ficar no 1 a 1 com o Betim, pela rodada de abertura do Campeonato Mineiro. O meia Reinier, aos 21 minutos, colocou o Galo à frente. No minuto inicial da etapa final, porém, o atacante Diego Jardel empatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante Hulk, que interessa ao Fluminense e vive um impasse na negociação para renovar seu vínculo com o Atlético, foi uma das ausências na formação escalada pelo técnico Jorge Sampaoli. Ele assistiu à partida em um dos camarotes da Arena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro compromisso de domingo pelo Mineiro, o América-MG bateu o Athletic por 3 a 0. Os atacante Thauan e Éverton Brito e o meia Eduardo Person balançaram as redes na Arena Independência, em Belo Horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inter sofre golaço, mas vence de virada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Internacional estreou com vitória no Campeonato Gaúcho. Com uma equipe mesclando jogadores da base e pouco aproveitados no time principal, o Colorado saiu atrás do Novo Hamburgo, mas buscou a virada e ganhou por 2 a 1 no Beira-Rio, em Porto Alegre, neste domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meia Allison, de bicicleta, colocou a equipe do Vale dos Sinos à frente, aos sete minutos do primeiro tempo. Aos 15 minutos da etapa final, o zagueiro João Marcus fez contra e igualou para o Inter. No fim, aos 40, o atacante Diego Coser garantiu o triunfo colorado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/sensacao-de-2025-mirassol-bate-sao-paulo-em-estreia-no-paulistao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A sensação do futebol brasileiro em 2025 iniciou a temporada mostrando que deseja continuar surpreendendo. No jogo que encerrou a rodada de abertura ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 22:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 22:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 22:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 22:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mxNQjO2HZXBR3BQ2yVkR0Ug0Cg8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/mirassol1.jpg?itok=F2FNFC3F</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bobsled: Edson Bindilatti garante vaga para 6ª Olimpíada de Inverno</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bobsled-edson-bindilatti-garante-vaga-para-6a-olimpiada-de-inverno</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bobsled-edson-bindilatti-garante-vaga-para-6a-olimpiada-de-inverno#1004</guid>
      <description>O baiano Edson Bindilatti, de 46 anos, está garantido na sexta Olimpíada de Inverno da carreira. Neste domingo (11), ele comandou o trenó brasileiro ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uR6pl94RHboxlwCXORExS_cIMt4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/bobsled-brasil.jpg?itok=bROOOOJ0&quot; alt=&quot;Bobsled: Edson Bindilatti garante vaga para 6ª Olimpíada de Inverno&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O baiano Edson Bindilatti, de 46 anos, está garantido na sexta Olimpíada de Inverno da carreira. Neste domingo (11), ele comandou o trenó brasileiro com quatro tripulantes, o chamado &quot;4-man&quot;, na conquista do quarto lugar na Copa América de bobsled, realizada em Lake Placid, nos Estados Unidos. A equipe verde e amarela ficou atrás da Coreia do Sul (ouro), dos anfitriões (prata) e do Canadá (bronze).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desempenho rendeu, também, a medalha de bronze ao quarteto brasileiro no Campeonato Pan-Americano da modalidade, que considera somente os resultados de equipes do continente. Assim, o trenó pilotado por Bindilatti, que também reuniu os paulistas André Luiz da Silva e Edson Martins e o catarinense Tauler Zatti, subiu uma posição em relação à Copa América.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (10), Bindilatti e Tauler Zatti já haviam conquistado a prata na prova do trenó para dois tripulantes, o &quot;2-man&quot;, da Copa América, superada apenas pela parceria da Jamaica. O resultado também valeu o segundo lugar no Pan de bobsled.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o desempenho do fim de semana em Lake Placid, o Brasil assegurou, pelo ranking da modalidade, que considera resultados do 4-men e do 2-men, a classificação de pelo menos um trenó, pilotado por Bindilatti, à Olimpíada de Inverno deste ano, nas cidades italianas de Milão e Cortina, entre 6 e 22 de fevereiro. Os demais integrantes da equipe serão anunciados no próximo dia 19 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oriundo do atletismo e com passagem pelo decatlo, Edson Bindilatti chegou ao bobsled em 2000. De lá para cá, participou de seis Olimpíadas de Inverno, estreando na edição de 2002, em Salt Lake City, nos Estados Unidos. Em 2025, o baiano levou o trenó verde e amarelo ao 13º lugar no Campeonato Mundial da modalidade, em Lake Placid, o melhor desempenho do país na história. Os Jogos de Milão e Cortina serão os últimos do baiano como piloto da equipe brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil ainda tenta classificar um segundo trenó à Olimpíada, conduzido pelo paulista Gustavo Ferreira, de 24 anos. Neste domingo, o quarteto liderado por ele ficou em sexto na Copa América de bobsled e em quarto no Pan, no 4-man. Além do piloto, a equipe reuniu os também paulistas Davidson de Souza e Luiz Henrique Bacca e pelo carioca Rafael de Souza. No sábado, Gustavo e Rafael terminaram o 2-man em quarto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trenó pilotado por Gustavo ainda terá pela frente a etapa de Innsbruck, na Áustria, da Copa Europa, entre 14 e 18 deste mês. A equipe liderada por Bindilatti também estará presente no evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: confira resultados dos campeonatos estaduais no fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: O Agente Secreto faz história e conquista pela primeira vez duas categorias no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem e bebê morrem em incêndio em apartamento na zona leste de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória de O Agente Secreto tem forte repercussão nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de meio milhão de contas são bloqueadas pela Meta na Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a protestos contra governo, Irã está sem internet há 84 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto faz história no Globo de Ouro com dois prêmios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bobsled-edson-bindilatti-garante-vaga-para-6a-olimpiada-de-inverno&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O baiano Edson Bindilatti, de 46 anos, está garantido na sexta Olimpíada de Inverno da carreira. Neste domingo (11), ele comandou o trenó brasileiro ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 21:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 21:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 21:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 21:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uR6pl94RHboxlwCXORExS_cIMt4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/bobsled-brasil.jpg?itok=bROOOOJ0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com jovens, Bahia supera Jequié pela estreia no Campeonato Baiano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/com-jovens-bahia-supera-jequie-pela-estreia-no-campeonato-baiano</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/com-jovens-bahia-supera-jequie-pela-estreia-no-campeonato-baiano#1005</guid>
      <description>Maior vencedor do Campeonato Baiano e atual campeão, o Bahia iniciou bem a caminhada em busca do 52º título estadual. Liderado pelo jovem atacante Ru...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rA33J5bUntrcGNo672cPxKrAh6Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/imagem_do_whatsapp_de_2026-01-11_as_18.14.18_0dcf839d.jpg?itok=H0CCfoh7&quot; alt=&quot;Com jovens, Bahia supera Jequié pela estreia no Campeonato Baiano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior vencedor do Campeonato Baiano e atual campeão, o Bahia iniciou bem a caminhada em busca do 52º título estadual. Liderado pelo jovem atacante Ruan Pablo, de 17 anos, que tem multa contratual de 200 milhões de euros (R$ 1,25 bilhão) para o futebol do exterior, o Esquadrão de Aço derrotou o Jequié por 4 a 2 na Casa de Apostas Arena Fonte Nova, em Salvador, pela primeira rodada. A partida foi transmitida ao vivo pelaTV Brasil, em parceria com a TVE Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como o Vitória, que estreou empatando sem gols com o Atlético-BA no último sábado (10), no Barradão, também na capital, o Bahia utilizará o Estadual para dar espaço a jogadores que voltaram de empréstimo ou são pouco aproveitados pelo técnico Rogério Ceni, pois os principais atletas do elenco profissional iniciaram a pré-temporada há menos de uma semana. Oportunidade, por exemplo, para o goleiro João Paulo, que chegou do Santos em agosto e ainda não tinha estreado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revelações das categorias de base também devem ganhar chances. O trio ofensivo escalado para enfrentar o Jequié tem média de idade de 17 anos, reunindo Kauê Furquim (veio do Corinthians em agosto), Ruan Pablo e Dell - apelidado de &quot;Haaland do Sertão&quot;, por conta do faro de gol e da semelhança física com o centroavante norueguês Erling Haaland, do Manchester City, da Inglaterra. Os dois últimos defenderam a seleção brasileira sub-17 no Campeonato Mundial da categoria do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com seis minutos, o Esquadrão pulou na frente do marcador. Após jogada individual, Dell finalizou e a bola explodiu na marcação. A sobra caiu nos pés de Jota, que retornou ao clube após empréstimo ao Criciúma. O volante de 21 anos, revelado na base tricolor, bateu da entrada da área, no canto direito do goleiro André Lucas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos poucos, o Jequié tentou se soltar e conseguiu o empate aos 23 minutos. O lateral Erick Daltro lançou a partir do campo defensivo, às costas do lateral Zé Guilherme. O meia João Grilo ganhou na velocidade e bateu cruzado, acertando a trave. Na sobra, o atacante Tiago Recife, sem goleiro, completou para as redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou, então, o show da joia tricolor. Aos 35, Dell foi desarmado e a bola sobrou na esquerda com Zé Guilherme, que achou Pedrinho na entrada da área. O meia chutou, André Lucas deu rebote e Ruan Pablo apareceu para fazer o segundo do Bahia. Seis minutos depois, Jota recebeu na direita e cruzou rasteiro para Dell, que concluiu de primeira. O goleiro do Jequié fez a defesa, mas, novamente, viu Ruan Pablo aproveitar para marcar mais um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na etapa final, o ritmo das equipes caiu. O Jequié, melhor fisicamente, até diminuiu o prejuízo. Aos 18 minutos, o atacante Nael recebeu pela esquerda, saiu da marcação de Ruan Pablo e bateu cruzado, com precisão, no ângulo de João Paulo, marcando um golaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O time do interior, porém, não aproveitou o momento de superioridade e o Bahia conseguiu retomar o controle das ações. Nos acréscimos, ainda chegou ao quarto gol, com o zagueiro Fredi, de cabeça, após escanteio cobrado pelo meia Rodrigo Nestor, na esquerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atual campeão paulista e da Copa do Brasil estreou em 2026 fazendo a festa da Fiel Torcida na Neo Química Arena, em São Paulo. Neste domingo, o Corinthians venceu a Ponte Preta, que conquistou a Série C do Campeonato Brasileiro, por 3a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Timão foi a campo com um time misto, já que está sem parte dos titulares para o início da temporada. A Macaca, impossibilitada de registrar atletas por conta de uma punição e com salários atrasados, teve um banco de reservados formado apenas por jogadores da base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os gols saíram no segundo tempo. Aos oito minutos, o atacante Vitinho cobrou escanteio e o zagueiro Gustavo Henrique, de cabeça, abriu o placar. Aos 17, o lateral Matheuzinho ficou com a sobra de um chute travado do atacante Gui Negão e finalizu. A bola desviou no volante André e foi para as redes. Nos acréscimos, o zagueiro André Ramalho ainda marcou um golaço de fora da área, dando números finais à partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano do retorno da Chapecoense à Série A do Brasileirão ainda não empolgou. O Verdão do Oeste segue sem triunfar no Campeonato Catarinense após duas rodadas. Neste domingo, a equipe perdeu do Camboriú por 2 a 0 no Estádio Orlando Scarpelli, em Florianópolis - o Estádio Emília Rodrigues, em Imbituba (SC), onde o Tricolor manda seus jogos, não atendeu às exigências da Federação Catarinense de Futebol (FCF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Camboriú saiu na frente aos três minutos, em saída errada do goleiro Rafael Santos, que Nilton aproveitou. Seis minutos depois, Wermeson tomou a bola pela esquerda, na intermediária, invadiu a área e rolou para o também meia Mansur concluir para as redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tricolor, que tinha estreado com um 2 a 2 fora de casa diante do Santa Catarina, por 2 a 2, no Estádio Alfredo Krieck, em Rio do Sul (SC), soma quatro pontos. A Chape, que estreou empatando por 1 a 1 com o Brusque na Arena Condá, em Chapecó (SC), permanece com um ponto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro jogo deste domingo, Concórdia e Santa Catarina não saíram do zero no Estádio Domingos Lima, em Concórdia (SC). O time da casa chegou a quatro pontos e o visitante foi a dois. No sábado (10), a segunda rodada foi aberta com novo triunfo do Figueirense, que venceu o Marcílio Dias por 1 a 0 no Orlando Scarpelli e chegou a seis pontos - o Marinheiro permanece com três.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/com-jovens-bahia-supera-jequie-pela-estreia-no-campeonato-baiano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Maior vencedor do Campeonato Baiano e atual campeão, o Bahia iniciou bem a caminhada em busca do 52º título estadual. Liderado pelo jovem atacante Ru...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 18:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 18:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 18:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 18:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rA33J5bUntrcGNo672cPxKrAh6Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/imagem_do_whatsapp_de_2026-01-11_as_18.14.18_0dcf839d.jpg?itok=H0CCfoh7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cidade do Paraná é atingida por ventos fortes de até 180 km/h</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cidade-do-parana-e-atingida-por-ventos-fortes-de-ate-180-kmh</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cidade-do-parana-e-atingida-por-ventos-fortes-de-ate-180-kmh#1006</guid>
      <description>A cidade de São José dos Pinhais, na região metropolitana de Curitiba (PR), foi atingida pela passagem de um tornado no início da noite deste sábado ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SsPh2RrN9u6cwiqbIjKZqvcvugA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/tornado-parana.jpg?itok=iWcYHntO&quot; alt=&quot;Cidade do Paraná é atingida por ventos fortes de até 180 km/h&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de São José dos Pinhais, na região metropolitana de Curitiba (PR), foi atingida pela passagem de um tornado no início da noite deste sábado (10) e houve destelhamento de casas, queda de árvores e de energia. A velocidade dos ventos foi de 180km/h, segundo avaliação do Sistema de Tecnologia e Monitoramento Ambiental do Paraná (Simepar), o que significa dizer que o fenômeno está na categoria F2 na escala Fujita, que vai até 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região mais afetada foi o bairro de Guatupê, onde os ventos causaram a destruição dos telhados de cerca de 350 residências, segundo informações da Defesa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 mil pessoas foram impactadas pelo evento, sendo que duas famílias ficaram desalojadas e precisaram ser abrigadas por parentes. Duas pessoas ficaram levemente feridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ventos causaram ainda outros tipos de estragos, como derrubada de portões, provocou o desligamento de semáforos, a destruição de um galpão e ainda danificou vários postes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeita de São José dos Pinhais, Nina Singer, anunciou na noite de sábado que foi montado um ponto de apoio na subprefeitura de Guatupê com a disponibilização de lonas para proteger provisoriamente as casas que sofreram danos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil mandou para São José dos Pinhais 2,6 mil telhas para ajudar as famílias atingidas e reconstruir suas residências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: confira resultados dos campeonatos estaduais no fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: O Agente Secreto faz história e conquista pela primeira vez duas categorias no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem e bebê morrem em incêndio em apartamento na zona leste de SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória de O Agente Secreto tem forte repercussão nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de meio milhão de contas são bloqueadas pela Meta na Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a protestos contra governo, Irã está sem internet há 84 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto faz história no Globo de Ouro com dois prêmios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto ganha Globo de Ouro de Filme de Língua Não Inglesa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cidade-do-parana-e-atingida-por-ventos-fortes-de-ate-180-kmh&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A cidade de São José dos Pinhais, na região metropolitana de Curitiba (PR), foi atingida pela passagem de um tornado no início da noite deste sábado ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 16:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 16:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 16:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 16:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SsPh2RrN9u6cwiqbIjKZqvcvugA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/tornado-parana.jpg?itok=iWcYHntO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump faz ameaças a Cuba e presidente Miguel Diaz-Canel reage</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-faz-ameacas-cuba-e-presidente-miguel-diaz-canel-reage</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-faz-ameacas-cuba-e-presidente-miguel-diaz-canel-reage#1007</guid>
      <description>© Ricardo Stuckert/PR e REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez ameaças a Cuba neste domingo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NOJnSUlKldfNqH2MSTdl7U_v6hY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/2026-01-11t1331.jpg?itok=eWcbo03-&quot; alt=&quot;Trump faz ameaças a Cuba e presidente Miguel Diaz-Canel reage&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ricardo Stuckert/PR e REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez ameaças a Cuba neste domingo (11) em sua rede social, o Truth Social. O mandatário norte-americano afirmou que a ilha não terá mais o petróleo que recebia da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuba viveu muitos anos com uma grande quantidade de petróleo e dinheiro vindos da Venezuela. Em contrapartida, Cuba fornecia 'serviços de segurança'para os dos últimos ditadores venezuelanos. Agora isso acabou!”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Venezuela era o maior fornecedor de Petróleo para Cuba, mas houve um corte abrupto neste serviço após o sequestro de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu texto, Trump disse ainda que a maioria dos cubanos que eram seguranças pessoais de Nicolás Maduro, presidente da Venezuela, foram mortos na operação que sequestrou o líder venezuelano no dia 3 de janeiro. “A Venezuela agora tem os EUA, a força militar mais poderosa do mundo (de longe!) pra protegê-los”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump também mandou um aviso ao governo cubano: “Sugiro fortemente que eles façam um acordo antes que seja tarde demais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente de Cuba, Miguel Diaz-Canel foi às redes sociais e reagiu aos posts do mandatário norte-americano. Ele escreveu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuba é uma nação livre, independente e soberana. Ninguém nos dirá o que fazer. Cuba não agride, é agredida pelos EUA há 66 anos e ela não ameaça, ela se prepara para defender a Pátria até a última gota de sangue”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diaz-Canel seguiu em seu texto e disse que quem culpa a revolução cubana pelas carências econômicas “deveriam se calar por vergonha, porque sabem e reconhecem que elas são fruto das medidas de asfixia extrema que os EUA nos aplicam há seis décadas e que agora ameaçam superar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente cubano, os EUA “não têm moral nenhuma para apontar o dedo para Cuba, pois transformam tudo em negócio, até mesmo vidas humanas. Aqueles que agora se revoltam histericamente contra nossa nação estão consumidos pela raiva da decisão soberana deste povo de escolher seu modelo político”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: confira resultados dos campeonatos estaduais no fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: O Agente Secreto faz história e conquista pela primeira vez duas categorias no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória de O Agente Secreto tem forte repercussão nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de meio milhão de contas são bloqueadas pela Meta na Austrália&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-faz-ameacas-cuba-e-presidente-miguel-diaz-canel-reage&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ricardo Stuckert/PR e REUTERS/Kevin Lamarque - Proibido Reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, fez ameaças a Cuba neste domingo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 15:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 15:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 15:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 15:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NOJnSUlKldfNqH2MSTdl7U_v6hY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/2026-01-11t1331.jpg?itok=eWcbo03-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Primeira fase chega ao fim e 16 jogos abrem mata-mata da Copinha</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/primeira-fase-chega-ao-fim-e-16-jogos-abrem-mata-mata-da-copinha</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/primeira-fase-chega-ao-fim-e-16-jogos-abrem-mata-mata-da-copinha#1008</guid>
      <description>© Leonardo Brasil / Fluminense FC
Quatro jogos encerraram a fase de grupos da Copa São Paulo de Futebol Júnior neste domingo (11). Já classificados a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jfLVdujRbQ6mLp0Hkq0sYnMLQPY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/55034492317_125f41a296_o.jpg?itok=eTBtTNa1&quot; alt=&quot;Primeira fase chega ao fim e 16 jogos abrem mata-mata da Copinha&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Leonardo Brasil / Fluminense FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro jogos encerraram a fase de grupos da Copa São Paulo de Futebol Júnior neste domingo (11). Já classificados ao mata-mata, Fluminense e Palmeiras mantiveram os 100% de aproveitamento, enquanto Água Santa e Monte Roraima garantiram as últimas duas vagas à etapa seguinte da maior competição sub-20 do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima fase da Copinha começa nesta segunda-feira (12), com 16 jogos. O encontro entre Cruzeiro e Meia Noite, no Estádio Galileu de Andrade Lopes, em Patrocínio Paulista (SP), abre o mata-mata às 11h (horário de Brasília)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Maior vencedor do torneio, com 11 títulos, e atual vice-campeão, o Corinthians enfrenta o Guarani no Estádio Zezinho Magalhães, em Jaú (SP), a partir das 21h20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira, abaixo, os horários e locais dos demais jogos desta segunda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h45 - Botafogo-SP x Vasco - Mário Lima Santos, em Brodowski (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h - Bahia x Atlético-PI - Teixeirão, em São José do Rio Preto (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h15 - Grêmio x Atlético-BA - Evandro de Paula, em Santa Fé do Sul (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h30 - Santos x Cuiabá - Luisão, em São Carlos (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h - América-MG x Inter de Limeira - Palma Travassos, em Ribeirão Preto (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h30 - Goiás x Mirassol - Manoel Francisco Ferreira, em Bálsamo (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h45 - Athletico-PR x Ceará - Adhemarzão, em Araçatuba (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h - Ferroviária x Real Brasília - Arena da Fonte Luminosa, em Araraquara (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h - Guanabara City x Tuna Luso - José Vessi, em Cravinhos (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h - Chapecoense x Votuporanguense - Arena Plínio Marin, em Votuporanga (SP)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/primeira-fase-chega-ao-fim-e-16-jogos-abrem-mata-mata-da-copinha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Leonardo Brasil / Fluminense FC
Quatro jogos encerraram a fase de grupos da Copa São Paulo de Futebol Júnior neste domingo (11). Já classificados a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 13:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 13:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 13:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 13:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jfLVdujRbQ6mLp0Hkq0sYnMLQPY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/55034492317_125f41a296_o.jpg?itok=eTBtTNa1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Supercopa Rei: CBF define horário de final entre Fla e Corinthians</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/supercopa-rei-cbf-define-horario-de-final-entre-fla-e-corinthians</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:32:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/supercopa-rei-cbf-define-horario-de-final-entre-fla-e-corinthians#1009</guid>
      <description>A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) confirmou, neste domingo (11), o horário da edição 2026 da Supercopa Rei, que opõe os vencedores do Campeo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Lfj9MZQ11cwXwO20L93aC0Si5r0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/cbf.jpg?itok=l9RgOJT4&quot; alt=&quot;Supercopa Rei: CBF define horário de final entre Fla e Corinthians&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) confirmou, neste domingo (11), o horário da edição 2026 da Supercopa Rei, que opõe os vencedores do Campeonato Brasileiro e da Copa do Brasil da temporada anterior. O jogo entre Flamengo e Corinthians está marcado para às 16h (horário de Brasília) do próximo dia 1º de fevereiro, na Arena BRB Mané Garrincha, em Brasília. O dia e o local da competição já tinham sido anunciados pela entidade no último dia 31 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos os clubes tiveram o gostinho de levantar a Supercopa em anos anteriores. Campeão da Copa do Brasil em 2025, o Corinthians conquistou a segunda edição do torneio, em 1991, derrotando o próprio Flamengo por 1 a 0, no Morumbi, em São Paulo. Aquela foi a última vez que o confronto ocorreu até 2020, quando o duelo foi retomado pela CBF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rubro-Negro, por sua vez, tornou-se soberano na Supercopa desde a retomada do torneio, vencendo as edições de 2020 (contra o Athletico-PR), 2021 (Palmeiras) e 2025 (Botafogo). A equipe do Rio de Janeiro também esteve presente nas decisões de 2022 e 2023, quando foi superado por Atlético-MG e Verdão, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: confira resultados dos campeonatos estaduais no fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: O Agente Secreto faz história e conquista pela primeira vez duas categorias no Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória de O Agente Secreto tem forte repercussão nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de meio milhão de contas são bloqueadas pela Meta na Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a protestos contra governo, Irã está sem internet há 84 horas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto faz história no Globo de Ouro com dois prêmios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto ganha Globo de Ouro de Filme de Língua Não Inglesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sensação de 2025, Mirassol bate São Paulo em estreia no Paulistão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/supercopa-rei-cbf-define-horario-de-final-entre-fla-e-corinthians&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) confirmou, neste domingo (11), o horário da edição 2026 da Supercopa Rei, que opõe os vencedores do Campeo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 13:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 13:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 13:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 13:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Lfj9MZQ11cwXwO20L93aC0Si5r0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/cbf.jpg?itok=l9RgOJT4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
