<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Diego Silva, primeiro entrevistado do Tecnopapo, fala sobre o Cinturão Digital do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/diego-silva-primeiro-entrevistado-do-tecnopapo-fala-sobre-o-cinturao-digital-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T09:37:43</pubDate>
    <description><![CDATA[Demétrio Andrade (à esquerda) e Diego Silva (à direita), no cenário do Tecnopapo, programa de entrevistas da Etice.

Na tarde desta quarta (25), na Sala de Treinamentos da Etice, foi realizada a primeira edição do Tecnopapo, um programa que surgiu de uma ideia gestada no âmbito da Gerência de Comunicação e Marketing (Gecom). O primeiro entrevistado foi o analista de sistemas Diego Silva. O Tecnopapo é um programa de entrevistas com técnicos atuantes nos projetos estratégicos de infraestrutura digital da Empresa, de forma a incrementar o endomarketing da instituição. O episódio foi transmitido pelo canal do YouTube da Etice, e poderá ser acessado a qualquer tempo também em formato de podcast nas principais plataformas de streaming. A primeira edição foi apresentada pelo jornalista Demétrio Andrade, da Gecom.

Para Flamínio Araripe, titular da Gecom, “a Etice vive um momento de transformação na cultura da instituição para melhor conquistar seus objetivos. A mudança tem sido vivenciada pelos colaboradores recém-chegados e veteranos, já que as equipes estão envolvidas no dia a dia do trabalho para atender aos desafios da tecnologia aplicada a serviço dos clientes da Etice. O objetivo é apresentar ao público, de forma acessível, como a tecnologia e a infraestrutura de conectividade impactam diretamente a sociedade e contribuem para o desenvolvimento do Estado, democratizando informações e dados”.

O episódio abordou a trajetória profissional do entrevistado, o papel e funcionamento do Cinturão Digital do Ceará, os impactos sociais e institucionais da infraestrutura digital, os desafios e avanços do projeto e as tendências tecnológicas e perspectivas futuras. Diego Silva, afirmou “ter clareza de querer seguir esta carreira desde a infância, já que meu pai era da área e com dois ou três anos eu já andava em data centers”. Ele é mestre em Propriedade Intelectual e Transferência de Tecnologia para a Inovação pelo IFCE, Engenheiro de Telecomunicações pelo IFCE e Especialista em Redes e Segurança, atuando na Etice há 13 anos.

Diego explicou como funciona o Cinturão Digital do Ceará (CDC), uma estrutura pensada ainda no início dos anos 2000, que hoje possui 5.942m km de extensão, abrange 139 municípios e cobre quase 75% do território cearense. “O Ceará passou a ser um dos principais estados em termos de conectividade, oferecendo Internet de qualidade, com alta velocidade e baixa latência, de forma gratuita, beneficiando governo e sociedade, disponibilizando serviços de educação, saúde, segurança, finanças e em todas as demais áreas onde esta tecnologia é necessária, contribuindo para a inclusão digital e para a redução das desigualdades regionais no Estado”, explicou.

Entre outros subtemas, Diego Silva abordou os desafios de manutenção da estrutura, o monitoramento 24 horas do serviço, as alternativas de redundância que são utilizadas quando há problemas de corte do sinal, além de programas que têm estreita vinculação com o CDC, como é o caso do Ceará Conectado, que leva Internet gratuita a logradouros públicos – notadamente praças – de 138 municípios do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Demétrio Andrade (à esquerda) e Diego Silva (à direita), no cenário do Tecnopapo, programa de entrevistas da Etice.

Na tarde desta quarta (25), na Sala de Treinamentos da Etice, foi realizada a primeira edição do Tecnopapo, um programa que surgiu de uma ideia gestada no âmbito da Gerência de Comunicação e Marketing (Gecom). O primeiro entrevistado foi o analista de sistemas Diego Silva. O Tecnopapo é um programa de entrevistas com técnicos atuantes nos projetos estratégicos de infraestrutura digital da Empresa, de forma a incrementar o endomarketing da instituição. O episódio foi transmitido pelo canal do YouTube da Etice, e poderá ser acessado a qualquer tempo também em formato de podcast nas principais plataformas de streaming. A primeira edição foi apresentada pelo jornalista Demétrio Andrade, da Gecom.

Para Flamínio Araripe, titular da Gecom, “a Etice vive um momento de transformação na cultura da instituição para melhor conquistar seus objetivos. A mudança tem sido vivenciada pelos colaboradores recém-chegados e veteranos, já que as equipes estão envolvidas no dia a dia do trabalho para atender aos desafios da tecnologia aplicada a serviço dos clientes da Etice. O objetivo é apresentar ao público, de forma acessível, como a tecnologia e a infraestrutura de conectividade impactam diretamente a sociedade e contribuem para o desenvolvimento do Estado, democratizando informações e dados”.

O episódio abordou a trajetória profissional do entrevistado, o papel e funcionamento do Cinturão Digital do Ceará, os impactos sociais e institucionais da infraestrutura digital, os desafios e avanços do projeto e as tendências tecnológicas e perspectivas futuras. Diego Silva, afirmou “ter clareza de querer seguir esta carreira desde a infância, já que meu pai era da área e com dois ou três anos eu já andava em data centers”. Ele é mestre em Propriedade Intelectual e Transferência de Tecnologia para a Inovação pelo IFCE, Engenheiro de Telecomunicações pelo IFCE e Especialista em Redes e Segurança, atuando na Etice há 13 anos.

Diego explicou como funciona o Cinturão Digital do Ceará (CDC), uma estrutura pensada ainda no início dos anos 2000, que hoje possui 5.942m km de extensão, abrange 139 municípios e cobre quase 75% do território cearense. “O Ceará passou a ser um dos principais estados em termos de conectividade, oferecendo Internet de qualidade, com alta velocidade e baixa latência, de forma gratuita, beneficiando governo e sociedade, disponibilizando serviços de educação, saúde, segurança, finanças e em todas as demais áreas onde esta tecnologia é necessária, contribuindo para a inclusão digital e para a redução das desigualdades regionais no Estado”, explicou.

Entre outros subtemas, Diego Silva abordou os desafios de manutenção da estrutura, o monitoramento 24 horas do serviço, as alternativas de redundância que são utilizadas quando há problemas de corte do sinal, além de programas que têm estreita vinculação com o CDC, como é o caso do Ceará Conectado, que leva Internet gratuita a logradouros públicos – notadamente praças – de 138 municípios do estado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-16.48.53-e1772107622472.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Seplag apresenta Caravana Ceará Um Só 2026 para agentes do BNB</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/seplag-apresenta-caravana-ceara-um-so-2026-para-agentes-do-bnb/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T09:23:25</pubDate>
    <description><![CDATA[O secretário do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE), Alexandre Cialdini, realizou, nessa terça-feira (24), a palestra “Planejamento estratégico e desenvolvimento territorial: o papel da gestão pública na transformação regional”. A apresentação contou com a participação da superintendente do Banco do Nordeste do Brasil (BNB) no Ceará, Eliane Brasil; do gerente executivo de Desenvolvimento Territorial do Ceará do BNB, Ravel Mendonça; e dos agentes de desenvolvimento da instituição financeira.

O titular da Seplag-CE destacou que a gestão pública é eixo central na promoção do desenvolvimento regional do Estado, com foco na redução de desigualdades e dinamização da economia. Segundo ele, esse avanço depende de planejamento estratégico, do fortalecimento dos arranjos produtivos locais (APLs) e de investimentos em logística e em infraestrutura digital.

“É fundamental que haja uma governança multinível, que apoie a formulação de políticas e a tomada de decisões entre os governos nacionais, regionais e locais. Quando esses níveis de governo trabalham bem em conjunto, as políticas têm maior probabilidade de sucesso, promovendo o desenvolvimento em todos os lugares”, afirmou Cialdini.

Ao enfatizar as oportunidades econômicas decorrentes de investimentos estruturantes como Ferrovia Transnordestina, Porto Seco de Quixeramobim, Zona de Processamento de Exportação e Complexo do Pecém, o secretário reforçou o papel dos agentes de desenvolvimento na viabilização de projetos e na ampliação dos APLs.Segundo Cialdini, os grandes projetos de infraestrutura física e digital do Estado criam novas possibilidades de crescimento, mas é preciso que os municípios cearenses estejam preparados – papel que vem sendo cumprido pela Caravana Ceará Um Só, projeto liderado pela Seplag-CE e pela Escola de Gestão Pública do Ceará (EGPCE), que compartilha boas práticas de gestão pública e promove a qualificação do corpo técnico municipal.

O secretário ressaltou que, na primeira edição da Caravana Ceará Um Só, realizada em 2025, foram qualificados mais de 3,5 mil gestores e técnicos municipais nas 14 regiões de planejamento do Ceará. A iniciativa possibilitou a assinatura de 19 acordos de cooperação técnica com a Companhia de Habitação do Ceará (Cohab), viabilizando a entrega das escrituras definitivas a 1.995 famílias cearenses; a pactuação de 88 Acordos de Cooperação com a EGPCE; a formalização de 54 Pactos do Ceará Sem Fome; além da disponibilização de trilhas de formação para os municípios e sociedade em geral, por meio  do ambiente virtual de aprendizagem da Escola de Gestão.

Cialdini aproveitou o momento para convidar todos a participar da edição 2026 da Caravana, que ocorrerá entre maio e junho. Segundo ele, neste ano, o projeto investirá no aprofundamento de temas como governo digital, gestão de pessoas e previdência, patrimônio, educação financeira, orçamento e captação de recursos.

Uma das grandes inovações da edição 2026 da caravana será o início da implementação da Plataforma Ceará Um Só, iniciativa voltada a acelerar a transformação digital dos municípios cearenses. Inicialmente, a fase piloto abrangerá as cidades-sede das 14 regiões de planejamento — Acaraú, Aracati, Baturité, Canindé, Crateús, Crato, Fortaleza, Iguatu, Itapipoca, Quixadá, Sobral, Tauá e Tianguá. Durante os 18 meses dessa etapa experimental, o Governo do Estado disponibilizará gratuitamente a Plataforma Ceará Um Só aos municípios participantes.O gerente executivo do BNB, Ravel Mendonça, definiu o encontro como produtivo. “Debatemos questões voltadas às cadeias produtivas e mostramos indicadores, resultados e estratégias. O objetivo é fortalecer essas atividades econômicas, seja por meio do crédito e da capacitação de produtores e empresários, seja pelo fortalecimento da governança. Isso é gerar desenvolvimento em cada território em que atuamos”, explicou, acrescentando que a palestra reforçou a importância dos APLs como estratégia de impulsionamento econômico das regiões em que o Banco do Nordeste está presente.

O agente de desenvolvimento Marcos Reis disse que a apresentação do secretário trouxe um panorama da economia do Estado, destacando potencialidades regionais. “É muito importante conhecer a visão geral do planejamento do Estado para as nossas ações pois estamos, diariamente, no campo junto a empresários e produtores. Quando temos essa visão global, o trabalho se torna mais fácil e assertivo. Quando há união de todos, o resultado é muito melhor,” concluiu.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O secretário do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE), Alexandre Cialdini, realizou, nessa terça-feira (24), a palestra “Planejamento estratégico e desenvolvimento territorial: o papel da gestão pública na transformação regional”. A apresentação contou com a participação da superintendente do Banco do Nordeste do Brasil (BNB) no Ceará, Eliane Brasil; do gerente executivo de Desenvolvimento Territorial do Ceará do BNB, Ravel Mendonça; e dos agentes de desenvolvimento da instituição financeira.

O titular da Seplag-CE destacou que a gestão pública é eixo central na promoção do desenvolvimento regional do Estado, com foco na redução de desigualdades e dinamização da economia. Segundo ele, esse avanço depende de planejamento estratégico, do fortalecimento dos arranjos produtivos locais (APLs) e de investimentos em logística e em infraestrutura digital.

“É fundamental que haja uma governança multinível, que apoie a formulação de políticas e a tomada de decisões entre os governos nacionais, regionais e locais. Quando esses níveis de governo trabalham bem em conjunto, as políticas têm maior probabilidade de sucesso, promovendo o desenvolvimento em todos os lugares”, afirmou Cialdini.

Ao enfatizar as oportunidades econômicas decorrentes de investimentos estruturantes como Ferrovia Transnordestina, Porto Seco de Quixeramobim, Zona de Processamento de Exportação e Complexo do Pecém, o secretário reforçou o papel dos agentes de desenvolvimento na viabilização de projetos e na ampliação dos APLs.Segundo Cialdini, os grandes projetos de infraestrutura física e digital do Estado criam novas possibilidades de crescimento, mas é preciso que os municípios cearenses estejam preparados – papel que vem sendo cumprido pela Caravana Ceará Um Só, projeto liderado pela Seplag-CE e pela Escola de Gestão Pública do Ceará (EGPCE), que compartilha boas práticas de gestão pública e promove a qualificação do corpo técnico municipal.

O secretário ressaltou que, na primeira edição da Caravana Ceará Um Só, realizada em 2025, foram qualificados mais de 3,5 mil gestores e técnicos municipais nas 14 regiões de planejamento do Ceará. A iniciativa possibilitou a assinatura de 19 acordos de cooperação técnica com a Companhia de Habitação do Ceará (Cohab), viabilizando a entrega das escrituras definitivas a 1.995 famílias cearenses; a pactuação de 88 Acordos de Cooperação com a EGPCE; a formalização de 54 Pactos do Ceará Sem Fome; além da disponibilização de trilhas de formação para os municípios e sociedade em geral, por meio  do ambiente virtual de aprendizagem da Escola de Gestão.

Cialdini aproveitou o momento para convidar todos a participar da edição 2026 da Caravana, que ocorrerá entre maio e junho. Segundo ele, neste ano, o projeto investirá no aprofundamento de temas como governo digital, gestão de pessoas e previdência, patrimônio, educação financeira, orçamento e captação de recursos.

Uma das grandes inovações da edição 2026 da caravana será o início da implementação da Plataforma Ceará Um Só, iniciativa voltada a acelerar a transformação digital dos municípios cearenses. Inicialmente, a fase piloto abrangerá as cidades-sede das 14 regiões de planejamento — Acaraú, Aracati, Baturité, Canindé, Crateús, Crato, Fortaleza, Iguatu, Itapipoca, Quixadá, Sobral, Tauá e Tianguá. Durante os 18 meses dessa etapa experimental, o Governo do Estado disponibilizará gratuitamente a Plataforma Ceará Um Só aos municípios participantes.O gerente executivo do BNB, Ravel Mendonça, definiu o encontro como produtivo. “Debatemos questões voltadas às cadeias produtivas e mostramos indicadores, resultados e estratégias. O objetivo é fortalecer essas atividades econômicas, seja por meio do crédito e da capacitação de produtores e empresários, seja pelo fortalecimento da governança. Isso é gerar desenvolvimento em cada território em que atuamos”, explicou, acrescentando que a palestra reforçou a importância dos APLs como estratégia de impulsionamento econômico das regiões em que o Banco do Nordeste está presente.

O agente de desenvolvimento Marcos Reis disse que a apresentação do secretário trouxe um panorama da economia do Estado, destacando potencialidades regionais. “É muito importante conhecer a visão geral do planejamento do Estado para as nossas ações pois estamos, diariamente, no campo junto a empresários e produtores. Quando temos essa visão global, o trabalho se torna mais fácil e assertivo. Quando há união de todos, o resultado é muito melhor,” concluiu.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Foto-BNB-1-600x450-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ubajara: mais de 500 estudantes recebem tablets e novo Quartel dos Bombeiros da Serra da Ibiapaba tem ordem de serviço assinada</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/26/ubajara-mais-de-500-estudantes-recebem-tablets-e-novo-quartel-dos-bombeiros-da-serra-da-ibiapaba-tem-ordem-de-servico-assinada/</guid>
    <pubDate>2026-02-26T06:27:58</pubDate>
    <description><![CDATA[Investimento para os aparelhos eletrônicos foi acima de R$ 500 mil; equipamento da segurança pública irá atender mais de 337 mil pessoas

O governador Elmano de Freitas comandou a entrega de 521 tablets para estudantes da 2ª série do Ensino Médio, em Ubajara. Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual também assinou ordem de serviço para a construção do novo Quartel de Bombeiros da região da Serra da Ibiapaba, que atenderá mais de 337 mil pessoas distribuídas em oito municípios.

“Nós podíamos ter os prefeitos da Serra da Ibiapaba brigando para que tudo fosse para uma mesma cidade. Mas, sem brigar, os nossos prefeitos estão juntos trazendo benefícios para a região. Parabéns pela maturidade e postura. Tem coisas que sabemos da importância mesmo é quando precisamos. É o caso do Quartel dos Bombeiros. Isso foi um compromisso e o que estou fazendo aqui é cumprir com minha palavra”, destacou o governador Elmano de Freitas.

A Companhia de Ubajara irá atender uma área de aproximadamente 5.100 km², incluindo também os municípios Carnaubal, Croatá, Guaraciaba do Norte, Ibiapina, São Benedito, Tianguá e Viçosa do Ceará. O foco do atendimento local será em combate a incêndio, salvamento e resgate pré-hospitalar.

Secretário da Segurança Pública e Defesa Social, Roberto Sá reconheceu os esforços realizados por parte do Governo do Ceará para um melhor atendimento para a população e também reconhecimento para os profissionais da segurança. “Gostaria de agradecer o governador Elmano de Freitas, mais uma vez, pela determinação firme de estruturar, reestruturar, reconhecer e modernizar as nossas forças de segurança, com os nossos bravos homens e mulheres. Parabéns, governador, o senhor segue determinado a nos proporcionar condições para salvar vidas”, disse.

Com o novo Quartel dos Bombeiros, o atendimento será descentralizado das companhias de Camocim, Ipueiras e Sobral, favorecendo um maior potencial de resposta para a população na Serra da Ibiapaba.

Comandante-geral do Corpo de Bombeiros, coronel Cláudio Barreto ressaltou a importância histórica do novo Quartel dos Bombeiros na Serra da Ibiapaba. “Esse é um momento histórico, não só para Ubajara, mas para todas as outras cidades da região. O novo quartel será fundamental para todas essas cidades. Temos que aplaudir de pé, ficar alegres e satisfeitos com esse momento maravilhoso para o povo cearense. O Corpo de Bombeiros sempre estará à disposição da nossa população”, pontuou.

Além dos aparelhos eletrônicos entregues nesta quarta-feira, outros 1.148 tablets chegaram para os estudantes de Ubajara em 2025. Alunos de quatro escolas estão sendo beneficiados com a iniciativa. O município é responsável por 1.544 matrículas dentro da Crede 5.

Titular da Educação, Eliana Estrela reiterou a importância dos investimentos seguidos por parte do Governo do Estado para o desenvolvimento do ensino cearense. “Esse é um momento de muita alegria ao lado do nosso governador, ele que não para de investir, de incentivar a nossa educação. Nosso governador faz diariamente um reconhecimento merecido aos nossos professores e professoras, além de ter um olhar sensível com a nossa juventude. Só tenho a agradecer”, disse.

Em Ubajara todas as escolas de Ensino Médio funcionam em tempo integral. Das 38 unidades educacionais que integram a Crede 5, apenas 4 escolas não estão inclusas no regime.

Prefeito de Ubajara, Decim, agradeceu todos os avanços em Ubajara e na região da Serra da Ibiapaba por meio das parcerias com o Governo do Ceará. “Todo esse povo está aqui hoje pelo reconhecimento do que vem sendo feito em Ubajara, governador Elmano. São muitas obras, ações, para o nosso crescimento. E ainda virão mais coisas para o nosso povo. O nosso povo é grato e reconhece aqueles que trabalham por eles. Iremos fazer muito mais por Ubajara”, comentou.

Natural de Ubajara, Maria Vitorya Pontes, 16, fala com propriedade sobre os benefícios que o tablet poderá fazer pelo seu potencial de estudos. “É uma ajuda enorme, principalmente na questão dos estudos online, à distância. Vai mudar minha rotina pra melhor e me auxiliar a chegar no meu sonho: cursar direito e me tornar perita criminal”, contou com alegria.

Maria Paula Aguiar, 16, é de Viçosa do Ceará e aluna da 2ª série do Ensino Médio. Para a jovem, o tablet é uma das muitas portas que ela quer explorar até chegar na faculdade. “Vai me ajudar muito, ainda mais no regime de tempo integral, com carga horária maior. Também sei que ele vem para melhorar a vida de muitos alunos que não tem condições de ter um celular, internet. Falando sobre o curso quero fazer, arquitetura, também já vai me ajudar a desenhar, o que gosto muito. Estou muito feliz”, relatou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Investimento para os aparelhos eletrônicos foi acima de R$ 500 mil; equipamento da segurança pública irá atender mais de 337 mil pessoas

O governador Elmano de Freitas comandou a entrega de 521 tablets para estudantes da 2ª série do Ensino Médio, em Ubajara. Na ocasião, o chefe do Executivo Estadual também assinou ordem de serviço para a construção do novo Quartel de Bombeiros da região da Serra da Ibiapaba, que atenderá mais de 337 mil pessoas distribuídas em oito municípios.

“Nós podíamos ter os prefeitos da Serra da Ibiapaba brigando para que tudo fosse para uma mesma cidade. Mas, sem brigar, os nossos prefeitos estão juntos trazendo benefícios para a região. Parabéns pela maturidade e postura. Tem coisas que sabemos da importância mesmo é quando precisamos. É o caso do Quartel dos Bombeiros. Isso foi um compromisso e o que estou fazendo aqui é cumprir com minha palavra”, destacou o governador Elmano de Freitas.

A Companhia de Ubajara irá atender uma área de aproximadamente 5.100 km², incluindo também os municípios Carnaubal, Croatá, Guaraciaba do Norte, Ibiapina, São Benedito, Tianguá e Viçosa do Ceará. O foco do atendimento local será em combate a incêndio, salvamento e resgate pré-hospitalar.

Secretário da Segurança Pública e Defesa Social, Roberto Sá reconheceu os esforços realizados por parte do Governo do Ceará para um melhor atendimento para a população e também reconhecimento para os profissionais da segurança. “Gostaria de agradecer o governador Elmano de Freitas, mais uma vez, pela determinação firme de estruturar, reestruturar, reconhecer e modernizar as nossas forças de segurança, com os nossos bravos homens e mulheres. Parabéns, governador, o senhor segue determinado a nos proporcionar condições para salvar vidas”, disse.

Com o novo Quartel dos Bombeiros, o atendimento será descentralizado das companhias de Camocim, Ipueiras e Sobral, favorecendo um maior potencial de resposta para a população na Serra da Ibiapaba.

Comandante-geral do Corpo de Bombeiros, coronel Cláudio Barreto ressaltou a importância histórica do novo Quartel dos Bombeiros na Serra da Ibiapaba. “Esse é um momento histórico, não só para Ubajara, mas para todas as outras cidades da região. O novo quartel será fundamental para todas essas cidades. Temos que aplaudir de pé, ficar alegres e satisfeitos com esse momento maravilhoso para o povo cearense. O Corpo de Bombeiros sempre estará à disposição da nossa população”, pontuou.

Além dos aparelhos eletrônicos entregues nesta quarta-feira, outros 1.148 tablets chegaram para os estudantes de Ubajara em 2025. Alunos de quatro escolas estão sendo beneficiados com a iniciativa. O município é responsável por 1.544 matrículas dentro da Crede 5.

Titular da Educação, Eliana Estrela reiterou a importância dos investimentos seguidos por parte do Governo do Estado para o desenvolvimento do ensino cearense. “Esse é um momento de muita alegria ao lado do nosso governador, ele que não para de investir, de incentivar a nossa educação. Nosso governador faz diariamente um reconhecimento merecido aos nossos professores e professoras, além de ter um olhar sensível com a nossa juventude. Só tenho a agradecer”, disse.

Em Ubajara todas as escolas de Ensino Médio funcionam em tempo integral. Das 38 unidades educacionais que integram a Crede 5, apenas 4 escolas não estão inclusas no regime.

Prefeito de Ubajara, Decim, agradeceu todos os avanços em Ubajara e na região da Serra da Ibiapaba por meio das parcerias com o Governo do Ceará. “Todo esse povo está aqui hoje pelo reconhecimento do que vem sendo feito em Ubajara, governador Elmano. São muitas obras, ações, para o nosso crescimento. E ainda virão mais coisas para o nosso povo. O nosso povo é grato e reconhece aqueles que trabalham por eles. Iremos fazer muito mais por Ubajara”, comentou.

Natural de Ubajara, Maria Vitorya Pontes, 16, fala com propriedade sobre os benefícios que o tablet poderá fazer pelo seu potencial de estudos. “É uma ajuda enorme, principalmente na questão dos estudos online, à distância. Vai mudar minha rotina pra melhor e me auxiliar a chegar no meu sonho: cursar direito e me tornar perita criminal”, contou com alegria.

Maria Paula Aguiar, 16, é de Viçosa do Ceará e aluna da 2ª série do Ensino Médio. Para a jovem, o tablet é uma das muitas portas que ela quer explorar até chegar na faculdade. “Vai me ajudar muito, ainda mais no regime de tempo integral, com carga horária maior. Também sei que ele vem para melhorar a vida de muitos alunos que não tem condições de ter um celular, internet. Falando sobre o curso quero fazer, arquitetura, também já vai me ajudar a desenhar, o que gosto muito. Estou muito feliz”, relatou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_2687-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>