<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Portos brasileiros movimentaram 1,4 bi de toneladas de cargas em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025#1000</guid>
      <description>© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil
A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1wo7scx7e8yHK4QpZA3jvNqJ1zM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agenciabrasil260712_abr9917.jpg?itok=i6X8BHHA&quot; alt=&quot;Portos brasileiros movimentaram 1,4 bi de toneladas de cargas em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) em 2025. O resultado representa um aumento de 6,1% em comparação às 1,32 bi/t registradas em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado, um novo recorde de movimentação, foi divulgado pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq) nesta terça-feira (10), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo período, a movimentação de cargas em contêineres aumentou 7,2%, atingindo 164,6 milhões de toneladas. Já as cargas gerais soltas, em 2025, totalizaram 65,8 milhões/t, o que representou um aumento de 0,8% em comparação a 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A movimentação de granéis sólidos variaram 6,3%, atingindo 839,7 milhões/t em cargas, enquanto os granéis líquidos chegaram a 333 milhões de toneladas (6,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No geral, o minério de ferro (30%), óleo bruto (16%) e contêineres (12%) representam mais de 50% de toda a carga movimentada. A China se manteve como principal destino do minério de ferro extraído em território brasileiro, consumindo 72% de todo o produto exportado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o diretor-geral da Antaq, Frederico Dias, “é dia de celebrarmos mais um recorde de movimentação do setor aquaviário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de um bom momento pontual, mas de uma trajetória de crescimento do setor, que reflete a maturidade institucional do país e da atuação da Antaq”, disse Dias, destacando o “aumento substancial dos investimentos privados” no setor nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, a iniciativa privada investiu cerca de R$ 129,3 bilhões em infraestrutura portuária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, esse valor chegou a R$ 234,9 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No setor público, em comparação, o total de investimentos aumentou bem menos, passando de R$ 36,4 bilhões, para R$ 45,1 bilhões, quase a metade dos R$ 88,7 bilhões, de 2010. Somados os dois setores, o investimento saltou de R$ 165,7 bilhões para R$ 280 bilhões, em apenas cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, o país investe mais em infraestrutura do que em toda a sua história. E o fato do setor privado ter [quase] dobrado a quantia investida, mostra o quanto o Poder Público está maduro para fazer parcerias com o setor privado”, avaliou Dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O aumento da produtividade e da eficiência têm limites. [Por isso] É necessário aumentar e fortalecer a capacidade e a disponibilidade da infraestrutura brasileira”, defendeu o diretor-geral da Antaq, revelando que a autarquia projeta um considerável aumento da demanda por cargas conteinerizadas pelos próximos quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos da autarquia indicam que a movimentação portuária alcançará 1,44 bi/t este ano, um crescimento de 2,7% em relação a 2025; e 1,59 bi/t em 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É fundamental que o Estado crie as condições e possa responder a este grande desafio. Os portos não podem ser o gargalo do crescimento do país. Não basta focarmos da porteira para dentro. Precisamos melhorar os acessos e já estamos avaliando o que precisa ser feito”, enfatizou Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil
A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1wo7scx7e8yHK4QpZA3jvNqJ1zM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agenciabrasil260712_abr9917.jpg?itok=i6X8BHHA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Deslizamento de terra mata criança de 5 anos em Barra Mansa, no RJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj#1001</guid>
      <description>© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação
Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iPX2cJ1EV1NQqn_XcZLIbfeSkVQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/whatsapp-image-2026-02-10-at-09.26.53-1.jpeg?itok=Uw4PgSQz&quot; alt=&quot;Deslizamento de terra mata criança de 5 anos em Barra Mansa, no RJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9), na cidade de Barra Mansa, no interior do Rio de Janeiro, uma das mais afetadas pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A informação foi confirmada pela prefeitura da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criança foiidentificada como Maria Eduarda Reis Norberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela chegou a ser encaminhada à Unidade de Terapia Intensiva (UTI) da santa casa da cidade, mas não resistiu aos ferimentos e morreu na manhã desta terça-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras quatro pessoas precisaram de atendimento médico no município e permanecem em observação, com quadro estável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No bairro Siderlândia, onde ocorreu o deslizamento, 20 moradores desabrigados foram encaminhados para um abrigo temporário e permanecem acolhidos. A Secretaria Municipal de Assistência Social e Direitos Humanos informou que disponibilizou colchões, kits de cama e apoio às famílias, além de acompanhamento social permanente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura de Barra Mansa afirma que continua trabalhando para minimizar os impactos causados pelas fortes chuvas. Em apenas cerca de três horas, o município registrou em torno de 72 milímetros de chuva, volume que provocou alagamentos e deslizamentos em diferentes regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com balanço da defesa civil municipal, foram registradas 18 ocorrências de deslizamentos, seis desabamentos de imóveis, três desabamentos de muros equatro quedas de árvores, além de 12 pontos de alagamento severo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve dois transbordamentos, nos rios Barra Mansa e Bocaina, e o desabamento de uma ponte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regiões mais afetadas incluem os bairros Nova Esperança, Boa Sorte, São Luiz, Piteiras, Siderlândia, Jardim América, Saudade, Santa Clara, Goiabal, São Judas, Monte Cristo, Abelhas e o Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em casos de emergência ou risco iminente, a Defesa Civil orienta que a população deve entrar em contato pelos canais oficiais: telefone 199 ou WhatsApp (24) 98121-3427.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Choques elétricos em Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No município do Rio de Janeiro, o Plantão de Ocorrências do Corpo de Bombeiros Militar registrou chamado para socorro a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;duas pessoas que teriam sofrido choques de uma fiação submersa pelas chuvas, ao encostarem em um poste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação
Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iPX2cJ1EV1NQqn_XcZLIbfeSkVQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/whatsapp-image-2026-02-10-at-09.26.53-1.jpeg?itok=Uw4PgSQz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alelo obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/alelo-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/alelo-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A empresa de fornecimento de benefícios Alelo obteve na Justiça Federal uma liminar (decisão provisória) contra uma ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hsMMnR-wgNP_t2UjI-5U2qacWRI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17-09-2020_comida_restaurante.jpg?itok=oP8Oo3Sf&quot; alt=&quot;Alelo obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa de fornecimento de benefícios Alelo obteve na Justiça Federal uma liminar (decisão provisória) contra uma das regras estabelecidas para o vale-alimentação e o vale-refeição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;novas normas para o setor entraram em vigor nesta terça-feira (10)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a Alelo se junta à VR Benefícios, Ticket e Pluxee (antiga Sodexo), que também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;obtiveram liminares isentando-asde cumpriralguma das regras estabelecidas pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, assinado em novembro pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e que modificouas regras do Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decisão assinada nesta terça-feira (10), a juíza Marilaine Almeida Santos, da 4ª Vara Federal de Barueri (SP), deferiu parcialmente o pedido da Alelo e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;suspendeu a obrigação de a empresa adotar o serviço de pagamentos no modelo aberto, que permite a utilização de múltiplas bandeiras de cartões de benefício em uma mesma maquininha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como já ocorre com os cartões de crédito, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A magistrada proibiu a administração pública de punir a empresa por não adotar o modelo, que está previsto para entrar em vigor daqui a 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão é válida até que a Justiça dê uma última palavra a respeito da legalidade e da constitucionalidade do modelo aberto em relação ao PAT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A modificação do arranjo imporá à autora a adoção de complexas medidas de adaptação operacional, tecnológica, contratual e financeira, com potencial impacto relevante e de difícil reversão sobre sua atividade econômica e sobre sua posição concorrencial no mercado”, escreveu a juíza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a magistrada, existe a possibilidade de que o decreto tenha indo além dos limites legais “quando impôs o arranjo obrigatoriamente aberto apenas às facilitadoras que atendem a mais de quinhentos mil trabalhadores, o que não encontra fundamento jurídico de validade na lei regulamentada, fazendo com que se configure a probabilidade do direito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A juíza manteve, contudo, diversas outras obrigações previstas no decreto e que entraram em vigor nesta terça, como o teto de 3,6% para a taxa cobrada pelas empresas de benefícios e o limite de 15 dias para que as mesmas repassem para os estabelecimentos os valores gastos pelos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Alelo disse que não comentaria a decisão,da qual ainda cabe recurso por parte da Advocacia-Geral da União (AGU).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/alelo-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A empresa de fornecimento de benefícios Alelo obteve na Justiça Federal uma liminar (decisão provisória) contra uma ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hsMMnR-wgNP_t2UjI-5U2qacWRI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17-09-2020_comida_restaurante.jpg?itok=oP8Oo3Sf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Finep pelo Brasil percorre 100 cidades em apoio à pesquisa e inovação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/finep-pelo-brasil-percorre-100-cidades-em-apoio-a-pesquisa-e-inovacao</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/finep-pelo-brasil-percorre-100-cidades-em-apoio-a-pesquisa-e-inovacao#1003</guid>
      <description>A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), agência de inovação vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), e a Federação das...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DArzVjM3so1WHm375yB7OoqpNA0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/toms3325.jpg?itok=CrhBJh9s&quot; alt=&quot;Finep pelo Brasil percorre 100 cidades em apoio à pesquisa e inovação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), agência de inovação vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), e a Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan) lançaram nesta terça-feira (10) o Finep pelo Brasil,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;série de encontrosque percorrerá 100 capitais e cidades do interior em todas as regiões do país, de hoje (10) até o dia 10 de abril&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento do programa, na Casa Firjan, no Rio de Janeiro, marcao início de encontros presenciais voltados à divulgação das linhas de crédito, subvenção econômica e demais instrumentos de apoio da financiadora para empresas, cooperativas e instituições científicas e tecnológicas para reduzir as desigualdades regionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 editais dechamadas públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que somam R$ 3,3 bilhões em recursos não reembolsáveis destinados a projetos alinhados à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São recursos que não precisarão ser devolvidos às instituições concedentes, disponíveis para empresas de todos os portes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O objetivo é promover a reindustrialização nacional com foco em sustentabilidade, autonomia tecnológica e diminuição da dependência externa, com geração de empregos e renda para o país&quot;, explica a agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores estratégicos contemplados incluem cadeias agroindustriais, saúde, infraestrutura, transformação digital, transição energética e defesa nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os itens financiáveis são gastos de pessoal, serviços de consultoria, equipamentos e material de consumo, dentre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Ciência, Tecnologia e Inovação, Luciana Santos, disse que o grande desafio é o crédito para a indústria,ainda concentrado muitas vezes no estado de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse programa tem o objetivo de estimular principalmente as empresas de base tecnológica a buscar recursos para a inovação. A ciência tem que sair do papel. Não conseguiremos ser a nação autônoma que desejamos sem ciência e tecnologia. Não podemos ser o país eterno das commodities.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente da Finep, Luiz Antônio Elias, a capacidade de integrar competências e responder às demandas reais do mercado é fundamental para transformar conhecimento em inovação e competitividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando setor público e setor produtivo se associam e atuam de forma coordenada, a inovação deixa de serexceção e passa a ser uma estratégia. Não há nação verdadeiramente independente que não priorize conhecimento. Estados Unidos e China assim respondem cada vez mais a processos robustos de investimento em pesquisa e desenvolvimento.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parceiro estratégica da iniciativa, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sistema Firjan Senai Sesi tem o objetivo de transformar instrumentos de fomento em projetos concretos de desenvolvimento tecnológico, competitividade industrial e crescimento econômico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/finep-pelo-brasil-percorre-100-cidades-em-apoio-a-pesquisa-e-inovacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), agência de inovação vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), e a Federação das...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DArzVjM3so1WHm375yB7OoqpNA0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/toms3325.jpg?itok=CrhBJh9s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Levantamento identifica 173 vítimas de deepfakes sexuais em escolas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/levantamento-identifica-173-vitimas-de-deepfakes-sexuais-em-escolas</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/levantamento-identifica-173-vitimas-de-deepfakes-sexuais-em-escolas#1004</guid>
      <description>Mapeamento feitopela organização SaferNet Brasil identificou 173 vítimas de
sexuais em instituições de ensino públicas e privadas de dez estados bras...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xc13Re_Dm-A2tV1Iz6ziy2zuWpc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/hacker-de-computador-com-capuz-roubar-informacoes-com-o-laptop.jpg?itok=_WCYtHtF&quot; alt=&quot;Levantamento identifica 173 vítimas de deepfakes sexuais em escolas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mapeamento feitopela organização SaferNet Brasil identificou 173 vítimas de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sexuais em instituições de ensino públicas e privadas de dez estados brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta terça-feira (10), na capital paulista, durante evento em celebração ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sexuais são imagens ou vídeos de nudez criados com inteligência artificial (IA) generativa sem o consentimento das pessoas retratadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tecnologia é utilizada para manipular o rosto das vítimas em conteúdos falsos, o que configura violação de privacidade e da dignidade humana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório completo será lançado em março. O estudo começou a ser feito em2023 com base em monitoramento de notícias e conta com recursos do fundo SafeOnline, gerido pelo Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef). A organização mostra que as denúncias de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;crimes cibernéticos aumentaram 28% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisadora da SaferNet Brasil Sofia Schuring, todas as vítimas identificadas são mulheres, incluindo alunas e professoras. O estado de São Paulo lidera o número de ocorrências, com 51 vítimas, seguido por Mato Grosso (30), Pernambuco (30) e Rio de Janeiro (20). O levantamento também identificou 60 autores dos crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do mapeamento por notícias, a SaferNet opera a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central Nacional de Denúncias de Crimes Cibernéticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Desde 2023, o canal recebeu 264 links (URLs) relacionados a este tipo de crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Analisamos 264 links reportados que podiam ter vínculo com o compartilhamento de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sexuais não consentidos e de materiais artificiais de abuso sexual infantil. Desses, 125 continham imagens reais de abuso sexual infantil”, afirmou Sofia Schuring.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisadora explicou que 8% do total das URLs continham conteúdo artificial de abuso e exploração sexual infantil. &quot;Esses links hospedavam conteúdos, eram ferramentas de criação ou grupos de disseminação”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A central também registrou dez casos de&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/levantamento-identifica-173-vitimas-de-deepfakes-sexuais-em-escolas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mapeamento feitopela organização SaferNet Brasil identificou 173 vítimas de
sexuais em instituições de ensino públicas e privadas de dez estados bras...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xc13Re_Dm-A2tV1Iz6ziy2zuWpc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/hacker-de-computador-com-capuz-roubar-informacoes-com-o-laptop.jpg?itok=_WCYtHtF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estados terão que abrir 600 mil vagas para abater dívida com União</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/estados-terao-que-abrir-600-mil-vagas-para-abater-divida-com-uniao</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/estados-terao-que-abrir-600-mil-vagas-para-abater-divida-com-uniao#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os 22 estados que aderiram ao Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag) precisam cumprir a expansã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AlqSaBEV6MfeXoMYz-SMLjjiLH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1092657-mcamgo_abr_300917alunos%20%2818%29_1.jpg?itok=0r6tdWOl&quot; alt=&quot;Estados terão que abrir 600 mil vagas para abater dívida com União&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 22 estados que aderiram ao Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag) precisam cumprir a expansão de 600 mil novas matrículas no ensino da educação profissional e tecnológica (EPT) de nível médio até o fim de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As metas para o registro de matrículas estão estabelecidas na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;portariado Ministério da Educação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MEC), publicada do Diário Oficial da União desta segunda-feira (9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição das metas de vagas gratuitas está prevista no programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que faz parte doPrograma de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag),criado pelaLei Complementar 212/2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de valorizar e expandir a educação profissional tecnológica no país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a iniciativa do MEC tem os objetivos de contribuir para evitar a evasão escolar; melhorar a infraestrutura das escolas; promover a formação continuada de profissionais daeducação; e aproximar aeducaçãodo mundo do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Juros por Educação permite que os estados e o Distrito Federal renegociemdívidas com a União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa prevê descontos nosjurose parcelamento do saldo das dívidas em até 30 anos, com possibilidade de amortizações extraordinárias e redução dos valores das parcelas nos primeiros cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com redução das taxas de juros anuais, os entes federativos economizam e podem fazer investimentos financeiros para expandir as vagasna educação profissional técnica de nível médio. O dinheiro também deve servir para melhorar a infraestrutura dos cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 22 estados brasileiros participantes do Propag são: Acre, Alagoas, Amazonas, Amapá, Bahia, Ceará, Espírito Santo, Goiás, Maranhão, Minas Gerais, Mato Grosso do Sul, Paraíba, Pernambuco, Piauí, Rio de Janeiro, Rio Grande do Norte, Rondônia, Roraima, Rio Grande do Sul, Sergipe, São Paulo, Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As metas de novas vagas da EPT têm como referência a quantidade de matrículas previstas no Plano Nacional de Educação (PNE) 2026-2036, que orienta as políticas educacionais de uma década.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cálculoainda considera a população divulgada no último censo demográfico do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/estados-terao-que-abrir-600-mil-vagas-para-abater-divida-com-uniao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os 22 estados que aderiram ao Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag) precisam cumprir a expansã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AlqSaBEV6MfeXoMYz-SMLjjiLH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1092657-mcamgo_abr_300917alunos%20%2818%29_1.jpg?itok=0r6tdWOl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Diretor Jurídico do BRB deixa cargo após caso Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/diretor-juridico-do-brb-deixa-cargo-apos-caso-banco-master</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/diretor-juridico-do-brb-deixa-cargo-apos-caso-banco-master#1006</guid>
      <description>O Banco de Brasília (BRB) informou que Jacques Maurício Ferreira Veloso de Melo renunciou ao cargo de diretor Jurídico da instituição. Segundo fato r...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Nu6YvBK_RvrR2Yc20lXM-V0rb48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9502.jpg?itok=DNCGdrLj&quot; alt=&quot;Diretor Jurídico do BRB deixa cargo após caso Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco de Brasília (BRB) informou que Jacques Maurício Ferreira Veloso de Melo renunciou ao cargo de diretor Jurídico da instituição. Segundo fato relevante divulgado à Comissão de Valores Mobiliários (CVM) na segunda-feira (9) à noite, a saída do executivo será efetivada no próximo sábado (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, o BRB diz que seguirá mantendo acionistas e o mercado informados sobre fatos relevantes, reforçando o compromisso com ética, responsabilidade e transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco, no entanto, não detalhou os motivos da renúncia nem informou quem assumirá a Diretoria Jurídica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída ocorre em meio à crise enfrentada pelo BRB após vir à tona o envolvimento da instituição com o Banco Master,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;liquidado extrajudicialmente pelo Banco Central em novembro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques Veloso havia sido nomeado diretor Jurídico em agosto de 2024, indicado pelo governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, para cumprir o restante do mandato iniciado em 2022, após a saída do então titular. Ele assumiu oficialmente a função em dezembro daquele ano e já integrava a governança do banco como membro do Comitê de Auditoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nesta segunda-feira, o BRB anunciou a posse de Ana Paula Teixeira como nova diretora executiva de Controles e Riscos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o banco, a executiva tem trajetória consolidada no setor financeiro e atuou como vice-presidente de Gestão de Riscos, Controles Internos, Segurança Institucional e Cibersegurança no Banco do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o BRB afirmou que a nomeação busca fortalecer a governança corporativa, a integridade institucional e a gestão de riscos e controles internos da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renúncia de Veloso e a mudança na diretoria ocorrem após investigações apontarem operações entre o BRB e o Banco Master consideradas irregulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período de 2023 a 2024, o banco público adquiriu duas carteiras de crédito do Master no valor de R$ 12,2 bilhões, compostas por ativos superfaturados ou inexistentes, segundo as apurações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o BRB chegou a anunciar a intenção de adquirir o controle do Banco Master. A operação foi aprovada pelo Cade em junho, mas acabou rejeitada pelo Banco Central em setembro. Pouco depois, o Master foi liquidado pelo BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com depoimento prestado à Polícia Federal no fim de 2025 pelo diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino, as operações com o Banco Master teriam provocado um rombo estimado em R$ 5 bilhões no balanço do BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renúncia ocorre após reportagem do site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;revelar a existência de um parecer jurídico assinado por Veloso no qual ele teria alertado para riscos nas operações entre o BRB e o Banco Master. No documento, o então diretor jurídico destacou a importância da observância dos índices de liquidez e de Basileia, considerados essenciais para garantir a solidez e a estabilidade do sistema financeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/diretor-juridico-do-brb-deixa-cargo-apos-caso-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco de Brasília (BRB) informou que Jacques Maurício Ferreira Veloso de Melo renunciou ao cargo de diretor Jurídico da instituição. Segundo fato r...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 15:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 15:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 15:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 15:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Nu6YvBK_RvrR2Yc20lXM-V0rb48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9502.jpg?itok=DNCGdrLj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pedido de vista adia votação de relatório sobre acordo Mercosul–UE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao#1007</guid>
      <description>Pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europei...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-&quot; alt=&quot;Pedido de vista adia votação de relatório sobre acordo Mercosul–UE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia pelo Congresso Nacional nesta terça-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o pedido, a reunião daRepresentação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul)foi suspensa e deve ser retomada no dia 24 de fevereiro, para votação do relatório lido pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia (PT-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No relatório, Chinaglia destacou que o acordo cria uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ampla área de livre comércio entre os blocos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis, além de prever salvaguardas e mecanismos de solução de controvérsias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, senador Nelsinho Trad (PSD-MS),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destacou os impactos econômicos do acordo e o caminho da proposta no Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;expectativa é concluir a votação do relatório logo após o retorno do carnaval e, em seguida, enviar o texto ao Plenário da Câmara dos Deputados e, posteriormente, ao Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo autoriza novo aumento no valor do repasse da merenda escolar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95 anos de nascimento do cantor Cauby Peixoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reparação histórica: UFPA vai conceder diploma a jovem assassinado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin diz que CNJ vai priorizar combate à violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização tem resultado divulgado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil estreia no esqui cross-country, mas não se classifica à final&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europei...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 15:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 15:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 15:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 15:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Deputado Leur Lomanto Júnior é o novo presidente da CCJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj#1008</guid>
      <description>A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) da Câmara dos Deputados tem novo presidente. É o deputado Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia.
E...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TJaK3gcDy0gdy0Jdl92XjbdbOvI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/conselho_de_etica-2.jpg?itok=CYgGjPMJ&quot; alt=&quot;Deputado Leur Lomanto Júnior é o novo presidente da CCJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) da Câmara dos Deputados tem novo presidente. É o deputado Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi eleito nesta terça-feira (10), com 36 votos, consumando maioria simples conforme previsto no regimento interno da Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lomanto assume o cargo no lugar do deputado Paulo Azi (União Brasil-BA), após acordo de lideranças e com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta (Republicanos-PB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comando das comissões é renovado todo início de sessão legislativa, em fevereiro. O mandato de presidente tem duração de um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de que o novo vice-presidente da CCJ seja escolhido nas próximas reuniões da comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das matérias que estão no horizonte da comissão é a que dá fim à jornada 6x1,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;encaminhada esta semana por Hugo Mota à CCJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira (9), momentos antes de enviar a proposta de emenda à Constituição (PEC) que trata da matéria para a CCJ, Mota disse que “o Brasil está maduro para enfrentar a escala 6x1”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista após a posse na CCJ, Lomanto avaliou que 2026 será um ano desafiador por se tratar de ano eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele confirmou ter conversado por telefone com Hugo Mota, e que, na conversa, o presidente da Câmara pediu que a comissão priorize a PEC da jornada 6x1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se aprovada pelo Congresso Nacional e sancionada pela Presidência da República, a emenda permitirá aos trabalhadores formais dois dias de folga semanal. Atualmente, a legislação trabalhista prevê apenas um dia de folga para os trabalhadores formais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em discurso, Lomanto garantiu que a CCJ consultará tanto o setor privado como os trabalhadores ao longo do trâmite da proposta na comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Presidir essa comissão significa zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, pela técnica jurídica e pelo respeito às instituições e à democracia”, disse o presidente recém-eleito por unanimidade entre os 36 deputados presentes na sessão desta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Composta por 66 deputados e igual número de suplentes, a CCJ é a porta de entrada de projetos na Câmara dos Deputados. Cabe à comissão analisar questões relacionadas à constitucionalidade e à técnica legislativa dos projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo autoriza novo aumento no valor do repasse da merenda escolar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) da Câmara dos Deputados tem novo presidente. É o deputado Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia.
E...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 14:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 14:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 14:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 14:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TJaK3gcDy0gdy0Jdl92XjbdbOvI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/conselho_de_etica-2.jpg?itok=CYgGjPMJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>2025: indústria cresce mais que a média do Brasil em sete estados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/2025--industria-cresce-mais-que-media-do-brasil-em-sete-estados</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:47:14 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/2025--industria-cresce-mais-que-media-do-brasil-em-sete-estados#1009</guid>
      <description>Em 2025, sete estados do país viram a produção industrial crescer em ritmo superior ao da média nacional, com destaque para o Rio de Janeiro e Espíri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jkp4K02EdOFLgunnxaj5XlkqTSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_petrobras.jpg?itok=VamOwW18&quot; alt=&quot;2025: indústria cresce mais que a média do Brasil em sete estados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, sete estados do país viram a produção industrial crescer em ritmo superior ao da média nacional, com destaque para o Rio de Janeiro e Espírito Santo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto a indústria brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em 2025 na comparação com 2024, o Espírito Santo saltou mais de 10%, e o Rio,mais de 5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa Industrial Mensal Regional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, divulgada nesta terça-feira (10) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para medir o desempenho da indústria nacional anualmente, o IBGE apura informações em 18 localidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazem parte da pesquisa 17 unidades da federação (UF) que têm participação de, no mínimo, 0,5% no total da industrial nacional, e o Nordeste como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja onde houvecrescimento anual acima da média do país (0,6%) em 2025:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa do peso de 11,38% do total da economia nacional, o Rio de Janeiro exerceu maior influência positiva na média nacional, logo à frente do Espírito Santo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O analista da pesquisa, Bernardo Almeida, aponta que Rio de Janeiro foi impulsionado pelo setor extrativo, com aumento na extração de petróleo e gás natural. O vizinho Espírito Santo, pelo crescimento na extração de petróleo, minério de ferro e gás natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Santa Catarina aparece como terceira maior influência, puxada principalmente pelos setores de alimentos e por máquinas, aparelhos, e materiais elétricos”, pontua. Em relação aos alimentos, ele cita carnes e miudezas de aves congeladas, preparações e conservas de peixe, e embutidos de carnes de suínos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três estados viram a indústria crescer no ano passado, mas abaixo da média nacional:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em oito localidades pesquisadas, a produção industrial recuou, com destaque negativo para o Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como São Paulo tem o maior peso de toda indústria brasileira – responde por um terço de tudo o que é produzido nas fábricas do país – a queda no desempenho em 2025 (-2,2%) exerceu a maior pressão negativa em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Bernardo Almeida, entre os setores que mais contribuíram para esse desempenho negativo paulista estão o de derivados do petróleo, com quedas na produção de álcool etílico, óleo diesel, gasolina automotiva, asfalto de petróleo e naftas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/2025--industria-cresce-mais-que-media-do-brasil-em-sete-estados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em 2025, sete estados do país viram a produção industrial crescer em ritmo superior ao da média nacional, com destaque para o Rio de Janeiro e Espíri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 14:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 14:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 14:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 14:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jkp4K02EdOFLgunnxaj5XlkqTSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_petrobras.jpg?itok=VamOwW18</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
