<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 12/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:29:59 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>AMC remove mais de 600 veículos abandonados das ruas de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-remove-mais-de-600-veiculos-abandonados-das-ruas-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260112-bae835f60e29</guid>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:57:00 +0000</pubDate>
<description>AMC remove mais de 600 veículos abandonados das ruas de Fortaleza - Segunda, 12 Janeiro 2026 09:57</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/veculo-abandonado-1.jpeg" alt="AMC remove mais de 600 veículos abandonados das ruas de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Veículos abandonados em via pública ocupam indevidamente o espaço urbano, dificultam o estacionamento e representam riscos à segurança viária e à saúde pública. Para reduzir esses impactos, a Prefeitura de Fortaleza realiza, por meio da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC), uma operação permanente de fiscalização que, em 2025, retirou 605 veículos de ruas e avenidas da cidade.</p>
<p>Desse total, 84 automóveis foram removidos pela AMC e 521 pelos proprietários. Veículos em estado de abandono apresentam, entre outras características, decomposição da carroceria e partes removíveis; mau estado de conservação; vidros quebrados ou avarias nas portas que permitam acesso sem obstrução.</p>
<p>“A fiscalização específica reforça a segurança no trânsito, melhora a mobilidade urbana e previne os riscos à saúde pública, já que os veículos em estado de abandono podem acumular sujeira e água parada, favorecendo a proliferação de mosquitos e doenças”, destaca Sérgio Costa, superintendente da AMC.</p>
<p><strong>Como a operação é realizada</strong></p>
<p>Antes de efetuar o reboque, a AMC realiza a notificação educativa do proprietário, concedendo prazo máximo de cinco dias úteis para a retirada do veículo. Caso a remoção não seja realizada nesse período, o automóvel é recolhido e encaminhado ao depósito da Autarquia. No local, poderá ser recuperado pelo proprietário mediante o pagamento das despesas de remoção e estadia. Se permanecer por mais de 60 dias no pátio, o veículo será submetido a leilão, conforme a legislação vigente.</p>
<p>O Código de Trânsito Brasileiro (CTB) não prevê multa específica para os casos de abandono veicular, exceto quando houver infração associada, como estacionamento em local proibido.</p>
<p>Os usuários que desejarem denunciar veículos nessas condições devem entrar em contato com o órgão, formalizando a denúncia em uma das centrais de atendimento ou por meio do aplicativo AMC Trânsito.  </p>
<div> </div> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-remove-mais-de-600-veiculos-abandonados-das-ruas-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/veculo-abandonado-1.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/veculo-abandonado-1.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC remove mais de 600 veículos abandonados das ruas de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>