<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 29/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>9 notícias publicadas hoje (9 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 22:41:06 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Fim de ano com mais proteção: Prefeitura reforça combate à dengue e à leptospirose no bairro Praia de Iracema</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fim-de-ano-com-mais-protecao-prefeitura-reforca-combate-a-dengue-e-a-leptospirose-no-bairro-praia-de-iracema</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-7142d9074f4d</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:44:00 +0000</pubDate>
<description>Fim de ano com mais proteção: Prefeitura reforça combate à dengue e à leptospirose no bairro Praia de Iracema - Segunda, 29 Dezembro 2025 16:44</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/arboviroses%202.jpg" alt="Fim de ano com mais proteção: Prefeitura reforça combate à dengue e à leptospirose no bairro Praia d" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza intensifica, nesta terça-feira (30/12), no bairro Praia de Iracema, as ações educativas e de controle vetorial voltadas à prevenção das arboviroses. Além disso, as atividades de desratização também serão reforçadas para o controle de roedores, transmissores da leptospirose.</p>
<p>A ação de reforço, coordenada pela Secretaria Municipal da Saúde (SMS), teve início no dia 16 de dezembro, em pontos estratégicos da cidade. Entre os locais já contemplados estão as rodoviárias da Messejana, Engenheiro João Tomé e Antônio Bezerra; os terminais de integração dos bairros Messejana e Antônio Bezerra; a Praça Matriz da Messejana; e a praça que concentrará as festividades de fim de ano no Conjunto Ceará.</p>
<p>O encerramento ocorrerá na Praia de Iracema, em razão do grande fluxo de munícipes e turistas que irão celebrar a chegada de 2026 no polo do Réveillon do bairro. As ações abrangem áreas com acúmulo e escoamento de água. As equipes realizam inspeções nos locais para identificar a presença de larvas e eliminar focos do mosquito.</p>
<p>De acordo com o coordenador de Vigilância em Saúde, Josete Malheiro, o período de festas altera a dinâmica da cidade em função do aumento do fluxo turístico e do deslocamento de moradores para outras regiões. “É fundamental que a população redobre os cuidados, especialmente ao sair de casa para viajar, organizando depósitos de água, cobrindo reservatórios e evitando deixar objetos que possam acumular água. Uma semana já é suficiente para a proliferação do Aedes aegypti”, destaca. Ele também reforça a importância da colaboração de visitantes e moradores no descarte adequado do lixo e na adoção de atitudes que reduzam os riscos de proliferação do mosquito.</p>
<p><strong>Prevenção contra a dengue</strong></p>
<p>A vacinação contra a dengue é uma das principais estratégias de prevenção e controle da doença. Para garantir a proteção, é necessário completar o esquema vacinal, que é composto por duas doses. Em Fortaleza, o imunizante estará disponível durante as festividades de fim de ano no posto de saúde Mattos Dourado, destinado a crianças e adolescentes de 10 a 14 anos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fim-de-ano-com-mais-protecao-prefeitura-reforca-combate-a-dengue-e-a-leptospirose-no-bairro-praia-de-iracema" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/arboviroses%202.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/arboviroses%202.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fim de ano com mais proteção: Prefeitura reforça combate à dengue e à leptospirose no bairro Praia d</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura inicia a implantação da Faixa Azul para motocicletas na Av. Presidente Costa e Silva</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-a-implantacao-da-faixa-azul-para-motocicletas-na-av-presidente-costa-e-silva</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-6e9065d0e871</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura inicia a implantação da Faixa Azul para motocicletas na Av. Presidente Costa e Silva - Segunda, 29 Dezembro 2025 16:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/29%2012%20Faixa-Azul-Presidente-Costa-e-Silva.jpeg" alt="Prefeitura inicia a implantação da Faixa Azul para motocicletas na Av. Presidente Costa e Silva" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza iniciou, neste fim de semana, a implantação da segunda Faixa Azul para motocicletas da cidade. A infraestrutura, que deve ter a sinalização concluída até o fim de janeiro de 2026, funcionará em caráter experimental no trecho entre a Av. Juscelino Kubitschek e a Av. Godofredo Maciel, conforme autorização concedida pelo Ministério dos Transportes, por meio da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran).</p>
<p>A implantação ocorre em duas etapas. A primeira está em andamento no trecho da avenida situado entre a Av. Godofredo Maciel e a Av. Bernardo Manuel. Em seguida, o projeto será executado na via a partir da Av. Bernardo Manuel até a Av. Juscelino Kubitschek, contemplando 4,1 km de extensão nos dois sentidos da avenida.</p>
<p>O superintendente da AMC, Sérgio Costa, destaca que a medida é uma solução inovadora de mobilidade. “Com a segunda Faixa Azul em processo de sinalização, Fortaleza mais uma vez avança no disciplinamento do fluxo de veículos, reduzindo conflitos no trânsito e tornando os deslocamentos eficientes com mais fluidez”, destaca.</p>
<p>A implantação da Faixa Azul na Avenida Presidente Costa e Silva levou em consideração critérios como ocorrência e severidade de sinistros; condições geométricas adequadas que permitissem manter a seção viária, sem necessidade de alterar o número de faixas ou as permissões de estacionamento existentes; e velocidade máxima da via regulamentada para 50 km/h.</p>
<p>O trecho da via que receberá a nova sinalização possui dois sentidos de tráfego separados por canteiro central físico e conta com três faixas de circulação em cada sentido, sendo uma exclusiva para ônibus. E, de forma complementar à inclusão da Faixa Azul, a avenida recebe reforço de sinalização e, em alguns trechos, melhoria das condições de acessibilidade em travessias de pedestre e prolongamento de canteiros para reduzir conflito veicular.</p>
<p>Durante o período de testes, a AMC monitora a intervenção e elabora estudos técnicos para avaliar os impactos da implantação, analisando os resultados alcançados, as recomendações técnicas e os parâmetros para aprimorar o uso da sinalização.</p>
<p><strong>Sobre as “motofaixas”</strong></p>
<p>Conhecida popularmente como motofaixa, a Faixa Azul é preferencial, e não obrigatória, para motociclistas. Com largura mínima de 1,10 metro, conforme previsto na portaria de autorização, está situada entre as faixas gerais de tráfego na via.</p>
<p>A primeira infraestrutura do tipo está em operação desde meados de novembro na Av. Humberto Monte no trecho entre as ruas José de Pontes e Rio Grande do Sul.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-a-implantacao-da-faixa-azul-para-motocicletas-na-av-presidente-costa-e-silva" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/29%2012%20Faixa-Azul-Presidente-Costa-e-Silva.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/29%2012%20Faixa-Azul-Presidente-Costa-e-Silva.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura inicia a implantação da Faixa Azul para motocicletas na Av. Presidente Costa e Silva</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza Ligada nos 300: confira os horários dos shows do Réveillon 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-ligada-nos-300-confira-os-horarios-dos-shows-do-reveillon-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-2f91aa0142c8</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:05:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza Ligada nos 300: confira os horários dos shows do Réveillon 2026 - Segunda, 29 Dezembro 2025 14:05</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/04%2012%202025%20Reveillon.jpg" alt="Fortaleza Ligada nos 300: confira os horários dos shows do Réveillon 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Fortaleza se prepara para celebrar a chegada de 2026 com uma programação musical ampla e descentralizada no Réveillon 2026, que acontece nos dias 30 e 31 de dezembro. A festa conecta diferentes regiões da cidade com grandes atrações nacionais e locais, distribuídas entre o Aterro da Praia de Iracema, o Polo Messejana e o Polo Conjunto Ceará.</p>
<p>A programação no Aterro da Praia de Iracema no dia (30/12) terá início com Paulo José Benevides, seguido por Waldonys, Belinho da Silva, Gabi Nunes e a dupla Bruno e Marrone. Na sequência, o palco recebe Luan Santana e Xand Avião. Já na madrugada, o público acompanha o show romântico da banda Seu Desejo, com encerramento ao som do brega-piseiro com Natanzinho Lima.</p>
<p>No Polo Messejana (30/12), a festa começa com o cantor Gustavo Serpa, seguido por Vanessa A Cantora com Paulinha Ravett e o artista Vicente Nery. Na reta final da noite, o comandante Xand Avião envolve o público, e o encerramento fica por conta de Taty Girl.</p>
<p>Já no Conjunto Ceará (30/12), a programação inicia com Dipas + Di Ferreira, seguida por Marcinho e Luis Marcelo e Gabriel. Em seguida, Seu Desejo sobe ao palco e Natanzinho Lima encerra a noite.</p>
<p>Na noite da virada, dia 31 de dezembro, o Aterro da Praia de Iracema recebe Marcos Lessa, Nayra Costa e Transacionais, abrindo a programação. Em seguida, o público acompanha o som da banda Paralamas do Sucesso e curte com a cantora Claudia Leitte. O momento da virada será conduzido por Seu Jorge, que retorna ao palco após o espetáculo de fogos. Na sequência, o trapper Matuê assume o palco, seguido pelo forró autêntico de Wesley Safadão, com encerramento da programação ao som da cantora Taty Girl até o amanhecer do primeiro dia do novo ano.</p>
<p><strong><span>Dia 30 de dezembro - Aterro da Praia de Iracema</span></strong></p>
<p>17h30 – Paulo José Benevides<br/>18h25 – Waldonys<br/>19h20 – Belinho + Gabi Nunes<br/>20h25 – Bruno e Marrone<br/>22h05 – Luan Santana<br/>23h45 – Xand Avião<br/>01h25 – Seu Desejo<br/>03h05 – Natanzinho Lima</p>
<p><strong><span>Dia 30 de dezembro - Polo Messejana</span></strong></p>
<p>17h30 – Gustavo Serpa<br/>18h25 – Vanessa A Cantora + Paulinha Ravett<br/>19h20 – Vicente Nery<br/>20h25 – Xand Avião<br/>22h10 – Taty Girl</p>
<p><strong><span>Dia 30 de dezembro - Polo Conjunto Ceará</span></strong></p>
<p>17h30 – Dipas + Di Ferreira<br/>18h35 – Marcinho<br/>19h40 – Luis Marcelo e Gabriel<br/>20h55 – Seu Desejo<br/>22h40 – Natanzinho Lima</p>
<p><strong><span>Dia 31 de dezembro - Aterro da Praia de Iracema</span></strong></p>
<p>17h – Marcos Lessa<br/>17h55 – Nayra Costa<br/>18h50 – Transacionais<br/>19h55 – Paralamas do Sucesso<br/>21h30 – Claudia Leitte<br/>23h10 – Seu Jorge<br/>00h10 – Seu Jorge<br/>01h – Matuê<br/>2h35 – Wesley Safadão<br/>4h30 – Taty Girl</p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza assegura o compromisso de promover um Réveillon 2026 acessível e conectado com a população, ampliando o alcance das celebrações, valorizando diferentes territórios da cidade e fortalecendo a economia local. Essa descentralização consolida um modelo de evento que reconhece a importância dos bairros e estimula o desenvolvimento social.</p>
<p>Com um plano operacional robusto, que envolve ações integradas com cerca de três mil agentes de segurança, ordenamento urbano, fiscalização, mobilidade e acessibilidade, os polos de Messejana, Conjunto Ceará e Aterro da Praia de Iracema estão preparados para receber moradores, visitantes e turistas em uma noite marcada por muita alegria e música, reafirmando Fortaleza como uma cidade vibrante, inclusiva e já no clima para celebrar seus 300 anos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-ligada-nos-300-confira-os-horarios-dos-shows-do-reveillon-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/04%2012%202025%20Reveillon.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/04%2012%202025%20Reveillon.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza Ligada nos 300: confira os horários dos shows do Réveillon 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Etufor prorroga cadastro de motociclistas para desconto de 50% do IPVA</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-prorroga-cadastro-de-motociclistas-para-desconto-de-50-do-ipva</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-8f5fed5df2cb</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:38:00 +0000</pubDate>
<description>Etufor prorroga cadastro de motociclistas para desconto de 50% do IPVA - Segunda, 29 Dezembro 2025 13:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TR%C3%82NSITO.png" alt="Etufor prorroga cadastro de motociclistas para desconto de 50% do IPVA" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) prorrogou, até 9 de janeiro de 2026, o cadastro digital para motociclistas que atuam por aplicativo para solicitação do desconto de 50% no valor do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) 2026, pelo site do <strong><a href="https://incentivomotoapp.com.br/#/">Programa Municipal de Incentivo ao Motociclista por Aplicativo</a></strong>.</p>
<p>A solicitação é realizada de forma totalmente gratuita e 100% digital, sem necessidade de comparecimento presencial à sede da Etufor. O benefício de 50% de redução no valor do IPVA é voltado para os motociclistas que atendam aos critérios previstos na Lei que são, basicamente, estar cadastrado em uma plataforma digital, seja para entregas ou para transporte, possuir motos de até 160 cilindradas e ter realizado pelo menos três mil viagens no último mês entre outros. Ao efetuar o cadastro, os motociclistas devem enviar a documentação exigida diretamente pelo site, como Carteira Nacional de Habilitação (CNH), com categoria A e atividade remunerada, bem como o documento do veículo e outras comprovações, como prints do aplicativo a que está cadastrado.</p>
<p>As informações enviadas serão validadas por meio de um banco de dados compartilhado entre as empresas de aplicativo e a Etufor, garantindo segurança, transparência e a verificação correta dos dados apresentados.</p>
<p>“O objetivo é estender o prazo, para que os motoristas possam se beneficiar do desconto. Ao se cadastrar, o beneficiado que atender aos critérios deverá emitir o boleto para cota única até dia 27 de janeiro ou a partir de 10 de fevereiro, caso opte pelo pagamento parcelado”, explica o presidente da Etufor, George Dantas.</p>
<p>Fortaleza é o primeiro município do Brasil a conceder esse desconto com recursos próprios, reforçando o pioneirismo da capital em políticas de mobilidade urbana. A iniciativa acompanha a sanção da primeira lei do País que regulamenta a atividade de motociclistas por aplicativo, garantindo mais segurança jurídica e reconhecimento aos profissionais da categoria.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-prorroga-cadastro-de-motociclistas-para-desconto-de-50-do-ipva" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TR%C3%82NSITO.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TR%C3%82NSITO.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Etufor prorroga cadastro de motociclistas para desconto de 50% do IPVA</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Estádio Presidente Vargas registra 120 jogos oficiais em 2025 e recebe mais de 250 mil torcedores</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/estadio-presidente-vargas-registra-120-jogos-oficiais-em-2025-e-recebe-mais-de-250-mil-torcedores</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-70ef52115edb</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:14:00 +0000</pubDate>
<description>Estádio Presidente Vargas registra 120 jogos oficiais em 2025 e recebe mais de 250 mil torcedores - Segunda, 29 Dezembro 2025 13:14</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/29%2012%202025%20PV.jpeg" alt="Estádio Presidente Vargas registra 120 jogos oficiais em 2025 e recebe mais de 250 mil torcedores" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="foto do gramado do PV" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/2/29 12 2025 PV.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com capacidade para 20.166 torcedores, o Estádio Presidente Vargas passou por melhorias importantes em 2025, entre elas a nova comunicação visual, com identidade própria, que reforça a valorização do equipamento e a experiência do público</figcaption></figure>
<p>O Estádio Presidente Vargas voltou a ocupar lugar de destaque no calendário esportivo da capital em 2025. Conhecido carinhosamente como PVzinho de Açúcar, o equipamento recebeu 120 jogos oficiais ao longo do ano, o maior número da última década, consolidando-se como um dos principais palcos do futebol cearense.</p>
<p>Ao todo, mais de 250 mil torcedores passaram pelas arquibancadas do estádio, acompanhando partidas de diferentes competições, como Campeonato Cearense, Copa do Nordeste, Copa do Brasil e Campeonatos Brasileiros das Séries A e C, além das semifinais do Campeonato Cearense, que voltaram a movimentar o PV.</p>
<p>Com capacidade para 20.166 torcedores, o Estádio Presidente Vargas passou por melhorias importantes em 2025, entre elas a nova comunicação visual, com identidade própria, que reforça a valorização do equipamento e a experiência do público. O estádio também passou a operar com sistema de reconhecimento facial em 100% dos acessos, garantindo mais segurança e agilidade na entrada dos torcedores.</p>
<p>Outro avanço foi a consolidação da sala do VAR, que já funciona integrada ao espaço de arbitragem e aos vestiários dos árbitros, fortalecendo a estrutura operacional do estádio e atendendo aos padrões exigidos pelas competições nacionais.</p>
<p>Para o administrador do Estádio Presidente Vargas, Bruno Alves, o ano de 2025 representa a retomada do protagonismo do PV no futebol local. “O número de jogos e de público mostra que o estádio voltou a ser uma referência. O PV está vivo, sendo bem utilizado, recebendo grandes jogos e cumprindo seu papel no futebol da cidade”, destacou.</p>
<p>Além da intensa agenda esportiva, o planejamento e a organização do uso do equipamento permitiram manter o estádio em boas condições ao longo do ano, conciliando partidas oficiais, manutenção e melhorias na estrutura.</p>
<p>O secretário de Esporte e Lazer de Fortaleza, Anderson Pinheiro, ressaltou que o momento vivido pelo PV é resultado de um trabalho conjunto e do apoio da gestão municipal ao esporte.</p>
<p>“O Estádio Presidente Vargas voltou a ser uma opção central para o futebol cearense. Isso é fruto de uma gestão que cuida, organiza e entende a importância do esporte. O prefeito Evandro Leitão tem apoiado esse trabalho, fortalecendo o uso dos equipamentos esportivos e garantindo que o futebol tenha espaço e estrutura na cidade”, afirmou.</p>
<p>Para 2026, a expectativa é de que o Estádio Presidente Vargas receba cerca de 10 jogos do Campeonato Cearense, que tem início previsto para o dia 7 de janeiro, mantendo o equipamento como referência no calendário esportivo da capital.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/estadio-presidente-vargas-registra-120-jogos-oficiais-em-2025-e-recebe-mais-de-250-mil-torcedores" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/29%2012%202025%20PV.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/29%2012%202025%20PV.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Estádio Presidente Vargas registra 120 jogos oficiais em 2025 e recebe mais de 250 mil torcedores</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Programa Melhor em Casa: Prefeitura de Fortaleza atende mais de 1.200 pacientes e realiza mais de 100 mil atendimentos em 2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/programa-melhor-em-casa-prefeitura-de-fortaleza-atende-mais-de-1-200-pacientes-e-realiza-mais-de-100-mil-atendimentos-em-2025</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-ee200e3d2eda</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:26:00 +0000</pubDate>
<description>Programa Melhor em Casa: Prefeitura de Fortaleza atende mais de 1.200 pacientes e realiza mais de 100 mil atendimentos em 2025 - Segunda, 29 Dezembro 2025 10:26</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/291225%20melhoremcasa.png" alt="Programa Melhor em Casa: Prefeitura de Fortaleza atende mais de 1.200 pacientes e realiza mais de 10" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Maria Francismar é uma das 1.269 pacientes atendidas pelo programa Melhor em Casa em Fortaleza (Fotos: Tainá Cavalcante)" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/melhor em casa (1).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="Maria Francismar é uma das 1.269 pacientes atendidas pelo programa Melhor em Casa em Fortaleza (Fotos: Tainá Cavalcante)"/><figcaption>Maria Francismar é uma das 1.265 pacientes atendidas pelo programa Melhor em Casa em Fortaleza (Fotos: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>“O Melhor em Casa foi a melhor coisa que já aconteceu. Ter uma paciente em cuidados paliativos sendo assistida em casa, e não dentro de um hospital, o que é algo muito constrangedor, faz toda a diferença. Aqui em casa não falta nada para ela”, comenta o aposentado Edmilson Cavalcante, filho de dona Maria Francismar, uma das 1.265 pacientes atendidas pelo programa Melhor em Casa em Fortaleza.</p>
<p>Francismar convive com Parkinson há cerca de 10 anos, mas, desde uma pneumonia grave em 2024, passou a necessitar de cuidados contínuos e especializados. Após um período de internação na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Conjunto Ceará, ela foi passou a ser atendida na sua residência.</p>
<p>O Programa Melhor em Casa é uma iniciativa do Governo Federal, por meio do Sistema Único de Saúde (SUS), implementada em Fortaleza pela Prefeitura, e conta com 26 Equipes Multiprofissionais de Atenção Domiciliar (EMAD) e nove Equipes Multiprofissionais de Apoio (EMAP) da Secretaria Municipal da Saúde (SMS).</p>
<p>Além do seu Edmilson, dona Francismar conta com cinco cuidadoras, todas filhas, que se revezam em plantões de cuidado. Uma delas é Irisdalva Cavalcante, que relata a melhora na qualidade de vida após a inclusão no programa.</p>
<p>“No começo, foi uma etapa bem complicada, mas depois ficamos muito tranquilas. Quando as equipes começaram a vir, a gente viu que tudo era muito bem atendido. Eu me sinto muito mais tranquila, porque da última vez que estivemos na UPA foi muito sofrimento para ela e para nós também, que somos filhas e cuidadoras”, afirmou.</p>
<p><strong>Atendimentos</strong></p>
<figure><img alt="Seu Edmilson cuida da mãe junto com as outras cinco irmãs. O apoio familiar e uma rede de cuidados estruturada são fundamentais para a inclusão no programa." src="/images/images3/midias/2025/Dez25/melhor em casa (3).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="Seu Edmilson cuida da mãe junto com as outras cinco irmãs. O apoio familiar e uma rede de cuidados estruturada são fundamentais para a inclusão no programa."/><figcaption>Seu Edmilson cuida da mãe junto com as outras cinco irmãs. O apoio familiar e uma rede de cuidados estruturada são fundamentais para a inclusão no programa.</figcaption></figure>
<p>De janeiro a novembro de 2025, as equipes do Programa Melhor em Casa realizaram mais de 100 mil atendimentos e procedimentos na capital cearense, sendo 58.299 atendimentos e 42.926 procedimentos.</p>
<p>Segundo João Bastos, assessor técnico da Coordenadoria de Redes Pré-Hospitalar e Hospitalar (Coreph) de Fortaleza, o apoio familiar e uma rede de cuidados estruturada são fundamentais para a inclusão no programa.</p>
<p>“Essa transição do cuidado do hospital para o domicílio é essencial e exige que a família esteja organizada e conte com um cuidador. Esse é um critério importante para que o paciente seja admitido no programa. A participação da família e do cuidador faz muita diferença nesse processo. Sem essa estrutura, a assistência não acontece”, explicou.</p>
<p><strong>Atenção personalizada</strong></p>
<figure><img alt="O programa dispõe de 26 equipes EMAD e nove EMAP, como a comandada pela médica Angellyne Pinheiro" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/mec28.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="O programa dispõe de 26 equipes EMAD e nove EMAP, como a comandada pela médica Angellyne Pinheiro"/><figcaption>O programa dispõe de 26 equipes EMAD e nove EMAP, como a comandada pela médica Angellyne Pinheiro</figcaption></figure>
<p>O Melhor em Casa é indicado para pacientes que necessitam de assistência médica e acompanhamento por equipes multiprofissionais, inclusive com necessidade de cuidados de maior complexidade, mas que não precisam permanecer hospitalizados. A modalidade reduz o risco de infecções, evita internações prolongadas e garante que o cuidado seja realizado no ambiente familiar.</p>
<p>Angellyne Pinheiro, médica responsável pelo atendimento da Maria Francismar comentou sobre a realização profissional ao fazer parte do programa.</p>
<p>“Sou muito realizada nessa área do atendimento domiciliar. Sou médica de Família e Comunidade e estar no convívio do paciente, dentro do seu domicílio, com acesso aos familiares, é realmente muito gratificante. Principalmente quando encontramos uma família que acolhe, entende o processo, compreende a necessidade do cuidado e também nos auxilia nesse acompanhamento”, destacou a profissional.</p>
<p><strong>Como receber o atendimento domiciliar</strong></p>
<p>O programa é voltado para pessoas que estejam passando por um momento de agravamento da doença e que, por limitações temporárias ou permanentes, não conseguem se deslocar até uma unidade de saúde. Sem essa possibilidade de atendimento domiciliar, esses pacientes poderiam acabar necessitando de hospitalização. Além disso, o serviço contribui para altas hospitalares mais rápidas, permitindo a continuidade do tratamento em casa, quando possível.</p>
<p>Os usuários com perfil elegível são encaminhados por postos de saúde, hospitais, Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) e pela atenção especializada. O atendimento ocorre no próprio domicílio, por equipe multiprofissional composta, entre outros profissionais, por médico, enfermeiro, técnico de enfermagem, fisioterapeuta e psicólogo, assegurando um cuidado equivalente ao prestado em uma unidade de saúde.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/programa-melhor-em-casa-prefeitura-de-fortaleza-atende-mais-de-1-200-pacientes-e-realiza-mais-de-100-mil-atendimentos-em-2025" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/291225%20melhoremcasa.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/291225%20melhoremcasa.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Programa Melhor em Casa: Prefeitura de Fortaleza atende mais de 1.200 pacientes e realiza mais de 10</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam reforma da Praça do Campim, no Jardim América</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-entregam-reforma-da-praca-do-campim-no-jardim-america</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-cc89c1dd81fb</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:39:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam reforma da Praça do Campim, no Jardim América - Segunda, 29 Dezembro 2025 09:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/INFRAESTRUTURA.png" alt="FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam reforma da Praça do Campim, no Jardim" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza e o Governo do Ceará entregam, nesta segunda-feira (29/12), a reforma da Praça do Campim, no bairro Jardim América (Regional 4). O espaço foi totalmente requalificado após ter sua obra retomada na atual gestão. O prefeito Evandro Leitão participa da entrega.</p>
<p>Com área de 2.411,22 m², o equipamento recebeu intervenções de urbanização, lazer e esporte, ampliando as áreas de convivência e o acesso da população ao espaço público.</p>
<p>O projeto contempla a instalação de piso intertravado, sistema de drenagem, nova academia ao ar livre e playground, além de uma Mini Areninha para práticas esportivas. A praça também ganhou novos paisagismo e mobiliários urbanos, como bancos e lixeiras, favorecendo o uso do espaço por famílias, crianças e idosos.</p>
<p>A reforma reforça o compromisso das gestões municipal e estadual com a recuperação e qualificação de equipamentos que estavam com obras paralisadas na gestão anterior, garantindo mais conforto, segurança e bem-estar aos moradores do bairro.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega da Reforma da Praça do Campim - Jardim América<br/>Data: segunda-feira (29/12)<br/>Horário: 18h<br/>Local: Rua Antônio Mendes, 192 - Jardim América<br/>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-entregam-reforma-da-praca-do-campim-no-jardim-america" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/INFRAESTRUTURA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/INFRAESTRUTURA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam reforma da Praça do Campim, no Jardim</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Contribuintes têm até 30 de dezembro para aderir ao Refis 2025 e Refis Taxa do Lixo</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/contribuintes-tem-ate-30-de-dezembro-para-aderir-ao-refis-2025-e-refis-taxa-do-lixo</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-e127386b1610</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:46:00 +0000</pubDate>
<description>Contribuintes têm até 30 de dezembro para aderir ao Refis 2025 e Refis Taxa do Lixo - Segunda, 29 Dezembro 2025 08:46</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/FINAN%C3%87AS.png" alt="Contribuintes têm até 30 de dezembro para aderir ao Refis 2025 e Refis Taxa do Lixo" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Os contribuintes de Fortaleza têm até esta terça-feira (30/12) para negociar, junto à Prefeitura, as dívidas referentes à Taxa do Lixo e aos créditos tributários (IPTU, ISS e ITBI) e não tributários (Agefis, AMC e Seuma). A negociação para os dois programas de refinanciamento, poderão ser feitas nos sites da Secretaria Municipal das Finanças (Sefin) ou da Procuradoria Geral do Município (PGM), para os débitos já inscritos em dívida ativa.</p>
<p><strong>Refis Taxa do Lixo</strong><br/><br/>O Programa de Parcelamento de Débitos – Refis Taxa do Lixo – foi instituído pela Lei nº 11.521, de 10 de janeiro de 2025, que extinguiu o tributo. O benefício oferece descontos de até 100% sobre juros e multas para parcelamento em quatro vezes, e 80% para quem optar por parcelar de 5 a 10 vezes. O valor de cada parcela será fixo e não poderá ser inferior a R$ 70,00, com vencimento no último dia útil de cada mês.</p>
<p><strong>Refis 2025</strong><br/><br/>Já no Programa de Recuperação de Créditos Tributários e Não Tributários – Refis 2025 – o contribuinte que tiver débitos com o município até o dia 31 de dezembro de 2024, poderá obter descontos de até 80% nos juros, multas e atualização monetária, proporcionais ao prazo de pagamento. O Refis visa estimular a regularização dos débitos, inscritos ou não em dívida ativa, na Secretaria Municipal das Finanças (Sefin), na Procuradoria Geral do Município (PGM), e demais órgãos envolvidos.</p>
<p><strong>Atendimento</strong><br/><br/>O cidadão pode, ainda, procurar o atendimento presencial na Sefin (Rua Gal. Bezerril, 755 – Centro), com agendamento prévio no site do órgão, ou na sede da PGM (Rua Israel Bezerra, 570 - Dionísio Torres).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/contribuintes-tem-ate-30-de-dezembro-para-aderir-ao-refis-2025-e-refis-taxa-do-lixo" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/FINAN%C3%87AS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/FINAN%C3%87AS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Contribuintes têm até 30 de dezembro para aderir ao Refis 2025 e Refis Taxa do Lixo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura promove 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-promove-253-servidores-da-guarda-municipal-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-0cf1cc4b9dce</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:20:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura promove 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza - Segunda, 29 Dezembro 2025 08:20</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura promove 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura realiza, nesta segunda-feira (29/12), a solenidade de promoção de 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF) aos cargos de subinspetor e inspetor. A cerimônia será conduzida pelo prefeito Evandro Leitão, na sede do Centro Integrado de Segurança de Fortaleza (Cisfor), às 16h.</p>
<p>Ao todo, 59 guardas municipais serão promovidos ao cargo de subinspetor e 194 subinspetores ascenderão ao cargo de inspetor. A iniciativa reforça o compromisso da gestão municipal com a valorização profissional e o fortalecimento da política de segurança cidadã.</p>
<p>Com as promoções, a Guarda Municipal de Fortaleza passa a contar com 2.803 agentes, distribuídos entre guardas municipais, subinspetores e inspetores.</p>
<p>A solenidade integra o conjunto de investimentos da Prefeitura voltados ao fortalecimento da GMF, incluindo o Pacto pela Segurança Cidadã, a implantação dos Pelotões das Regionais, a entrega de viaturas, motocicletas, equipamentos tecnológicos, além da integração com as forças estaduais de segurança.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Solenidade de promoção de 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza<br/>Data: segunda-feira (29/12)<br/>Horário: 16h<br/>Local: Centro Integrado de Segurança de Fortaleza (Cisfor) (Av. Jovita Feitosa, 1264 - Parquelândia)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-promove-253-servidores-da-guarda-municipal-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura promove 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>