<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>EBC seleciona 4 projetos sobre futebol feminino dirigidos por mulheres</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ebc-seleciona-4-projetos-sobre-futebol-feminino-dirigidos-por-mulheres</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ebc-seleciona-4-projetos-sobre-futebol-feminino-dirigidos-por-mulheres#1000</guid>
      <description>© corinthiansfutebolfeminino/ Instagram
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
revelou os quatro projetos voltados para o futebol feminino selecionados ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yVl90X6ukBtzEo1_sYpP78lhVX4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/captura_de_tela_2026-01-31_140742_copy.jpg?itok=WBCX9dQq&quot; alt=&quot;EBC seleciona 4 projetos sobre futebol feminino dirigidos por mulheres&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© corinthiansfutebolfeminino/ Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;revelou os quatro projetos voltados para o futebol feminino selecionados para produção no âmbito da chamada pública Seleção TV Brasil. As obras escolhidas terão um aporte total de R$ 13 milhões via Fundo Setorial do Audiovisual (FSA/Ancine).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os conteúdos em desenvolvimento vão integrar a grade de programação da TV Brasil, além de serem disponibilizados para as emissoras parceiras da Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP)com possibilidade de alcance para 120 milhões espectadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os novos conteúdos sobre futebol feminino são todos dirigidos por mulheres. O destaque é o seriado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, da Preta Portê Filmes, uma empresa vocacionada, ou seja, com maioria de pessoas negras, indígenas ou com deficiência (PCD) em seu quadro societário. A produção receberá o teto de investimento disponível no edital para essa linha de fomento, de R$ 6 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de Conteúdo e Programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Antônia Pellegrino, destaca a importância da iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Fomos a primeira emissora a mostrar que futebol feminino merece se tornar conteúdo e formar imaginário. A TV Brasillançou essa linha da chamada pública há mais de um ano e fizemos esse fomento para que documentários e projetos de séries fossem realizados com essa temática&quot;, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é a única série premium da chamada pública. A obra será a que vai receber mais recursos para seu desenvolvimento não por ser vocacionada, mas pela qualidade do projeto. Ela demonstra a maturidade e a potência do nosso audiovisual negro&quot;, ressalta Pellegrino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretora artística e produtora da série, Juliana Vicente, explica o mote da nova atração. &quot;A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;parte do futebol feminino nas periferias, mas não é apenas uma série sobre esporte. É uma narrativa sobre existência, pertencimento e construção de identidade&quot;, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O futebol é o motor dramático, mas o que está em jogo são jovens mulheres que reivindicam visibilidade e protagonismo. Optamos pela ficção seriada porque ela permite aprofundar personagens e criar vínculo com o público, ampliando o alcance de histórias que muitas vezes permanecem restritas a recortes específicos. Quando uma narrativa nasce de um território concreto, ela ganha força para dialogar com o país inteiro e acreditamos que também tem potência para dialogar internacionalmente&quot;, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliana Vicente ressalta os diferenciais da chamada pública Seleção TV Brasile enaltece os avanços na área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A presença de empresas vocacionadas em editais como esse sinaliza um setor mais maduro. Políticas públicas eficientes não apenas viabilizam projetos, mas estruturam produtoras capazes de operar em escala e entregar obras com padrão premium&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/ebc-seleciona-4-projetos-sobre-futebol-feminino-dirigidos-por-mulheres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© corinthiansfutebolfeminino/ Instagram
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
revelou os quatro projetos voltados para o futebol feminino selecionados ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 17:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 17:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 17:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 17:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yVl90X6ukBtzEo1_sYpP78lhVX4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/31/captura_de_tela_2026-01-31_140742_copy.jpg?itok=WBCX9dQq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PRF intensifica fiscalização contra embriaguez ao volante no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-intensifica-fiscalizacao-contra-embriaguez-ao-volante-no-carnaval</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-intensifica-fiscalizacao-contra-embriaguez-ao-volante-no-carnaval#1001</guid>
      <description>A Polícia Rodoviária Federal (PRF) inicia nesta sexta-feira (13) a Operação Carnaval 2026, que vai direcionar os esforços na fiscalização das infraçõ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z7ck-aVwFMJ8sbcAwflW_HL0qRw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/984454-prf%20paran%C3%A1.jpg?itok=jNAZWFfQ&quot; alt=&quot;PRF intensifica fiscalização contra embriaguez ao volante no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Rodoviária Federal (PRF) inicia nesta sexta-feira (13) a Operação Carnaval 2026, que vai direcionar os esforços na fiscalização das infrações responsáveis pelos acidentes mais letais em estradas federais, especialmente a mistura de álcool e direção, mais comum nesta época, além de excesso de velocidade e ultrapassagens proibidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PRF, serão priorizados os corredores rodoviários que levam aos destinos mais procurados na folia - Rio de Janeiro, São Paulo, Minas Gerais, Espírito Santo, Santa Catarina, Bahia, Pernambuco, Paraíba e Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a PRF fez em todo o país mais de 3,5 milhões de testes de alcoolemia e autuou mais de 7,9 mil motoristas por conduzir veículos nas rodovias federais sob efeito de álcool. Outros 43 mil foram notificados por recusar o teste do etilômetro, média de 51 flagrantes por dia, apenas em estradas federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reforço nesse tipo de fiscalização começou no dia 30 de janeiro, com o lançamento do Dia Nacional de Conscientização Álcool Zero no Trânsito. Naquela época, a PRF realizou, em todo o Brasil, 22.845 testes de alcoolemia, autuou 47 condutores por embriaguez ao volante e outros 368 por recusa ao teste que detecta a presença de álcool no organismo. Além das infrações de trânsito, 157 pessoas foram detidas por apresentar teor de álcool no organismo ou sinais de embriaguez que caracterizam crime de trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do esforço operacional, para o carnaval 2026 a PRF retomou uma parceria com a Sociedade Brasileira de Ortopedia e Traumatologia (SBOT), na campanha Carnaval sem Trauma, cujo objetivo é salvar vidas por meio da conscientização, tendo como foco central o uso de álcool na direção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo especialistas, mesmo em pequenas quantidades, o álcool compromete funções essenciais para a condução segura de veículos, pois atua diretamente no sistema nervoso central, reduzindo a capacidade de atenção, alterando o tempo de reação e prejudicando a coordenação motora. O álcool também afeta o julgamento, favorecendo decisões impulsivas e a falsa sensação de controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em apoio à campanha no trânsito de rodovias federais, o Ministério das Mulheres vai promover campanhas informativas contra a agressão, assédio ou importunação sexual de mulheres no carnaval por meio da instalação de faixas da campanha em postos da PRF nas 27 capitais. Utilizando o serviço Ligue 180, a iniciativa visa lembrar a população sobre a importância de denunciar qualquer forma de agressão contra mulheres através da Central de Atendimento à Mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PRF recomenda que quem deseja viajar no carnaval deve planejar o percurso fazendo a revisão mecânica do veículo. É fundamental verificar a presença e o funcionamento de todos os equipamentos obrigatórios, bem como a documentação do veículo e do condutor. Também recomenda-se respeitar os limites de velocidade e seguir a sinalização das estradas. Onde não existir sinalização ou se ela estiver prejudicada, deve-se manter a velocidade compatível com as condições da rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O condutor e todos os passageiros do veículo devem utilizar o cinto de segurança. Crianças menores de sete anos e meio devem usar o bebê conforto, cadeirinha ou assento de elevação. Em caso de descumprimento, o condutor do veículo poderá ter a viagem interrompida até a regularização da infração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ultrapassagem deve ser feita apenas pela esquerda, somente em locais permitidos e onde haja condições necessárias para execução da manobra com segurança. A PRF também pede cuidado com os pedestres, principalmente em perímetros urbanos cortados por rodovias. Sob chuva, deve-se acionar os limpadores de para-brisa, diminuir a velocidade e aumentar a distância em relação ao veículo que segue à frente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motociclistas e passageiros devem usar o capacete, mantendo distância das laterais traseiras dos veículos, que provocam o chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Não é recomendável trafegar próximo a caminhões, pois o deslocamento de ar produzido por esses veículos pode desestabilizar a motocicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros históricos serão homenageados no 2º dia de desfile em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino: Mixto enfrenta o Flamengo nesta quinta-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-intensifica-fiscalizacao-contra-embriaguez-ao-volante-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Rodoviária Federal (PRF) inicia nesta sexta-feira (13) a Operação Carnaval 2026, que vai direcionar os esforços na fiscalização das infraçõ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 17:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 17:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 17:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 17:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z7ck-aVwFMJ8sbcAwflW_HL0qRw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/984454-prf%20paran%C3%A1.jpg?itok=jNAZWFfQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa diz que 73% dos brasileiros apoiam fim da escala 6x1</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/pesquisa-diz-que-73-dos-brasileiros-apoiam-fim-da-escala-6x1</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/pesquisa-diz-que-73-dos-brasileiros-apoiam-fim-da-escala-6x1#1002</guid>
      <description>Cerca de 84% dos brasileiros são favoráveis aos trabalhadores terem, no mínimo, dois dias de descanso por semana, segundo a pesquisa da Nexus - Pesqu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9_N4ULhN-7WAZlcBH7lEYm4MP8I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/10/_int2091.jpg?itok=DJsRSpyo&quot; alt=&quot;Pesquisa diz que 73% dos brasileiros apoiam fim da escala 6x1&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 84% dos brasileiros são favoráveis aos trabalhadores terem, no mínimo, dois dias de descanso por semana, segundo a pesquisa da Nexus - Pesquisa e Inteligência de Dados, feitanas 27 unidades da Federação, entre os dias 30 de janeiro e 5 deste mês. Ainda de acordo com apesquisa 73% dos entrevistadosapoiam o fim da escala 6x1, desde que não haja redução de salário. Foram ouvidos 2.021 cidadãos acima de 16 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CEO da Nexus, Marcelo Tokarski, esclareceu nesta quinta-feira (12) à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que a ampla maioria - 62% dos consultados - sabe que há em debate, no âmbito do governo federal e do Congresso Nacional, a proposta de acabar com a escala 6x1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente tem de cara 35%, ou seja, uma de cada três pessoas que nunca nem ouviu falar desse negócio. E dos 62% que já ouviram falar, 12% conhecem bem e 50% conhecem mais ou menos”, disse Tokarski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De maneira genérica, 63% dos consultados se mostraram a favor do fim da escala 6x1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao serem indagados se tiver redução de salário continuaria a favor ou mudaria de opinião, 30% afirmaram ser favoráveis, desde que não se mexa no bolso dos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma pergunta foi feita para os 22% que afirmaram ser contrários ao fim da jornada 6x1. Desses, 11% disseram que iriam continuar sendo contra, mas 10% responderam que “se não mexer no bolso, eu topo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a diminuição do salário, o total de pessoas favoráveis ao fim da escala cai para 28%, ou seja, a minoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 40% só são favoráveis à escala 6x1 se a medida for aprovada e não implicar em redução salarial. Há ainda 5% que se dizem favoráveis ao fim da jornada, mas ainda não têm opinião formada sobre a condicionante de manutenção ou redução dos salários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo Tokarski avalia que a grande discussão no Congresso vai tratar da redução da jornada, com ou sem diminuição da remuneração dos trabalhadores. Para ele, o que a pesquisa mostra muito claramente é que quase todo mundo é favorável que tem que ter uma folga a mais. “Não dá para trabalhar seis dias e folgar um só”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a grande questão, porque as empresas defendem que a jornada não seja reduzida mas, se houver redução, é com diminuição do salário. E os trabalhadores, de maneira geral, não topam uma redução de jornada com redução de salário”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Marcelo Tokarski, o problema é que, no Brasil, país de renda média baixa, de trabalho mais precarizado, pouca gente aceita ter uma folga a mais se o salário diminuir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acho que é um pouco essa leitura que a pesquisa nos traz e que joga luz sobre essa discussão”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa aponta que 84% das pessoas acreditam que o trabalhador deveria ter duas folgas obrigatórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É quase um viés de desejo. Quem não quer ter folga a mais? Todo mundo quer. Agora, quando a gente coloca que você vai trabalhar um dia menos, mas vai ganhar menos, o cara não quer porque tem conta para pagar. Acho que é um pouco isso que o dado evidencia ali para a gente”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/pesquisa-diz-que-73-dos-brasileiros-apoiam-fim-da-escala-6x1&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Cerca de 84% dos brasileiros são favoráveis aos trabalhadores terem, no mínimo, dois dias de descanso por semana, segundo a pesquisa da Nexus - Pesqu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 17:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 17:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 17:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 17:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9_N4ULhN-7WAZlcBH7lEYm4MP8I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/10/_int2091.jpg?itok=DJsRSpyo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Confiança da indústria recua pelo 14º mês consecutivo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/confianca-da-industria-recua-pelo-14o-mes-consecutivo</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/confianca-da-industria-recua-pelo-14o-mes-consecutivo#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Ueslei Marcelino/Proibido reprodução
O Índice de Confiança do Empresário Industrial (Icei) caiu 0,3 ponto em fevereiro, passando de 48,5 pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Dnjn1sCKxyQPXlin7FYbRA7ceZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/frigorificos.jpg?itok=BzysYD2y&quot; alt=&quot;Confiança da indústria recua pelo 14º mês consecutivo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Ueslei Marcelino/Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice de Confiança do Empresário Industrial (Icei) caiu 0,3 ponto em fevereiro, passando de 48,5 para 48,2 pontos, segundo levantamento divulgado nesta quinta-feira (12) pela Confederação Nacional da Indústria (CNI). Com o resultado, o setor completa 14 meses consecutivos abaixo da linha de 50 pontos, que separa confiança da falta de confiança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, o indicador havia subido 0,5 ponto, aproximando-se do nível de neutralidade. O novo recuo ocorre após o Banco Central fixar a taxa básica de juros, a Selic, em 15% ao ano, nível que mantém o Brasil entre os países com maiores juros reais do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a CNI, o ambiente de juros elevados impacta tanto o crédito quanto as expectativas dos empresários. “O patamar elevado das taxas de juros afeta a atividade industrial de algumas formas. Uma delas é por meio do encarecimento do crédito, tanto para empresários quanto para os consumidores. Isso desacelera a atividade econômica”, afirma, em nota, Larissa Nocko, especialista em políticas e indústria da entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, a política monetária restritiva também influencia as projeções para os próximos meses. “Diante de uma política monetária mais apertada, os empresários tendem a projetar o enfraquecimento da economia lá na frente, impactando a projeção de demanda deles”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condições atuais e expectativas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois componentes do ICEI registraram queda em fevereiro. O Índice de Condições Atuais recuou 0,2 ponto, para 43,8 pontos, indicando que os industriais avaliam que tanto a economia brasileira quanto os próprios negócios estão piores do que há seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A piora foi puxada principalmente por uma percepção mais negativa sobre a situação das próprias empresas, apesar de leve melhora na avaliação do cenário econômico geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Índice de Expectativas caiu de 50,7 para 50,4 pontos. Embora permaneça acima da linha divisória de 50 pontos, o que indica perspectivas positivas para os próximos seis meses, houve deterioração nas projeções do desempenho das empresas. A piora, ressalta a CNI, ocorre mesmo com melhora nas expectativas em relação à economia para o mesmo período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa ouviu 1.103 empresas entre os dias 2 e 6 de fevereiro de 2026. Desse total, 454 são pequenas, 400 médias e 249 grandes indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros históricos serão homenageados no 2º dia de desfile em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino: Mixto enfrenta o Flamengo nesta quinta-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/confianca-da-industria-recua-pelo-14o-mes-consecutivo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Ueslei Marcelino/Proibido reprodução
O Índice de Confiança do Empresário Industrial (Icei) caiu 0,3 ponto em fevereiro, passando de 48,5 pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 16:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 16:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 16:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 16:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Dnjn1sCKxyQPXlin7FYbRA7ceZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/frigorificos.jpg?itok=BzysYD2y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anac quer criar categoria de piloto específica para &quot;carro voador&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anac-quer-criar-categoria-de-piloto-especifica-para-carro-voador</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anac-quer-criar-categoria-de-piloto-especifica-para-carro-voador#1004</guid>
      <description>A Agência Nacional de Aviação Civil (
), órgão regulador e fiscalizador do setor aéreo no país, estuda criar uma
categoria específica para pilotos do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/i9-AgYrskhxjXFEkarWr2d0UAw4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/voo_de_carro_voador.png?itok=zMUoegnU&quot; alt=&quot;Anac quer criar categoria de piloto específica para &quot;carro voador&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Aviação Civil (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), órgão regulador e fiscalizador do setor aéreo no país, estuda criar uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;categoria específica para pilotos dos chamados “carros voadores”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência federal abriu consulta pública para coletar contribuições da sociedade civil sobre novos requisitos para pilotos das aeronaves elétricas de decolagem e pouso vertical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os carros voadores são conhecidos pela sigla eVTOL, do inglês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;electric vertical takeoff and landing&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta pública vai fornecer parâmetros para uma proposta de emenda ao Regulamento Brasileiro da Aviação Civil nº 61, que estabelece os requisitos para licenças, habilitações e certificados de profissionais da aviação civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão regulador espera conseguir contribuição principalmente de pilotos, organizações de treinamento, fabricantes, operadores e especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anac diz que a iniciativa busca preparar, de forma gradual e segura, o sistema brasileiro de licença para o que chama de “novos conceitos de aeronaves” que compõem a mobilidade aérea avançada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia da instituição é ter um modelo de formação com treinamento específico para habilitação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. De início, haveria um período de transição destinado a pilotos de avião e helicóptero já licenciados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Anac, com esse período seria possível acumular experiência operacional e evidências regulatórias, criando-se um arcabouço de conhecimento para a criação de requisitos completos de formação de pilotos de carros voadores, sem necessidade de experiência prévia em outras categorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência detalha que a habilitação de pilotos seria específica e complementada por experiência supervisionada em operações típicas, sendo finalizada com um exame prático de verificação de perícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta pública está aberta até 16 de março. A participação é por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Associação Brasileira de Pilotos da Aviação Civil (Abrapac) informou que entende, em um primeiro momento, a chegada dos carros voadores como a abertura de um novo mercado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/anac-quer-criar-categoria-de-piloto-especifica-para-carro-voador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional de Aviação Civil (
), órgão regulador e fiscalizador do setor aéreo no país, estuda criar uma
categoria específica para pilotos do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 16:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 16:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 16:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 16:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/i9-AgYrskhxjXFEkarWr2d0UAw4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/voo_de_carro_voador.png?itok=zMUoegnU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça mantém prisão de piloto acusado de matar jovem em Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-matar-jovem-em-brasilia</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-matar-jovem-em-brasilia#1005</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça do Distrito Federal e Territórios (TJDFT) decidiu, nesta quinta-feira (12), manter a prisão do piloto de automobilismo PedroArt...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vVkXXnYQHvO84gRltZXlbJGn9_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/captura_de_tela_2026-02-12_162457_copy.jpg?itok=LqGVBbcl&quot; alt=&quot;Justiça mantém prisão de piloto acusado de matar jovem em Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Distrito Federal e Territórios (TJDFT) decidiu, nesta quinta-feira (12), manter a prisão do piloto de automobilismo PedroArthur TurraBasso, de 19 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi proferida pela 2ª Turma Criminal. Assim, Turravai continuar preso preventivamente no presídio da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piloto foi denunciado nessa quarta-feira (11) pelo Ministério Público pelo crime de homicídio doloso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turra é acusado de provocar a morte de um adolescente de 16 anos durante uma briga, na qual ele deu um soco no rosto do jovem, que passou duas semanas internado em uma unidade de terapia intensiva (UTI) e morreu no último sábado (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a defesa de Pedro Turra disse que “acata serenamente” a decisão que manteve a prisão e que vai recorrer ao Superior Tribunal de Justiça (STJ) para discutir o mérito do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo Trump anuncia retirada de agentes do ICE de Minnesota&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino: Mixto enfrenta o Flamengo nesta quinta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arthur Elias convoca seleção feminina para primeiros amistosos do ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ocupação hoteleira para o Carnaval já supera 91% no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com dificuldades no mercado da música, jovens lançam selo independente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBC seleciona 4 projetos sobre futebol feminino dirigidos por mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRF intensifica fiscalização contra embriaguez ao volante no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa diz que 73% dos brasileiros apoiam fim da escala 6x1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-matar-jovem-em-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal de Justiça do Distrito Federal e Territórios (TJDFT) decidiu, nesta quinta-feira (12), manter a prisão do piloto de automobilismo PedroArt...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 16:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 16:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 16:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 16:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vVkXXnYQHvO84gRltZXlbJGn9_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/captura_de_tela_2026-02-12_162457_copy.jpg?itok=LqGVBbcl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Arthur Elias convoca seleção feminina para primeiros amistosos do ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/arthur-elias-convoca-selecao-feminina-para-primeiros-amistosos-do-ano</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/arthur-elias-convoca-selecao-feminina-para-primeiros-amistosos-do-ano#1006</guid>
      <description>© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados
O técnico Arthur Elias convocou a seleção brasileira feminina nesta quinta-feira (12) para os primeiros amis...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uUydkaAXDgZIys7eXgyiWwDs32Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/arthur_elias_convocacao_12_02_20.jpg?itok=QQELTuNE&quot; alt=&quot;Arthur Elias convoca seleção feminina para primeiros amistosos do ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico Arthur Elias convocou a seleção brasileira feminina nesta quinta-feira (12) para os primeiros amistosos do ano, como parte da preparação para a Copa do Mundo de 2027, no Brasil. A novidade na lista de 26 convocadas para enfrentar Costa Rica, Venezuela e México é a catarinense Maiara Carolina Niehues (clube Angel City/EUA), que ganha a primeira oportunidade na Amarelinha aos 21 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seisatletas voltam à seleção para os amistosos fora de casa nos dias 27 de fevereiro (Costa Rica), 4 de março (Venezuela) e 7 de março (México). Entre elas está a meio-campista Luana, que superou um câncer no sistema linfático (Linfoma de Hodgkin) e voltou a atuar pelo Orlando Pride (EUA) em setembro, após um ano em quatro meses de tratamento. Também retornaram ao elenco Tamires, Gi Fernandes, Adriana, Jheniffer e Jaque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SELEÇÃO BRASILEIRA CONVOCADA! 🇧🇷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico Arthur Elias divulgou a lista das atletas que vão representar o Brasil nos amistosos contra Costa Rica, Venezuela e México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que venham os primeiros compromissos de 2026! 💪✨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Seleção Feminina de Futebol (@SelecaoFeminina)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vive momentos diferentes em cada liga e em cada país na temporada, então a prioridade foi trazer jogadoras que já atuaram ou estão iniciando as competições, jogadoras que já tiveram o período de pré-temporada completo, e que entendemos que estão mais bem preparadas”, disse o treinador durante coletiva na sede da CBF, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após quase dois anos longe da Amarelinha, Luana entrou na relação de Arthur Elias para osúltimos amistosos do Brasil antes do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em abril, que reunirá ainda Canadá, Zâmbia e Coreia do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O retorno é para a gente trazer a Luana para perto da seleção, uma jogadora que tem características distintas das meio-campistas que a gente vem colocando. É uma jogadora que tem características distintas das meio-campista que a gente vem colocando. É muito experiente, já trabalhei com ela muitos anos, sei das qualidades que ela tem para facilmente se encaixar no jogo da seleção”, destacou o treinador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Luana Bertolucci (@luanabertolucci10)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também voltará a vestir a Amarelinha será a lateral esquerda Tamires, de 38 anos, que brilhou com o elenco doCorinthians no primeiro Mundial de Clubes feminino no final de janeiro. A atleta não era convocada por Eliasdesde a conquista da prata olímpica em Paris 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente sabe que, pela idade, muitas pessoas questionam até como elas [as jogadoras] vão chegar para a Copa do Mundo, mas vocês viram o que a [Gabi] Zanotti fez na convocação, fez agora no Interclubes, e a Tamires também”, lembrou o técnico. “A Tamires tem muita experiência na seleção brasileira, fez competição agora no começo do ano, não vejo neste momento outras laterais melhores do que ela. É um retorno que me deixa muito contente por mérito da Tamires, pelo que ela fez, A seleção está aberta para todas as jogadoras, independente de idade”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da coletiva do treinador, a diretora de seleções femininas Cris Gambaré anunciou que a seleção fará um amistoso contra os Estados Unidos no Brasil, entre o dia 1º e9 de junho (Data Fifa), em local ainda a ser definido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/arthur-elias-convoca-selecao-feminina-para-primeiros-amistosos-do-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados
O técnico Arthur Elias convocou a seleção brasileira feminina nesta quinta-feira (12) para os primeiros amis...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uUydkaAXDgZIys7eXgyiWwDs32Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/arthur_elias_convocacao_12_02_20.jpg?itok=QQELTuNE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Comércio entre Brasil e Reino Unido cresce 10,5% em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comercio-entre-brasil-e-reino-unido-cresce-105-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comercio-entre-brasil-e-reino-unido-cresce-105-em-2025#1007</guid>
      <description>O comércio entre o Brasil e o Reino Unido cresceu 10,5% e somou US$ 17,3 bilhões desetembro de 2025 a setembro de 2024..
As exportações do Reino Unid...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/H42cQ3tgJILADlQfD4Bu_QkZDs4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/brasilereunounido.jpg?itok=ydoO_81M&quot; alt=&quot;Comércio entre Brasil e Reino Unido cresce 10,5% em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio entre o Brasil e o Reino Unido cresceu 10,5% e somou US$ 17,3 bilhões desetembro de 2025 a setembro de 2024..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As exportações do Reino Unido para o Brasil alcançaram cerca de US$10,4 bilhões, enquanto as exportações brasileiras chegaram a US$ 6,9 bilhões, um avanço de 13,3% em 12 meses. Os números fazem parte do relatório Brazil–UK Trade and Investment Factsheet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Câmara Britânica de Comércio e Indústria no Brasil (Britcham), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado reflete a combinação de maior exportação de serviços do Reino Unido ao mercado brasileiro e a expansão das importações britânicas de bens e serviços brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como resultado dessa dinâmica, o Reino Unido manteve um superavit comercial com o Brasil estimado em cerca de US$3,5 bilhões,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;refletindo o peso dos serviços britânicos na balança bilateral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da Britcham, apesar de o Brasil ocupar a 26ª posição entre os parceiros comerciais do Reino Unido, o ritmo recente de crescimento indica uma intensificação das trocas e maior diversificação da pauta comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o setor de serviços respondeu por pouco mais da metade do total exportado pelo Reino Unido e avançou 10,9% em 12 meses, c&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;om destaque para serviços empresariais e técnicos, além de serviços financeiros, de transporte e viagens. As exportações de bens cresceram em ritmo mais moderado, de 6,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às exportações brasileiras, o crescimento foi puxado principalmente pelos bens, cujas vendas aumentaram 15,4%, com destaque para bebidas e tabaco, carnes e produtos cárneos e máquinas e equipamentos industriais intermediários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As importações de serviços brasileiros também cresceram, em torno de 9,2%, contribuindo para a expansão do comércio total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Britcham Fabio Caldas destaca que também houve avanço nos estoques de investimento direto entre Brasil e Reino Unido, indicando que a expansão do comércio ocorre em paralelo a um maior compromisso de longo prazo das empresas, especialmente em setores de maior valor agregado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse crescimento consistente reflete uma mudança importante na relação entre os dois países. O comércio deixou de ser focado apenas em bens tradicionais e passou a incorporar cada vez mais serviços, que têm maior valor agregado e criam vínculos mais duradouros entre as empresas brasileiras e britânicas”, avalia Caldas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros históricos serão homenageados no 2º dia de desfile em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comercio-entre-brasil-e-reino-unido-cresce-105-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O comércio entre o Brasil e o Reino Unido cresceu 10,5% e somou US$ 17,3 bilhões desetembro de 2025 a setembro de 2024..
As exportações do Reino Unid...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/H42cQ3tgJILADlQfD4Bu_QkZDs4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/brasilereunounido.jpg?itok=ydoO_81M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação em SP e SC contra grupo ligado ao PCC prende duas pessoas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-em-sp-e-sc-contra-grupo-ligado-ao-pcc-prende-duas-pessoas</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-em-sp-e-sc-contra-grupo-ligado-ao-pcc-prende-duas-pessoas#1008</guid>
      <description>Duas pessoas foram presasnesta quinta-feira (12) em umaoperação conjunta da Polícia Civil de São Paulo, do Ministério Público de SãoPaulo(MPSP) e da ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QQCv3XV0W32NKCudlE1HZiHAoC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/policia_civil_sp.jpg?itok=jr8sMicv&quot; alt=&quot;Operação em SP e SC contra grupo ligado ao PCC prende duas pessoas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pessoas foram presasnesta quinta-feira (12) em umaoperação conjunta da Polícia Civil de São Paulo, do Ministério Público de SãoPaulo(MPSP) e da Secretaria de Estado da Fazenda e Planejamento contra uma organização chinesa ligada ao Primeiro Comando da Capital (PCC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação apontou suspeita de lavagem de dinheiro e ocultação de bens por meio da atuação do grupo no comércio de produtos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça autorizou, ao todo, o cumprimento de 20 mandados de busca e apreensão e trêsde prisão nos estados de São Paulo e Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem com histórico criminal ligado ao PCC e uma mulher considerada articuladora do esquema foram presos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro mandado de prisão tinha como alvo um empresário chinês, que está na China e, portanto, não pode ser detido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na operação, foram apreendidos também quatro carros de luxo. Segundo a Secretaria da Segurança Pública (SSP), a força-tarefa mobilizou 100 policiais civis, 20 auditores fiscais da Receita Estadual e dois promotores de Justiça, em quatro endereços ligados ao grupo investigado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma para aumentar lucros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante entrevista coletiva à imprensa realizada hoje, odelegado titular da 3ªDivisão de Investigações Gerais (DIG),Fernando David, disse que chama atenção a participação direta do PCC no esquema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Existe uma torpeza, para algumas empresas, alguns empresários, de se conectar com o PCC, que virou uma verdadeira plataforma de serviços para quem quer aumentar os lucros”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas de produtos eletrônicos eram realizadas pela plataforma principal do Knup no Brasil, mas os pagamentos eram redirecionados para empresas de fachada, que funcionavam como contas de passagem. Já as notas fiscais eram emitidas por outras empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da SSP, houve a movimentação de ao menos R$ 1,1 bilhão em apenas sete meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, criando uma discrepância massiva entre o fluxo de caixa real e o patrimônio auditável das empresas operacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opromotordo MPSPIvan Agostinho explicou que a investigação levantouo escamoteamento de objetos e de patrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O objetivo aqui é, efetivamente, a asfixia financeira. É o único caminho em que a gente consegue atingir as organizações criminosas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação comprovou, afirma a SSP, uma sistemática confusão patrimonial, com o objetivo de fraudar o fisco, credores e o sistema judiciário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-em-sp-e-sc-contra-grupo-ligado-ao-pcc-prende-duas-pessoas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Duas pessoas foram presasnesta quinta-feira (12) em umaoperação conjunta da Polícia Civil de São Paulo, do Ministério Público de SãoPaulo(MPSP) e da ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QQCv3XV0W32NKCudlE1HZiHAoC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/policia_civil_sp.jpg?itok=jr8sMicv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Master: Fachin convoca ministros para tratar de menções a Toffoli</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-master-fachin-convoca-ministros-para-tratar-de-mencoes-toffoli</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:27:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-master-fachin-convoca-ministros-para-tratar-de-mencoes-toffoli#1009</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, convocou uma reunião com ministros da Corte ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PLj-2OOfc3M7x1HqOcE1oLv_nBU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/09/pzzb4915.jpg?itok=VyALbPWw&quot; alt=&quot;Caso Master: Fachin convoca ministros para tratar de menções a Toffoli&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, convocou uma reunião com ministros da Corte para tratar do relatório da Polícia Federal (PF) sobre as investigações do Banco Master que faz menções ao ministro Dias Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro será realizado na sala da presidência do STF e está previsto para às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro, Fachin vai dar ciência aos demais membros do STF sobre o material entregue pela PF e o conteúdo da defesa entregue por Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF informou ao presidente do Supremo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, que teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão. A menção está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ser informado de menção ao nome de Toffoli, Fachin abriu um processo interno e determinou a notificação do ministro para apresentar defesa. Caberá ao presidente do STF decidir se Toffoli continuará como relator da investigação do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, também já foi notificado sobre o relatório da PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Toffoli divulgou nota à imprensa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;confirmou que é um dos sócios do resort&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e disse que não recebeu qualquer valor de Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros históricos serão homenageados no 2º dia de desfile em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileirão feminino: Mixto enfrenta o Flamengo nesta quinta-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-master-fachin-convoca-ministros-para-tratar-de-mencoes-toffoli&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, convocou uma reunião com ministros da Corte ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PLj-2OOfc3M7x1HqOcE1oLv_nBU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/09/pzzb4915.jpg?itok=VyALbPWw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
