<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Obras doCentro de Futebol Feminino em Araraquara começam na segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/obras-do-centro-de-treinamento-do-futebol-feminino-comecam-na-segunda</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/obras-do-centro-de-treinamento-do-futebol-feminino-comecam-na-segunda#1000</guid>
      <description>O primeiro centro de treinamento de futebol feminino dedicado exclusivamente à modalidade começa a sair do papel na próxima segunda-feira (26), em Ar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MnTx89kWRo1mTG5oiH4j8mpeTa8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/24/ct_ferroviaria_primeiro_do_futebol_feminino.jpg?itok=JysoKan-&quot; alt=&quot;Obras doCentro de Futebol Feminino em Araraquara começam na segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro centro de treinamento de futebol feminino dedicado exclusivamente à modalidade começa a sair do papel na próxima segunda-feira (26), em Araraquara (SP).O projeto, que conta com investimento de R$ 34,5 milhões, é fruto de uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;parceria da prefeitura da cidade comPetrobras, Fundação de Amparo ao Esporte do Município de Araraquara (Fundesport) e o clube Ferroviária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento de início das obrasterá a presença da presidente da Petrobras, Magda Chambriard, e do ex-prefeito da cidade e atual presidente nacional do Partido dos Trabalhadores (PT), Edinho Silva. A viabilização doCentro de Treinamento do Futebol Femininoé fruto de um convênio firmado durante a gestão de Silva na prefeitura, cujos projetos executivos e autorizações para construção foram liberados pela estatal no final de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em Araraquara, o projeto do futebol feminino começou em 2001, antes mesmo de se tornar uma obrigação. Aqui foi uma escolha. Minha gratidão à presidente da Petrobras, Magda Chambriard, e ao presidente Lula, que têm tratado o futebol feminino no Brasil como prioridade&quot;, afirmou Edinho Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo centro de treinamento será erguido em uma área de 138 mil metros quadrados no Parque do Pinheirinho, onde funciona o CTOlegário Tolói de Oliveira, do clube Ferroviária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O complexo foi planejado para oferecer uma infraestrutura completa, voltada para o alto rendimento e o bem-estar das atletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão cinco campos de futebol com irrigação eletrônica e um miniestádio iluminado, além de hotel com capacidade para 82 atletas, academia, setor de fisioterapia e centro médico,áreas pedagógicas eespaços de convivência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O complexo poderá receberjogos de torneios da Federação Paulista (FPF) eda Confederação Brasileira da modalidade (CBF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco do CT será o atendimento a cerca de 240 atletas das categorias de base (Sub-12, Sub-14, Sub-15, Sub-17 e Sub-20), abrangendo jogadoras entre 11 e 20 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da preparação técnica, o projeto prevê ações educativas que abordam temas como saúde da mulher, diversidade, educação financeira, inteligência emocional e a história da modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a população local, será criada uma escolinha de futebol gratuita, integrando o complexo à comunidade araraquarense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha apoia mudanças nos critérios de avaliação de novos médicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palhaços Sem Fronteira Brasil apresentam espetáculo &quot;Memorável&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serras Gerais: cachoeiras cristalinas e cavernas misteriosas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita prevê arrecadar R$ 200 bi com modelo de cobrança amigável&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/obras-do-centro-de-treinamento-do-futebol-feminino-comecam-na-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O primeiro centro de treinamento de futebol feminino dedicado exclusivamente à modalidade começa a sair do papel na próxima segunda-feira (26), em Ar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 18:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 18:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 18:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 18:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MnTx89kWRo1mTG5oiH4j8mpeTa8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/24/ct_ferroviaria_primeiro_do_futebol_feminino.jpg?itok=JysoKan-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa aponta que brasileiros têm pouco conhecimento do Holocausto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/pesquisa-aponta-que-brasileiros-tem-pouco-conhecimento-do-holocausto</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/pesquisa-aponta-que-brasileiros-tem-pouco-conhecimento-do-holocausto#1001</guid>
      <description>Hannah Charlier, 83 anos de idade, é uma sobrevivente do Holocausto. Nascida em 1944, na Bélgica, ela é filha de judeus que participavam da resistênc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9azijgA4Tx6I0KFqUQ5WI7kFrXs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/0g0a2162.jpg?itok=w-8E6Ts0&quot; alt=&quot;Pesquisa aponta que brasileiros têm pouco conhecimento do Holocausto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hannah Charlier, 83 anos de idade, é uma sobrevivente do Holocausto. Nascida em 1944, na Bélgica, ela é filha de judeus que participavam da resistência contra o nazismo alemão. Sua mãe estava grávida quando foi capturada pelos alemães e levada para a prisão, onde Hannah nasceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hannah era apenas um bebê quando seus pais foram então encaminhados para o fuzilamento. Mas ela sobreviveu porque sua mãe, antes de ser fuzilada, a colocou em um pequeno embrulho, que amarrou nas costas. Quando sua mãe foi fuzilada, acabou caindo sobre Hannah. “E, em cima dela, caíram outras pessoas”, contou Hannah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um oficial alemão que acompanhou o fuzilamento notou que a mãe de Hannah, antes de ser fuzilada, tentava proteger alguma coisa. “Ele ficou curioso para saber porque ela dava tanta importância para aquilo que ela tentou proteger. Então, ele mandou todo mundo para casa e, quando todos saíram, ele voltou para lá e puxou esse ‘embrulho’ que estava embaixo da minha mãe. Foi então que ele viu que era uma criança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O oficial alemão a colocou em uma mochila, sem que ninguém a visse, e foi deixá-la entre um grupo de judeus da resistência. “Os resistentes sabiam que essa criança só podia ser filha da minha mãe, que era uma resistente que foi pega grávida. E eu acabei sendo entregue a uma senhora que era responsável pelo Serviço Social da Infância, uma mulher que acabou salvando mais de 5 mil crianças judias”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hannah foi levada a um orfanato e, quando completou 9 anos de idade, acabou sendo adotada por um casal que imigrou para o Brasil, onde vive até os dias de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história de Hannah ilustra o que foi o Holocausto, o assassinato em massa dos judeus que viviam na Europa. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Museu Memorial do Holocausto dos Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o define como “a perseguição sistemática e o assassinato de 6 milhões de judeus europeus pelo regime nazista alemão, seus aliados e colaboradores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Holocausto teve início em janeiro de 1933, quando Adolf Hitler e o Partido Nazista assumem o poder na Alemanha, e terminou em maio de 1945, quando as potências aliadas derrotaram a Alemanha nazista no fim da Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Inserido na Segunda Guerra Mundial, o Holocausto é a maior tragédia que a humanidade viveu no século 20”, explica Sergio Napchan, diretor executivo da Confederação Israelita do Brasil (Conib).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Holocausto em si é um recorte, esses números não são precisos, mas morreram 6 milhões de pessoas. Um terço dos judeus que moravam na Europa foram exterminados por serem judeus”, ressalta, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 27 é celebrado o Dia Internacional em Memória às Vítimas do Holocausto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, para marcar a data, foi lançada nesta quinta-feira (22), no Memorial da Imigração Judaica e do Holocausto de São Paulo, uma pesquisa que apontou que a maior parte dos brasileiros (59,3%) já ouviu falar do Holocausto, mas somente metade deles (53,2%) soube defini-lo corretamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A conclusão principal que a gente está tirando dessa pesquisa é que tem uma grande parcela da população brasileira que não sabe exatamente o que foi o Holocausto. O termo pode ser conhecido, mas os detalhes não. Isso é muito importante nos dias de hoje, porque a gente está vivendo um momento em que o discurso de ódio está circulando muito pelas redes sociais. Os jovens estão consumindo muito conteúdo com apologia ao nazismo e com banalização do Holocausto”, destacou Hana Nusbaum, gerente de Educação da Stand WithUs Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o estudo, o conhecimento sobre o Holocausto se mostra ainda mais frágil quando são analisados elementos específicos sobre o tema, como o reconhecimento de que Auschwitz-Birkenau foi um campo de concentração e de extermínio do povo judeu, o que foi feito por apenas 38% dos entrevistados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/pesquisa-aponta-que-brasileiros-tem-pouco-conhecimento-do-holocausto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Hannah Charlier, 83 anos de idade, é uma sobrevivente do Holocausto. Nascida em 1944, na Bélgica, ela é filha de judeus que participavam da resistênc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 18:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 18:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 18:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 18:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9azijgA4Tx6I0KFqUQ5WI7kFrXs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/0g0a2162.jpg?itok=w-8E6Ts0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pequenos negócios têm até dia 30 para renegociar dívidas com a União</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/pequenos-negocios-tem-ate-dia-30-para-renegociar-dividas-com-uniao</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/pequenos-negocios-tem-ate-dia-30-para-renegociar-dividas-com-uniao#1002</guid>
      <description>Microempreendedores individuais (MEI), microempresas e empresas de pequeno porte têm até 30 de janeiro para aderir às condições especiais de renegoci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/P9_LjryKVPOVZ1Z-FoxHQznnYpI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/15/0d8a1409.jpg?itok=64mQDcP8&quot; alt=&quot;Pequenos negócios têm até dia 30 para renegociar dívidas com a União&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais (MEI), microempresas e empresas de pequeno porte têm até 30 de janeiro para aderir às condições especiais de renegociação de débitos inscritos na dívida ativa da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN) prorrogou o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que trata da transação tributária e cujo prazo de adesão acabaria em 30 de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa permite regularizar pendências fiscais com descontos que podem chegar a 100% sobre juros, multas e encargos legais, além de prazos ampliados para parcelamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condições variam conforme a situação da dívida e a capacidade de pagamento do contribuinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais (MEI);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital prevê diferentes formas de transação, entre elas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transação conforme a capacidade de pagamento do contribuinte;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débitos considerados irrecuperáveis;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transação de pequeno valor, para dívidas de até 60 salários mínimos, com regras específicas para MEI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débitos garantidos por seguro garantia ou carta fiança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta às pendências e a formalização da adesão devem ser feitas pelos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A prorrogação do prazo amplia o alcance da medida e busca estimular a regularização fiscal como forma de apoiar a recuperação dos pequenos negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PGFN reforça que a renegociação de dívidas não se confunde com o pedido de reenquadramento no Simples Nacional, que ocorre no início de cada ano. Cada procedimento tem regras próprias e deve ser feito separadamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prazo exclusivo para aderir às modalidades de renegociação da dívida ativa da União;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/pequenos-negocios-tem-ate-dia-30-para-renegociar-dividas-com-uniao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Microempreendedores individuais (MEI), microempresas e empresas de pequeno porte têm até 30 de janeiro para aderir às condições especiais de renegoci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 17:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 17:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 17:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 17:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/P9_LjryKVPOVZ1Z-FoxHQznnYpI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/15/0d8a1409.jpg?itok=64mQDcP8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bruna de Paula concorre ao prêmio de melhor atleta de handebol de 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bruna-de-paula-concorre-ao-premio-de-melhor-atleta-de-handebol-de-2025</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bruna-de-paula-concorre-ao-premio-de-melhor-atleta-de-handebol-de-2025#1003</guid>
      <description>© Wander Roberto/COB/Direitos Reservados
A central brasileira Bruna de Paula é uma das três indicadas ao prêmio de melhor jogadora de handebol do mun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JP7cc1tVRw7RmLDO83UzffYZXbs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/bruna_de_paula_handebol_fem_selecao_paris_2024.jpg?itok=3tcJKweg&quot; alt=&quot;Bruna de Paula concorre ao prêmio de melhor atleta de handebol de 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Wander Roberto/COB/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A central brasileira Bruna de Paula é uma das três indicadas ao prêmio de melhor jogadora de handebol do mundo de 2025, anunciadas nesta quinta-feira (22), pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Federação Internacional de Handebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(IHF, sigla em inglês). Nascida em Campestre, no sul de Minas Gerais, a atleta da seleção brasileira, que defende o Györ (Hungria), concorrerá com as norueguesas Katrine Lunde e Henry Reistad, atuais campeãs olímpicas e mundiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público em geral poderá participar da votação online, a partir do próximo domingo (25), nos canais oficiais da IHF. Os votos dos torcedores corresponderão a um terço do somatório geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna de Paula, de 29 anos, brilhou com a seleção brasileira feminina no Mundial, na Alemanha, quando anotou 33 gols em sete partidas, entre novembro e dezembro. Embora a Amarelinha tenha se despedido n&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a central foiescolhida a melhor jogadora do país e também foi selecionada para compor a seleção da competição. Em 2023, a mineira já foraprotagonista com o Brasil naconquista do heptacampeonato dos Jogos Pan-Americanos de Santiago (Chile).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por IHF (@ihfworldhandball)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda criança, a mineiradespertou parao handebolem sua cidade natal. Já adolescente , elaintegrou a equipe de São José dos Campos (SP). Em 2016, com 19 anos, a brasileira apostou na carreira internacional e foi jogar no Fleury Loiret e logo na primeira temporada foi eleita a melhor jogadora estrangeira. Três anos depois, defendendo o Nantes, ela saiu de quadra como jogadora mais valiosas (Most Value Player-MVP) ao marcar 68 gols. Em 2021, Bruna de Paula se transferiu para o clube Metz, em que foi campeã nacional e se destacou na Ligas Europeia. No ano seguinte, ela mudou-se para a Hungria para atuar pelo Györ, no qual foi bicampeã consecutiva da iga dos Campeões da Europa (2023/2024 e 2024/2025).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengue: profissionais da saúde começarão a ser vacinados em fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palhaços Sem Fronteira Brasil apresentam espetáculo &quot;Memorável&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serras Gerais: cachoeiras cristalinas e cavernas misteriosas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita prevê arrecadar R$ 200 bi com modelo de cobrança amigável&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obras doCentro de Futebol Feminino em Araraquara começam na segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa aponta que brasileiros têm pouco conhecimento do Holocausto&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bruna-de-paula-concorre-ao-premio-de-melhor-atleta-de-handebol-de-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Wander Roberto/COB/Direitos Reservados
A central brasileira Bruna de Paula é uma das três indicadas ao prêmio de melhor jogadora de handebol do mun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 17:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 17:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 17:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 17:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JP7cc1tVRw7RmLDO83UzffYZXbs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/bruna_de_paula_handebol_fem_selecao_paris_2024.jpg?itok=3tcJKweg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Apex e Congresso articulam viagem na Europa por acordo Mercosul-UE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/apex-e-congresso-articulam-viagem-na-europa-por-acordo-mercosul-ue</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/apex-e-congresso-articulam-viagem-na-europa-por-acordo-mercosul-ue#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil) e o presidente do Congresso Nacional, D...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SZD0GupDz160GSTOF7KcFLSmv54=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/coletiva-apex-mc_abr_22012026-2.jpg?itok=kUml5NXX&quot; alt=&quot;Apex e Congresso articulam viagem na Europa por acordo Mercosul-UE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil) e o presidente do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre, articulam uma missão oficial à Europa até março para ampliar a pressão política pela ratificação do acordo entre o Mercosul e a União Europeia. A iniciativa foi confirmada pelo presidente da Apex, Jorge Viana, em entrevista coletiva nesta quinta-feira (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Viana, Alcolumbre indicou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a aprovação do acordo será a principal agenda do Congresso na retomada dos trabalhos após o recesso parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia envolve acelerar a ratificação interna no Brasil e nos demais países do Mercosul para, em seguida, concentrar esforços diretamente com os europeus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta inclui uma visita de parlamentares do bloco sul-americano ao Parlamento Europeu, com articulação política de alto nível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos aprovar tudo pelo lado do Mercosul e, juntos, organizar uma missão ao Parlamento Europeu. É um diálogo de presidente de parlamento para presidente de parlamento, no nível político adequado”, afirmou Viana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, a Apex prepara uma ofensiva de comunicação para enfrentar resistências ao acordo e atualizar a percepção sobre o Brasil entre eurodeputados e consumidores, com o combate a estereótipos. Dados da Apex mostram que a União Europeia é o segundo maior destino das exportações do Brasil, com US$ 49,8 bilhões em 2025, atrás apenas da China. O agronegócio responde por cerca de 23% do comércio bilateral, percentual inferior à percepção de que o acordo seria predominantemente agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Viana, parte da oposição ao acordo ainda se apoia em uma imagem defasada do Brasil, especialmente relacionada ao agronegócio e às agendas ambiental e social. “A imagem do Brasil mudou e precisa ser trabalhada lá fora. Argumentos usados há quatro ou cinco anos não cabem mais no cenário atual”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Apex também divulgou um estudo que indica que o Brasil pode ampliar exportações em 543 produtos com desgravação (retirada de tarifas)imediata, em um mercado que movimenta US$ 43,9 bilhões por ano em importações da União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na divisão por região, a Europa Ocidental concentra o maior número de oportunidades, com 266 produtos. Em quatro anos, de 2020 a 2024, as exportações brasileiras para a área somaram US$ 831 milhões na média anual. A Europa Meridional tem 123 itens, seguida pela Europa Oriental, com 101 produtos. A Europa Setentrional apresenta 53 tipos de mercadorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A movimentação ocorre após o Parlamento Europeu aprovar, por margem apertada, um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Embora não inviabilize o tratado, a decisão cria um novo obstáculo político e tende a prolongar sua tramitação no bloco por até dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resolução atendeu à pressão de parlamentares que defendem salvaguardas ambientais mais rígidas e novos mecanismos de verificação — exigências que, segundo o governo brasileiro, podem comprometer o texto negociado. Viana atribuiu o resultado à baixa mobilização dos defensores do acordo e à atuação de lobbies agrícolas europeus contrários à entrada de produtos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengue: profissionais da saúde começarão a ser vacinados em fevereiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/apex-e-congresso-articulam-viagem-na-europa-por-acordo-mercosul-ue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil) e o presidente do Congresso Nacional, D...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 17:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 17:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 17:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 17:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SZD0GupDz160GSTOF7KcFLSmv54=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/coletiva-apex-mc_abr_22012026-2.jpg?itok=kUml5NXX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula e primeiro-ministro da Índia debatem ampliação de parcerias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-primeiro-ministro-da-india-debatem-ampliacao-de-parcerias</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-primeiro-ministro-da-india-debatem-ampliacao-de-parcerias#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi, conversaram por cerca de 45 mi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VagdYnGv16-Y9potg4eLNmI_B7Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/08/lula-india-mc_abr_08072025-14.jpg?itok=K1OM75P8&quot; alt=&quot;Lula e primeiro-ministro da Índia debatem ampliação de parcerias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi, conversaram por cerca de 45 minutos, por telefone, nesta quinta-feira (22). Segundo o Palácio do Planalto, os dois trataram da possível ampliação da cooperação bilateral em áreas como defesa, comércio, saúde, energia e ciência e tecnologia. Também abordaram a exploração de minerais críticos e terras raras e a produção de biocombustíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os temas de interesse comum deverão ser aprofundados durante a visita que o presidente brasileiro fará à Índia entre os dias 19 e 21 de fevereiro. A viagem de Lula e sua comitiva está sendo organizada pela Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil), como parte dos esforços para ampliar as relações comerciais entre os dois países e, consequentemente, fomentar a venda de produtos brasileiros e atrair mais investimentos. O encontro coincide com as negociações da ampliação do acordo Mercosul-Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O presidente está apostando muito nesta missão [viagem]”, disse o presidente da ApexBrasil, Jorge Viana, durante entrevista coletiva em que falou sobre os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do acordo de parceria comercial que representantes políticos do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assinaram no último sábado (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se me perguntarem onde que acho que está o maior potencial de crescimento do comércio exterior do Brasil, eu responderei sem medo de errar: Índia”, comentou Viana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele apontou que as exportações brasileiras para o país de cerca de 1,45 bilhão de habitantes (número mais de seis vezes maior do que a população brasileira) ainda tem muito espaço para crescer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o Brasil comprou quase US$ 8,5 bilhões em produtos indianos. Já as exportações brasileiras para a Índia somaram US$ 7 bilhões de dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se concentraram principalmente em petróleo (30%); açúcar e melaço (15%); gordura e óleos vegetais (14%) e minério de ferro (6%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos diversificar isto”, disse Viana, citando ainda as exportações brasileiras de óleo combustível, defensivos agrícolas, medicamentos e acessórios automobilísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, o presidente Lula quer muito a participação da Embrapa e da pequena agricultura para ajudar os indianos a melhorarem a produtividade dos pequenos produtores rurais indianos, que são milhões de pessoas&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase 200 empresários brasileiros já manifestaram interesse em integrar a comitiva presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vai passar disso. Faz apenas dois dias que abrimos as inscrições e o interesse do setor privado está muito grande”, afirmou Viana, explicando que os executivos custeiam suas passagens e hospedagem. “E uma parte da agenda será com representantes das maiores empresas indianas que têm investimentos no Brasil e que anunciarão seus investimentos para os próximos quatro ou cinco anos”. Na ocasião, a ApexBrasil também inaugurará seu escritório em Nova Délhi - o 20º espalhado por outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengue: profissionais da saúde começarão a ser vacinados em fevereiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-primeiro-ministro-da-india-debatem-ampliacao-de-parcerias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi, conversaram por cerca de 45 mi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 17:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 17:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 17:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 17:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VagdYnGv16-Y9potg4eLNmI_B7Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/08/lula-india-mc_abr_08072025-14.jpg?itok=K1OM75P8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fies 2026: inscrições para seleção começam no dia 3 de fevereiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fies-2026-inscricoes-para-selecao-comecam-no-dia-3-de-fevereiro</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fies-2026-inscricoes-para-selecao-comecam-no-dia-3-de-fevereiro#1006</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
As inscrições gratuitas para a seleção do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) estarão abertas de 3 a 6 de feve...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/l9zS1AIlyeYBjIE9ZMvJ0KOhxFc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fnde_mca-0312203429.jpg?itok=wwDpMbDw&quot; alt=&quot;Fies 2026: inscrições para seleção começam no dia 3 de fevereiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições gratuitas para a seleção do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) estarão abertas de 3 a 6 de fevereiro, no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior do Fies&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, o Ministério da Educação (MEC) ofertará mais de 112 mil vagas para financiamento da educação superior em instituições particulares em todo o ano de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o primeiro semestre, o MEC disponibilizará 67.301 vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para o segundo semestre, serão 44.867 vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações sobre o processo seletivo estão no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;edital do primeiro semestre do Fies&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, publicado pelo Ministério da Educação (MEC) nesta quinta-feira (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as regras de seleção, os inscritos devem ter participado do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) a partir da edição de 2010, ter obtido média aritmética das notas nas cinco provas do exame igual ou superior a 450 pontos e não ter zerado a prova de redação. Ainda é necessário ter renda bruta familiar mensal por pessoa de até três salários mínimos (R$ 4.863).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação no processo seletivo do Fies será de acordo com a ordem decrescente das notas obtidas pelos candidatos no Enem, por tipo de vaga, grupo de preferência e modalidade de concorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E respeitará a seguinte ordem de prioridade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;candidatos que não tenham concluído o ensino superior e não tenham sido beneficiados pelo financiamento estudantil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;candidatos que não tenham concluído o ensino superior, tenham sido beneficiados pelo financiamento estudantil e o tenham quitado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;candidatos que já tenham concluído o ensino superior e não tenham sido beneficiados pelo financiamento estudantil;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fies-2026-inscricoes-para-selecao-comecam-no-dia-3-de-fevereiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
As inscrições gratuitas para a seleção do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) estarão abertas de 3 a 6 de feve...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 17:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 17:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 17:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 17:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/l9zS1AIlyeYBjIE9ZMvJ0KOhxFc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fnde_mca-0312203429.jpg?itok=wwDpMbDw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Plano de paz em Gaza é tema de telefonema entre Lula e Mahmoud Abbas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/plano-de-paz-em-gaza-e-tema-de-telefonema-entre-lula-e-mahmoud-abbas</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/plano-de-paz-em-gaza-e-tema-de-telefonema-entre-lula-e-mahmoud-abbas#1007</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou por telefone, nesta quinta-feira (22), com o presidente da Autoridade Nacional Palestina (ANP), Mahm...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/C1AeL8tIfEfng5KOtk3KtLGQ9EI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53200207440_20e8c051c6_o.jpg?itok=mBabZyFb&quot; alt=&quot;Plano de paz em Gaza é tema de telefonema entre Lula e Mahmoud Abbas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou por telefone, nesta quinta-feira (22), com o presidente da Autoridade Nacional Palestina (ANP), Mahmoud Abbas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação foi divulgada pelo Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ligação, os líderesdiscutiram a situação na Faixa de Gaza, enclave palestino que foi praticamente destruído pelas forças militares de Israel ao logo dos últimos anos, com mais de 68 mil mortos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro do ano passado, o governo israelense e o grupo político armado Hamas, que governava o território, assinaram um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para interromper o derramamento de sangue, que vitimou especialmente mulheres e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ao expressar satisfação quanto ao cessar-fogo obtido em Gaza, o presidente Lula consultou o presidente Abbas sobre as perspectivas de reconstrução da região e reiterou o compromisso brasileiro com a paz no Oriente Médio. Ambos trocaram impressões sobre o plano de paz em curso e acordaram continuar mantendo contato sobre o tema&quot;, disse o Planalto, em nota, sem dar mais detalhes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bombardeios e tiroteios têm sido registrados em Gaza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recentemente, segundo relatos de integrantes de agências das Nações Unidas que atuam na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, também nesta quinta-feira, o presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, lançou oficialmente o órgão que chama de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que busca, segundo o presidente norte-americano, pacificar e reconstruir Gaza. O lançamento ocorreu no Fórum Econômico de Davos, na Suíça. Lula foi um dos cerca de 60 chefes de Estado e líderes internacionais convidados a compor o colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, Mahmoud Abbas, cujo governo exerce autoridade sobre a Cisjordânia, mas não governa Gaza, defendeu, em entrevista à rede árabe Al-Jazeera, que o plano de paz para o enclave só poderia ser duradouro se garantisse a soberania palestina sobre o território. Até o momento, no entanto,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incluemum comitê executivo de administração sem palestinos no comando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha apoia mudanças nos critérios de avaliação de novos médicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palhaços Sem Fronteira Brasil apresentam espetáculo &quot;Memorável&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serras Gerais: cachoeiras cristalinas e cavernas misteriosas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/plano-de-paz-em-gaza-e-tema-de-telefonema-entre-lula-e-mahmoud-abbas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou por telefone, nesta quinta-feira (22), com o presidente da Autoridade Nacional Palestina (ANP), Mahm...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 16:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 16:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 16:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 16:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/C1AeL8tIfEfng5KOtk3KtLGQ9EI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53200207440_20e8c051c6_o.jpg?itok=mBabZyFb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Institutos federais de saúde do Rio inauguram novos serviços</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/institutos-federais-de-saude-do-rio-inauguram-novos-servicos</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/institutos-federais-de-saude-do-rio-inauguram-novos-servicos#1008</guid>
      <description>Os institutos federais do Rio de Janeiro inauguraram nesta quinta-feira (22) novos serviços. As unidades, vinculadas ao Ministério da Saúde, oferecem...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/874M4m8uMm4LVH_52cwbb-67YSA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr7365.jpg?itok=6m_euCXj&quot; alt=&quot;Institutos federais de saúde do Rio inauguram novos serviços&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os institutos federais do Rio de Janeiro inauguraram nesta quinta-feira (22) novos serviços. As unidades, vinculadas ao Ministério da Saúde, oferecem atendimento especializado e de alta complexidade e passam por um processo de requalificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional do Câncer (Inca) ganhou uma nova ala pediátrica, com ambientes pensados para o acolhimento, a segurança e o bem-estar dos pacientes e seus familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço de referência nacional atende 80 crianças e adolescentes por dia, com diferentes especialidades em um único espaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia (Into) foi inaugurado o Centro de Atenção em Ortobiológicos, terapias avançadas feitas a partir de substâncias do próprio corpo do paciente e que estimulam a cicatrização e retardam o desgaste de tecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Into também recebeu 200 novos profissionais, que vão permitir a reabertura de 40 leitos de enfermaria e cinco salas cirúrgicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o Instituto Nacional de Cardiologia agora tem um serviço de sequenciamento genético e também ganhou um Centro de Telessaúde e um Observatório de Saúde Cardiovascular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, o objetivo é que os institutos alcancem o seu máximo potencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista coletiva após visita ao Into, ele destacou que os investimentos já estão reduzindo as filas para a realização de cirurgias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;No mês de fevereiro nós já teremos 100% da capacidade de utilização de todos os leitos de enfermaria e até o final deste primeiro semestre, teremos 100% de todas as salas cirúrgicas. Isso vai aumentar de 7 mil cirurgias realizadas no ano passado, que já foi o ápice, para mais de 12 mil cirurgias este ano&quot;, ressaltou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os institutos federais do Rio de Janeiro também estão sendo beneficiados por investimentos do programa Agora Tem Especialistas, cujo objetivo é aumentar a oferta de atendimento especializado em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de R$ 170 milhões foram investidos nas unidades da rede federal. A estratégia de requalificação dos hospitais também prevê a contratação 2.059 profissionais por meio de convênio com a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dengue: profissionais da saúde começarão a ser vacinados em fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palhaços Sem Fronteira Brasil apresentam espetáculo &quot;Memorável&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serras Gerais: cachoeiras cristalinas e cavernas misteriosas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita prevê arrecadar R$ 200 bi com modelo de cobrança amigável&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/institutos-federais-de-saude-do-rio-inauguram-novos-servicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os institutos federais do Rio de Janeiro inauguraram nesta quinta-feira (22) novos serviços. As unidades, vinculadas ao Ministério da Saúde, oferecem...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/874M4m8uMm4LVH_52cwbb-67YSA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr7365.jpg?itok=6m_euCXj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Edital para policial legislativo da Câmara sai em janeiro, diz Motta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/edital-para-policial-legislativo-da-camara-sai-em-janeiro-diz-motta</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:16:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/edital-para-policial-legislativo-da-camara-sai-em-janeiro-diz-motta#1009</guid>
      <description>O presidente da Câmara dos Deputados, o deputado federal Hugo Motta (Republicanos–PB), anunciou que o lançamento do edital do novo concurso público p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/v9XwvkpkWUg4iHcaDj4k517Gkz0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/06/lula1666.jpg?itok=_uM_HgAC&quot; alt=&quot;Edital para policial legislativo da Câmara sai em janeiro, diz Motta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, o deputado federal Hugo Motta (Republicanos–PB), anunciou que o lançamento do edital do novo concurso público para policial legislativo da Casa ocorrerá ainda neste mês. A confirmação foi dada em vídeo publicado, nesta quarta-feira (21),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em seu perfil nas redes sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quero ainda anunciar que nós teremos ainda no mês de janeiro o lançamento de um outro concurso, esse para policial legislativo da Câmara dos Deputados. Esse concurso eu voltarei aqui para trazer mais informações para vocês sobre os detalhes. Boa sorte a todos!&quot;,revelou o presidente da Câmara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motta ainda lembrou que o prazo de inscrições para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o concurso público da Câmara dos Deputados para técnico e analista legislativo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, autorizado por ele em 2025, se encerrará as 18 horas (horário de Brasília) da próxima segunda-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados no certame devem se inscrever exclusivamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo site do Centro Brasileiro de Pesquisa em Avaliação e Seleção e de Promoção de Eventos (Cebraspe)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, banca examinadora contratada para executar o certame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do concurso já em andamento, a taxa de inscrição foi determinada em R$ 100, para concorrer ao cargo de técnico legislativo; e em R$ 130, para o de analista legislativo. A data final para o pagamento da taxa de inscrição é 28 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato deverá efetuar o pagamento por meio da Guia de Recolhimento da União (GRU Cobrança). O documento apresentaráQR codeque possibilita o pagamento por Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, serão 140 vagas, sendo 70 delas para preenchimento imediato. O edital do concurso prevê mais 70 vagas em cadastro de reserva. A concorrência será para os seguintes cargos, ambos de nível superior:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35 para analista legislativo – especialidade processo legislativo e gestão;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35 vagas técnico legislativo – especialidade assistente legislativo e administrativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos podem ter curso de graduação em qualquer área de formação, com diploma fornecido por instituição de ensino superior (IES) reconhecida pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/edital-para-policial-legislativo-da-camara-sai-em-janeiro-diz-motta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente da Câmara dos Deputados, o deputado federal Hugo Motta (Republicanos–PB), anunciou que o lançamento do edital do novo concurso público p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-22 16:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-22 16:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-22 16:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-22 16:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/v9XwvkpkWUg4iHcaDj4k517Gkz0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/06/lula1666.jpg?itok=_uM_HgAC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
