<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 07/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>12 notícias publicadas hoje (12 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 23:37:42 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza promove primeiro mutirão gratuito de castração do ano para felinos neste final de semana</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-primeiro-mutirao-gratuito-de-castracao-do-ano-para-felinos-neste-final-de-semana</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-e8d18a7d1025</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:31:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza promove primeiro mutirão gratuito de castração do ano para felinos neste final de semana - Quarta, 07 Janeiro 2026 16:31</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" alt="Prefeitura de Fortaleza promove primeiro mutirão gratuito de castração do ano para felinos neste fin" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Proteção Animal (SMPA), realiza, neste sábado (10/01), o primeiro mutirão gratuito de castração deste ano, para felinos, no VetMóvel da Areninha do Bairro Pirambu. Ao todo, serão realizadas 120 castrações distribuídas em 70 vagas para machos e 50 vagas para fêmeas.</p>
<p>Para participar do mutirão, basta fazer o agendamento pelo telefone 156 selecionar a opção 6 e esperar a confirmação dos agentes do setor de agendamento entrarem em contato com as orientações necessárias.</p>
<p>Para dúvidas e mais informações, é só enviar uma mensagem para (85) 9 9224-7488 ou (85) 9 9165-7839.</p>
<p>Os tutores devem comparecer com o seu animal devidamente agendado. Os felinos devem ser conduzidos em caixa de transporte.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Mutirão gratuito de castração para felinos<br/>Data: 10/01 (sábado)<br/>Horário: das 8h às 17h<br/>Local: Areninha do Bairro Pirambu (Av. Pres. Castelo Branco, 1980 - Jacarecanga)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-primeiro-mutirao-gratuito-de-castracao-do-ano-para-felinos-neste-final-de-semana" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza promove primeiro mutirão gratuito de castração do ano para felinos neste fin</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Carteiras estudantis de 2026 já podem ser solicitadas; saiba como</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/carteiras-estudantis-de-2026-ja-podem-ser-solicitadas-saiba-como</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-6e89a34ae40d</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:12:00 +0000</pubDate>
<description>Carteiras estudantis de 2026 já podem ser solicitadas; saiba como - Quarta, 07 Janeiro 2026 16:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" alt="Carteiras estudantis de 2026 já podem ser solicitadas; saiba como" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) iniciou, nesta segunda-feira (05/01), o processo de solicitação de carteiras estudantis de 2026. A solicitação on-line já está disponível, por meio da plataforma <strong><a href="https://idestudantil.fortaleza.ce.gov.br/">Identidade Estudantil</a></strong>. Já o atendimento presencial deve ser previamente agendado no site da Etufor.</p>
<p>Em 2025, foram emitidas 326.816 mil carteiras estudantis, chegando a mais de 22 milhões de passagens pagas com o benefício do Passe Livre Estudantil. A carteira estudantil de 2025 é válida até 30 de abril de 2026.</p>
<p><strong>Confira o passo a passo:</strong></p>
<p>Para concluir o pedido, o estudante deve seguir as seguintes etapas:</p>
<p>1 - Solicitar a carteira estudantil;<br/>2 - Enviar ou entregar a documentação necessária (declaração de matrícula, CPF, RG e comprovante de residência);<br/>3 - Realizar o cadastro ou a atualização da biometria facial;<br/>4 - Solicitar a confirmação da matrícula junto à instituição de ensino.</p>
<p>As solicitações só serão finalizadas após a conclusão de todos os passos, principalmente, a atualização da biometria facial dos estudantes. A foto impressa na carteira deve ser recente, a medida é necessária para evitar bloqueios e fraudes no sistema de transporte.</p>
<p>A carteira estudantil garante benefícios importantes aos alunos, como o Passe Livre Estudantil, que oferece duas passagens gratuitas por dia nos dias letivos, além da tarifa estudantil reduzida, no valor de R$ 1,50.</p>
<p><strong>Como solicitar</strong></p>
<p>Os estudantes podem solicitar o documento de forma on-line pela plataforma <strong><a href="http://idestudantil.fortaleza.ce.gov.br">Identidade Estudantil</a></strong> durante todo o ano. A solicitação também pode ser realizada de forma presencial, com agendamento no <strong><a href="http://etuforweb.fortaleza.ce.gov.br/">site da Etufor</a></strong> em um dos postos de atendimento, distribuídos pela cidade (confira a relação abaixo):</p>
<p>- Vapt Vupt: Centro, Antônio Bezerra, RioMar Fortaleza, Messejana, Shopping Parangaba<br/>- Central de atendimento Shopping RioMar Kennedy<br/>- Central de atendimento Câmara Municipal de Fortaleza <br/>- Casa do Cidadão Iguatemi</p>
<p><strong>Alunos novatos</strong></p>
<p>Os alunos novatos da rede pública e privada devem solicitar o documento, enviando a documentação devida de forma online ou presencial para receber a carteira nova.</p>
<p><strong>Alunos veteranos</strong></p>
<p>A carteira dos alunos veteranos das escolas públicas municipais e estaduais será requisitada pela direção das instituições, que se responsabilizará pela solicitação da gratuidade.</p>
<p>Já os alunos da rede particular devem solicitar o novo documento e pagar a taxa de confecção. O boleto pode ser impresso pela internet e pago em qualquer instituição financeira e aplicativos.</p>
<p>Os alunos que já possuem carteira de estudante da rede particular de escolas e universidades, e continuam na mesma instituição de ensino, devem apenas imprimir o boleto pelo site.</p>
<p>Caso o aluno tenha mudado de escola ou universidade, deve solicitar a confirmação de matrícula na sua instituição de ensino atual (procedimento realizado pelo representante cadastrado junto à Etufor) para que sejam atualizados seus dados escolares e, assim, imprimir seu boleto com os dados atualizados.</p>
<p>Todos os alunos que forem bolsistas do Programa Universidade para Todos (Prouni) ou que estudem nas universidades públicas, veteranos ou novatos, devem solicitar a gratuidade para obter a carteira de estudante de 2026, por meio da plataforma Identidade Estudantil ou de forma presencial. Os estudantes contemplados com bolsas do Prouni devem apresentar a declaração com essa informação.</p>
<p><strong>Facilidade para efetuar a biometria facial</strong></p>
<p>Os alunos contam com duas opções para realizar a biometria facial: por meio da plataforma idestudantil.fortaleza.ce.gov.br; de forma presencial, com agendamento, e, se for aluno de escola pública municipal, diretamente na secretaria da escola.</p>
<p><strong>Confirmação da matrícula</strong></p>
<p>Após realizados os pedidos, os alunos devem acompanhar a solicitação pelo site. Em seguida, devem pedir à escola ou universidade para confirmar a matrícula no site da Etufor e aguardar o processo de confecção para receber os documentos em suas instituições de ensino.</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/carteiras-estudantis-de-2026-ja-podem-ser-solicitadas-saiba-como" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Carteiras estudantis de 2026 já podem ser solicitadas; saiba como</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Curso gratuito de teatro da Vila das Artes abre 65 vagas para crianças e adolescentes</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/curso-gratuito-de-teatro-da-vila-das-artes-abre-65-vagas-para-criancas-e-adolescentes</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-5b188251d2bd</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:39:00 +0000</pubDate>
<description>Curso gratuito de teatro da Vila das Artes abre 65 vagas para crianças e adolescentes - Quarta, 07 Janeiro 2026 15:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/teatro-2.png" alt="Curso gratuito de teatro da Vila das Artes abre 65 vagas para crianças e adolescentes" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Vila das Artes abre inscrições para vagas remanescentes dos Percursos Livres de Teatro para Crianças e Adolescentes (2026/2027). Oferecida pela Escola Pública de Teatro, a iniciativa desenvolve ações de formação, pesquisa e experimentação em teatro para pessoas de 7 a 18 anos. As inscrições são gratuitas, feitas por <strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/1w1jTLLBFzOYnuZETOPYcVn_OPTAfxctijVvjPF812-8/edit">formulário on-line</a></strong>, e seguem abertas até 6 de fevereiro.</p>
<p><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1asS2WnRNX9vXyhtjT4H9jk0HJCwLcBEn/view?usp=sharing">Edital</a></strong><br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1gJVgsTCRmpf0QsHbvGHCgpi3ft57cvLu/view?usp=sharing">Edital (versão interativa)</a></strong></p>
<p>Ao todo, são ofertadas 65 vagas titulares e 90 vagas para suplentes, distribuídas em sete turmas organizadas por turnos e faixas etárias. Cada percurso formativo tem duração de dois anos, podendo se estender por até seis, a partir da rematrícula de estudantes que optem por seguir até a última turma, voltada a adolescentes de 16 a 18 anos.</p>
<p>As aulas serão realizadas de segunda a sexta-feira, de forma presencial, na Vila das Artes, equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI). A organização das turmas e dos turnos segue conforme o modelo abaixo.</p>
<p>Turma de 7 a 9 anos (manhã)<br/>Cronograma: terças e quintas-feiras, das 8h30 às 11h<br/>Vagas: 15 titulares e 10 suplentes</p>
<p>Turma de 7 a 9 anos (tarde)<br/>Cronograma: terças e quintas-feiras, das 13h30 às 16h<br/>Vagas: 5 titulares e 15 suplentes, conforme vagas disponíveis</p>
<p>Turma de 10 a 12 anos (manhã)<br/>Cronograma: segundas e quartas-feiras, das 8h30 às 11h<br/>Vagas: 15 titulares e 10 suplentes</p>
<p>Turma de 10 a 12 anos (tarde)<br/>Cronograma: segundas e quartas-feiras, das 13h30 às 16h<br/>Vagas: 5 titulares e 15 suplentes, conforme vagas disponíveis</p>
<p>Turma de 13 a 15 anos (manhã)<br/>Cronograma: terças e sextas-feiras, das 8h30 às 11h<br/>Vagas: 15 titulares e 10 suplentes</p>
<p>Turma de 13 a 15 anos (tarde)<br/>Cronograma: terças e sextas-feiras, das 13h30 às 16h<br/>Vagas: 5 titulares e 15 suplentes, conforme vagas disponíveis</p>
<p>Turma de 16 a 18 anos (tarde/noite)<br/>Cronograma: segundas e quartas-feiras, das 16h às 18h30<br/>Vagas: 5 titulares e 15 suplentes, conforme vagas disponíveis</p>
<p><strong>Inscrições</strong></p>
<p>As inscrições devem ser realizadas por pais, mães ou responsáveis legais por crianças e adolescentes. A candidatura só será validada após o preenchimento completo de todas as informações exigidas no formulário. Inscrições salvas como rascunho e não enviadas, realizadas fora do prazo previsto no edital ou com dados desatualizados não serão consideradas válidas.</p>
<p>O preenchimento do formulário é de inteira responsabilidade da pessoa inscrita. Em casos específicos, quando houver impedimento técnico ou dificuldade no envio on-line, a inscrição poderá ser feita presencialmente na Vila das Artes, localizada na Rua 24 de Maio, 1221 - Centro. O horário de atendimento é das 8h às 17h.</p>
<p><strong>Etapas de seleção</strong></p>
<p>Após a fase de inscrição e seleção das candidaturas válidas, serão realizados momentos de entrevista com a pessoa responsável legal, voltados à escuta das expectativas da família, além de vivências coletivas de teatro com as crianças e adolescentes selecionados. O cronograma completo está descrito no edital.</p>
<p>A comissão de seleção, formada por professores e por um membro da coordenação da Escola Pública de Teatro, avaliará as candidaturas a partir dos critérios de motivação, criatividade e disponibilidade. Cada critério receberá pontuação de 0 a 5 pontos, utilizada para definir o resultado do processo seletivo.</p>
<p>Representantes legais que discordarem do resultado preliminar poderão interpor recurso por e-mail nos dias 24 e 25 de fevereiro. O resultado final será divulgado em 2 de março, no site e nas redes sociais da Vila das Artes. A previsão de início das aulas é 9 de março.</p>
<p>Edital de seleção para vagas remanescentes do Curso Percursos Livres de Teatro para Crianças e Adolescentes (2026/2027)<br/>Local: Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro)<br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1asS2WnRNX9vXyhtjT4H9jk0HJCwLcBEn/view?usp=sharing">Edital</a></strong><br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1gJVgsTCRmpf0QsHbvGHCgpi3ft57cvLu/view?usp=sharing">Edital (versão interativa)</a></strong><br/><strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/1w1jTLLBFzOYnuZETOPYcVn_OPTAfxctijVvjPF812-8/edit">Inscreva-se até o dia 6 de fevereiro</a></strong><br/>Entrevistas e vivências: 10 a 12 de fevereiro<br/>Resultado preliminar: 23 de fevereiro de 2026<br/>Período de recursos: 24 e 25 de fevereiro de 2026<br/>Resultado final após recurso: 2 de março de 2026<br/>Previsão de início das aulas: 9 de março de 2026<br/>Período de matrícula: 2 a 6 de março de 2026<br/>Vagas: 65 vagas<br/>Faixa etária: 7 a 18 anos</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/curso-gratuito-de-teatro-da-vila-das-artes-abre-65-vagas-para-criancas-e-adolescentes" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/teatro-2.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/teatro-2.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Curso gratuito de teatro da Vila das Artes abre 65 vagas para crianças e adolescentes</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Instituto Dr. José Frota integra a lista dos 100 melhores hospitais públicos do Brasil</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/instituto-dr-jose-frota-integra-a-lista-dos-100-melhores-hospitais-publicos-do-brasil</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-c2c9b4f4d810</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:19:00 +0000</pubDate>
<description>Instituto Dr. José Frota integra a lista dos 100 melhores hospitais públicos do Brasil - Quarta, 07 Janeiro 2026 15:19</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" alt="Instituto Dr. José Frota integra a lista dos 100 melhores hospitais públicos do Brasil" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Dr. José Frota (IJF) está entre os 100 melhores hospitais públicos do Brasil, conforme avaliação nacional que incluiu unidades federais, estaduais e municipais. A indicação considerou o desempenho hospitalar em critérios como acreditação, taxas de ocupação e mortalidade, disponibilidade de leitos de terapia intensiva (UTI) e tempo médio de permanência, entre outros indicadores.</p>
<p>O reconhecimento faz parte de um levantamento elaborado pelo Instituto Brasileiro das Organizações Sociais de Saúde em parceria com a Organização Panamericana de Saúde (OPAS/OMS), Instituto Ética Saúde, Conselho Nacional dos Secretários de Saúde e Conselho Nacional das Secretarias Municipais de Saúde. Esta é a primeira etapa da avaliação, a segunda, prevista para maio, definirá os 10 primeiros colocados.</p>
<p><strong><a href="https://www.ibross.org.br/confira-a-relacao-dos-100-finalistas-de-premio-que-revelara-os-melhores-hospitais-publicos-do-brasil-em-2026/">Relação completa dos hospitais avaliados</a></strong></p>
<p>“Começamos o ano de 2026 com boas notícias. É muito gratificante ver os avanços do hospital sendo reconhecidos. Esse resultado é fruto da cooperação, do empenho e da paixão pela saúde dos mais de 4 mil servidores e colaboradores do IJF. Este ano iremos avançar ainda mais, com novos investimentos e melhorias para fortalecer ainda mais a assistência à população”, destaca o superintendente do Instituto Dr. José Frota, João Gilberto Macêdo.</p>
<p>A avaliação inclui hospitais gerais, adulto e pediátrico, e unidades especializadas nas áreas de ortopedia e traumatologia, oncologia, cardiologia e maternidade, com mais de 50 leitos e produção registrada no Ministério da Saúde (MS). Além do IJF, a lista também conta com o Hospital Universitário Walter Cantídio (HUWC), gerido pelo Governo Federal, representando o Ceará.</p>
<p><strong>Estrutura do IJF</strong></p>
<p>Em funcionamento desde 1936, o IJF é o maior hospital da rede de assistência do Município de Fortaleza. Para além de traumas de alta complexidade, a unidade é referência no socorro às vítimas de lesões vasculares graves, queimaduras (por meio do Centro de Tratamento de Queimados), e intoxicações agudas e animais peçonhentos, com o serviço de referência do Centro de Informação e Assistência Toxicológica de Fortaleza (Ciatox).</p>
<p>Ao todo, o hospital dispõe de 664 leitos de internação, funciona em plantão 24 horas e equipes clínicas com mais de 20 especialidades médicas e estrutura para diagnóstico por imagem, laboratórios, 20 salas de centro cirúrgico, 90 leitos de UTI e enfermarias. A instituição também é destaque no ensino, na formação de novos profissionais, na pesquisa e na orientadora de políticas públicas em saúde.</p>
<p><strong>Avanços</strong></p>
<p>No primeiro ano de gestão, em 2025, o hospital passou a receber grandes investimentos municipais, estaduais e federais, que estão fortalecendo o acolhimento à população. No último ano, de janeiro a novembro, realizou o total de 13.307 cirurgias – crescimento de 15% em relação a todo o ano de 2024. Por meio dos programas FORtaleCE, em parceria com o Governo do Ceará, e Saúde que Cuida, que integra o Fortaleza Inclusiva, o equipamento também ampliou a oferta de exames para a rede municipal de saúde. Em 11 meses, o hospital já realizou mais de 134 mil exames, aproximadamente 9 mil a mais que em 2024. O maior crescimento foi na ressonância magnética, que realiza mensalmente mais de mil procedimentos e elevação a 141% em comparação a 2024.</p>
<p>Além disso, a Prefeitura de Fortaleza entregou a requalificação de 99 leitos de enfermaria e ampliou o número de leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI), saindo de 60 para 90, fortalecendo a capacidade de atendimento. Para reforçar as equipes assistenciais, em todo o ano de 2025 foram empossados 125 profissionais de saúde, de diversas categorias, como médicos (clínico e intensivista), cirurgião de mão, enfermeiros, fonoaudiólogos e técnico de imobilização ortopédica.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/instituto-dr-jose-frota-integra-a-lista-dos-100-melhores-hospitais-publicos-do-brasil" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/0Z9A0241.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Instituto Dr. José Frota integra a lista dos 100 melhores hospitais públicos do Brasil</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura realiza eleição da Corte Momina do Carnaval 2026 nesta sexta-feira (09/01)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-eleicao-da-corte-momina-do-carnaval-2026-nesta-sexta-feira-09-01</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-5fe6c54ace44</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:12:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura realiza eleição da Corte Momina do Carnaval 2026 nesta sexta-feira (09/01) - Quarta, 07 Janeiro 2026 15:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/corte_site.png" alt="Prefeitura realiza eleição da Corte Momina do Carnaval 2026 nesta sexta-feira (09/01)" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Cultura (Secultfor), realiza nesta sexta-feira (09/01), a partir das 19h, no Teatro Municipal São José, a eleição da Corte Momina do Carnaval 2026.</p>
<p>Parte da programação oficial da folia na cidade, o evento reúne candidatas e candidatos aos títulos de Rainha, Rei Momo e Princesa do Carnaval, que se apresentam diante de uma comissão julgadora, formada por representantes da cultura do Estado, do Município e da sociedade civil, em uma noite dedicada à celebração da tradição carnavalesca, embalada pela participação da bateria do Bloco Girassol.</p>
<p>O processo seletivo contou com inscrições realizadas entre os dias 12 e 21 de dezembro de 2025, com participação de pessoas maiores de 18 anos. Os eleitos receberão premiação em dinheiro, sendo R$ 20 mil destinados à Rainha e ao Rei Momo e R$ 15 mil para a Princesa do Carnaval.</p>
<p>Além de protagonizarem a abertura oficial do Carnaval de Fortaleza, os integrantes da Corte Momina 2026 estarão presentes nos polos carnavalescos da cidade, participando de atividades e eventos ao longo da folia e reforçando o vínculo entre o público e a festa.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Eleição da Corte Momina do Carnaval 2026<br/>Data: 9 de janeiro de 2026 (sexta-feira)<br/>Horário: 19h<br/>Local: Teatro Municipal São José (Rua Rufino de Alencar, 299 – Centro)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-eleicao-da-corte-momina-do-carnaval-2026-nesta-sexta-feira-09-01" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/corte_site.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/corte_site.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura realiza eleição da Corte Momina do Carnaval 2026 nesta sexta-feira (09/01)</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza segue com inscrições abertas para seleção de gestores escolares</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-segue-com-inscricoes-abertas-para-selecao-de-gestores-escolares</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-80eb824715a4</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:29:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza segue com inscrições abertas para seleção de gestores escolares - Quarta, 07 Janeiro 2026 14:29</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" alt="Prefeitura de Fortaleza segue com inscrições abertas para seleção de gestores escolares" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Educação (SME) e do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), segue com inscrições abertas para as seleções públicas para formação de banco de gestores escolares da Rede Municipal de Ensino, conforme os Editais nº 213, 214 e 215/2025. As oportunidades são para os cargos de Superintendente Escolar, Coordenador de Distrito, Secretário Escolar, Diretor Escolar e Coordenador Pedagógico, todos para provimento em comissão, de acordo com a necessidade da administração.</p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Educação (SME) e do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), segue com inscrições abertas para as seleções públicas destinadas à formação de banco de gestores escolares da Rede Municipal de Ensino, conforme os Editais nº 213, 214 e 215/2025. As oportunidades são para os cargos de Superintendente Escolar, Coordenador de Distrito, Secretário Escolar, Diretor Escolar e Coordenador Pedagógico, todos para provimento em comissão, de acordo com a necessidade da administração.</p>
<p>Para os cargos de Superintendente Escolar e Coordenador de Distrito, regidos pelo Edital nº 213/2025, as inscrições seguem até 11 de janeiro de 2026, com pagamento da taxa até 13 de janeiro. A prova objetiva será aplicada em 25 de janeiro de 2026, no turno da tarde.</p>
<p>A seleção para o cargo de Secretário Escolar, conforme o Edital nº 214/2025, recebe inscrições até 13 de janeiro de 2026, com pagamento da taxa até 15 de janeiro. A prova objetiva ocorrerá em 1º de fevereiro de 2026, no turno da manhã, e haverá segunda etapa com análise de experiência profissional, com envio de documentação entre 23 e 26 de fevereiro.</p>
<p>Já o Edital nº 215/2025, destinado aos cargos de Diretor Escolar e Coordenador Pedagógico, também recebe inscrições até 13 de janeiro de 2026, com pagamento da taxa até 15 de janeiro. A prova objetiva será aplicada em 1º de fevereiro de 2026, no turno da tarde, e os candidatos aprovados seguirão para a segunda etapa, de análise curricular, com envio da documentação entre 23 e 26 de fevereiro.</p>
<p>Em todos os casos, as inscrições devem ser realizadas exclusivamente pelo <a href="https://concursos.fortaleza.ce.gov.br/"><strong>Canal de Concursos e Seleções</strong></a> da Prefeitura de Fortaleza. Os candidatos aprovados irão compor banco de profissionais e poderão ser convocados conforme a necessidade da Secretaria Municipal da Educação, por meio de chamada pública.</p>
<p><strong>Mais informações</strong><br/>Diretoria de Concursos e Seleções (Dices)<br/>Endereço: Av. João Pessoa, 5609 – Damas<br/>Telefones: (85) 2018.0118 e 2018.0119</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-segue-com-inscricoes-abertas-para-selecao-de-gestores-escolares" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza segue com inscrições abertas para seleção de gestores escolares</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Agentes de trânsito realizam mais de 45 mil abordagens educativas em 2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agentes-de-transito-realizam-mais-de-45-mil-abordagens-educativas-em-2025</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-953df110b363</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:53:00 +0000</pubDate>
<description>Agentes de trânsito realizam mais de 45 mil abordagens educativas em 2025 - Quarta, 07 Janeiro 2026 13:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/educao_trnsito.jpeg" alt="Agentes de trânsito realizam mais de 45 mil abordagens educativas em 2025" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Sensibilizar a população sobre a importância do respeito às normas de circulação viária e incentivar a mudança de comportamento para promover um trânsito mais seguro para todos. Com esse objetivo, agentes da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) desenvolvem diariamente ações educativas nas ruas, instituições e espaços públicos de Fortaleza. Somente em 2025, mais de 45 mil abordagens com esta finalidade foram realizadas.</p>
<p>As ações educativas são promovidas em pontos estratégicos da cidade, definidos a partir de critérios técnicos, como o fluxo de veículos e pedestres, além de locais com registro de sinistros de trânsito. A atuação também contempla palestras em entidades e órgãos públicos, mediante solicitação formal ao órgão.</p>
<p>As equipes atuam ainda em outros espaços de grande circulação, como terminais de integração, e escolas públicas, ampliando o alcance das iniciativas de conscientização nos deslocamentos.</p>
<p>“As ações educativas constituem um pilar fundamental para a construção de uma mobilidade cada vez mais segura, pois incentivam a adoção de condutas responsáveis e a mudança de comportamento por todos os usuários que compartilham as vias”, destaca Leonardo Leite, gerente de educação para o trânsito da AMC.</p>
<p>Entre os temas abordados estão o respeito aos limites de velocidade e à faixa de pedestres, os riscos do uso do celular ao volante e da combinação entre álcool e direção, além da orientação sobre o uso correto dos equipamentos obrigatórios de segurança, como o cinto, que pode reduzir em até 75% o risco de mortes no trânsito.</p>
<p><strong>Cursos de pilotagem para motociclistas</strong></p>
<p>Ainda para garantir mais segurança no trânsito, a AMC oferece um curso para motociclistas aprimorarem as técnicas de pilotagem e condução segura. A captação do público também ocorre durante as ações nas ruas, com apresentação do processo formativo e incentivo à inscrição gratuita por meio do app AMC Trânsito ou pelo site da AMC.</p>
<p>As inscrições são recebidas pela Gerência de Educação para o Trânsito da Autarquia, que entra em contato com os participantes para agendar a capacitação, conduzida por agentes de trânsito qualificados. As turmas têm até 15 participantes e são formadas conforme demanda.</p>
<p>As formações são realizadas na sede da AMC e incluem uma etapa prática num circuito montado para o treinamento dos participantes. Só no ano passado, foram ofertadas 41 turmas do curso, beneficiando 473 motociclistas.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agentes-de-transito-realizam-mais-de-45-mil-abordagens-educativas-em-2025" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/educao_trnsito.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/educao_trnsito.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agentes de trânsito realizam mais de 45 mil abordagens educativas em 2025</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>IPTU 2026: pagamento já pode ser feito a partir desta quinta-feira (08/01)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/iptu-2026-pagamento-ja-pode-ser-feito-a-partir-desta-quinta-feira-08-01</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-ca66e63f60c5</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:44:00 +0000</pubDate>
<description>IPTU 2026: pagamento já pode ser feito a partir desta quinta-feira (08/01) - Quarta, 07 Janeiro 2026 12:44</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Financas/IPTU_site_Sefin_principal_2026.png" alt="IPTU 2026: pagamento já pode ser feito a partir desta quinta-feira (08/01)" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza disponibiliza, a partir desta quinta-feira (08/01), o acesso ao boleto para pagamento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) 2026. Por meio do site da<strong> <a href="https://www.sefin.fortaleza.ce.gov.br/Home">Secretaria Municipal das Finanças</a></strong> ou do <strong><a href="/fortalezadigital.fortaleza.ce.gov.br">Fortaleza Digital</a></strong>, o contribuinte poderá ter acesso às informações e ao pagamento em cota única ou parcelado. Em 2026, o imposto alcança um total de 870 mil imóveis.<br/><br/>Os contribuintes que optarem pelo pagamento em cota única terão três opções de desconto: 8%, 6% e 4%, com vencimento no quinto dia útil dos meses de fevereiro, março e abril, respectivamente. O contribuinte também poderá parcelar o imposto em até 11 vezes, com parcelas mínimas de R$ 82,59 e vencimento no quinto dia útil de cada mês. Os descontos são concedidos apenas aos contribuintes que estão adimplentes.<br/><br/>O IPTU 2026 não passou por nenhum reajuste na alíquota, tendo sido lançada, apenas, a correção da inflação pelo IPCA-e, no valor de 4,41%, como previsto em lei.<br/><br/><strong>Boletos</strong><br/><br/>No site da Sefin ou no site Fortaleza Digital, será possível consultar os boletos em cota única ou parcelados, clicando no banner IPTU 2026. Após inserir a inscrição do imóvel, o contribuinte pode escolher a opção "imprimir carnê". Será gerado um arquivo em PDF com todos os boletos a vencer com suas respectivas datas futuras.<br/><br/>A Sefin enviará cerca de 32 mil boletos físicos, via Correios, para os contribuintes que habitualmente pagam o imposto por meio do boleto impresso.<br/><br/><strong>Isenção</strong></p>
<p>Serão beneficiados com isenções 167.385 imóveis. Desse número, um total de 144.052 unidades imobiliárias serão isentas pelo valor venal do imóvel (até R$ 101.260,13).<br/><br/>Outros casos de isenção, desde que obedeçam aos requisitos estabelecidos pela Lei Complementar 159, de 26/12/2013, são:<br/><br/>- Pessoa aposentada e pensionista;<br/>- Ex-combatente;<br/>- Empregado público;<br/>- Pessoa inválida;<br/>- Pessoa menor órfã de pai e mãe;<br/>- Associação de moradores;<br/>- Sede de clube social;<br/>- Imóvel locado ou cedido a órgão público municipal;<br/>- Servidor municipal;<br/>- Viúvo;<br/>- Imóvel locado ou cedido a templo religioso;<br/>- Polígono do Centro.<br/><br/>Entre os requisitos para isenção destinada às pessoas viúvas, aposentadas, pensionistas, pessoas inválidas (para o trabalho em caráter permanente) e menores órfãos de pai e mãe, estão os seguintes: renda mensal familiar inferior ou igual a três salários mínimos, possuir apenas um imóvel no Município e o valor venal do imóvel seja de até R$ 136.311,70. A concessão desta isenção é condicionada à inexistência de débitos de tributos municipais em nome do beneficiário.<br/><br/>Para os contribuintes no perfil de Microempreendedor Individual (MEI), a isenção do imóvel pode ser concedida se o valor venal for inferior a R$ 149.941,41.<br/><br/>Caso o contribuinte tenha direito à isenção, mas não tenha sido informado ou não verifique esta informação na consulta no site, poderá solicitar o benefício para o IPTU 2026 até o dia 10 de março deste ano, com os documentos que comprovem a situação.<br/><br/><strong>Programa Nota Fortaleza</strong><br/><br/>A Prefeitura de Fortaleza dá descontos adicionais no pagamento em cota única para quem realizou o cadastro no Programa Nota Fortaleza, até o dia 30 de novembro de 2025. Os descontos são de 1%, 1,5% e 2% a partir de uma pontuação que tem como base o valor das notas emitidas (entre 01/12/2024 a 30/11/2025) e o valor venal do imóvel. A tabela com a pontuação está disponível no site <strong><a href="/notafortaleza.sefin.fortaleza.ce.gov.br">Nota Fortaleza</a></strong>. Quem participa do programa Nota Fortaleza tem a possibilidade de pagar o IPTU com até 10% de descontos, na primeira cota única.<br/> <br/>O desconto é concedido aos imóveis residenciais, a partir de uma pontuação que tem como base o valor das notas emitidas e o valor venal do imóvel. Para cada R$ 50 em valor do serviço, o contribuinte acumulará um ponto. Para calcular a quantidade de pontos, é somado o valor de serviço de todas as notas do período compreendido e dividido por 50. Ao realizar o cadastro no site do programa, automaticamente, todas as Notas Fiscais de Serviço eletrônicas (NFS-e) emitidas no CPF registrado no período são inseridas no cadastro do contribuinte.<br/> <br/>O contribuinte ainda pode se cadastrar no Nota Fortaleza, e acumular pontos para o IPTU 2027.<br/> <br/><strong>Fique atento ao calendário de pagamentos</strong><br/><br/><span><strong>06 de fevereiro:</strong></span> pagamento da cota única com 8% de desconto, podendo ser acrescido de 1%, 1,5% e 2% (até o limite de R$ 1.000,00), conforme regulamentação do Programa Nota Fortaleza, e vencimento da primeira parcela.</p>
<p><strong><span>06 de março:</span></strong> pagamento da cota única com 6% de desconto, podendo ser acrescido de 1%, 1,5% e 2% (até o limite de R$ 1.000,00), conforme regulamentação do Programa Nota Fortaleza, e vencimento da segunda parcela.<br/><br/><strong><span>08 de abril:</span> </strong>pagamento da cota única com 4% de desconto, podendo ser acrescido de 1%, 1,5% e 2% (até o limite de R$ 1.000,00), conforme regulamentação do Programa Nota Fortaleza, e vencimento da terceira parcela.</p>
<p>As parcelas do IPTU 2026 vencem sempre no quinto dia útil de cada mês.</p>
<p><strong>Atendimento virtual</strong></p>
<p>Além do site da <strong><a href="https://www.sefin.fortaleza.ce.gov.br/Home">Sefin</a></strong>, o contribuinte poderá consultar o seu IPTU 2026 por meio do <strong><a href="/fortalezadigital.fortaleza.ce.gov.br">Fortaleza Digital</a></strong>, Portal da Prefeitura de Fortaleza e pelo App Sefin Digital, disponível nas plataformas Android e iOS.</p>
<p>O site da Sefin oferece dois canais de atendimento: Guichê Virtual e Fale com a Sefin. No primeiro, o contribuinte pode conversar com um dos atendentes para solucionar qualquer demanda apresentada, de forma totalmente online, por meio de chamada de áudio e vídeo. Já no Fale com a Sefin, o cidadão pode registrar sua demanda anexando documentos, caso seja necessário, e obter retorno em 48 horas, no máximo.</p>
<p>Caso o contribuinte ainda precise solucionar alguma pendência de forma presencial, é preciso agendar com antecedência no próprio site da Sefin.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/iptu-2026-pagamento-ja-pode-ser-feito-a-partir-desta-quinta-feira-08-01" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Financas/IPTU_site_Sefin_principal_2026.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Financas/IPTU_site_Sefin_principal_2026.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IPTU 2026: pagamento já pode ser feito a partir desta quinta-feira (08/01)</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Zoológico de Fortaleza registra nascimento inédito de filhote de primata ameaçado de extinção no Brasil</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/zoologico-de-fortaleza-registra-nascimento-inedito-de-filhote-de-primata-ameacado-de-extincao-no-brasil</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-87fe4a01a9b2</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:39:00 +0000</pubDate>
<description>Zoológico de Fortaleza registra nascimento inédito de filhote de primata ameaçado de extinção no Brasil - Quarta, 07 Janeiro 2026 12:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Zoo%203.jpeg" alt="Zoológico de Fortaleza registra nascimento inédito de filhote de primata ameaçado de extinção no Bra" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p> </p>
<figure><img alt="macaca fêmea com o filhote no colo" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/07 01 2026 Zoo 3.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O novo filhote de guariba-da-Caatinga apresenta bom estado de saúde e está junto aos pais, casal formado intencionalmente como estratégia de conservação da espécie (Foto: Roberto Rodrigues)</figcaption></figure>
<p>O Parque Zoobotânico de Fortaleza, equipamento da Prefeitura gerenciado pela Autarquia Municipal de Urbanismo e Paisagismo de Fortaleza (UrbFor), protagoniza um momento histórico para a conservação da fauna brasileira: o nascimento inédito de um filhote de primata ameaçado de extinção no país.</p>
<p>Completando um mês de vida nesta quarta-feira (08/01), o novo guariba-da-Caatinga é proveniente do único casal dessa espécie em um zoológico no mundo e representa o bom andamento da adaptação de mais de 270 espécies de animais, processo que integra a preparação da reabertura do equipamento para visitação do público.</p>
<p>Além de reforçar o compromisso da instituição com a preservação da biodiversidade, o nascimento também destaca a relevância do trabalho que tem sido desenvolvido pela gestão municipal. De acordo com o diretor de conservação e monitoramento da UrbFor, Raphael Martins, o nascimento do primeiro filhote do casal evidencia o sucesso do processo de adaptação e de pareamento dos dois animais realizado pelo Zoológico de Fortaleza.</p>
<p>“A nossa missão era receber esses dois indivíduos ameaçados de extinção e que não tinham condição de soltura, conseguir juntá-los, pareá-los e tentar a reprodução da espécie. Esse processo de reprodução bem-sucedido também mostra o bem-estar alcançado na adaptação, que eles estão em um local apropriado, sendo bem cuidados”, afirma o biólogo.</p>
<p>Assim como o guariba-da-Caatinga, outras espécies recém chegadas precisam de uma adaptação cuidadosa por serem oriundos de resgates, centros de triagem e diversas situações de vulnerabilidade que os impedem de serem reinseridos na natureza. Dessa forma, o manejo inclui trocas de recinto e readequação dos espaços com intervenções estruturais menores para que estejam adequados às exigências de órgãos ambientais, além de estratégias de enriquecimento ambiental, ajustes nas dietas e a formação de novos grupos de animais.</p>
<p>Dentre as espécies mais recentes recebidas em períodos de até quatro meses, estão tamanduá-bandeira, onça pintada, serpente píton-reticulada, macaco grivete, emu, arara-azul, guaxinim, quati, pavão, cateto, gato do mato e anta.</p>
<p>Além disso, trabalho de adaptação também é realizado com os animais que já viviam no parque antes da requalificação e foram realocados internamente durante o período de obras. “A requalificação aconteceu com mais de duzentos animais dentro do Parque. Eles precisaram ser retirados de seus recintos para que o trabalho pudesse avançar sem sofrer estresse por causa do barulho, da movimentação de pessoas estranhas e outros incômodos comuns nesse tipo de ocasião", explica.</p>
<p><strong>Estratégias de preservação da fauna brasileira</strong></p>
<p>O novo filhote de guariba-da-Caatinga apresenta bom estado de saúde e está junto aos pais, casal formado intencionalmente como estratégia de conservação da espécie.<br/><br/>Na natureza, os guariba-da-Caatinga enfrentam dificuldades como a destruição do seu ambiente natural, a divisão das áreas de floresta e a ação humana ao longo de toda a região onde vivem, que inclui os estados do Ceará, Piauí e Maranhão, em áreas de Caatinga, Cerrado e Manguezais.</p>
<p>Os adultos foram encaminhados ao Parque Zoobotânico de Fortaleza pelo Centro Nacional de Pesquisa e Conservação de Primatas Brasileiros do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (CPB-ICMBio), sendo a fêmea oriunda do Centro de Triagem de Animais Silvestres do Piauí (Cetas-PI) e o macho do Centro de Triagem de Alagoas (Cetas-AL).</p>
<p>“Este é o primeiro casal dessa espécie em cativeiro, então é o primeiro nascimento também. E isso vai nos ajudar muito a estudar, a pesquisar mais sobre essa espécie e fazer essa primeira observação sobre uma espécie que nunca pôde ser observada”, ressalta Patrícia Vasconcelos, chefe de Núcleo e médica veterinária do Parque Zoobotânico de Fortaleza.</p>
<p>A chegada do pequeno guariba-da-Caatinga também cativou toda a equipe do Zoológico. “Este filhote representa esperança. Quando soubemos do nascimento, foi uma grande festa em todo o Zoológico. Cada novo nascimento que venha a ocorrer aqui no Parque será celebrado, pois representa o êxito nos cuidados e no trabalho que vem sendo desenvolvido nessa reta final que antecede a reabertura do Parque para a visitação pública”, acrescenta a veterinária.</p>
<p>O recinto dos guaribas foi preparado para oferecer bem-estar, tranquilidade e condições adequadas para o sucesso na reprodução e no desenvolvimento do filhote durante seus primeiros meses de vida. “Nós já tínhamos tudo preparado, casinha, ninho, toda a estrutura para trazer conforto para o casal e apoiar esse cuidado parental, porque eles compartilham do cuidado entre si”, informa Patrícia.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/zoologico-de-fortaleza-registra-nascimento-inedito-de-filhote-de-primata-ameacado-de-extincao-no-brasil" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Zoo%203.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Zoo%203.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Zoológico de Fortaleza registra nascimento inédito de filhote de primata ameaçado de extinção no Bra</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Jovens de 15 a 19 anos terão até junho de 2026 para se vacinar contra o HPV</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/jovens-de-15-a-19-anos-terao-ate-junho-de-2026-para-se-vacinar-contra-o-hpv</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-3c8276cb55dc</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:34:00 +0000</pubDate>
<description>Jovens de 15 a 19 anos terão até junho de 2026 para se vacinar contra o HPV - Quarta, 07 Janeiro 2026 09:34</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Vacina%C3%A7%C3%A3o%20(16).jpeg" alt="Jovens de 15 a 19 anos terão até junho de 2026 para se vacinar contra o HPV" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza prorrogou, até junho de 2026, a ampliação da faixa etária apta a receber a vacina contra o Papilomavírus Humano (HPV), beneficiando cerca de 165 mil jovens com idades entre 15 e 19 anos. A ampliação temporária estava prevista para encerrar em dezembro de 2025, mas seguirá vigente conforme orientação do Ministério da Saúde (MS).</p>
<p>A aplicação da vacina ocorre nos 134 postos de saúde da Capital, de segunda a sexta-feira, das 7h30 às 18h30. Nos fins de semana e feriados, os postos Geraldo Madeira Sobrinho (Pio XII), no bairro São João do Tauape, e Mattos Dourado, no Edson Queiroz, funcionam das 8h30 às 16h30. Para a vacinação, é necessário apresentar documento de identificação.</p>
<p>“Expandir a vacinação contra o HPV para jovens de 15 a 19 anos é uma estratégia fundamental para fortalecer a proteção da nossa população e reduzir, no futuro, a ocorrência de cânceres associados ao vírus. Estamos garantindo acesso, cuidado e prevenção para a juventude de Fortaleza”, reforça Riane Azevedo, secretária municipal da Saúde.</p>
<p><strong>Imunização</strong></p>
<p>O imunizante que protege contra o HPV foi incorporado de forma escalonada ao Sistema Único de Saúde (SUS) em 2014. Atualmente, a vacina faz parte do calendário vacinal de adolescentes do sexo feminino e masculino entre 9 e 14 anos de idade (14 anos, 11 meses e 29 dias), além de grupos com condições clínicas especiais, que podem receber o imunizante até os 45 anos, como pessoas vivendo com HIV/Aids, transplantados de órgãos sólidos ou de medula óssea e pacientes oncológicos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/jovens-de-15-a-19-anos-terao-ate-junho-de-2026-para-se-vacinar-contra-o-hpv" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Vacina%C3%A7%C3%A3o%20(16).jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Vacina%C3%A7%C3%A3o%20(16).jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Jovens de 15 a 19 anos terão até junho de 2026 para se vacinar contra o HPV</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura inicia obras de requalificação viária na Avenida Eduardo Girão</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-obras-de-requalificacao-viaria-na-avenida-eduardo-girao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-a87d54c6f923</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:43:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura inicia obras de requalificação viária na Avenida Eduardo Girão - Quarta, 07 Janeiro 2026 08:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Seinf.jpeg" alt="Prefeitura inicia obras de requalificação viária na Avenida Eduardo Girão" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="máquina passando em uma avenida " src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/07 01 2026 Seinf.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Por se tratar de uma avenida com grande circulação de veículos, principalmente nos horários de maior movimento, as obras acontecem durante a noite para reduzir os transtornos ao trânsito</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Infraestrutura (Seinf), deu início às obras de melhoria na Avenida Eduardo Girão, uma das principais vias da cidade, que liga as regiões leste e oeste da Capital. Os serviços, que estão sendo realizados no trecho entre a Rua Júlio César e a Avenida Aguanambi, fazem parte do programa O Trabalho tá na Pista e totalizam 3,8 quilômetros de intervenções.</p>
<p>Por se tratar de uma avenida com grande circulação de veículos, principalmente nos horários de maior movimento, as obras acontecem durante a noite para reduzir os transtornos ao trânsito. Atualmente, a via apresenta irregularidades no asfalto, o que dificulta a circulação e causa desconforto aos motoristas.</p>
<p>Segundo o secretário da Infraestrutura, André Daher, a Avenida Eduardo Girão é um corredor importante da cidade e precisava de melhorias. “Já iniciamos os trabalhos para recuperar o asfalto e, em seguida, faremos o recapeamento, além de ajustes na drenagem e na sinalização. A ideia é oferecer mais segurança, conforto e melhor fluidez no trânsito”, destacou.</p>
<p>Nesta primeira etapa, as equipes estão retirando as partes danificadas do asfalto (serviço de fresagem) para deixar a pista mais regular. Depois, será aplicada uma nova camada asfáltica.</p>
<p>Além do novo asfalto, a obra também prevê ajustes em pontos danificados das calçadas, melhorias no escoamento da água da chuva (Revisão das bocas de lobo e do canal de drenagem) e a implantação de nova sinalização. A previsão é que os trabalhos sejam concluídos até o dia 30 de janeiro.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-obras-de-requalificacao-viaria-na-avenida-eduardo-girao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Seinf.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Seinf.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura inicia obras de requalificação viária na Avenida Eduardo Girão</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Cultura em movimento: primeiro ano de gestão celebra entregas, conexões e uma Fortaleza mais viva</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/cultura-em-movimento-primeiro-ano-de-gestao-celebra-entregas-conexoes-e-uma-fortaleza-mais-viva</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-6ac854ec3729</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:54:00 +0000</pubDate>
<description>Cultura em movimento: primeiro ano de gestão celebra entregas, conexões e uma Fortaleza mais viva - Quarta, 07 Janeiro 2026 07:54</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/balano-site.png" alt="Cultura em movimento: primeiro ano de gestão celebra entregas, conexões e uma Fortaleza mais viva" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria Municipal da Cultura de Fortaleza (Secultfor) inicia o ano de 2026 celebrando os bons resultados da atuação impactante ao longo dos primeiros 365 dias de nova gestão.</p>
<p>Entre ações de patrimônio, fomento, difusão, participação social e fortalecimento institucional, 2025 marcou um ciclo de entregas que consolidam a descentralização de eventos estruturantes e da produção criativa e artística em Fortaleza.</p>
<p>Para a secretária da Cultura de Fortaleza, Helena Barbosa, o primeiro ano da nova gestão reafirma a cultura como eixo fundamental de pertencimento e transformação da cidade. “Resgatar a cultura de Fortaleza é reconhecer as memórias que nos formam, valorizar quem faz cultura no cotidiano e garantir que nossas tradições, linguagens e territórios sigam vivos e em movimento”, destaca.</p>
<p>Em um ano intenso, do Carnaval ao São João, do Festival Bora ao XVI Festival de Teatro de Fortaleza, a cultura ganhou as ruas, os palcos, as escolas, as praças e os territórios da cidade. A gestão tomou a produção artística como motor de diálogo e impacto social, fazendo chegar políticas públicas a lugares antes pouco alcançados.</p>
<p>Houve investimento recorde em editais, retomada de equipamentos culturais, fortalecimento de vínculos com artistas e coletivos, criação de novos programas e a consolidação de uma agenda cultural que atravessou todas as estações. Seja nas grandes festas populares, nos festivais, nas ações de patrimônio, nos lançamentos literários ou nas rodas de escuta com a sociedade civil, 2025 mostrou que a cultura de Fortaleza está mais viva, mais presente e mais próxima de quem faz e de quem frui.</p>
<p><strong>Grandes eventos: cultura viva em todos os cantos da cidade</strong></p>
<p>O Carnaval 2025 foi uma festa para ficar na história. Marcado pela descentralização, segurança, inclusão e pluralidade, foram 12 Regionais, 21 polos e mais de 1 milhão de pessoas celebrando a cultura nas ruas de Fortaleza. A folia contou com mais de 24 mil artistas e brincantes em 193 apresentações, 48 blocos independentes, 7 blocos tradicionais, 14 maracatus e 26 outras agremiações. Além da alegria, o evento impulsionou o turismo e a economia, atraindo 200 mil turistas, gerando 25% de incremento econômico, 56.756 empregos, renda para 634 ambulantes e uma receita de R$ 973 milhões.</p>
<p>Realizado entre 8 e 13 de abril, o Aniversário de 299 de Fortaleza, que teve como tema “Viver a cidade é celebrar nossa história”, ocorreu de forma descentralizada, com programações multilinguagens. A agenda contou com a tradicional programação no Aterrinho da Praia de Iracema e um grande palco na Lagoa da Parangaba, atraindo cerca de 20 mil pessoas, além de atividades culturais distribuídas por vários bairros.</p>
<p>O São João 2025, sob o tema “É Arraiá por toda a cidade”, teve abertura em destaque no bairro José Walter e, entre os dias 13 de junho e 13 de julho, levou uma ampla programação cultural a 23 bairros de Fortaleza. Ao todo, foram realizados 24 festivais e apresentações de 50 quadrilhas distribuídas pelas 12 Regionais, reafirmando a política de descentralização cultural e a valorização da quadrilha junina, manifestação reconhecida oficialmente como patrimônio imaterial da cidade.</p>
<p>O Edital Festejos Juninos 2025 apoiou 74 projetos, com investimento de R$ 1,3 milhão. As 12 quadrilhas mais bem avaliadas participaram da grande final, realizada nos dias 18 e 19 de julho, no quadrilhódromo do José Walter. A iniciativa fortaleceu a cultura popular, impulsionou a economia criativa e ampliou o acesso da população às celebrações juninas.</p>
<p>O Festival Bora ampliou a programação de férias da Praia de Iracema e levou atividades também para a Barra do Ceará, Pirambu, Centro, Beira-mar e Titanzinho, com ações realizadas aos fins de semana, entre 4 e 20 de julho. Ao longo de três fins de semana, o festival mobilizou mais de 70 mil pessoas, somou mais de 125 horas de atividades, ativou seis territórios e envolveu mais de 300 trabalhadores da cultura, além de gerar mais de 90 postos de trabalho para catadoras, catadores e equipes de sustentabilidade e recolher mais de 1,5 tonelada de resíduos.</p>
<p>A programação do XVI Festival de Teatro de Fortaleza incluiu espetáculos, música, lançamentos literários, feiras criativas, encontros com programadores e ações de acessibilidade, sustentabilidade e políticas afirmativas. Foram apresentados 37 espetáculos em três mostras, além de 19 ocupações em 22 bairros, alcançando 10 regionais e mobilizando mais de 400 profissionais da cultura. A edição também homenageou cinco grupos e destacou a forte articulação intersecretarias.</p>
<p><strong>Patrimônio material e imaterial</strong></p>
<p>A Secultfor avançou significativamente na área do patrimônio no primeiro ano de gestão, com o tombamento definitivo da Casa do Frei Tito e do casarão da Av. Santos Dumont, além da validação do aumento de 218% das Zonas de Patrimônio Cultural no novo Plano Diretor. No patrimônio imaterial, Fortaleza se destacou no pioneirismo do registro da quadrilha junina como patrimônio imaterial, ao celebrar o Dia Municipal do Maracatu com cortejo na Beira-Mar e fortalecer tradições como as festas de Iemanjá e de São Pedro dos Pescadores.</p>
<p>Também foi lançada a quinta edição da Coleção Pajeú, reunindo a história de bairros e equipamentos culturais da cidade. Além disso, dando continuidade às ações no campo dos ciclos culturais, a Secultfor realizou o Ciclo Natalino 2025 e o Ciclo da Paixão de Cristo, com programações que circularam pelas 12 Regionais de Fortaleza. As ações ampliaram o acesso da população às manifestações da cultura popular e às tradições religiosas.</p>
<p><strong>Difusão: reabertura de equipamentos</strong></p>
<p>A difusão da cultura manteve-se em constante movimento com a reabertura do Centro Cultural Belchior, espaço emblemático que retomou suas atividades como polo vivo da produção artística cearense. Outro marco importante foi a reabertura da Casa do Barão de Camocim, que voltou a receber o 76º Salão de Abril, reafirmando o compromisso com a valorização e a visibilidade das artes visuais por meio de um dos eventos mais tradicionais e relevantes do país.</p>
<p>Somam-se a esse conjunto de ações, em 2025, a retomada da histórica sede da Secretaria, com a revitalização do Teatro Antonieta Noronha e a implantação do Memorial da Resistência, inaugurado em 8 de agosto, fortalecendo a preservação da memória e da cultura local.</p>
<p><strong>Fomento: um ano de muitos editais</strong></p>
<p>A Secultfor encaminhou 24 editais ao longo do ano, contemplando ações de fomento, credenciamento e premiação. Com recursos do Governo Federal, por meio da Política Nacional Aldir Blanc (PNAB), e do Tesouro Municipal, foram investidos mais de R$ 12,2 milhões, beneficiando 697 prêmios e projetos em diversas linguagens e territórios da cidade.</p>
<p>Um dos destaques foi o destravamento do X Edital das Artes, anteriormente paralisado e agora avançando para a fase de pagamento.</p>
<p>Entre os destaques, estão o Edital de Premiação de Quadrilhas Juninas, com R$ 1,02 milhão para 50 grupos, o Credenciamento de Grupos de Maracatu, editais para povos e comunidades tradicionais, além da inclusão de Humor, Dança, Circo, Fotografia e Literatura no Edital Arte e Leitura. Também foram lançados o Edital Arte e Cultura DEF e os Editais Cultura Viva, fortalecendo a rede municipal de pontos de cultura.</p>
<p>Nos programas, destacaram-se o Cultura na Calçada, a ser executado em 2026, e os programas Cultura Infância e Diálogos de Rua, voltados a crianças e agentes culturais em situação de vulnerabilidade, integrando o eixo Cultura Inclusiva do Programa Fortaleza Inclusiva. Na área do patrimônio, 12 editais exclusivos somaram R$ 8,6 milhões, apoiando 479 iniciativas nas 12 Regionais.</p>
<p><strong>Formação</strong></p>
<p>Em outubro, a Vila das Artes completou 19 anos de atuação, consolidando-se como um dos principais espaços de formação cultural da cidade, com seis escolas voltadas às áreas de audiovisual, circo, artes visuais, teatro, música e dança. Somente em 2025, a instituição ofertou 360 ações formativas, entre cursos de longa duração, cursos livres e oficinas realizadas pelas Escolas Públicas de Circo, Dança, Artes Visuais, Audiovisual, Música e Teatro, alcançando, até o momento, um público de 5.863 pessoas.</p>
<p>No mesmo período, o Centro Cultural Belchior promoveu 44 ações formativas, que atenderam aproximadamente 1.700 participantes, enquanto a Casa do Barão de Camocim realizou 11 ações formativas, contemplando 242 pessoas.<br/>Já o Programa Agilizo Cultural, voltado à formação gratuita de trabalhadoras e trabalhadores da cultura, ofertou seis oficinas e mais de 1.200 vagas, com ações realizadas nas 12 Regionais da cidade.</p>
<p><strong>Fortalecimento institucional: parcerias e projeção nacional</strong></p>
<p>A Secultfor desenvolveu uma série de ações estratégicas, incluindo agendas diversas com o Ministério da Cultura (MinC), em Brasília, e a chancela de Fortaleza como Cidade do Design pela Unesco, que também garantiu a presença de 17 marcas cearenses na DW! São Paulo 2025. Destaca-se ainda a articulação para o Mercado das Indústrias Criativas do Brasil (MICBR) 2025 em Fortaleza, além do estabelecimento de importantes parcerias com a Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult-CE) e a Secretaria Municipal da Educação (SME).</p>
<p><strong>Diálogo e pacto coletivo: decisões construídas coletivamente</strong></p>
<p>As conquistas de 2025 só foram possíveis graças à participação ativa dos cidadãos. Todos os projetos que utilizam recursos do Fundo passaram por aprovação dos conselheiros e conselheiras da Cultura, ouvidos em 13 encontros do Conselho Municipal de Políticas Culturais (CMPC) e 12 encontros do Conselho Municipal de Proteção ao Patrimônio Histórico-Cultural (Comphic).</p>
<p>A fim de seguir com a descentralização das decisões e fortalecer a participação da sociedade civil na construção das políticas culturais da cidade, a Secultfor realizou uma agenda intensa que incluiu reuniões de avaliação e planejamento de eventos estruturantes e editais, a criação de fóruns do Carnaval e do São João, encontros do Cultura na Calçada nas 12 Regionais, que reuniram mais de 421 agentes culturais, além de encontro com 26 fóruns de linguagens, totalizando mais de 1000 agentes culturais ouvidos.</p>
<p><strong>Cultura e cidade</strong></p>
<p>Entre as diversas ações culturais descentralizadas, a cultura de Fortaleza atuou como elo de conexão entre pessoas, territórios e memórias, evidenciando o potencial turístico e cultural da cidade, valorizando talentos locais e convidando o público a vivenciar novas experiências e redescobrir espaços urbanos. As iniciativas estimularam o sentimento de pertencimento e a curiosidade pela própria história, com destaque para o ciclo programático especial em celebração aos 100 anos da Praia de Iracema e para a programação comemorativa pelos 119 anos da comunidade Poço da Draga.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/cultura-em-movimento-primeiro-ano-de-gestao-celebra-entregas-conexoes-e-uma-fortaleza-mais-viva" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/balano-site.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/balano-site.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Cultura em movimento: primeiro ano de gestão celebra entregas, conexões e uma Fortaleza mais viva</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>