<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Simulador de aposentadoria do INSS é reativado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/simulador-de-aposentadoria-do-inss-e-reativado</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/simulador-de-aposentadoria-do-inss-e-reativado#1000</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Ministério da Previdência Social, o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) e a Dataprev (Empresa de Tecnologi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/F7quYSWRFplvFU_gmRvt8t7DYsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231102_131458.jpg?itok=CdNuysc4&quot; alt=&quot;Simulador de aposentadoria do INSS é reativado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Previdência Social, o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) e a Dataprev (Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência) reativaram, nesta quarta-feira (4), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, após a suspensão do serviço, desde o fim de semana, para manutenção e atualização tecnológica dos sistemas da Dataprev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema passou por uma migração para uma infraestrutura mais moderna, visando maior estabilidade e segurança, segundo o Ministério da Previdência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço gratuito pode ser usado por qualquer pessoa para estimar o tempo que falta para se aposentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A simulação leva em conta requisitos como idade e tempo de contribuição para a Previdência e considera as informações que estão na base de dados do INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte queira mudar algum dado para nova simulação, como idade, sexo e tempo de contribuição com vínculos e períodos, basta clicar no desenho de um lápis, ao lado da informação, e clicar no ícone ‘Recalcular’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INSS alerta que o resultado em tela gerado pela calculadora vale somente para consulta da estimativa de tempo para se aposentar e não garante direito à aposentadoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cidadãos podem encontrar o simulador de aposentadoria, no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar é preciso fazer o login com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por meio do número do Cadastro de Pessoa Física (CPF) e senha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No menu principal, no alto da página, onde está escrito “Do que você precisa?”, basta procurar por &quot;simular aposentadoria&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema cruzará os dados do extrato de contribuições, e o simulador já está atualizado com as novas regras de transição estabelecidas pela reforma da Previdência, vigentes em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado informará as opções de aposentadoria por idade e por tempo de contribuição, a idade do segurado, além de cálculo estimado da renda mensal inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, as mudanças na aposentadoria relativas à idade (de mulheres e homens) e pontos e entraram em vigor em 2026.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/simulador-de-aposentadoria-do-inss-e-reativado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Ministério da Previdência Social, o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) e a Dataprev (Empresa de Tecnologi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 12:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 12:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 12:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 12:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/F7quYSWRFplvFU_gmRvt8t7DYsM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231102_131458.jpg?itok=CdNuysc4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após assassinato, família de Mãe Bernadete é indenizada pelo Estado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/apos-assassinato-familia-de-mae-bernadete-e-indenizada-pelo-estado</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/apos-assassinato-familia-de-mae-bernadete-e-indenizada-pelo-estado#1001</guid>
      <description>© Arte sobre foto de Walisson Braga/Conaq
O governo da Bahia concluiu o pagamento da indenização para os familiares de Mãe Bernadete, liderança quilo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QogMOrMOknisrGBBgaM5Iy0XYXw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mae-bernadette.png?itok=drJC3psJ&quot; alt=&quot;Após assassinato, família de Mãe Bernadete é indenizada pelo Estado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arte sobre foto de Walisson Braga/Conaq&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo da Bahia concluiu o pagamento da indenização para os familiares de Mãe Bernadete, liderança quilombola assassinada em 2023, em Simões Filho, na região metropolitana de Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reparação faz parte de um acordo entre o estado da Bahia, a União e a família da vítima, e foi intermediado pela Secretaria de Justiça e Direitos Humanos. Os valores pagos são confidenciais, informou a Procuradoria Geral do Estado nessa terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a procuradora Mariana Oliveira, a solução extrajudicial representa &quot;uma forma concreta de reconhecer a gravidade do ocorrido&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mãe Bernadete integrava a Coordenação Nacional de Articulação de Quilombos e foi assassinada com 22 tiros, dentro de casa, no Quilombo Pitanga dos Palmares, no dia 17 de agosto de 2023. As investigações apontam que o crime foi motivado por disputas territoriais e pela atuação da líder contra o uso do quilombo por grupos criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A família de Mãe Bernadete já está marcada por outra tragédia: seis anos antes, o filho dela, Binho do Quilombo, também foi assassinado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Jurandy Pacífico, outro filho de Mãe Bernadete, o acordo com o estado tem caráter simbólico e também de proteção.Além da indenização, o acordo prevê a realização de um ato público em homenagem à líder quilombola, defensora dos direitos humanos, da liberdade religiosa e da diversidade cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois acusados pela morte de Mãe Bernadete, Arielson da Conceição Santos, preso preventivamente, e Marílio dos Santos, foragido, vão a júri popular, marcado para começar no próximo dia 24 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras quatro pessoas estão presas, também indiciadas pelo mesmo crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo, Congresso e STF lançam Pacto de Enfrentamento ao Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: No Dia Mundial de Combate ao Câncer, INCA apresenta números da doença no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corredor atravessa 4.260 km da Rodovia Transamazônica em 78 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COI pode mudar Jogos de Inverno para janeiro em busca de mais neve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro regiões do país têm alerta de chuvas intensas até sábado (7)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simulador de aposentadoria do INSS é reativado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/apos-assassinato-familia-de-mae-bernadete-e-indenizada-pelo-estado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arte sobre foto de Walisson Braga/Conaq
O governo da Bahia concluiu o pagamento da indenização para os familiares de Mãe Bernadete, liderança quilo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 12:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 12:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 12:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 12:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QogMOrMOknisrGBBgaM5Iy0XYXw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mae-bernadette.png?itok=drJC3psJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil deve ter 781 mil novos casos de câncer por ano até 2028</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-deve-ter-781-mil-novos-casos-de-cancer-por-ano-ate-2028</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-deve-ter-781-mil-novos-casos-de-cancer-por-ano-ate-2028#1002</guid>
      <description>© REUTERS / Amanda Perobelli/Proibida reprodução
O Brasil deve ter 781 mil novos casos de câncer por ano entre 2026 e 2028. O câncer se aproxima das ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TwS1Nfemz9kSDajQWk6FMKtpmgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_radiografia_de_torax_coronaviruscovid-19_hospital_sao_paulo1205200325.jpg?itok=duBe3kqq&quot; alt=&quot;Brasil deve ter 781 mil novos casos de câncer por ano até 2028&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS / Amanda Perobelli/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil deve ter 781 mil novos casos de câncer por ano entre 2026 e 2028. O câncer se aproxima das doenças cardiovasculares como principal causa de morte no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados constam da publicação Estimativa 2026-2028: Incidência de Câncer no Brasil, do Instituto Nacional de Câncer (Inca), divulgada nesta quarta-feira (4), no Rio de Janeiro, no Dia Mundial do Câncer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Inca, os números refletem o envelhecimento da população, mas também desigualdades regionais e desafios persistentes no acesso à prevenção, ao diagnóstico precoce e ao tratamento rápido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os homens, os cinco tipos de câncer mais comuns são próstata (30,5%), cólon e reto (10,3%), pulmão (7,3%), estômago (5,4%) e cavidade oral (4,85).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as mulheres, predominam o câncer de mama (30%), cólon e reto (10,5%), colo do útero (7,4%), pulmão (6,4%) e tireoide (5,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Inca, o câncer de colo do útero está entre os mais prevalentes no norte e nordeste do país. O câncer de estômago tem maior incidência entre os homens no norte e nordeste. Tumores associados ao tabagismo (pulmão e cavidade oral) são mais frequentes no sul e sudeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Inca, as diferenças refletem o acesso desigual à prevenção, rastreamento e tratamento. “O Brasil é um país heterogêneo que tem a ver com urbanização e com a exposição a fatores de risco como a falta de saneamento básico. Mas estamos muito preocupados com o câncer de cólon e de reto porque vem aumentando a incidência. Tem a ver com a exposição precoce a fatores de risco, aumento da obesidade e do sedentarismo. Isso mostra que alguma coisa precisa ser feita”, disse o diretor-geral do Inca, Roberto Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, destacou que o câncer de colo do útero vem diminuindo com a vacinação contra o HPV (Papilomavírus Humano).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O mais importante é a prevenção, é combater os hábitos que levam ao câncer como tabaco, principalmente entre os mais jovens, com os dispositivos eletrônicos, o crescimento da obesidade”, afirmou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha também cumpriu outra agenda no Rio de Janeiro nesta quarta-feira que foi a adesão da Amil ao programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o que representará 600 cirurgias em hospitais privados que serão abertas a pacientes que estão esperando nas filas do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobe para 16 o número de mortos em acidente com ônibus em Alagoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: No Dia Mundial de Combate ao Câncer, INCA apresenta números da doença no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corredor atravessa 4.260 km da Rodovia Transamazônica em 78 dias&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-deve-ter-781-mil-novos-casos-de-cancer-por-ano-ate-2028&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS / Amanda Perobelli/Proibida reprodução
O Brasil deve ter 781 mil novos casos de câncer por ano entre 2026 e 2028. O câncer se aproxima das ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 12:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 12:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 12:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 12:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TwS1Nfemz9kSDajQWk6FMKtpmgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_radiografia_de_torax_coronaviruscovid-19_hospital_sao_paulo1205200325.jpg?itok=duBe3kqq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Afastado da presidência pelo STF, Bacellar renova licença na Alerj</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj#1003</guid>
      <description>(União Brasil), afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), renovou o pedido de licença do mandato. Ele es...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uDr681vzgOE78E8HGi6xdmZYysc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/26112025_162803ordemdodia_26_11_2025_thiagolontra-27.jpg?itok=kVqz-ZlO&quot; alt=&quot;Afastado da presidência pelo STF, Bacellar renova licença na Alerj&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(União Brasil), afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), renovou o pedido de licença do mandato. Ele está sem exercer o cargo desde 10 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante a Operação Unha e Carne, da Polícia Federal (PF), em 3 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar teria vazado informações sigilosas sobre investigação contra o ex-deputado estadual Thiego Raimundo dos Santos Silva, conhecido como TH Joias, acusado de intermediar compra e venda de armas para o Comando Vermelho (CV), principal facção criminosa do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mensagens interceptadaspelos investigadores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fundamentaram a decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) para prender e afastar Bacellar da presidência da Alerj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bacellar ocupava o comando da Casa desde 2023. Nesse período, chegou a ocupar interinamente o cargo de governador na ausência do titular Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinco dias depois da prisão determinada pelo ministro do STF Alexandre de Moraes, o plenário da Alerj decidiu, por 42 votos a 21, pela soltura de Bacellar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão da Alerj está prevista na Constituição. Quando a Justiça decreta a prisão de um deputado federal ou estadual, a medida precisa ser ratificada pela respectiva Casa legislativa. Após a votação,Moraes expediu o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Bacellar e determinou o uso de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia seguinte a soltura, Bacellar apresentou pedido de licença da Alerj por dez dias, até o início do recesso legislativo no estado, marcado para 19 de dezembro. A justificativa foi para resolver assuntos particulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo pedido de licença foi apresentado na volta do recesso, na última terça-feira (3), válida até 11 de fevereiro. Com o afastamento de Bacellar, a presidência da Alerj é ocupada pelo deputado Guilherme Delaroli (PL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Zargun prendeu, em setembro, o então deputado estadual TH Joias. TH tinha assumido uma vaga na Alerj como suplente, cargo que perdeu após a prisão com a volta ao cargo do deputado titular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prisão de Bacellar, em dezembro, aconteceu enquanto ele prestava depoimento na sede da PF. A comunicação interceptada pela PF mostra que, na noite antes de ser preso, TH Joias procurou Bacellar, a quem chamou de &quot;01&quot;. O então presidente da Alerj orientou TH a esconder objetos que poderiam servir de prova. Os dois também se falaram na manhã da operação, antes de TH ser detido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por decisão do ministro Alexandre de Moares, Bacellar tem que usar tornozeleira eletrônica e obedecer a algumas restrições, como permanecer afastado da presidência da Alerj, recolhimento domiciliar das 19h às 6h de segunda a sexta-feira e nos finais de semana, feriados e dias de folga, proibição de se comunicar com outros investigados, suspensão de porte de arma e entrega de passaporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso de Bacellar foi para o STF por estar no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) 635, conhecida como ADPF das Favelas, que investiga a atuação dos principais grupos criminosos violentos no estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/afastado-da-presidencia-pelo-stf-bacellar-renova-licenca-na-alerj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>(União Brasil), afastado da presidência da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), renovou o pedido de licença do mandato. Ele es...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 12:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 12:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 12:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 12:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uDr681vzgOE78E8HGi6xdmZYysc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/26112025_162803ordemdodia_26_11_2025_thiagolontra-27.jpg?itok=kVqz-ZlO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba os próximos passos do pedido de perda de patente de Bolsonaro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/saiba-os-proximos-passos-do-pedido-de-perda-de-patente-de-bolsonaro</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/saiba-os-proximos-passos-do-pedido-de-perda-de-patente-de-bolsonaro#1004</guid>
      <description>Ministério Público Militar (MPM) apresentou na terça-feira (3)
ao Superior Tribunal Militar (STM) o pedido para que o ex-presidente Jair Bolsonaro, t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ScUZ-IvbFNCe-XMnFqge0Ml6rLs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/0d4a3313.jpg?itok=r3WQkoti&quot; alt=&quot;Saiba os próximos passos do pedido de perda de patente de Bolsonaro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério Público Militar (MPM) apresentou na terça-feira (3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao Superior Tribunal Militar (STM) o pedido para que o ex-presidente Jair Bolsonaro, três generais do Exército e um almirante da Marinha sejam expulsos das Forças Armadas em função da condenação na ação penal da trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPM entrou com ações de perda do oficialato contra Bolsonaro, que é capitão da reserva do Exército, os generais da reserva Augusto Heleno, Paulo Sérgio Nogueira, Braga Netto e o almirante Almir Garnier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo Supremo Tribunal Federal (STF) na ação penal do núcleo crucial da trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Constituição, o oficial das Forças Armadas pode ser expulso no caso de condenação criminal superior a 2 anos de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do processo da trama golpista, as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;penas de Bolsonaro e dos demais acusados variam entre 19 e 27 anos de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a abertura dos processos, o STM foi provocado a responder se as condenações resultam em &quot;incompatibilidade e indignidade para o oficialato”. A ação está prevista na legislação militar e deve ser movida sempre que algum oficial for condenado a pena privativa de liberdade superior a 2 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da trama golpista, ao final do julgamento o STM responderá estritamente se crimes contra a democracia são compatíveis ou não com o oficialato militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nenhuma maneira a corte militar deverá entrar no mérito das condenações, isto é, a culpa ou inocência de cada condenado não voltará a ser discutida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada militar responde por uma ação própria. O primeiro passo do processo já foi dado com a escolha do relator dos casos por sorteio. Na ação contra Bolsonaro, o relator selecionado foi o ministro tenente-brigadeiro Carlos Vyuk Aquino. No caso dos demais, os relatores são a ministra Veronica Sterman (civil), o almirante Garnier; ministro Barroso Filho (civil), general Paulo Sérgio Nogueira; ministro Celso Luiz Nazareth (Marinha), general Augusto Heleno; ministro Flavio Marcus Lancia (Exército), general Braga Netto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao assumir o caso, o relator deve dar dez dias para manifestação da defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez com as posições de acusação e defesa em mãos, o ministro responsável deverá elaborar seu voto, o que não tem prazo definido para conclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente quando o relator liberar o caso, indicando ter concluído a redação do voto, é que a presidência do STM marca a data para julgamento em plenário pelos 15 ministros que compõem o tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No plenário, tanto a acusação como a defesa terão nova oportunidade de se manifestar, dessa vez de forma oral, diretamente da tribuna da sala de audiências ou por videoconferência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/saiba-os-proximos-passos-do-pedido-de-perda-de-patente-de-bolsonaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ministério Público Militar (MPM) apresentou na terça-feira (3)
ao Superior Tribunal Militar (STM) o pedido para que o ex-presidente Jair Bolsonaro, t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 11:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 11:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 11:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 11:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ScUZ-IvbFNCe-XMnFqge0Ml6rLs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/0d4a3313.jpg?itok=r3WQkoti</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Consulta ao Abono Salarial estará disponível a partir de amanhã</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/consulta-ao-abono-salarial-estara-disponivel-partir-de-amanha</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/consulta-ao-abono-salarial-estara-disponivel-partir-de-amanha#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
Trabalhadores poderão consultar, a partir desta quinta-feira (5), se têm direito ao Abono Salarial em 2026...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oxAuNxzh_XQsvn8Y6I-mk3f2dVQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223669.jpg?itok=JU2MIMHf&quot; alt=&quot;Consulta ao Abono Salarial estará disponível a partir de amanhã&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalhadores poderão consultar, a partir desta quinta-feira (5), se têm direito ao Abono Salarial em 2026, referente ao ano-base 2024. A consulta pode ser feita pelo aplicativo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas plataformas, é possível verificar informações como valor do benefício, banco responsável pelo pagamento e a data específica do depósito. No total, os pagamentos somam R$ 32,3 bilhões e são distribuídos de acordo com o mês de nascimento do beneficiário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor corresponde ao valor atual do salário mínimo dividido por 12 e multiplicado pela quantidade de meses trabalhados no ano-base. Neste ano, o Abono Salarial varia de R$ 136 a R$ 1.621.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro lote de pagamento será liberado no dia 16 de fevereiro - no valor de R$ 2,5 bilhões - para trabalhadores nascidos em janeiro. Os valores ficarão disponíveis aos beneficiários até o fim do calendário em 30 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão contemplados 1,8 milhão de trabalhadores da iniciativa privada com inscrição no Programa de Integração Social (PIS), pagos pela Caixa Econômica Federal, em um total de R$ 2,29 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 217,2 mil servidores públicos, com inscrição no Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep), receberão pelo Banco do Brasil, somando R$ 301,9 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Têm direito ao Abono Salarial em 2026 o trabalhador que atende aos seguintes critérios:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- estar cadastrado no Pis/Pasep há pelo menos cinco anos, contados da data do primeiro vínculo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter recebido, de empregadores que contribuem para os programas, até R$ 2.766 de remuneração média mensal no período trabalhado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter exercido atividade remunerada por, no mínimo, 30 dias no ano-base, dias consecutivos ou não;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ter os dados do ano-base informados corretamente pelo empregador no eSocial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento do Abono Salarial pela Caixa será realizado prioritariamente por crédito em conta da Caixa, para trabalhadores que possuam conta corrente, conta poupança ou conta digital. Também poderá ser feito por meio do aplicativo Caixa Tem, em conta poupança social digital aberta automaticamente pela instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o trabalhador não correntista, o pagamento será disponibilizado em canais como agências, lotéricas, terminais de autoatendimento, Caixa Aqui e demais meios oferecidos pela Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Banco do Brasil, da mesma forma, o pagamento será realizado prioritariamente por crédito em conta bancária. Também poderá ser feito por transferência via TED, PIX ou de forma presencial nas agências, para trabalhadores não correntistas e que não possuam chave PIX.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/consulta-ao-abono-salarial-estara-disponivel-partir-de-amanha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
Trabalhadores poderão consultar, a partir desta quinta-feira (5), se têm direito ao Abono Salarial em 2026...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 11:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 11:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 11:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 11:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oxAuNxzh_XQsvn8Y6I-mk3f2dVQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_dinheiro_mcajr_2904223669.jpg?itok=JU2MIMHf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MPF pede bloqueio de R$ 1,2 bi da Vale por vazamento em Congonhas (MG)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/mpf-pede-bloqueio-de-r-12-bi-da-vale-por-vazamento-em-congonhas-mg</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/mpf-pede-bloqueio-de-r-12-bi-da-vale-por-vazamento-em-congonhas-mg#1006</guid>
      <description>O Ministério Público Federal (MPF) pediu à Justiça Federal o bloqueio de R$ 1,2 bilhão da mineradora Vale, em duas ações ligadas a vazamentos de água...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6TUZl03_Tq-X66lR3sNqqTU28bA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vale_do_rio_doce_20081921056.jpg?itok=AbWOJjF2&quot; alt=&quot;MPF pede bloqueio de R$ 1,2 bi da Vale por vazamento em Congonhas (MG)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Federal (MPF) pediu à Justiça Federal o bloqueio de R$ 1,2 bilhão da mineradora Vale, em duas ações ligadas a vazamentos de água e sedimentos ocorridos em janeiro nas minas de Viga e Fábrica, ambas na cidade mineira de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos foram feitos em duas ações, uma para cada mina. No caso da mina de Fábrica, o bloqueio pedido foi de R$ 1 bilhão, sendo os outros R$ 200 milhões referentes ao acidente na mina de Viga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vazamentos atingiram cursos d'água responsáveis por alimentar o rio Paraopeba, causando assoreamento de córregos e danos à vegetação, argumenta o MPF nas ações. A quantia bloqueada diz respeito a danos a serem reparados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o MPF, houve “falha no controle da operação de estruturas de contenção de efluentes da mina”. De acordo com a acusação, reservatórios que deveriam servir para o controle do fluxo de água não possuíam sistemas de drenagem capazes de suportar chuvas fortes, contrariando as obrigações da mineradora na prevenção de extravasamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, a mineradora não comunicou o fato imediatamente às autoridades, o que contraria deveres legais de transparência e dificulta a resposta da Defesa Civil”, disse o MPF, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os procuradores pediram, ainda, que a Vale seja obrigada a contratar uma auditoria técnica independente para acompanhar as obras necessárias para garantir a segurança das minas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPF também quer que a mineradora produza rapidamente um relatório completo sobre a situação de estruturas semelhantes em todas as suas minas no estado de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Vale informou que &quot;tomou conhecimento da ação do Ministério Público Federal referente ao extravasamento ocorrido na mina de Viga, em Congonhas (MG). A empresa já se manifestou nos autos e apresentará oportunamente a sua defesa dentro do prazo legal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vazamentos nas minas de Viga e Fábrica, que ficam a cerca de 22 quilômetros uma da outra, ocorreram entre os dias 25 e 26 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do rompimento de uma cava da mina de Fábrica, o material atravessou o dique Freitas e seguiu carreando sedimentos e rejeitos de mineração, provocando impactos ambientais, mas sem vítimas. Houve vazamento de 263 mil metros cúbicos de água turva que continha minério e outros materiais do processo de beneficiamento mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material levado pelo vazamento chegou a atingir uma área de outra mineradora - a CSN - provocando danos materiais. Depois, essa lama chegou ao rio Goiabeiras, que atravessa parte da área urbana da cidade, antes de se encontrar com o rio Maranhão, já na área central de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rio Goiabeiras é afluente do rio Maranhão e este, por sua vez, deságua no Paraopeba, o mesmo que passa por Brumadinho e foi atingido pelo rompimento de uma barragem da Vale em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 de janeiro de 2019, há sete anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobe para 16 o número de mortos em acidente com ônibus em Alagoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria abre alas para uma campanha por mais mulheres no poder&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/mpf-pede-bloqueio-de-r-12-bi-da-vale-por-vazamento-em-congonhas-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público Federal (MPF) pediu à Justiça Federal o bloqueio de R$ 1,2 bilhão da mineradora Vale, em duas ações ligadas a vazamentos de água...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 11:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 11:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 11:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 11:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6TUZl03_Tq-X66lR3sNqqTU28bA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vale_do_rio_doce_20081921056.jpg?itok=AbWOJjF2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Três Poderes lançam pacto para enfrentamento ao feminicídio no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/tres-poderes-lancam-pacto-para-enfrentamento-ao-feminicidio-no-brasil</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/tres-poderes-lancam-pacto-para-enfrentamento-ao-feminicidio-no-brasil#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal, o Congresso Nacional e o Poder Judiciário lançam nesta quarta-feira (4) o Pacto Nacional – Brasil...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MNysAmflb1L-B_ne5riz2ZvL2SM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/ato-mulheres-vivas-mc_abr_07122025-15.jpg?itok=_UHgHIZw&quot; alt=&quot;Três Poderes lançam pacto para enfrentamento ao feminicídio no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal, o Congresso Nacional e o Poder Judiciário lançam nesta quarta-feira (4) o Pacto Nacional – Brasil contra o Feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa prevê atuação coordenada e permanente entre os Três Poderes com o objetivo de prevenir a violência contra meninas e mulheres no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo reconhece que a violência contra mulheres no país figura como uma crise estrutural que não pode ser enfrentada por ações isoladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será lançada ainda uma campanha orientada pelo conceito Todos Juntos por Todas, convocando toda a sociedade a assumir papel ativo no enfrentamento à violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os objetivos do pacto está acelerar o cumprimento de medidas protetivas, fortalecer as redes de enfrentamento à violência em todo o território nacional, ampliar ações educativas e responsabilizar agressores, combatendo a impunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo prevê compromissos voltados à transformação da cultura institucional dos três Poderes, à promoção da igualdade de tratamento entre homens e mulheres, ao enfrentamento do machismo estrutural e à incorporação de respostas a novos desafios, como a violência digital contra mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que vai reunir informações sobre o pacto, divulgar ações previstas, apresentar canais de denúncia e políticas públicas de proteção às mulheres, além de estimular o engajamento de instituições públicas, empresas privadas e da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma vai disponibilizar um guia para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com informações sobre os diferentes tipos de violência, políticas de enfrentamento e orientações práticas para uma comunicação responsável, alinhada ao compromisso de salvar vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pacto também prevê a criação do Comitê Interinstitucional de Gestão, coordenado pela Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado vai reunir representantes dos Três Poderes, com participação permanente de ministérios públicos e defensorias públicas, assegurando acompanhamento contínuo, articulação federativa e transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo Executivo, integram o comitê a Casa Civil, a Secretaria de Relações Institucionais e os ministérios das Mulheres e da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do sistema judiciário mostram que, em 2025, a Justiça brasileira julgou em média&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42 casos de feminicídio por dia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/tres-poderes-lancam-pacto-para-enfrentamento-ao-feminicidio-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal, o Congresso Nacional e o Poder Judiciário lançam nesta quarta-feira (4) o Pacto Nacional – Brasil...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 09:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 09:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 09:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 09:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MNysAmflb1L-B_ne5riz2ZvL2SM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/ato-mulheres-vivas-mc_abr_07122025-15.jpg?itok=_UHgHIZw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lei do licenciamento ambiental entra em vigor com ações no STF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/lei-do-licenciamento-ambiental-entra-em-vigor-com-acoes-no-stf-0</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/lei-do-licenciamento-ambiental-entra-em-vigor-com-acoes-no-stf-0#1008</guid>
      <description>A Lei Geral do Licenciamento Ambiental (15.190/2025) começou a vigorar nesta quarta-feira (4) depois de completar 180 dias
desde que foi sancionada c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Tlv89-j9ukpO52N_L1-WH0XJVDQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/d0b2dadb-f4b1-4d44-89b1-8d06476eced2.jpeg?itok=WzuJLRdX&quot; alt=&quot;Lei do licenciamento ambiental entra em vigor com ações no STF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei Geral do Licenciamento Ambiental (15.190/2025) começou a vigorar nesta quarta-feira (4) depois de completar 180 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desde que foi sancionada com vetos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Nesse período, o Congresso Nacional derrubou os vetos e três Ações Diretas de Inconstitucionalidade (ADIs) foram apresentadas no Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os processos na Corte foram iniciados por partidos políticos e organizações socias que apontam inconstitucionalidade em diversos artigos da Lei Geral. Nos pedidos à justiça, os requerentes apontam que as violações são reforçadas pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei da Licença Ambiental Especial (LAE - 15.300/2025)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em vigor por ter tido origem em uma medida provisóriaque visava complementar a Lei Geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse novo arcabouço normativo implode, na prática, com elementos importantes e estruturais do licenciamento ambiental e da avaliação de impactos ambientais no país”, afirma Suely Araújo, coordenadora de políticas públicas da rede de organizações sociais e ambientais Observatório do Clima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo integrantes da rede, há mudanças tão graves promovidas pelas duas leis que geram mais insegurança jurídica, em vez de tornar a legislação existente mais eficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São exemplos os artigos que dispensam, por exemplo, a avaliação do impacto ambiental ou permitem um processo simplificado de licenciamento para atividades de médio impacto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na análise da diretora de Relações Institucionais do Instituto Ekos Brasil, Maria Cecília Wey de Brito, um licenciamento envolve etapas, análises sucessivas e diferentes momentos de avaliação. Quando essas etapas são eliminadas todo o conhecimento que poderia aprimorar um projeto ou até impedir sua execução em benefício da sociedade é simplesmente descartado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a intenção fosse discutir licenciamento para inovar, melhorar procedimentos ou até fortalecer os órgãos licenciadores o caminho deveria ser o da escuta. Não o do atropelo, como ocorreu aqui. Não adianta dizer que o projeto de lei do licenciamento está há anos no Congresso: estar lá não significa estar sendo debatido, muito menos com a sociedade”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda dispositivos que transferem competências da União para órgãos licenciadores vinculados aos governos estaduais e municipais. “É uma omissão regulatória porque a lei geral tinha que trazer regras básicas e diretrizes. No mínimo, ter isso em uma regulamentação, um decreto presidencial ou principalmente uma resolução do Conama [Conselho Nacional do Meio Ambiente], e não é o caso. Então, nós vamos ter uma fragmentação normativa”, argumenta Suely Araújo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A própria regulamentação promovida pela Lei da Licença Ambiental Especial é questionada nos pedidos de Ações Diretas de Inconstitucionalidade ao flexibilizar o processo a ‘empreendimento estratégico’, sem definir de forma técnica o que caracteriza essa classificação especial. As análises serão realizadas caso a caso - duas vezes ao ano - por comissão de governo, a ser constituída.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Ricardo Terena, coordenador do Departamento Jurídico da Articulação dos Povos Indígenas do Brasil (Apib), esses termos podem implicar em violação de direitos dos povos indígenas e comunidades quilombolas, ao patrimônio cultural e até de saúde pública uma vez que estabelecem o prazo de um ano para tramitação de todo o processo de licenciamento, prejudicando a análise adequada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente considera um prazo muito pequeno para a realização de qualquer consulta livre prévia e informada. Nem todos os povos têm um protocolo específico para isso, o que já é um primeiro empecilho e dificulta. Sendo que quando não se tem, realmente tem que fazer uma escuta de qualidade daquela comunidade para entender efetivamente quais são os impactos que aquele empreendimento vai ter no território e como isso vai influenciar a cultura dentro daquela comunidade”, enfatiza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/lei-do-licenciamento-ambiental-entra-em-vigor-com-acoes-no-stf-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Lei Geral do Licenciamento Ambiental (15.190/2025) começou a vigorar nesta quarta-feira (4) depois de completar 180 dias
desde que foi sancionada c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 09:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 09:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 09:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 09:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Tlv89-j9ukpO52N_L1-WH0XJVDQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/d0b2dadb-f4b1-4d44-89b1-8d06476eced2.jpeg?itok=WzuJLRdX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Investimentos institucionais em ações foram de R$ 1,7 trilhão em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/investimentos-institucionais-em-acoes-foram-de-r-17-trilhao-em-2025</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:09 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/investimentos-institucionais-em-acoes-foram-de-r-17-trilhao-em-2025#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Amanda Perobelli/Proibida reprodução
Os investimentos de instituições na B3 em 2025 foram de R$ 1,7 trilhão no mercado à vista, sendoR$ 997...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2N2T-l_0s5gjnm8D-iQK9pNBgJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-01t205311z_1_lynxmpeg9051s_rtroptp_4_bovespa-fecha.jpg?itok=iFGHvvm-&quot; alt=&quot;Investimentos institucionais em ações foram de R$ 1,7 trilhão em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Amanda Perobelli/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investimentos de instituições na B3 em 2025 foram de R$ 1,7 trilhão no mercado à vista, sendoR$ 997,4 somente em ações. Na comparação entre dezembro de 2024 e dezembro de 2025, o volume negociado no mercado à vista registrou crescimento de 15%. No segmento de ações, o avanço foi de 25% no mesmo período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento reflete o bom momento do mercado de investimentos do país, com a bolsa atingindo a marca de 186 mil pontos, e foi obtido a partir da plataforma Datawise+, operada pela própria B3 e pela empresa Neoway.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investidores institucionais na bolsa (B3) são entidades jurídicas que gerenciam grandes volumes de capital de terceiros, como fundos de pensão, seguradoras, bancos e fundos de investimento, e o mercado à vista inclui investimentos em fundos, como os fundos imobiliários (FIIs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações mais visadas por esse tipo de investidor, em 2025, foram as de empresas de energia, bancos e mineração. Entre as dez com maior volume de aportes as ações da Vale (VALE3) atraíram R$ 86 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As empresas de energia atraíram R$ 130,4 bilhões, sendo R$ 67,9 bilhões na Petrobras (PETR4), R$ 21,8 bilhões na Prio (PRIO3), R$ 20,7 bilhões na Axia Energia (AXIA3) eR$ 20 bilhões na Equatorial Energia (EQTL3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os bancos o total foi de R$ 114,5 bilhões, com o Itaú Unibanco (ITUB4) atraindo R$ 45 bilhões, o Banco do Brasil (BBAS3) R$ 37,8 bilhões e o Bradesco (BBDC4) R$ 31,7 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Fechando a lista de dez ações com maior volume de investimentos, o fundo B3 (B3SA3) recebeu aportes de R$ 22 bilhões e a Localiza (RENT3) atraiu R$ 20,8 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo, Congresso e STF lançam Pacto de Enfrentamento ao Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: No Dia Mundial de Combate ao Câncer, INCA apresenta números da doença no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corredor atravessa 4.260 km da Rodovia Transamazônica em 78 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COI pode mudar Jogos de Inverno para janeiro em busca de mais neve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro regiões do país têm alerta de chuvas intensas até sábado (7)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simulador de aposentadoria do INSS é reativado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após assassinato, família de Mãe Bernadete é indenizada pelo Estado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/investimentos-institucionais-em-acoes-foram-de-r-17-trilhao-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Amanda Perobelli/Proibida reprodução
Os investimentos de instituições na B3 em 2025 foram de R$ 1,7 trilhão no mercado à vista, sendoR$ 997...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-04 09:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-04 09:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-04 09:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-04 09:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2N2T-l_0s5gjnm8D-iQK9pNBgJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-10-01t205311z_1_lynxmpeg9051s_rtroptp_4_bovespa-fecha.jpg?itok=iFGHvvm-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
