<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>8/1: lembre como a imprensa estrangeira repercutiu condenações do STF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/como-imprensa-internacional-repercutiu-a-condenacao-de-bolsonaro</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/como-imprensa-internacional-repercutiu-a-condenacao-de-bolsonaro#1000</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Há três anos, milhares de apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro – exigindo um golpe militar – invadiram e depr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ls9JMpWG5asLxOpI04Jp2abZtgg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/22/0d7a2332.jpg?itok=biHoEnRf&quot; alt=&quot;8/1: lembre como a imprensa estrangeira repercutiu condenações do STF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há três anos, milhares de apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro – exigindo um golpe militar – invadiram e depredaram prédios dos poderes na capital federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento começou logo após a divulgação do resultado das eleições de 2022, no intuito de impedir que o presidente eleito Luiz Inácio Lula da Silva assumisse o cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acampamentos foram montados em frente a quartéis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de diversas cidades do país. Também marcaram o período de escalada de atos a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;implantação de uma bomba próxima ao Aeroporto Internacional de Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;invasão da sede da Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro do ano passado, por 4 votos a 1, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) condenou Bolsonaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e sete aliados na ação penal da trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A condenação inédita de um ex-presidente da República por tentativa de golpe de Estado e abolição violenta do Estado Democrático de Direito repercutiu na imprensa internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estampou a notícia na página principal de sua edição online:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Corte suprema do Brasil condenou ex-presidente por tentar se agarrar ao poder após perder a eleição de 2022, incluindo um plano para assassinar o oponente”, escreveu o periódico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também destacou, em sua página principal, o resultado da condenação do ex-presidente brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ex-presidente de extrema-direita do Brasil Jair Bolsonaro foi condenado a mais de 27 anos de prisão por planejar um golpe militar e tentar ‘aniquilar’ a democracia do país sul-americano”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/como-imprensa-internacional-repercutiu-a-condenacao-de-bolsonaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Há três anos, milhares de apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro – exigindo um golpe militar – invadiram e depr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 07:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 07:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 07:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 07:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ls9JMpWG5asLxOpI04Jp2abZtgg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/22/0d7a2332.jpg?itok=biHoEnRf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF já condenou mais de 800 réus pela trama golpista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/especial-81-stf-ja-condenou-mais-de-800-reus-pela-trama-golpista</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/especial-81-stf-ja-condenou-mais-de-800-reus-pela-trama-golpista#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Três anos após os atos golpistas de 8 de janeiro de 2023, a Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) já cond...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VeNA1LNjlpvdQRofYQCsi5f8xO8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/8_2.jpg?itok=1lDI01QZ&quot; alt=&quot;STF já condenou mais de 800 réus pela trama golpista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três anos após os atos golpistas de 8 de janeiro de 2023, a Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) já condenou mais de 800 acusados de participação nos atos que tentaram abalar a democracia brasileira e o funcionamento das instituições, no final do governo do ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números foram apurados pelo gabinete do ministro Alexandre de Moraes, relator dos processos relacionados à tentativa de golpe, até meados de dezembro de 2025. Os dados ainda podem sofrer atualizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após os atos golpistas, a Procuradoria-Geral da República (PGR) protocolou 1.734 ações penais no STF. As acusações foram divididas entre incitadores, executores e quatro núcleos principais, que deram sustentação à tentativa de Bolsonaro de se manter no poder após perder as eleições, subvertendo assim a ordem democrática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a finalização do julgamento dos réus pela trama golpista, o STF condenou 29 à prisão nos quatro núcleos principais da trama golpista. Somente dois foram absolvidos. Os acusados pertencem aos núcleos 1,2,3 e 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O general de Exército Estevam Theófilo, que foi denunciado no Núcleo 3; e Fernando de Sousa Oliveira, delegado de carreira da PF e ex-diretor de Operações do Ministério da Justiça, réu do Núcleo 2, foram os únicos absolvidos por falta de provas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, somente os réus do Núcleo 1, formado pelo ex-presidente Jair Bolsonaro e mais sete réus, tiveram as condenações executadas. Os demais núcleos ainda estão em fase de recurso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condenações ocorreram pelos crimes de tentativa de abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado, participação em organização criminosa armada, dano qualificado e deterioração de patrimônio tombado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para julgar os quatro núcleos, ao longo de quatro meses, foram realizadas 21 sessões pela Primeira Turma, colegiado responsável pelo julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Núcleo 5 é formado pelo réu Paulo Figueiredo, neto do ex-presidente da ditadura João Figueiredo. Ele mora dos Estados Unidos, e não há previsão para o julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Núcleo 1 – data da condenação: 11 de setembro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jair Bolsonaro, ex-presidente da República: 27 anos e três meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Walter Braga Netto, ex-ministro e candidato à vice na chapa de 2022: 26 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almir Garnier, ex-comandante da Marinha: 24 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anderson Torres, ex-ministro da Justiça e ex-secretário de segurança do Distrito Federal: 24 anos;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/especial-81-stf-ja-condenou-mais-de-800-reus-pela-trama-golpista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Três anos após os atos golpistas de 8 de janeiro de 2023, a Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) já cond...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 07:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 07:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 07:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 07:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VeNA1LNjlpvdQRofYQCsi5f8xO8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/8_2.jpg?itok=1lDI01QZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cronologia da tentativa de golpe: atentados, bloqueios e acampamentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cronologia-da-tentativa-de-golpe-atentados-bloqueios-e-acampamentos</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cronologia-da-tentativa-de-golpe-atentados-bloqueios-e-acampamentos#1002</guid>
      <description>depredação das sedes dos Três Poderes da República
, em 8 de janeiro de 2023, que completa três anos nesta quinta-feira (8), correram o mundo e entra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7uwsQnXiI8M0qMazKhSq-J_aT84=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_9173.jpg?itok=HZgQBLZJ&quot; alt=&quot;Cronologia da tentativa de golpe: atentados, bloqueios e acampamentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;depredação das sedes dos Três Poderes da República&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em 8 de janeiro de 2023, que completa três anos nesta quinta-feira (8), correram o mundo e entraram para a história como uma das páginas mais dramáticas e sombrias da trajetória da democracia brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naquela tarde nublada de domingo, em Brasília,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;milhares de apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;derrotado nas urnas dois meses antes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, marcharam pela Esplanada dos Ministérios, cruzaram um bloqueio policial e invadiram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal (STF),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destruindo tudo o que viam pela frente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ali, eles reafirmavam um pedido que ecoava em segmentos extremistas da sociedade: queriam um golpe de Estado para depor o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, eleito democraticamente, e naquela altura empossado havia apenas uma semana no cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse momento é o marco culminante da chamada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, um conjunto de atos e movimentações, alguns bem coordenados entre si, outros mais isolados, que buscavam, em última instância,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;romper com a ordem democrática e manter o grupo bolsonarista no poder&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plano de ruptura, segundo a denúncia da Procuradoria-Geral da República (PGR) que levou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condenação de Jair Bolsonaro e aliados no STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, começou a ser esboçado ainda em 2021, poucos dias depois de Lula ter recuperado sua elegibilidade. Foi naquele momento que o núcleo da organização criminosa passou a cogitar de o então presidente da República passar a afrontar e a desobedecer a decisões do STF e defender a ideia de deslegitimar o processo eleitoral brasileiro em caso de vitória do adversário de Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o cenário daderrota eleitoral bolsonarista se materializou no pleito de 30 de outubro de 2022, uma série de ocorrências, incluindo episódios de violência, atos terroristas e protestos golpistas, passou a se suceder pelo país. A seguir, a Agência Brasil reconstitui esses fatos, de forma cronológica, ocorridos no intervalo entre o fim das eleições e o fatídico 8 de janeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/cronologia-da-tentativa-de-golpe-atentados-bloqueios-e-acampamentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>depredação das sedes dos Três Poderes da República
, em 8 de janeiro de 2023, que completa três anos nesta quinta-feira (8), correram o mundo e entra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 07:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 07:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 07:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 07:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7uwsQnXiI8M0qMazKhSq-J_aT84=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_9173.jpg?itok=HZgQBLZJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>8/1: julgamento dos atos golpistas foi marco histórico para o país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/81-julgamento-dos-atos-golpistas-foi-marco-historico-para-o-pais</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/81-julgamento-dos-atos-golpistas-foi-marco-historico-para-o-pais#1003</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Os julgamentos de civis e militares acusados pela trama de golpe de Estado que culminaram em 8 de janeiro de 2023, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sG_rzmWWrz82Tw5cqk416Y2MxtU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/22/0d7a2629.jpg?itok=rKiVgA4a&quot; alt=&quot;8/1: julgamento dos atos golpistas foi marco histórico para o país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os julgamentos de civis e militares acusados pela trama de golpe de Estado que culminaram em 8 de janeiro de 2023, representam um marco histórico para o Brasil. E a responsabilização daqueles que tiveram participação, tanto nos atos como em seu planejamento, representa, segundo juristas e historiadores, algo relevante para a retomada da democracia, em um país com uma história tão repleta de golpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Historiador da Universidade de Brasília (UnB), o professor Mateus Gamba Torres avalia o julgamento de golpistas como algo inédito na história do Brasil, país repleto não apenas de tentativas, mas de golpes efetivos contra o Estado Democrático de Direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o professor, existe uma questão de prática política e jurídica na república brasileira, no sentido de absolver tentativas ou efetivações de golpes de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em muitos casos, lembra o historiador, “nem a julgamento os golpistas foram”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Mateus Gamba, o recente processo contra aqueles que atentaram contra a democracia do país representa, portanto, a quebra de uma prática histórica, política e jurídica, em um país com longo histórico de rompimentos institucionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tentativas de golpe na história brasileira são realmente muito comuns, e vêm desde a fundação da nossa República, o que, inclusive, foi também um golpe de Estado, em 15 de novembro de 1889”, disse o professor da UnB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde então, acrescenta, os militares brasileiros “se arvoram no direito de, quando consideram necessário, intervir na vida política do país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fazem isso como se fossem um poder moderador; um pêndulo da República. Só que nunca houve, na legislação brasileira, qualquer tipo de deliberação para isso”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criminalista e professor da Faculdade de Direito de São Bernardo do Campo, Fernando Hideo diz não ter dúvida de que o julgamento daqueles que planejaram e executaram os atos golpistas culminados no 8 de janeiro de 2023 representa um marco histórico para o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o jurista, ao julgar civis e militares envolvidos na trama golpista, o Brasil rompeu a tradição histórica de impunidade seletiva que sempre acompanhou os episódios autoritários no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pela primeira vez, de forma clara e institucional, o Estado brasileiro enfrentou uma tentativa organizada de ruptura democrática. Sem concessões corporativas, sem anistias prévias e sem pactos de esquecimento”, diz o professor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reitera a posição do historiador Mateus Gamba, no sentido de que o Brasil é um país marcado por golpes, quarteladas e transições negociadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas esse julgamento afirmou algo essencial: a democracia não é apenas um discurso, mas um regime protegido pela Constituição Federal e pelas instituições”, afirmou Hideo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O constitucionalista e professor de Direito Constitucional da Unisinos Lenio Streck lembra que “não faz muito que o Brasil passou por uma ditadura militar”, acrescentando que, em termos históricos, 30 ou 40 anos é um tempo bem curto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/81-julgamento-dos-atos-golpistas-foi-marco-historico-para-o-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Os julgamentos de civis e militares acusados pela trama de golpe de Estado que culminaram em 8 de janeiro de 2023, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sG_rzmWWrz82Tw5cqk416Y2MxtU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/22/0d7a2629.jpg?itok=rKiVgA4a</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça do RJ decreta prisão preventiva de ex-CEO do Hurb, preso no CE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-do-rj-decreta-prisao-preventiva-de-ex-ceo-do-hurb-preso-no-ce</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-do-rj-decreta-prisao-preventiva-de-ex-ceo-do-hurb-preso-no-ce#1004</guid>
      <description>A Justiça do Rio decretou nesta quarta-feira (7) a prisão preventiva de João Ricardo Rangel Mendes, ex-CEO da agência de viagens Hurb, antigo Hotel U...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Justiça do RJ decreta prisão preventiva de ex-CEO do Hurb, preso no CE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Rio decretou nesta quarta-feira (7) a prisão preventiva de João Ricardo Rangel Mendes, ex-CEO da agência de viagens Hurb, antigo Hotel Urbano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, o juiz André Felipe Veras de Oliveira, da 32ªVara Criminal, decretou a prisão em razão &quot;deevidente risco à ordem pública e à aplicação da lei penal&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Ricardo Rangel foi preso na segunda-feira (5), no Aeroporto Regional de Jericoacoara, no Ceará, portando documento falso e com a tornozeleira eletrônica descarregada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido de prisão preventiva de João Ricardo Rangel foi feito nesta terça-feira (6) pelo Ministério Público do Rio de Janeiropelo descumprimento dasmedidas cautelares impostas pela Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medidas cautelares foram impostas por causa da prisão de Rangel porfurto de obras de arte e outros objetos de um hotel e de um escritório de arquitetura.O empresário foi denunciado pelo MPRJ em maio de 2025 pelos crimes de furto qualificado e adulteração de identificação de veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa do ex-CEO da Hurb, representada pelo advogado Vicente Donnici, alegou que o réu não descumpriu cautelares, pois não ficou mais de 30 dias longe do Rio sem avisar, como determinado pela Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a defesa, Mendes viajou ao Ceará em 29 de dezembro. Alegou também que não há prova de que a tornozeleira eletrônica estivesse mesmo desligada e que, se esse fosse o caso, não teria sido algo intencional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz André Felipe Veras disse que quanto à tornozeleira, “o relatório de monitoramento trazido pela SEAP [Secretaria de Administração Penitenciária ]é assertivo quanto às reiteradas violações de monitoramento feitas pelo réu”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao expedir o mandado de prisão, o magistrado determinou o encaminhamento de Rangel para o Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das Grades: resposta da Justiça à trama golpista do 8 de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentado oficialmente, Tite fala sobre objetivos no comando do Cruzeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Guandu apresenta redução na capacidade de abastecimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio acumulado em R$ 10 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8/1: lembre como a imprensa estrangeira repercutiu condenações do STF&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-do-rj-decreta-prisao-preventiva-de-ex-ceo-do-hurb-preso-no-ce&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça do Rio decretou nesta quarta-feira (7) a prisão preventiva de João Ricardo Rangel Mendes, ex-CEO da agência de viagens Hurb, antigo Hotel U...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 21:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 21:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 21:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 21:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aplicação da vacina da dengue do Butantan começará a partir do dia 17</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/aplicacao-da-vacina-da-dengue-do-butantan-comecara-partir-do-dia-17</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/aplicacao-da-vacina-da-dengue-do-butantan-comecara-partir-do-dia-17#1005</guid>
      <description>© Instituto Butantan/Divulgação
Sistema Único de Saúde (SUS) vai aplicar a vacina produzida pelo Instituto Butantan, de dose única, em três cidades: ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AmnU7MZ3qAikHWZcLNccOG4fOv0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/26/interna-dengue-aprovada_1.jpg?itok=58TcIVRY&quot; alt=&quot;Aplicação da vacina da dengue do Butantan começará a partir do dia 17&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Instituto Butantan/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Único de Saúde (SUS) vai aplicar a vacina produzida pelo Instituto Butantan, de dose única, em três cidades: Maranguape (CE) e Nova Lima (MG), a partir de 17 de janeiro, e em Botucatu (SP), no dia 18&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é avaliar os resultados com a imunização de pelo menos 50% dos moradores desses municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;público-alvo será composto pela população com a faixa etária entre 15 e 59 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para essa estratégia, será utilizada uma parte das primeiras 1,3 milhão de doses produzidas pelo Instituto Butantan”, afirmou o Ministério da Saúde, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;primeiro lote também será destinado aos profissionais da atenção primária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que atuam nas unidades básicas de saúde (UBS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, com o aumento da produção de doses, a partir da parceria de transferência de tecnologia entre o Instituto Butantan e a empresa chinesa WuXi Vaccines, a estratégia será gradualmente ampliada para todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ideia é começar pela população de 59 anos e avançar até o público de 15 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conforme a disponibilidade de doses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o SUS oferece a vacina em duas doses (produzida no Japão) para adolescentes de 10 a 14 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Butantan divulgou, nesta semana, que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vacina poderá ajudar a reduzir a quantidade de vírus em pessoas infectadas pelo patógeno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, além de manter eficácia contra os diferentes genótipos do vírus circulantes no Brasil. A conclusão surgiu de uma pesquisa tornada pública pela revista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Lancet Regional Health - Americas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/aplicacao-da-vacina-da-dengue-do-butantan-comecara-partir-do-dia-17&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Instituto Butantan/Divulgação
Sistema Único de Saúde (SUS) vai aplicar a vacina produzida pelo Instituto Butantan, de dose única, em três cidades: ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 21:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 21:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 21:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 21:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AmnU7MZ3qAikHWZcLNccOG4fOv0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/26/interna-dengue-aprovada_1.jpg?itok=58TcIVRY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gestão de resíduos pode levar municípios a reduzir emissão de gases</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/gestao-de-residuos-pode-levar-municipios-reduzir-emissao-de-gases</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/gestao-de-residuos-pode-levar-municipios-reduzir-emissao-de-gases#1006</guid>
      <description>© Wilson Dias/Agência Brasil/Arquivo
Cidades com 100 mil habitantes podem reduzir as emissões de gases de efeito estufa em 33,5% se realizarem a gest...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VeBvFukRERrcfKofuyC5pCniyS0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/lixao.jpg?itok=Zxut-Enc&quot; alt=&quot;Gestão de resíduos pode levar municípios a reduzir emissão de gases&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Wilson Dias/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades com 100 mil habitantes podem reduzir as emissões de gases de efeito estufa em 33,5% se realizarem a gestão dos seus resíduos sólidos em nível intermediário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conclusão é de estudo daconsultoria internacional de gestão de resíduos e economia circular, a S2F Partners.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a consultoria, os municípios com gestão intermediária são aqueles que têm coleta universal, cerca de 6% de reciclagem e destinação final em aterro com captação de gás metano e queima do biogás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento mostra quea redução das emissões pode chegar a 61,7% em municípios com sistemas avançados de gestão dos resíduos sólidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lixões ou aterros municipais sem licenciamento ambiental, ou que não adotem tratamentos adequados para gases e chorume, representam um grave risco à saúde humana e ao meio ambiente, causando poluição do ar, contaminação do solo e da água, além de favorecer a proliferação de insetos”, afirmao presidente da Associação Nacional de Municípios e Meio Ambiente, Marçal Cavalcanti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo confirma que a gestão adequada de resíduos apresenta considerável potencial de redução de emissões de gases de efeito estufa e um modelo mais avançado contribui para uma efetiva descarbonização das cidades, além de trazer inúmeros benefícios adicionais, como proteção do meio ambiente, melhores condições de saúde, geração de emprego e valorização das propriedades nas cidade. A explicação é de Carlos Silva Filho, sócio da S2F Partners e membro do conselho da Organização das Nações Unidas (ONU) para resíduos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tualmente, segundo dados oficiais do Sistema Nacional de Informações sobre Saneamento, o Brasil ainda mantém cerca de 1,6 mil lixões em operação, além de aproximadamente 300 aterros controlados. No total, isso representa cerca de 1,9 mil unidades de destinação inadequada operando no território nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lixões ou aterros municipais sem licenciamento ambiental, ou que não adotem tratamentos adequados para gases e chorume, representam um grave risco à saúde humana e ao meio ambiente, causando poluição do ar, contaminação do solo e da água, além de favorecer a proliferação de insetos”, afirmao presidente da Associação Nacional de Municípios e Meio Ambiente, Marçal Cavalcanti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das Grades: resposta da Justiça à trama golpista do 8 de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentado oficialmente, Tite fala sobre objetivos no comando do Cruzeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/gestao-de-residuos-pode-levar-municipios-reduzir-emissao-de-gases&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Wilson Dias/Agência Brasil/Arquivo
Cidades com 100 mil habitantes podem reduzir as emissões de gases de efeito estufa em 33,5% se realizarem a gest...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 20:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 20:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 20:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 20:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VeBvFukRERrcfKofuyC5pCniyS0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/lixao.jpg?itok=Zxut-Enc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após 2 anos nos EUA, Bia Zaneratto retorna ao Palmeiras e vestirá a 10</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/apos-2-anos-nos-eua-bia-zaneratto-retorna-ao-palmeiras-e-vestira-10</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/apos-2-anos-nos-eua-bia-zaneratto-retorna-ao-palmeiras-e-vestira-10#1007</guid>
      <description>© Fabio Menotti / Ag. Palmeiras
Com direito a trono e coroa de imperatriz, a atacante Bia Zaneratto está de volta ao Palmeiras. O reforço das Palestr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uNK3DseKv3KHr_1aNDP1DWuts5E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51215184984_b68cf07e00_o.jpg?itok=i7r4AACf&quot; alt=&quot;Após 2 anos nos EUA, Bia Zaneratto retorna ao Palmeiras e vestirá a 10&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Menotti / Ag. Palmeiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com direito a trono e coroa de imperatriz, a atacante Bia Zaneratto está de volta ao Palmeiras. O reforço das Palestrinas para a temporada 2026 foi anunciado pelo clube nesta quarta-feira (7). Artilheira e campeã do Brasileirão e da Copa do Brasil em 2022, a jogadora volta ao time vestindo a camisa 10. Esta será a quarta passagem de Zaneratto pelo Alviverde, após duas temporadas no Kansas City Current (Estados Unidos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É bom demais poder voltar para casa. Todo o carinho que eu recebi quando estava aqui e até mesmo quando saí faz com que o coração bata mais forte na hora de tomar a decisão de voltar. Ter deixado as portas abertas também fez com que o meu coração ficasse sempre preenchido com esse carinho da torcida”, afirmou a jogadora, no site do Verdão..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Palmeiras Feminino (@palmeirasfeminino)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atleta de 32 anos é a segunda maior artilheira da história das Palestrinas, com 55 gols marcados em 83 jogos com a camisa alviverde. Zaneratto fica atrás apenas de Amanda Gutierres, de 24 anos, com 74 tentos em 103 partidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defendendo o Kansas City Current ao lado das compatriotas Debinha e Lorena, Zaneratto foi campeã ano passado da Liga norte-americana de futebol feminino – a National Women's Soccer League (NWSL) –, uma das mais fortes do mundo. Mesmo assim,Zaneratto optou por retornar aos gramados brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então, acho que é aproveitar esse momento que o futebol feminino do Palmeiras vive. Saí daqui com o sonho de que o Palmeiras conquistasse grandes coisas no sentido extra-campo também. A gente vê os resultados acontecendo. Espero vir para somar ainda mais e conquistar mais títulos com essa camisa”, completou a atacante, que já defendeu a seleção brasileira em quatro Copas do Mundos ((2011, 2015, 2019 e 2023) e em duas Olimpíadas (2016 e 2020).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Palmeiras Feminino (@palmeirasfeminino)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulista de Araraquara, Zaneratto foi revelada pela Ferroviária e depois jogou noSantos, Bangu e Vitória das Tabocas. Antes do Kansas Current, atuou pelo Hyundai Steel Red Angels, (Coreia do Sul) e pelo Wuhan Xinjiyuan (China).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da atacante, o Palmeiras já haviainvestidona contratação de outros cinco reforços: Duda Santos, Ana Guimarães, Layssa Santos, Duda Basílio e Glaucia. As Palestrinas são as atuais campeãs da Copa do Brasil e foram semifinalistas do Brasileirão no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das Grades: resposta da Justiça à trama golpista do 8 de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentado oficialmente, Tite fala sobre objetivos no comando do Cruzeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8/1: lembre como a imprensa estrangeira repercutiu condenações do STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF já condenou mais de 800 réus pela trama golpista&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/apos-2-anos-nos-eua-bia-zaneratto-retorna-ao-palmeiras-e-vestira-10&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Menotti / Ag. Palmeiras
Com direito a trono e coroa de imperatriz, a atacante Bia Zaneratto está de volta ao Palmeiras. O reforço das Palestr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 19:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 19:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 19:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 19:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uNK3DseKv3KHr_1aNDP1DWuts5E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51215184984_b68cf07e00_o.jpg?itok=i7r4AACf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>DF terá segurança reforçada para atos de 8 de janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/df-tera-seguranca-reforcada-para-atos-de-8-de-janeiro</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/df-tera-seguranca-reforcada-para-atos-de-8-de-janeiro#1008</guid>
      <description>A Secretaria de Segurança Pública do Distrito Federal (SSP/DF) preparou um esquema especial de segurança para esta quinta-feira (8), data que marca t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XILTh1nHNRTkq-FiBNWDU6cVJ3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/31/img_7590.jpg?itok=t7IBQT_0&quot; alt=&quot;DF terá segurança reforçada para atos de 8 de janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Segurança Pública do Distrito Federal (SSP/DF) preparou um esquema especial de segurança para esta quinta-feira (8), data que marca três anos dos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quando apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro, inconformados com a derrota eleitoral, invadiram e depredaram as sedes dos Três Poderes, tentando depor o novo governo e forçar uma intervenção militar no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, a segurança da Praça dos Três Poderes foi reforçada com operação integrada entre agências policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é ampliar o monitoramento e o compartilhamento de informações, reduzir o tempo de resposta e potencializar ações preventivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar do DF (PMDF) instalou estrutura de comando e controle e reforçou o efetivo de policiamento ostensivo, mantendo tropas especializadas em prontidão para eventual acionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá intervenções nas vias de acesso e eventuais desvios ou bloqueios estarão condicionados à avaliação de necessidade e risco.O monitoramento pode incluir abordagens e revista de mochilas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os presentes passarão por credenciamento antes de acessar o local do evento. O governo do DF recomenda que quemdesejaparticipar dos atos chegueo mais cedo possível para evitar filas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O isolamento da Esplanada, também sob responsabilidade da PMDF, se dará a partir de 00h01 até o término do evento. Todo o monitoramento da área central de Brasília está sendo realizado pelo Centro Integrado de Operações de Brasília (CIOB/SSP-DF), em conjunto com as forças de segurança pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para lembrar dos três anos da tentativa de golpe,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;serão realizados na capital federal. No Palácio do Planalto, por exemplo, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva participa de uma cerimônia com autoridades e representantes da sociedade civil ainda pela manhã. Telões na área externa do prédio já foram montados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) também preparou uma programação especial dentro da campanha &quot;Democracia Inabalada&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inclui a abertura de uma exposição, a exibição de um documentário, uma roda de conversa com jornalistas e uma mesa de debate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das Grades: resposta da Justiça à trama golpista do 8 de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentado oficialmente, Tite fala sobre objetivos no comando do Cruzeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/df-tera-seguranca-reforcada-para-atos-de-8-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Secretaria de Segurança Pública do Distrito Federal (SSP/DF) preparou um esquema especial de segurança para esta quinta-feira (8), data que marca t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 19:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 19:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 19:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 19:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XILTh1nHNRTkq-FiBNWDU6cVJ3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/31/img_7590.jpg?itok=t7IBQT_0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Temporais provocam alagamentos e deixam cidade de São Paulo em alerta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/temporais-provocam-alagamentos-e-deixam-cidade-de-sao-paulo-em-alerta</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:53:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/temporais-provocam-alagamentos-e-deixam-cidade-de-sao-paulo-em-alerta#1009</guid>
      <description>As fortes chuvas que atingem acapital paulista desde a tarde desta quarta-feira (7) provocaramdiversos pontos de alagamento e levaram a Defesa Civil ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/86TOUSM-G6xuImJUeLA3hCnW32c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/31/pint8414.jpg?itok=cjDv2xrK&quot; alt=&quot;Temporais provocam alagamentos e deixam cidade de São Paulo em alerta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fortes chuvas que atingem acapital paulista desde a tarde desta quarta-feira (7) provocaramdiversos pontos de alagamento e levaram a Defesa Civil a emitir alerta severo para a região metropolitana de São Paulo às 16h50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com um boletim divulgado pela Enel, concessionária de energia elétrica que atende a Grande São Paulo, cerca de 43 mil clientes estãosem luz, sendo que 37 mil deles são moradores da capital. De acordo com a companhia, o número de clientes sem o serviço está dentro da normalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cerca de três horas, os acumulados de chuva chegaram a 102 milímetros na região de Santana, na zona norte paulistana. Já em Aricanduva, na zona leste, o acumulado chegou a 77 milímetros, volume considerado elevado para tão pouco tempo de chuva. Além das chuvas, também foram registrados fortes ventos em alguns pontos da cidade. No Campo de Marte, por exemplo, a rajada de vento chegou a 80 quilômetros por hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda a capital paulista está em estado de atenção para chuvas, com exceção de Aricanduva e Itaquera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na zona leste, que estão em situação mais grave, o estado de alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de alerta é o mais alto da escala do Centro de Gerenciamento de Emergências Climáticas (CGE) e foi decretado porque houve transbordamento do Rio Aricanduva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até por volta das 18h de hoje, a capital paulista registrava 11 pontos de alagamento, principalmente nas zonas leste e central, e os Bombeiros computavam seis chamados para quedas de árvores e seis chamadas para enchentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos pontos de alagamentos e da queda de árvores, a capital também registrava 257 km de congestionamento por volta das 18h, segundo a Companhia de Engenharia de Tráfego (CET).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das Grades: resposta da Justiça à trama golpista do 8 de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentado oficialmente, Tite fala sobre objetivos no comando do Cruzeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei proíbe descontos de associações na folha de beneficiários do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8/1: lembre como a imprensa estrangeira repercutiu condenações do STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF já condenou mais de 800 réus pela trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cronologia da tentativa de golpe: atentados, bloqueios e acampamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8/1: julgamento dos atos golpistas foi marco histórico para o país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/temporais-provocam-alagamentos-e-deixam-cidade-de-sao-paulo-em-alerta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As fortes chuvas que atingem acapital paulista desde a tarde desta quarta-feira (7) provocaramdiversos pontos de alagamento e levaram a Defesa Civil ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-07 19:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-07 19:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-07 19:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-07 19:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/86TOUSM-G6xuImJUeLA3hCnW32c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/31/pint8414.jpg?itok=cjDv2xrK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
