<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Duas pesquisadoras da Uerj participam do seleto grupo do IPCC da ONU</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/duas-pesquisadoras-da-uerj-participam-do-seleto-grupo-do-ipcc-da-onu</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/duas-pesquisadoras-da-uerj-participam-do-seleto-grupo-do-ipcc-da-onu#1000</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil Duas pesquisadoras da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj foram selecionadas para participar do Painel I...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-gaBhYOomqYcGBRMJYFoloSoN5c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr_3008221180.jpg?itok=p_D0Gmc8&quot; alt=&quot;Duas pesquisadoras da Uerj participam do seleto grupo do IPCC da ONU&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pesquisadoras da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj foram selecionadas para participar do Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas (IPCC), órgão da Organização das Nações Unidas (ONU) para atuar como autoras do relatório do 7º Ciclo de Avaliação. Elas integram um seleto grupo de 664 especialistas de 111 países escolhidos pelo IPCC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Uerj, apenas 18 pesquisadores brasileiros compõem o novo ciclo do IPCC, e a universidade estadual é a única instituição brasileira a participar com duas mulheres, “evidenciando tanto a excelência científica da universidade quanto a importância da presença feminina em espaços estratégicos de formulação de políticas globais baseadas em evidências científicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório do IPCC é uma das principais referências internacionais sobre a crise climática, sendo referendado por todos os países signatários da ONU e utilizado para orientar decisões governamentais, acordos internacionais e estratégias de adaptação e mitigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento recomenda políticas públicas e ações, mas não obriga as nações a adotar as medidas nele contidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada ciclo de avaliação, os especialistas selecionados analisam os conhecimentos científicos mais recentes sobre temas como os indicadores físicos das mudanças climáticas, seus impactos e riscos associados, além das possibilidades de respostas por meio de adaptação e mitigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira reunião dos autores-líderes e coordenadores dos três grupos de trabalho do 7º Ciclo ocorreu na primeira semana de dezembro, em Paris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três grupos de trabalho do IPCC abordam dimensões centrais das mudanças climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo de Trabalho 1 dedica-se às bases físicas do clima; o Grupo 2 analisa impactos, vulnerabilidades e adaptação; e o Grupo de Trabalho 3 trata da mitigação de gases de efeito estufa. O 7º Ciclo de Avaliação será concluído em 2028 com o lançamento do Relatório Síntese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ser signatário da Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (UNFCCC), o Brasil pode indicar cientistas para compor o painel, cabendo ao IPCC a seleção com base na área de atuação, especialidades e produção científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As professoras Letícia Cotrim e Luciana Prado, ambas da Faculdade de Oceanografia da Uerj, foram escolhidas, respectivamente, como autora-coordenadora e autora-líder do Grupo de Trabalho 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letícia Cotrim, do Departamento de Oceanografia Química, já atuou como autora-líder no 6º Ciclo de Avaliação (2018-2021). Ela está participando como um dos três autores coordenadores do capítulo 4: avanços no entendimento de processos no sistema terrestre e mudanças associadas ao clima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dentro do escopo delineado pelo IPCC para este capítulo, entram aspectos do funcionamento de ecossistemas terrestres, marinhos e costeiros, e suas interações com a atmosfera e a criosfera (polos e regiões de alta montanha com geleiras)”, explica a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Luciana Prado, do Departamento de Oceanografia Física e Meteorologia, ser selecionada para integrar o IPCC representa um marco importante na carreira já que houve muitas inscrições no mundo inteiro para participar do 7º Ciclo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professa explica que vai participar do Capítulo 2, que vai descrever as mudanças climáticas observadas nas últimas décadas do ponto de vista global, uma espécie de diagnóstico global.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/duas-pesquisadoras-da-uerj-participam-do-seleto-grupo-do-ipcc-da-onu&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil Duas pesquisadoras da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj foram selecionadas para participar do Painel I...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 11:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 11:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 11:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 11:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-gaBhYOomqYcGBRMJYFoloSoN5c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vac_abr_3008221180.jpg?itok=p_D0Gmc8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aplicativo gratuito da Embrapa ajuda a planejar barragens no semiárido</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/aplicativo-gratuito-da-embrapa-ajuda-planejar-barragens-no-semiarido</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/aplicativo-gratuito-da-embrapa-ajuda-planejar-barragens-no-semiarido#1001</guid>
      <description>Os agricultores, técnicos e demais profissionais rurais que vivem no semiárido têm à disposição uma ferramenta para identificar áreas adequadas para ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XSf0NuxbDUDJFmvsdsws3XeRtW4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/embrapa_petrolina_1.jpg?itok=NkGYKT9r&quot; alt=&quot;Aplicativo gratuito da Embrapa ajuda a planejar barragens no semiárido&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agricultores, técnicos e demais profissionais rurais que vivem no semiárido têm à disposição uma ferramenta para identificar áreas adequadas para a construção de barragens subterrâneas e superar as estiagens prolongadas. O aplicativo GuardeÁgua está disponível gratuitamente para celulares com sistema Android, na Play Store, e também conta com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolvido pela Embrapa Solos, em parceria com a Articulação Semiárido Brasileiro (ASA), o aplicativo ainda está em versão beta. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ferramenta tem como objetivo tornar mais precisa a decisão sobre a viabilidade da tecnologia social hídrica, amplamente usada para garantir umidade no solo e permitir o plantio mesmo em períodos de escassez de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a barragem subterrânea seja uma solução consolidada no semiárido, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embrapa Solos ressalta que nem todo terreno é adequado para sua construção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GuardeÁgua foi criado justamente para reduzir erros na escolha do local, com base em critérios técnicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Embrapa, o aplicativo é uma solução digital inovadora, com interface simples e orientadora, que ajuda a identificar áreas com potencial para a instalação da barragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensado para uso direto no campo, o aplicativo funciona&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o que garante autonomia em regiões sem acesso à internet. Quando a conexão é restabelecida, os dados coletados são sincronizados automaticamente com a plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a análise, o usuário insere informações relacionadas a solo, relevo, clima, geologia e vegetação. Com base nesses dados, o sistema apresenta um dos três resultados possíveis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apto: local adequado para a barragem subterrânea;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Restrito: local viável, mas com limitações técnicas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Inapto: área não recomendada para a tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório da análise pode ser visualizado na tela ou baixado em formato PDF, com a justificativa técnica do resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de avaliar a viabilidade da barragem, o GuardeÁgua oferece orientações básicas de manejo do solo e da água, com sugestões de práticas conservacionistas e de irrigação, nos casos classificados como “Apto” ou “Restrito.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/aplicativo-gratuito-da-embrapa-ajuda-planejar-barragens-no-semiarido&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os agricultores, técnicos e demais profissionais rurais que vivem no semiárido têm à disposição uma ferramenta para identificar áreas adequadas para ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 10:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 10:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 10:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 10:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XSf0NuxbDUDJFmvsdsws3XeRtW4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/embrapa_petrolina_1.jpg?itok=NkGYKT9r</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Eco Invest Brasil encerra 2025 com R$ 14 bi em financiamentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/programa-eco-invest-brasil-encerra-2025-com-r-14-bi-em-financiamentos</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/programa-eco-invest-brasil-encerra-2025-com-r-14-bi-em-financiamentos#1002</guid>
      <description>O programa Eco Invest Brasil encerra 2025 com mais de R$ 14 bilhões em financiamentos para projetos sustentáveis e com a previsão de novos leilões em...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qg_VGRAoezE5iMRpuGkAFpfBsmo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/placas_energia_solar.jpg?itok=PMCgisPZ&quot; alt=&quot;Programa Eco Invest Brasil encerra 2025 com R$ 14 bi em financiamentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa Eco Invest Brasil encerra 2025 com mais de R$ 14 bilhões em financiamentos para projetos sustentáveis e com a previsão de novos leilões em 2026, segundo o Tesouro Nacional. Liderada pelo Governo Federal, a iniciativa se consolida como o maior programa de finanças verdes do país e um dos principais instrumentos globais de financiamento voltados à transição ecológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os R$ 14 bilhões vêm do primeiro leilão do programa, realizado em outubro de 2024. Mais da metade dos recursos já contratados está destinada a projetos de transição energética, com destaque para a produção de combustível sustentável de aviação (SAF) e de combustíveis renováveis. Apenas com os projetos do primeiro leilão, o Eco Invest soma 14 empreendimentos financiados, nos eixos de economia circular, infraestrutura verde, adaptação climática, bioeconomia e energia limpa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pelos Ministérios da Fazenda e do Meio Ambiente e Mudança do Clima, o programa integra o Plano de Transformação Ecológica – Novo Brasil e realizou, em apenas um ano, três leilões com inovações financeiras consideradas inéditas no mercado nacional. Um dos principais mecanismos foi a introdução do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(proteção) cambial, que reduziu riscos para investidores e ampliou a participação de capital estrangeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal instrumento do Eco Invest Brasil é a combinação de recursos públicos e privados num modelo de financiamento misto (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;). Por meio do capital catalítico, o governo e instituições financeiras privadas aportam recursos de forma filantrópica, com maior tolerância a riscos de mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse sistema, o capital catalítico considera não apenas o retorno de mercado, mas o retorno social dos projetos. Esse dinheiro consegue alavancar recursos para investimentos convencionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o secretário do Tesouro Nacional, Rogério Ceron, afirmou que o Eco Invest reposicionou o Brasil no centro das decisões globais sobre financiamento climático. Segundo ele, o programa mostrou que o país tem escala, projetos e capacidade institucional para transformar capital em impacto real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de economia circular, cinco projetos concentram investimentos estimados em R$ 2,7 bilhões, com foco na ampliação da coleta e do tratamento de esgoto. As iniciativas têm potencial de impactar positivamente mais de 2 milhões de pessoas nas Regiões Nordeste, Sudeste e Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No eixo de transição energética, os investimentos superam R$ 7 bilhões, impulsionando a descarbonização da economia. Entre os projetos está a construção de uma biorrefinaria no interior da Bahia, com capacidade para produzir mais de 20 mil barris de óleo vegetal destinados à produção de SAF e diesel renovável, compatíveis com a frota aérea atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa também passou a financiar projetos de adaptação climática, incluindo a modernização da infraestrutura elétrica em estados como Bahia, São Paulo e Mato Grosso do Sul. A iniciativa prevê o aterramento de linhas vulneráveis a eventos extremos, como chuvas intensas e ventos fortes, para reduzir interrupções no fornecimento de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leilões ampliam alcance do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início de 2025, o segundo leilão do Eco Invest foi voltado à recuperação de terras degradadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em parceria com o Ministério da Agricultura, a iniciativa mobilizou R$ 31,4 bilhões para restaurar 1,4 milhão de hectares em todos os biomas brasileiros, com destaque para o Cerrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo semestre, outros dois leilões foram lançados. O&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2025-12/programa-eco-invest-brasil-encerra-2025-com-r-14-bi-em-financiamentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O programa Eco Invest Brasil encerra 2025 com mais de R$ 14 bilhões em financiamentos para projetos sustentáveis e com a previsão de novos leilões em...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 10:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 10:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 10:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 10:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qg_VGRAoezE5iMRpuGkAFpfBsmo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/placas_energia_solar.jpg?itok=PMCgisPZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Museu Inhotim, em Minas Gerais, tem recorde de visitação em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/museu-inhotim-em-minas-gerais-tem-recorde-de-visitacao-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/museu-inhotim-em-minas-gerais-tem-recorde-de-visitacao-em-2025#1003</guid>
      <description>, localizado em Brumadinho,Minas Gerais, teve este ano o maior número de visitantes de sua história, com 357.684 mil pessoas, e projeta chegar a 361 ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9C9DDMXx-INpi74ne_1lLlouA8k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/instituto_inhotim_0.jpg?itok=dIkr1_kO&quot; alt=&quot;Museu Inhotim, em Minas Gerais, tem recorde de visitação em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, localizado em Brumadinho,Minas Gerais, teve este ano o maior número de visitantes de sua história, com 357.684 mil pessoas, e projeta chegar a 361 mil até o fim de dezembro, crescimento de 8,5% em relação a 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recorde de público, segundo o museu, ocorre em um momento simbólico para a instituição, que em 2026 comemora 20 anos de atuação com um calendário especial de programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora-presidente do Inhotim, Paula Azevedo, ressalta que o instituto celebra esse marco com a certeza de que é o reflexo do projeto de institucionalização do museu, iniciado em 2022 a partir da doação de seu fundador, Bernardo Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Investimos em gestão, em um modelo forte de governança, ampliamos os patrocínios, fortalecemos a programação, o compliance, democratizamos o acesso e nos aproximamos do território. O resultado é concreto. Em 2026, ano de aniversário, seguimos comprometidos em fortalecer o museu e projetá-lo para o futuro”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte da programação de férias e com foco na ampliação do acesso do público, o Inhotim fará uma ação especial no mês de janeiro, funcionando às terças-feiras, dia em que oferecerá meia-entrada para todos os públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida amplia a oferta de dias de visitação durante o recesso escolar e cria novas oportunidades para que famílias, turistas e moradores da região vivenciem o museu em período de alta temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reconhecido como o maior museu a céu aberto da América Latina, o Inhotim oferece uma experiência singular ao integrar arte contemporânea, paisagem e biodiversidade, em um território que reúne galerias imersivas, obras comissionadas, jardins botânicos e ações educativas voltadas a públicos diversos”, diz o instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, o Inhotim terá oito inaugurações, além de uma exposição comemorativa que revisita marcos da história da instituição. Segundo a diretora artística Júlia Rebouças, o museu vai apresentar uma programação que articula obras históricas do acervo como a querida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2008), de Janet Cardiff e George Bures Miller, que vai voltar para exibição; e o importante Cildo Meireles, cuja galeria vai ser reformada para receber uma obra inédita no Inhotim, além de novos projetos de artistas como Dalton Paula, Davi de Jesus do Nascimento e Lais Myrrha, esta última inaugura uma escultura ao ar livre de grandes dimensões, além da festa de aniversário do museu, em 18 de outubro, com programação especial e entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O museu do Inhotim fica no município de Brumadinho, a 60 km de Belo Horizonte, aproximadamente 1h15 de viagem, com acesso pelo km 500 da BR-381, sentido BH/SP. Também é possível chegar ao Inhotim pela BR-040, aproximadamente 1h30 de viagem, sentido BH/Rio, na entrada para o Retiro do Chalé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brejo paraibano recebe festival Raízes do Brejo até domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: em pronunciamento de Natal, Lula faz balanço de governo, cita tarifaço e fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre em São Paulo Tainara Santos, vítima de feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pesquisadoras da Uerj participam do seleto grupo do IPCC da ONU&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/museu-inhotim-em-minas-gerais-tem-recorde-de-visitacao-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>, localizado em Brumadinho,Minas Gerais, teve este ano o maior número de visitantes de sua história, com 357.684 mil pessoas, e projeta chegar a 361 ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 09:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 09:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 09:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 09:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9C9DDMXx-INpi74ne_1lLlouA8k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/instituto_inhotim_0.jpg?itok=dIkr1_kO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Astro paralímpico, Gabrielzinho enaltece treinador: “Mente pensante”</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/astro-paralimpico-gabrielzinho-enaltece-treinador-mente-pensante</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/astro-paralimpico-gabrielzinho-enaltece-treinador-mente-pensante#1004</guid>
      <description>© Marcelo Zambrana/CPB/Direitos Reservados Tricampeão mundial em três provas diferentes. Seis medalhas - cinco ouros e uma prata - em apenas duas Par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iwNGbbUtXVY35tz_VdpAk2SM0r0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/gabriel_araujo36296.jpg?itok=90dyGTqz&quot; alt=&quot;Astro paralímpico, Gabrielzinho enaltece treinador: “Mente pensante”&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Zambrana/CPB/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tricampeão mundial em três provas diferentes. Seis medalhas - cinco ouros e uma prata - em apenas duas Paralimpíadas. Aos 23 anos, o mineiro Gabriel Araújo, o Gabrielzinho, já está na história do esporte paralímpico brasileiro. Ele, porém, não individualiza as conquistas. O nome de Fábio Antunes, seu treinador, sempre está presente nas declarações do nadador. Não foi diferente na entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente brinca que o nosso método de trabalho sempre será nosso. Há várias pessoas [na equipe multidisciplinar], cada uma na sua área, mas todos com um só objetivo, que é me fazer nadar mais rápido. E o Fábio é a mente pensante de tudo isso”, declarou Gabrielzinho, que nasceu com focomelia, doença que impede a formação normal de membros superiores e inferiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois trabalham juntos desde 2015. Foram sete anos representando o Clube Bom Pastor, de Juiz de Fora (MG), até a mudança para o Praia Clube, de Uberlândia (MG). A parceria transformou o mineiro, que aprendeu a nadar para “não se afogar”, no principal nome da classe S2, a segunda de maior grau de comprometimento entre as dez da natação paralímpica voltadas à deficiências físico-motoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se preciso de um tempo para ajustar as coisas, ele [Fábio] me concede esse tempo para tomar as melhores escolhas. Nosso entrosamento é muito importante. Buscamos fazer tudo com felicidade. A hora de fazer acontecer é um momento tenso, então, se não estiver com cabeça e energia boas, dificulta. Quando se trabalha com alegria, fica mais fácil”, disse Gabrielzinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, Fábio passou a integrar a comissão técnica da seleção brasileira de natação paralímpica, da qual Gabrielzinho faz parte. No Campeonato Mundial deste ano, em Singapura, o nadador conquistou, pela terceira edição seguida, ouro nos 50 e 100 metros (m) costas e nos 200 m livre, além de quebrar o recorde de sua classe nos 150 m medley mesmo sem ir ao pódio, já que o mineiro enfrentou atletas de uma categoria acima - ou seja, com grau de comprometimento motor inferior ao dele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desempenho em Singapura o credenciou a vencer, pelo terceiro ano seguido, o Prêmio Brasil Paralímpico como atleta masculino da temporada. Fábio, por sua vez, foi eleito o melhor treinador de modalidade individual, repetindo o resultado de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi um ano sensacional. Ainda mais sendo o primeiro após os Jogos, que é quando se atinge o auge, logo em seguida já conseguir bater marcas que fiz em Paris mostra que o planejamento que eu, Fábio e nossa equipe traçamos vem dando certo e tenho a certeza disso com os resultados”, concluiu Gabrielzinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brejo paraibano recebe festival Raízes do Brejo até domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: em pronunciamento de Natal, Lula faz balanço de governo, cita tarifaço e fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite show especial de Simone no dia 25 de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre em São Paulo Tainara Santos, vítima de feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pesquisadoras da Uerj participam do seleto grupo do IPCC da ONU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicativo gratuito da Embrapa ajuda a planejar barragens no semiárido&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/astro-paralimpico-gabrielzinho-enaltece-treinador-mente-pensante&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Zambrana/CPB/Direitos Reservados Tricampeão mundial em três provas diferentes. Seis medalhas - cinco ouros e uma prata - em apenas duas Par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 09:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 09:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 09:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 09:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iwNGbbUtXVY35tz_VdpAk2SM0r0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/gabriel_araujo36296.jpg?itok=90dyGTqz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Reconhecida, comunidade quilombola em Goiás quer saída de fazendeiros</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reconhecida-comunidade-quilombola-em-goias-quer-saida-de-fazendeiros</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reconhecida-comunidade-quilombola-em-goias-quer-saida-de-fazendeiros#1005</guid>
      <description>A comunidade quilombola Mesquita, em Cidade Ocidental (GO), vai celebrar 280 anos de história com alívio em 2026. Isso porque o Instituto Nacional de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_SuDusD-1GeKq5EyQWtfD4aI0v0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/quilombo_do_mesquita02.jpg?itok=vbwXdVXQ&quot; alt=&quot;Reconhecida, comunidade quilombola em Goiás quer saída de fazendeiros&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comunidade quilombola Mesquita, em Cidade Ocidental (GO), vai celebrar 280 anos de história com alívio em 2026. Isso porque o Instituto Nacional de Colonização&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no último dia 19, que a área total do território é de 4,1 mil hectares, 80% maior do que a que ocupa atualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, as cerca de 1,1 mil famílias (mais de duas mil pessoas) da comunidade esperam a etapa de desintrusão de ocupantes irregulares do local, incluindo fazendeiros do ramo da soja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o morador Walisson Braga, liderança jovem quilombola, a retomada da posse tornará possível não somente reaver 80% do território, mas também interromper o processo de desmatamento dessa área do Cerrado cometido pelos grileiros e garantir segurança para os moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proteção da natureza e a exploração sustentável do meio estão ligados ao modo de vida da comunidade, segundo argumenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos que o reconhecimento das terras possa estimular que a comunidade volte a trabalhar na agricultura”, afirmou em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele contextualiza que, em função dos grileiros, moradores da comunidade tiveram que se submeter a subempregos longe de casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wallison Braga disse que a comunidade recebeu com alívio a notícia e prepara uma grande celebração para a Festa do Marmelo, no próximo dia 11 de janeiro. O fruto representa, além de geração de renda para os agricultores locais, um símbolo de resistência diante das invasões nas redondezas. “Vai ser um momento para a gente comemorar essa vitória”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o que o Incra argumentou, o território ocupado no século 18 foi fundamental para a construção da capital federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A publicação representa um importante passo para o processo de reparação histórica devida aos descendentes de escravizados, sobretudo aqueles que sofreram e ainda sofrem com a grilagem de suas terras”, reconheceu o Incra em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, a chefe da Divisão de Territórios Quilombolas do Incra no Distrito Federal e Entorno, Maria Celina, argumentou que a decisão enfrenta a realidade das invasões na área ao longo dos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isto reduziu o acesso dos quilombolas a áreas de plantio, de morada e a interrupção de caminhos que tradicionalmente cortam o território&quot;, avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A superintendente regional do Incra, Claudia Farinha, ponderou que o reconhecimento assegura o direito à terra ancestral e protege as famílias da especulação imobiliária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo pesquisa antropológica, os quilombolas do Mesquita ajudaram a erguer as cantinas, hospedagens e refeitórios destinados aos migrantes que chegaram a Brasília. Além disso, foram responsáveis por uma parcela dos alimentos que abasteciam os canteiros de obra, quando quase não havia produção na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Leia mais sobre a comunidade Mesquita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reconhecida-comunidade-quilombola-em-goias-quer-saida-de-fazendeiros&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A comunidade quilombola Mesquita, em Cidade Ocidental (GO), vai celebrar 280 anos de história com alívio em 2026. Isso porque o Instituto Nacional de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 09:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 09:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 09:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 09:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_SuDusD-1GeKq5EyQWtfD4aI0v0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/quilombo_do_mesquita02.jpg?itok=vbwXdVXQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula faz balanço de ações e desafios: &quot;povo brasileiro é vencedor&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-pronunciamento-natal</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-pronunciamento-natal#1006</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fez um pronunciamento em rede nacional de rádio e televisão nesta quarta-feira (25) no qual se dirigiu à popul...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lwvV_BFxGoNyuCo9CL6L83Qm1No=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/55003416004_d7cac4f50b_o.jpg?itok=9e8S9ivD&quot; alt=&quot;Lula faz balanço de ações e desafios: &quot;povo brasileiro é vencedor&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fez um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pronunciamento em rede nacional de rádio e televisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nesta quarta-feira (25) no qual se dirigiu à população para desejas boas festas, mas também para fazer um balanço sobre as ações realizada pelo governo este ano e os desafios para 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;E quando os fogos brilharem no céu, na noite do dia 31, estará encerrado um ano histórico no Brasil. Um ano difícil, com muitos desafios, mas um ano em que todos que torceram ou jogaram contra o Brasil acabaram perdendo. Um ano em que o povo brasileiro sai como o grande vencedor&quot;, destacou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as conquistas elencadas por Lula está a saída do Brasil do Mapa da Fome, a retomada do Bolsa Família, o fortalecimento da agricultura familiar e a valorização do salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Investimos muito na geração de empregos e na alimentação nas escolas&quot;, ressaltou o presidente, para quem outra grande vitória foi o fim do Imposto de Renda para quem ganha até R$ 5 mil reais por mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para milhões de brasileiras e brasileiros, o último dia do ano também será o último dia com Imposto de Renda descontado no salário. A partir de janeiro, com o fim do IR, milhões de famílias terão um dinheiro extra todos os meses. Isso vai aliviar as contas, aquecer ainda mais a economia e beneficiar o país inteiro.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de saúde, Lula mencionou o programa Agora Tem Especialistas, lançado este ano para reduzir o tempo de espera por consultas, exames e cirurgias no SUS. Os programas Pé-de-Meia, Gás do Povo e Luz do Povo também foram citados no pronunciamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Minha Casa Minha Vida voltou, alcançou a classe média, e está chegando também o Reforma Casa Brasil. Porque moradia digna é um direito fundamental, que tem que ser garantido&quot;, defendeu o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Transposição do Rio São Francisco e as obras do Novo PAC foram lembradas. No contexto econômico, Lula comemorou o encerramento do ano com a menor taxa de desemprego da história, os recordes no emprego com carteira assinada e na renda média dos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;E a inflação acumulada será a menor de todos os tempos. Graças a esses avanços, temos os menores índices de pobreza e desigualdade da história. E só neste ano, dois milhões de pessoas deixaram o Bolsa Família porque melhoraram de renda.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova Carteira Nacional de Habilitação do Brasil também foi destacada pelo presidente. A expectativa é de que a carteira de motorista fique até 80% mais barata e muito mais acessível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os desafios para 2026, Lula citou o crime e a violência. Ele elogiou as operações contra o crime organizado realizadas pela Polícia Federal e disse pela primeira vez o &quot;andar de cima&quot; foi atingido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nenhum dinheiro ou influência vai impedir a Polícia Federal de ir adiante&quot;, afirmou o presidente, que aproveitou para se manifestar sobre a violência contra as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vou liderar um grande esforço nacional envolvendo ministérios, instituições e toda a sociedade brasileira. Nós que somos homens devemos fazer um compromisso de alma. Em nome de tudo que é mais sagrado, seja um aliado.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-pronunciamento-natal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fez um pronunciamento em rede nacional de rádio e televisão nesta quarta-feira (25) no qual se dirigiu à popul...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 20:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 20:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 20:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 20:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lwvV_BFxGoNyuCo9CL6L83Qm1No=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/24/55003416004_d7cac4f50b_o.jpg?itok=9e8S9ivD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Papa Leão XIV defende paz desarmada espelhada em luta de Cristo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/papa-leao-xiv-defende-paz-desarmada-espelhada-em-luta-de-cristo</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/papa-leao-xiv-defende-paz-desarmada-espelhada-em-luta-de-cristo#1007</guid>
      <description>© Reuters/Massimo Valicchia/NurPhoto/Proibida reprodução O papa Leão XIV celebra, pela primeira vez, na noite desta quarta-feira (24), os ritos de Na...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-yX6W9evAVCSC0mBIKclMWHMlf4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/11/papa_leao_xiv.jpg?itok=kTrctElk&quot; alt=&quot;Papa Leão XIV defende paz desarmada espelhada em luta de Cristo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Massimo Valicchia/NurPhoto/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O papa Leão XIV celebra, pela primeira vez, na noite desta quarta-feira (24), os ritos de Natal. Da Basílica de São Pedro, no Vaticano, ele deve reforçar a mensagem com um pedido de paz, que já vem divulgando nos últimos dias, diante de um complexo cenário mundial, com conflitos em curso no Sudão, na Ucrânia e em Gaza, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mensagem preparada para o 1º de Janeiro, o Dia Mundial da Paz, divulgada antecipadamente, Leão XIV apresentou um pedido de paz &quot;desarmada e desarmante&quot; e incentivou a construção de uma cultura de paz na vida doméstica e pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Dia Mundial da Paz, o Papa Leão XIV defendeu o desarmamento e aconselhou cristãos e, principalmente, autoridades políticas, a se espelharem em Jesus Cristo, que travou uma luta &quot;desarmada&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele criticou também a corrida armamentista dos países, com crescente despesas militares, associada a discursos &quot;difundindo a percepção de que se vive sob ameaça e que a segurança deve ser armada&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pontífice também condenou o uso bélico da inteligência artificial (IA), que &quot;radicalizou a tragédia nos conflitos armados&quot;. Em Gaza, por exemplo, de forma pioneira, Israel usou drones guiados por IA como ferramentas de intimidação, vigilância e ataques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Está-se a delinear até mesmo um processo de desresponsabilização dos líderes políticos e militares, devido ao crescente 'delegar' às máquinas as decisões relativas à vida e à morte das pessoas&quot;, alertou, na mensagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É uma espiral de destruição sem precedentes, que compromete o humanismo jurídico e filosófico do qual qualquer civilização depende e pelo qual é protegida&quot;, criticou Leão XIV, sobre uso de tecnologias no âmbito militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há sete meses no cargo, o papa busca, com a mensagem, incentivar que as nações se apoiem, com diálogo e confiança mútua, e que as pessoas cultivem, além da oração, o diálogo com outras tradições e culturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em todo o mundo, é desejável que cada comunidade se torne uma 'casa de paz', onde se aprende a neutralizar a hostilidades através do diálogo, se pratica a justiça e se conserva o perdão&quot;, reforçou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Hoje, mais do que nunca, é preciso mostrar que a paz não é uma utopia, através de uma criatividade pastoral atenta e generativa&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líderes de outras religiões reforçam apelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os católicos apostólicos romanos são maioria no Brasil, país formado também pela crescente proporção de evangélicos. Ao analisar a mensagem do Papa Leão XVI,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o teólogo e pastor batista Marco Davi de Oliveira avaliou que o papa foi feliz em provocar uma &quot;profunda reflexão sobre a paz&quot; para iniciar o ano de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evangélico disse que, muitas vezes, é preciso, primeiro, encontrar a paz dentro de si, enfrentando conflitos interiores, para, depois, refletir sobre o todo a nossa volta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/papa-leao-xiv-defende-paz-desarmada-espelhada-em-luta-de-cristo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Massimo Valicchia/NurPhoto/Proibida reprodução O papa Leão XIV celebra, pela primeira vez, na noite desta quarta-feira (24), os ritos de Na...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 18:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 18:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 18:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 18:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-yX6W9evAVCSC0mBIKclMWHMlf4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/11/papa_leao_xiv.jpg?itok=kTrctElk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes autoriza visitas de filhos a Bolsonaro durante internação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-autoriza-visitas-de-filhos-bolsonaro-durante-internacao</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-autoriza-visitas-de-filhos-bolsonaro-durante-internacao#1008</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu autorizar, nesta quarta (24), a visita dos filhos do ex-presidente Jair Bo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GDBxRXfsL4BHvG0pVSoMiooa6ao=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/21/54870389499_1fbbaf4217_o.jpg?itok=WLneR9VK&quot; alt=&quot;Moraes autoriza visitas de filhos a Bolsonaro durante internação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu autorizar, nesta quarta (24), a visita dos filhos do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) durante o período em que ele estiver internado no Hospital DF Star, em Brasília, para a cirurgia de hérnias inguinais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento cirúrgico está programado para ocorrer nesta quinta-feira (25)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na decisão, o ministro autorizou a visita do ex-vereador do Rio de Janeiro Carlos Bolsonaro (PL), do senador Flávio Bolsonaro (PL-RJ), do vereador de Balneário Camboriú Jair Renan Bolsonaro (PL), e da filha mais nova do ex-presidente, Laura Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes salientou que os familiares devem respeitar as regras do hospital em relação aos horários de visitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra observação do ministro é que os visitantes não devem levar, ao quarto de Bolsonaro, computadores, telefones celulares ou quaisquer outros dispositivos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras visitas precisam ser autorizadas pelo Supremo Tribunal Federal, conforme explicou o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão após condenação pela trama golpista e foi autorizado a se submeter ao procedimento pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente foi conduzido até o hospital nesta quarta pela Polícia Federal para os exames pré-operatórios. Ele foi internado por volta das 9h30 da manhã, acompanhado da ex-primeira dama, Michelle Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo da internação, a vigilância será de 24 horas por dia, com manutenção de dois agentes na porta do quarto, além de outras equipes dentro e fora do hospital, conforme determinação do ministro do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brejo paraibano recebe festival Raízes do Brejo até domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: em pronunciamento de Natal, Lula faz balanço de governo, cita tarifaço e fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-autoriza-visitas-de-filhos-bolsonaro-durante-internacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu autorizar, nesta quarta (24), a visita dos filhos do ex-presidente Jair Bo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 18:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 18:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 18:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 18:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GDBxRXfsL4BHvG0pVSoMiooa6ao=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/21/54870389499_1fbbaf4217_o.jpg?itok=WLneR9VK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Hospital confirma cirurgia de Bolsonaro para esta quinta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/hospital-confirma-cirurgia-de-bolsonaro-para-esta-quinta</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:46:51 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/hospital-confirma-cirurgia-de-bolsonaro-para-esta-quinta#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O Hospital DF Star divulgou nota nesta quarta-feira (24) confirmando a realização da cirurgia do ex-presidente Jair ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PrAZUTqO7Y9PJ4tOu3tJeP7BTVk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/17/hospital-df-star-mc_abr_17092025-4.jpg?itok=wrARe7uR&quot; alt=&quot;Hospital confirma cirurgia de Bolsonaro para esta quinta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital DF Star divulgou nota nesta quarta-feira (24) confirmando a realização da cirurgia do ex-presidente Jair Bolsonaro para esta quinta (25), às 9h, em unidade de saúde localizada em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os médicos, Bolsonaro já realizou exames pré-operatórios, com avaliação cardiológica e de risco cirúrgico, sendo considerado apto para a cirurgia de herniorrafia inguinal bilateral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cirurgia será feita sob anestesia geral, com previsão de quatro horas de duração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A necessidade do procedimento de bloqueio anestésico do nervo frênico será avaliada durante a internação, a depender da evolução do pós-operatório e condição clínica&quot;, afirmaram, em nota, os médicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio teria como objetivo interromper temporariamente a função do diafragma para reduzir os episódios de soluço relatados por Bolsonaro. O quadro decorre das alterações gastrointestinais relacionadas à facada sofrida em 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão após condenação pela trama golpista e foi autorizado a se submeter ao procedimento pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conduzido pela Polícia Federal no trajeto entre a sala da Superintendência da Polícia Federal, na capital federal, e o hospital, o ex-presidente foi internado por volta das 9h30 da manhã desta quarta-feira, acompanhado da esposa, Michelle Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo da internação, a vigilância será de 24 horas por dia, com manutenção de dois agentes na porta do quarto, além de outras equipes dentro e fora do hospital, conforme determinação do ministro do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brejo paraibano recebe festival Raízes do Brejo até domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: em pronunciamento de Natal, Lula faz balanço de governo, cita tarifaço e fim da escala 6x1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fake news causam prejuízos de US$ 78 bilhões no mundo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/hospital-confirma-cirurgia-de-bolsonaro-para-esta-quinta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O Hospital DF Star divulgou nota nesta quarta-feira (24) confirmando a realização da cirurgia do ex-presidente Jair ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-24 17:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-24 17:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-24 17:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-24 17:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PrAZUTqO7Y9PJ4tOu3tJeP7BTVk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/17/hospital-df-star-mc_abr_17092025-4.jpg?itok=wrARe7uR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
