<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>CNI: faturamento da indústria fica estagnado em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-faturamento-da-industria-fica-estagnado-em-2025</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-faturamento-da-industria-fica-estagnado-em-2025#1000</guid>
      <description>© CNI/José Paulo Lacerda/Direitos reservados
Pressionado pela desaceleração da economia, o faturamento da indústria de transformação brasileira ficou...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iVH0zEl-ox1pbJPHuraNdw2GJO4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17528362802_30d62bd7aa_o.jpg?itok=A4ooFa5D&quot; alt=&quot;CNI: faturamento da indústria fica estagnado em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© CNI/José Paulo Lacerda/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pressionado pela desaceleração da economia, o faturamento da indústria de transformação brasileira ficou estagnado em 2025, com variação de apenas 0,1% em relação a 2024. Os dados constam dos Indicadores Industriais divulgados nesta sexta-feira (6) pela Confederação Nacional da Indústria (CNI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado reflete a desaceleração da atividade no segundo semestre, após a queda de 1,2% registrada em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A retração no último mês do ano foi a quarta em um intervalo de seis meses e interrompeu um cenário positivo observado até meados de 2025. Até junho, o faturamento acumulava alta de 5,7% frente ao mesmo período de 2024, movimento que foi revertido pela sequência de resultados negativos no segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da estabilidade em 2025, o desempenho sucede um ano de forte crescimento. Em 2024, o faturamento industrial havia avançado 6,2%, a maior alta em 14 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros indicadores recentes, como horas trabalhadas na produção e Utilização da Capacidade Instalada (UCI), também apontam perda de fôlego da atividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o número de horas trabalhadas caiu 1% em relação a novembro, quarto recuo em seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, o indicador fechou 2025 com alta de 0,8% na comparação anual, sustentado pelo desempenho do primeiro semestre. AUCI recuou 0,4 ponto percentual no mês, para 76,8%, e registrou média anual 1,2 ponto inferior à de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a especialista em Políticas e Indústria da CNI, Larissa Nocko, afirma que o enfraquecimento da indústria está ligado principalmente ao nível elevado das taxas de juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crédito mais caro para empresários e consumidores reduz o ritmo da atividade, cenário agravado pela forte entrada de produtos importados, especialmente bens de consumo, que ocupam parte relevante do mercado interno”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de trabalho, o emprego industrial caiu 0,2% em dezembro na comparação com novembro, no quarto recuo mensal consecutivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Mesmo assim, o setor encerrou 2025 com crescimento de 1,6% no emprego em relação ao ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta queda em seis meses, a massa salarial real recuou 0,3% em dezembro e acumulou redução de 2,1% no ano. O rendimento médio real ficou praticamente estável no último mês (+0,2%), mas terminou 2025 com queda de 3,6% em relação a 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abono Salarial: 7,3 milhões de pessoas acessam consulta no 1º dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda o desafio do Estado diante do avanço da violência contra a mulher&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-faturamento-da-industria-fica-estagnado-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© CNI/José Paulo Lacerda/Direitos reservados
Pressionado pela desaceleração da economia, o faturamento da indústria de transformação brasileira ficou...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 10:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 10:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 10:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 10:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iVH0zEl-ox1pbJPHuraNdw2GJO4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17528362802_30d62bd7aa_o.jpg?itok=A4ooFa5D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é presa após arremessar gata do 12º andar de prédio em Curitiba</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-e-presa-apos-arremessar-gata-do-12o-andar-de-predio-em-curitiba</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-e-presa-apos-arremessar-gata-do-12o-andar-de-predio-em-curitiba#1001</guid>
      <description>Uma mulher foi presa em flagrante, nessa quinta-feira (5), após jogar uma gata do 12º andar de um prédio no centro de Curitiba, no Paraná.
Segundo in...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YPoypQXJ9nVT3sxt4MTupDgDKQA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/gatinha_que_foi_arremessada_de_um_predio_em_curitiba.jpg?itok=X_uLc6sc&quot; alt=&quot;Mulher é presa após arremessar gata do 12º andar de prédio em Curitiba&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mulher foi presa em flagrante, nessa quinta-feira (5), após jogar uma gata do 12º andar de um prédio no centro de Curitiba, no Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações do delegado Guilherme Dias, moradores do prédio ouviram os miados da gata e, quando olharam pelas janelas de seus apartamentos, viram o animal sendo jogado para fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O delegado informou que, segundo o neto da mulher, ela “não gosta de gatos e agressões contra o animal eram frequentes”. As testemunhas chamaram a polícia, que prenderam a suspeita em flagrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gatinha conseguiu sobreviver, mas sofreu traumatismo crânio encefálico, contusão pulmonar e hemorragia severa na região da bexiga. O animal está recebendo atendimento veterinário na Organização Não Governamental Força Animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 27 de janeiro, o cão comunitário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi morto por um tiro de arma de fogo na cidade de Toledo, também no Paraná. A polícia ainda procura o suspeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Santa Catarina, a polícia registrou o caso do cachorro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, agredido por adolescentes na Praia Brava no dia 4 de janeiro. Ele morreu no dia seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação levou a polícia a pedir a internação de um dos jovens envolvidos e também houve o indiciamento de três parentes dos suspeitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abono Salarial: 7,3 milhões de pessoas acessam consulta no 1º dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda o desafio do Estado diante do avanço da violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval do Rio terá reforço na iluminação e segurança na Sapucaí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poupança tem retirada líquida de R$ 23,5 bilhões em janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI: faturamento da indústria fica estagnado em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlamento argentino: Milei envia acordo UE-Mercosul para ratificação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-e-presa-apos-arremessar-gata-do-12o-andar-de-predio-em-curitiba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma mulher foi presa em flagrante, nessa quinta-feira (5), após jogar uma gata do 12º andar de um prédio no centro de Curitiba, no Paraná.
Segundo in...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 09:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 09:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 09:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 09:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YPoypQXJ9nVT3sxt4MTupDgDKQA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/gatinha_que_foi_arremessada_de_um_predio_em_curitiba.jpg?itok=X_uLc6sc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Blocos contam expectativa para estrear no carnaval do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-contam-expectativa-para-estrear-no-carnaval-do-rio</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-contam-expectativa-para-estrear-no-carnaval-do-rio#1002</guid>
      <description>Entre os 462 blocos autorizados a desfilar no carnaval do Rio de Janeiro pela Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur), 35 vão reunir foliões pel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BRiEvV3mDlAkl9lWvRojRtJofgc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/fdt_foto_01.jpg?itok=BcmUrKoy&quot; alt=&quot;Blocos contam expectativa para estrear no carnaval do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 462 blocos autorizados a desfilar no carnaval do Rio de Janeiro pela Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur), 35 vão reunir foliões pela primeira vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, o carnaval derua da cidade teve o recorde de 803 blocos inscritos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e deve atrair cerca de 6 milhões pessoas, entre moradores e turistas, que vão ocupar ruas, praças e avenidas em todas as regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um desses novos blocos autorizados pela Riotur é o Forro da Taylor. O fundador, Igor Conde, conta que o bloco surgiu como uma rodinha de amigos músicos forrozeiros em outubro de 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igor morava com dois sanfoneiros na Rua Taylor, em Santa Teresa, e resolveram fazer, aos domingos, uma rodinha de forró descontraída com os amigos. A roda foi enchendo de gente, acabou virando um evento e começou a reunir 1,5 mil na Praça Glauce Rocha, perto da Rua Taylor, e passaram a descer Santa Teresa em cortejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daí, conta Igor, surgiu o Cortaylor, o cortejo do Forró da Taylor, que começou a desfilar no carnaval em 2022 de forma não oficial em Santa Teresa. No ano passado, o local foi o Aterro do Flamengo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ano, para a gente poder oficializar o bloco, temos que fazê-lo parado, no palco. Será no Largo de São Francisco, no centro, no Sábado de Carnaval (14), a partir das 8h”, contra Igor, que canta e toca zabumba com mais seis músicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O músico destaca que o grupo foi incorporando músicas de carnaval e do repertório pop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente toca os maiores sucessos do Brasil e internacional em ritmo de forró pé de serra. Nosso jeito de tocar músicas de sucesso em formato de forró é irreverente. A gente chama de um novo gênero musical, de forró xucado, meio bagunçado, carioca”, diz Igor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Blocos da saúde mental quebram preconceitos e reforçam inclusão no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Blocos LGBTQIA+ do Rio de Janeiro pregam alegria e pluralidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundadora do bloco Treme Treme, a percussionista e produtora Gabi Assis destaca que a temática é pagode baiano e funk carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é fazer todo mundo dançar. O nome é provocativo, o Treme Treme vem do rebolar, do verão, do carnaval. O repertório é pensado em músicas dançantes. Nosso bloco também é conhecido pelas coreografias. A gente tem um corpo de baile formado por bailarinos profissionais, que faz a linha de frente com uma performance”, conta Gabi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco, que faz parte do carnaval não oficial, começou a ser organizado em 2024, pois a ideia era sair em 2025, mas não foi possível. Os ensaios começaram em junho de 2025, geralmente na Praça da Harmonia, na Saúde. São 25 integrantes entre músicos e dançarinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos desfilar em cortejo dia 7 de fevereiro a partir das 16h. O local será ou na região portuária ou na Prainha da Glória, no Posto 0, no Aterro do Flamengo”, acrescenta Gabi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-contam-expectativa-para-estrear-no-carnaval-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Entre os 462 blocos autorizados a desfilar no carnaval do Rio de Janeiro pela Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur), 35 vão reunir foliões pel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 08:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 08:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 08:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 08:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BRiEvV3mDlAkl9lWvRojRtJofgc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/fdt_foto_01.jpg?itok=BcmUrKoy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições para o Fies 2026 terminam nesta sexta; saiba como concorrer</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/inscricoes-para-o-fies-2026-terminam-nesta-sexta-saiba-como-concorrer</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/inscricoes-para-o-fies-2026-terminam-nesta-sexta-saiba-como-concorrer#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Termina nesta sexta-feira (6) o prazo de inscrição para os interessados em participar da seleção doFundo de Financia...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ec6H8b69xFHiJ1Y-Qsj1bd7Qelg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/enem-mc_abr_16112025-1.jpg?itok=Zl0nIGwN&quot; alt=&quot;Inscrições para o Fies 2026 terminam nesta sexta; saiba como concorrer&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Termina nesta sexta-feira (6) o prazo de inscrição para os interessados em participar da seleção doFundo de Financiamento Estudantil (Fies) para o primeiro semestre de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa do Ministério da Educação (MEC) possibilita financiar mensalidades em cursos superiores de instituições privadas quepossuemavaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo termina às 23 horas e 59 minutos desta sexta-feira, horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta seleção, o MEC está oferecendo mais de 112 mil vagas para financiamentoem 1.421 universidades, faculdades e centros universitários, para 19.834 cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição gratuita deve ser feita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com login na plataforma Gov.br. É preciso também informar um e-mail pessoal válido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato poderá se inscrever em até três opções de curso e alterar suas escolhas até o fim do prazo de inscrição. O MEC esclarece que a pré-seleção será para apenas uma das opções de curso, turno, local de oferta e instituição de educação superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fazersua inscrição no processo seletivo do Fies do primeiro semestre de 2026, o candidato deverá obrigatoriamente informar seu perfil (etnia/cor, se é ou não quilombola, se é ou não pessoa com deficiência, se concluiu ou não o ensino superior).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos que participaram do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) a partir da edição de 2010 podem se inscrever no Fies, desde que tenham obtido média nas cinco provas igual ou superior a 450 pontos e não tenham zerado a prova de redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é necessário possuir renda bruta familiar mensal por pessoa de até três salários mínimos (R$ 4.863, em 2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das vagas destinadas às pessoas com deficiência (PCD), os candidatos deverão comprovar a situação por meio de laudo médico, com o código correspondente da Classificação Internacional de Doenças (CID).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação no processo seletivo do Fies será realizada de acordo com a ordem decrescente das notas obtidas pelos candidatos no Enem, por tipo de vaga, grupo de preferência e modalidade de concorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo do Fies inclui a reserva de 50% das vagas para estudantes com renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 810,50, em 2026) e com inscrição ativa no Cadastro Único de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/inscricoes-para-o-fies-2026-terminam-nesta-sexta-saiba-como-concorrer&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Termina nesta sexta-feira (6) o prazo de inscrição para os interessados em participar da seleção doFundo de Financia...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ec6H8b69xFHiJ1Y-Qsj1bd7Qelg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/enem-mc_abr_16112025-1.jpg?itok=Zl0nIGwN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rainha do rock, Rita Lee será padroeira da liberdade na Mocidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/rainha-do-rock-rita-lee-sera-padroeira-da-liberdade-na-mocidade</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/rainha-do-rock-rita-lee-sera-padroeira-da-liberdade-na-mocidade#1004</guid>
      <description>© Marco Senche/Wikimedia Commons
“Eu bato samba de guitarra/ Eu gosto tanto de café/ Quanto de Coca-Cola... Existem sempre os dois lados da questão”
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NQYKftfkFcSvBzVTL9CbY5J1U58=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rita_lee_-_10.jpg?itok=9kXuyv1s&quot; alt=&quot;Rainha do rock, Rita Lee será padroeira da liberdade na Mocidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marco Senche/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu bato samba de guitarra/ Eu gosto tanto de café/ Quanto de Coca-Cola... Existem sempre os dois lados da questão”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, um samba aparentemente improvável composto por Rita Lee e pelo parceiro de vida e de música Roberto de Carvalho. A cançãoestá registradano álbum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora e compositora paulistana (1947-2023), batizada de Rainha do Rockno Brasil, é o enredo do Grêmio Recreativo Escola de Samba Mocidade Independente de Padre Miguel, que traz o título&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita Lee, a padroeira da liberdade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se samba e rock podem parecer à primeira vista (ou audição) água e azeite, o convite a todos da Mocidade trata de deixar tudo bem misturado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Chega mais, Rita. Vem para o templo do samba fazer um monte de gente feliz. Bota esse povo para cantar tuas músicas de letras afiadas, irreverentes, bem-humoradas, divertidas. Alegremente carnavalescas. Teu “rockcarnaval”. Baila. Como se baila na tribo. Desbaratina. Lança teu perfume na avenida”, roga a sinopse pela qual a escola apresentou o enredo à sua comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Mocidade, Rita Lee foi um “sopro libertário” e seu “roque enrow” serviu como “um deboche lisérgico [alucinante] que refrescou e mudou a cena musical no país.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veia disruptiva da homenageada da escola de Padre Miguel deixa a agremiação em sintonia com as demais escolas de samba em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desfiles que reverenciam quem quebrou barreiras e mudou paradigmas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O samba não é um gênero musical de todo estranho à Rita Lee, como mostrou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Antes dessa composição, ela gravou com João Gilberto&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/rainha-do-rock-rita-lee-sera-padroeira-da-liberdade-na-mocidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marco Senche/Wikimedia Commons
“Eu bato samba de guitarra/ Eu gosto tanto de café/ Quanto de Coca-Cola... Existem sempre os dois lados da questão”
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NQYKftfkFcSvBzVTL9CbY5J1U58=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rita_lee_-_10.jpg?itok=9kXuyv1s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cerimônia abre Olimpíada de Inverno MIlão-Cortina 2026 nesta sexta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cerimonia-abre-olimpiada-de-inverno-milao-cortina-2026-nesta-sexta</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cerimonia-abre-olimpiada-de-inverno-milao-cortina-2026-nesta-sexta#1005</guid>
      <description>© Reuters/Fabrizio Bensch/Proibida reprodução
Os Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina começam oficialmente nesta sexta-feira (6) na Itália, com a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Kko11ULv1soElE2if8pp6cBcsuk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/miao_cortina_2026_pista_de_gelo.jpg?itok=rzqTLwoZ&quot; alt=&quot;Cerimônia abre Olimpíada de Inverno MIlão-Cortina 2026 nesta sexta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Fabrizio Bensch/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina começam oficialmente nesta sexta-feira (6) na Itália, com a realização da cerimônia de abertura, a partir das 16h (horário de Brasília), no Estádio San Siro, em Milão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior medalhista olímpica do Brasil, a ginasta Rebeca Andrade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conduzirá a bandeira olímpica ao lado de outras sete personalidades também convidadas pelo Comitê Olímpico Internacional (COI) e a organização dos Jogos. Os porta-bandeiras da delegação brasileira serão os atletas Nicole Silveira (skeleton) e Lucas Pinheiro Braathen (esqui alpino).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rebeca Andrade vai carregar a bandeira Olímpica na Cerimônia de Abertura dos Jogos Olímpicos de Inverno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;! 👑 A ginasta é a maior medalhista Olímpica do Brasil, com seis medalhas conquistadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Jogos Olímpicos (@JogosOlimpicos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa de abertura ocorrerá simultaneamente nas cidades de Predazzo, Livigno e Cortina d’Ampezzo. Ao longo da cerimônia, estão programadas apresentações de grandes nomes da música internacional, como os cantores Andrea Bocelli e Laura Pausini -ambos italianos –, Mariah Carey (Estados Unidos) e o pianista chinês Lang Lang, integrante da Orquestra Filarmônica de Viena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Olimpíada de inverno reúne mais 3 mil atletas de 90 países, nos próximos 15 dias. Entre eles, estarão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14 brasileiros que representarão o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em cinco das 16 modalidades do evento: bobsled, esqui alpino, esqui cross-country, skeleton e snowboard. Algumas modalidades – curling, hóquei no gelo e snowboard - iniciaram as disputas antes mesmo da abertura dos Jogos, na última quarta (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil tem chances de levar uma medalha inédita nos Jogos de Inverno, após&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pat Burgener (snowboard) subirem ao pódio em etapas da Copa do Mundo, na atual temporada, iniciada em novembro. Até hoje, o melhor resultado da história foi obtido há uma década pela carioca Isabel Clark, que ficou na nona colocação no snowboard cross, durante os Jogos de Turim (Itália).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A BANDEIRA BRASILEIRA ESTARÁ EM BOAS MÃOS! 🇧🇷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com vocês, os porta-bandeiras do&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cerimonia-abre-olimpiada-de-inverno-milao-cortina-2026-nesta-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Fabrizio Bensch/Proibida reprodução
Os Jogos Olímpicos de Inverno Milão-Cortina começam oficialmente nesta sexta-feira (6) na Itália, com a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Kko11ULv1soElE2if8pp6cBcsuk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/miao_cortina_2026_pista_de_gelo.jpg?itok=rzqTLwoZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aposta de São Gonçalo (RJ) leva prêmio de R$ 141 milhões da Mega</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/aposta-de-sao-goncalo-rj-leva-premio-de-r-141-milhoes-da-mega</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/aposta-de-sao-goncalo-rj-leva-premio-de-r-141-milhoes-da-mega#1006</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
Uma aposta de São Gonçalo (RJ) acertou as seis dezenas do concurso 2.969da Mega-Sena
, realizado nesta quin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uGWKQSevZCX_pTs3UH-Oh-oPDv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182658.jpg?itok=s-3aV28q&quot; alt=&quot;Aposta de São Gonçalo (RJ) leva prêmio de R$ 141 milhões da Mega&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma aposta de São Gonçalo (RJ) acertou as seis dezenas do concurso 2.969da Mega-Sena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, realizado nesta quinta-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vencedor irá receber o prêmio de R$ 141.844.705,71&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados foram: 01 - 02 - 05 - 14 - 18 - 32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;172apostas acertaram cinco dezenas e irão receber R$ 26.187,86cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.322apostas acertaram quatro dezenas e irão receber R$ 719,30cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo concurso irá distribuir um prêmio de R$ 40milhões para quem acertar as seis dezenas. O sorteio será realizado no sábado (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abono Salarial: 7,3 milhões de pessoas acessam consulta no 1º dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda o desafio do Estado diante do avanço da violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval do Rio terá reforço na iluminação e segurança na Sapucaí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poupança tem retirada líquida de R$ 23,5 bilhões em janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI: faturamento da indústria fica estagnado em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlamento argentino: Milei envia acordo UE-Mercosul para ratificação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/aposta-de-sao-goncalo-rj-leva-premio-de-r-141-milhoes-da-mega&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
Uma aposta de São Gonçalo (RJ) acertou as seis dezenas do concurso 2.969da Mega-Sena
, realizado nesta quin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 22:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 22:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 22:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 22:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uGWKQSevZCX_pTs3UH-Oh-oPDv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182658.jpg?itok=s-3aV28q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Advogada argentina tem prisão decretada, no Rio, por injúria racial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-argentina-tem-prisao-decretada-no-rio-por-injuria-racial</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-argentina-tem-prisao-decretada-no-rio-por-injuria-racial#1007</guid>
      <description>© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram
A Justiça do Rio aceitou a denúncia do Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) e decretou a prisão preve...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z5T2sobB5yyp8OY7DJzN9rjiWms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/aa1voxus.jpg?itok=Zg4ttxhh&quot; alt=&quot;Advogada argentina tem prisão decretada, no Rio, por injúria racial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Rio aceitou a denúncia do Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) e decretou a prisão preventiva da turista argentina e influenciadora Agostina Paez por ofensas racistas no dia 14 de janeiro último contra quatro funcionários de um bar em Ipanema, na zona sul do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão é da 37ªVara Criminal do Rio. A pedido do Ministério Público, a justiça já tinha proibido a denunciada de deixar o país, reteve seu passaporte e determinou o uso de tornozeleira eletrônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ação penal, Agostina “estava com duas amigas em um bar na Rua Vinícius de Moraes, em Ipanema, quando discordou dos valores da conta e chamou um funcionário do estabelecimento de negro, de forma ofensiva, com o propósito de discriminá-lo e inferiorizá-lo em razão de sua raça e cor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após ser advertida pela vítima de que a conduta configurava crime no Brasil, a denunciada dirigiu-se à caixa do bar e a chamou de “mono” (macaco, em espanhol), além de fazer gestos simulando o animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a denúncia, Agostina voltou a praticar novas ofensas racistas após sair do bar. Na calçada em frente ao estabelecimento, proferiu outras expressões, emitindo ruídos e fazendo novamente gestos imitando macaco contra três funcionários do bar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, a promotoria destacou que os relatos das vítimas foram corroborados por declarações de testemunhas, imagens do circuito interno de monitoramento do bar e outros registros produzidos no momento dos fatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi rejeitada “a versão apresentada pela denunciada de que os gestos teriam sido meras brincadeiras dirigidas às amigas, especialmente diante do fato de que uma das turistas tentou impedir Agostina de continuar com as ofensas, o que evidencia a consciência da acompanhante quanto à reprovabilidade da conduta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime de racismo - previsto no artigo 2º-A, caput, da Lei nº 7.716/89 - prevê pena de prisão de dois a cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abono Salarial: 7,3 milhões de pessoas acessam consulta no 1º dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda o desafio do Estado diante do avanço da violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval do Rio terá reforço na iluminação e segurança na Sapucaí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poupança tem retirada líquida de R$ 23,5 bilhões em janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI: faturamento da indústria fica estagnado em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlamento argentino: Milei envia acordo UE-Mercosul para ratificação&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-argentina-tem-prisao-decretada-no-rio-por-injuria-racial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram
A Justiça do Rio aceitou a denúncia do Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) e decretou a prisão preve...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 20:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 20:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 20:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 20:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z5T2sobB5yyp8OY7DJzN9rjiWms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/aa1voxus.jpg?itok=Zg4ttxhh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>União cede terreno para Teresópolis regularizar 10 mil famílias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/uniao-cede-terreno-para-teresopolis-regularizar-10-mil-familias</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/uniao-cede-terreno-para-teresopolis-regularizar-10-mil-familias#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal e a prefeitura de Teresópolis, na região serrana do estado do Rio de Janeiro, assinaram nesta quin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SriOB2kx7FjYhzEFvYL0gWb6ORI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-7.jpg?itok=5EAcP_tf&quot; alt=&quot;União cede terreno para Teresópolis regularizar 10 mil famílias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal e a prefeitura de Teresópolis, na região serrana do estado do Rio de Janeiro, assinaram nesta quinta-feira (5) um acordo que transfere um terreno de cerca de 2,8 milhões de metros quadrados (m2), que estavaregistradoem nome do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), para a regularização fundiária que vai titular cerca de 10 mil imóveis residenciais, onde vivem comunidades com mais de 35 mil habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gleba - conhecida como Quinta do Lebrão - era um dos maiores conflitos fundiários urbanos do Brasil, que se arrastava desde 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Se a União não vai fazer nada, então passa para alguém fazer alguma coisa. E o nosso compromisso é tentar entregar todos os títulos que nós tivermos condição de entregar, porque não tem sentido a União ficar com o terreno vazio ou especulando&quot;, afirmou o presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante o ato, no Palácio do Planalto, que marcou o repasse da área da União para a prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Agora, sim, eu posso dizer que eu sou dono dessa terra. Porque, até então, todo mundo da comunidade tinha esse medo de um dia perder a terra, aparecer um presidente que não tem juízo, sem amor ao solo que vive [e tomar a terra]&quot;, afirmou mestre Bibinho, liderança comunitária da Quinta do Lebrão, que participou da cerimônia no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo judicial que pôs fim à disputa pela posse da gleba foi assinado ainda no fim do ano passado, no âmbito do Tribunal Regional Federal da 2ª Região (TRF2), envolvendo INSS, Secretaria do Patrimônio da União (SPU) e prefeitura de Teresópolis. E, nesta quinta-feira, o governo federal concluiu a transferência de propriedade ao município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Essa era a região mais emblemática que a gente queria resolver. Estamos finalizando a discussão judicial e iniciando o processo de regularização para as famílias&quot;, afirmou a ministra da Gestão e Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, além da transferência de posse do terreno, o governo federal está aportando recursos à prefeitura para custear os gastos relacionados a registros em cartório e titulação das casas em nome das famílias, com base em um edital conjunto dos ministérios das Cidades e da Gestão e Inovação em Serviços Públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da prefeitura de Teresópolis ter 36 meses para concluir a regularização, a expectativa do governo federal é que os primeiros títulos sejam entregues em três meses, e o restante em até um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não tem preço a pessoa construir sua casa e, a partir de hoje, ela se tornar herança para esposa, para os netos&quot;, celebrou o prefeito de Teresópolis, Leonardo Vasconcellos. A gleba repassada ao município possui três comunidades. A maior delas é o bairro Quinta do Lebrão, com três mil moradias, seguido por Fonte Santa (520 moradias) e Álvaro Paná (480 moradias).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As terras públicas federais onde as pessoas e as famílias moram, este governo não vai desalojar nenhuma delas. Pelo contrário, nós vamos legalizar e dar dignidade e segurança às famílias brasileiras&quot;, garantiu o ministro das Cidades, Jáder Filho. Segundo ele, milhares de famílias vivem em residências em áreas públicas da União e aguardam esse tipo de regularização fundiária para obter a posse definitiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Depois de tantos anos, a regularização fundiária voltou a ser prioridade no Brasil. Esse ato vai se alongar e se prolongar por todos os estados. Só na minha cidade, em Belém, no Pará, temos cerca de 150 mil famílias que moram nessa situação&quot;, exemplificou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abono Salarial: 7,3 milhões de pessoas acessam consulta no 1º dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aline Grazielly foi a coroada do Miss Tabatinga 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval do Rio terá reforço na iluminação e segurança na Sapucaí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/uniao-cede-terreno-para-teresopolis-regularizar-10-mil-familias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O governo federal e a prefeitura de Teresópolis, na região serrana do estado do Rio de Janeiro, assinaram nesta quin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 20:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 20:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 20:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 20:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SriOB2kx7FjYhzEFvYL0gWb6ORI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-7.jpg?itok=5EAcP_tf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MP denuncia 7 empresários e ex-auditores fiscais por corrupção em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-7-empresarios-e-ex-auditores-fiscais-por-corrupcao-em-sp</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:57:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-7-empresarios-e-ex-auditores-fiscais-por-corrupcao-em-sp#1009</guid>
      <description>O Ministério Público de São Paulo (MPSP) denunciou nesta quinta-feira (5) à Justiça sete pessoas ligadas a um esquema de corrupção envolvendo empresá...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zIOuNIQNOJWi1LIT0szkwjG7d3Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/08/predio-mp_sp_widelg.jpg?itok=SvS-QPxw&quot; alt=&quot;MP denuncia 7 empresários e ex-auditores fiscais por corrupção em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo (MPSP) denunciou nesta quinta-feira (5) à Justiça sete pessoas ligadas a um esquema de corrupção envolvendo empresários e ex-auditores fiscais tributários que trabalhavam na Secretaria da Fazenda e Planejamento de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Entre os denunciados, informou o MP, estão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;auditores-fiscais, além de um diretor contábil e o proprietário e fundador da rede de farmácias Ultrafarma, Sidney Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os denunciados foram investigados na Operação Ícaro, deflagrada em agosto do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sidney Oliveirae o diretor estatutário do grupo Fast Shop, Mario Otávio Gomes.Eles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os promotores João Ricupero, Roberto Bodini, Murilo Perez e Igor Bedone, que assinam a denúncia,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os crimes de corrupção ativa e passiva ocorreram entre os anos de 2021 e 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. De acordo com eles, o dono da Ultrafarma tinha conhecimento dosatos de corrupção, “que causaram prejuízo expressivo aos cofres públicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À época, os auditores-fiscais que trabalhavam na Secretaria da Fazenda –e que agora foram denunciados – teriam solicitado vantagens para beneficiar a Ultrafarma em procedimentos de ressarcimento de créditos do Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS). Em contrapartida, os representantes da empresa teriam oferecido pagamentos ilícitos aos auditores para que eles facilitassem e acelerassem a liberação desses créditos tributários, além de inflarem os valores ressarcidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os promotores, esse esquema pode ter gerado mais de R$ 327 milhões em ressarcimento indevido para a empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a deflagração da operação, a secretaria informou ter revogado as alterações que haviam sido realizadas em 2022 em uma portaria que disciplinava os procedimentos de complemento e ressarcimento do ICMS retido por Substituição Tributária (ICMS-ST) e de um decreto que previa o procedimento de apropriação acelerada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até este momento, não houve manifestação da Ultrafarma. O advogado de Sidney Oliveira não foi localizado pela reportagem da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria, por sua vez, informou que as irregularidades &quot;dizem respeito a procedimentos iniciados em gestões anteriores e que, desde 2023, a atual administração vem adotando medidas para fortalecer o controle e a transparência dos processos de ressarcimento de ICMS&quot;.Segundo a secretaria, uma ampla operação de fiscalização foi deflagrada &quot;para revisar mais de 3,4 mil lançamentos de créditos&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A Corregedoria da Fiscalização Tributária instaurou 33 procedimentos administrativos, que resultaram em afastamentos e demissão, sempre que identificadas irregularidades. Atualmente, um grupo de trabalho específico revisa todos os pedidos relacionados às investigações em curso, em articulação com os órgãos de controle, para assegurar a correta aplicação dos recursos públicos e coibir práticas ilegais&quot;, informaa secretaria, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abono Salarial: 7,3 milhões de pessoas acessam consulta no 1º dia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mp-denuncia-7-empresarios-e-ex-auditores-fiscais-por-corrupcao-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público de São Paulo (MPSP) denunciou nesta quinta-feira (5) à Justiça sete pessoas ligadas a um esquema de corrupção envolvendo empresá...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 20:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 20:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 20:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 20:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zIOuNIQNOJWi1LIT0szkwjG7d3Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/08/predio-mp_sp_widelg.jpg?itok=SvS-QPxw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
