<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Em Caucaia, mais de mil pessoas são beneficiadas com a entrega de escrituras por meio do Programa Papel da Casa, do Governo do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/em-caucaia-mais-de-mil-pessoas-sao-beneficiadas-com-a-entrega-de-escrituras-por-meio-do-programa-papel-da-casa-do-governo-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T19:41:33</pubDate>
    <description><![CDATA[A iniciativa abrangeu moradores dos bairros Conjunto Nova Metrópole, Conjunto Planalto Caucaia, Conjunto Araturi e Conjunto Vicente Arruda

Em evento comandado pelo governador Elmano de Freitas, nesta sexta-feira (27), no município de Caucaia, mais de mil pessoas receberam suas escrituras por meio do Programa Papel da Casa, do Governo do Ceará. A ação, executada pela Secretaria das Cidades e Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag), em parceria com o Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE) e municípios, tem como objetivo regularizar a situação fundiária de imóveis construídos pela Cohab-CE. Desde 2023, 6.894 escrituras e títulos foram emitidos.

“A gente não faz nada sozinho na vida. Podem ter certeza que isso aqui está acontecendo porque tem ação do Governo do Estado em parceria com o prefeito. Também agradeço a colaboração do Tribunal de Justiça do Ceará para que vocês possam receber o papel da casa. Quero parabenizar a cada um e a cada uma de vocês. Vamos continuar fazendo muitas parcerias para melhorar Caucaia para a nossa população”, destacou o governador Elmano de Freitas.

A entrega desta sexta-feira abrangeu moradores dos bairros Conjunto Nova Metrópole, Conjunto Planalto Caucaia, Conjunto Araturi e Conjunto Vicente Arruda.

Dentro do Papel da Casa, as instituições parceiras contribuem da seguinte forma: o TJCE reduz 70% das custas de cartorárias; os municípios colaboram com as isenções e remissões de créditos tributários referentes ao IPTU e ITBI; por fim, o Estado arca com as demais despesas como a atualização cadastral dos Mutuários e emissão das Escrituras/Títulos.

Titular da Seplag, Alexandre Cialdini, comemorou a conquista de cada vez mais cearenses com suas escrituras. “É uma alegria e uma satisfação estar aqui em Caucaia para repassar para vocês essa importante política pública sobre habitação. Temos levado a Seplag para o interior e percorremos 14 municípios, entregando o papel da casa, essa oportunidade que vocês recebem a legalidade do imóvel de residência de vocês. Para nós é uma alegria muito grande”, disse.

Desde setembro de 2025, a Seplag iniciou o processo de interiorização do Papel da Casa por meio da Caravana Ceará Um Só. Aurora, Barbalha, Brejo Santo, Cascavel, Crateús, Independência, Jucás, Mauriti, Monsenhor Tabosa, Orós, Santana do Cariri, Senador Pompeu e Tamboril já aderiram ao programa. Outros seis acordos de cooperação estão em fase final de formalização.

Prefeito de Caucaia, Naomi Amorim, agradeceu o apoio do governador Elmano de Freitas em prol do desenvolvimento de Caucaia. “Governador, o que senhor tem feito para o município de Caucaia eu sei que o senhor vai fazer muito mais. Só tenho a agradecer a todos vocês. Esse é um evento muito feliz para o nosso povo. Quero agradecer, governador, por tudo que tem sido feito para o nosso município”, comentou.

Moradora do Planalto Caucaia, Regina Célia, criou seus dois filhos e reside atualmente com o esposo na casa que, nesta sexta-feira, conseguiu a escritura. “Recebi essa casa em 1984. Agora tenho o documento dela, original É um sentimento muito bom, algo muito importante para a minha família”, contou a comerciante.

Antônia Francisca Chaves, que mora no Araturi, comemorou bastante o reconhecimento por meio do papel da casa após cinco anos. “Esse é um bem para mim e para o meu filho. Agora tenho como provar, o reconhecimento. Estou muito feliz por mim e pelo meu filho”, disse.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A iniciativa abrangeu moradores dos bairros Conjunto Nova Metrópole, Conjunto Planalto Caucaia, Conjunto Araturi e Conjunto Vicente Arruda

Em evento comandado pelo governador Elmano de Freitas, nesta sexta-feira (27), no município de Caucaia, mais de mil pessoas receberam suas escrituras por meio do Programa Papel da Casa, do Governo do Ceará. A ação, executada pela Secretaria das Cidades e Secretaria do Planejamento e Gestão (Seplag), em parceria com o Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE) e municípios, tem como objetivo regularizar a situação fundiária de imóveis construídos pela Cohab-CE. Desde 2023, 6.894 escrituras e títulos foram emitidos.

“A gente não faz nada sozinho na vida. Podem ter certeza que isso aqui está acontecendo porque tem ação do Governo do Estado em parceria com o prefeito. Também agradeço a colaboração do Tribunal de Justiça do Ceará para que vocês possam receber o papel da casa. Quero parabenizar a cada um e a cada uma de vocês. Vamos continuar fazendo muitas parcerias para melhorar Caucaia para a nossa população”, destacou o governador Elmano de Freitas.

A entrega desta sexta-feira abrangeu moradores dos bairros Conjunto Nova Metrópole, Conjunto Planalto Caucaia, Conjunto Araturi e Conjunto Vicente Arruda.

Dentro do Papel da Casa, as instituições parceiras contribuem da seguinte forma: o TJCE reduz 70% das custas de cartorárias; os municípios colaboram com as isenções e remissões de créditos tributários referentes ao IPTU e ITBI; por fim, o Estado arca com as demais despesas como a atualização cadastral dos Mutuários e emissão das Escrituras/Títulos.

Titular da Seplag, Alexandre Cialdini, comemorou a conquista de cada vez mais cearenses com suas escrituras. “É uma alegria e uma satisfação estar aqui em Caucaia para repassar para vocês essa importante política pública sobre habitação. Temos levado a Seplag para o interior e percorremos 14 municípios, entregando o papel da casa, essa oportunidade que vocês recebem a legalidade do imóvel de residência de vocês. Para nós é uma alegria muito grande”, disse.

Desde setembro de 2025, a Seplag iniciou o processo de interiorização do Papel da Casa por meio da Caravana Ceará Um Só. Aurora, Barbalha, Brejo Santo, Cascavel, Crateús, Independência, Jucás, Mauriti, Monsenhor Tabosa, Orós, Santana do Cariri, Senador Pompeu e Tamboril já aderiram ao programa. Outros seis acordos de cooperação estão em fase final de formalização.

Prefeito de Caucaia, Naomi Amorim, agradeceu o apoio do governador Elmano de Freitas em prol do desenvolvimento de Caucaia. “Governador, o que senhor tem feito para o município de Caucaia eu sei que o senhor vai fazer muito mais. Só tenho a agradecer a todos vocês. Esse é um evento muito feliz para o nosso povo. Quero agradecer, governador, por tudo que tem sido feito para o nosso município”, comentou.

Moradora do Planalto Caucaia, Regina Célia, criou seus dois filhos e reside atualmente com o esposo na casa que, nesta sexta-feira, conseguiu a escritura. “Recebi essa casa em 1984. Agora tenho o documento dela, original É um sentimento muito bom, algo muito importante para a minha família”, contou a comerciante.

Antônia Francisca Chaves, que mora no Araturi, comemorou bastante o reconhecimento por meio do papel da casa após cinco anos. “Esse é um bem para mim e para o meu filho. Agora tenho como provar, o reconhecimento. Estou muito feliz por mim e pelo meu filho”, disse.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_8589.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará nomeia 1.311 novos profissionais para reforçar atendimento de saúde</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/governo-do-ceara-nomeia-1-311-novos-profissionais-para-reforcar-atendimento-de-saude/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T19:29:44</pubDate>
    <description><![CDATA[O governador Elmano de Freitas anunciou nesta sexta-feira (27) a nomeação de mais 1.311 aprovados em concurso público da Saúde, encerrando o ciclo de convocações previsto pela Lei nº 18.338/2023. Com esta nomeação, o Estado conclui o chamamento integral de 6.000 candidatos aprovados dentro das vagas, somando as convocações realizadas tanto no período da Funsaúde quanto pela Secretaria da Saúde do Estado do Ceará (Sesa).

No último dia 30 de dezembro a saúde do estado já havia recebido reforço com chamamento de 322 concursados. Desta vez, serão contemplados profissionais nas seguintes especialidades:

185 médicos — sendo 179 efetivamente nomeados e 6 em condição sub judice

31 profissionais administrativos — sendo 30 efetivamente nomeados e 1 em condição sub judice

1.095 profissionais assistenciais — sendo 1.091 efetivamente nomeados e 4 em condição sub judice

Esta nomeação representa o cumprimento integral da Lei 18.338/23, que estabeleceu o compromisso do Estado com o chamamento de todos os aprovados no concurso público da então Funsaúde. Desta forma, 6.000 candidatos aprovados dentro das vagas foram convocados, entre os períodos de gestão da Funsaúde e da Sesa, consolidando um dos maiores programas de contratação de profissionais de saúde da história do Ceará.

Os novos servidores irão reforçar a rede de saúde pública estadual, contribuindo para a ampliação e qualificação do atendimento à população cearense em todas as regiões do estado. Entre as unidades a serem contempladas com o reforço estão o Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes, Hospital Geral de Fortaleza (HGF), Hospital Infantil Dr. Albert Sabin, Hospital São José, Laboratório Central de Saúde Pública (Lacen), Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce) e Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O governador Elmano de Freitas anunciou nesta sexta-feira (27) a nomeação de mais 1.311 aprovados em concurso público da Saúde, encerrando o ciclo de convocações previsto pela Lei nº 18.338/2023. Com esta nomeação, o Estado conclui o chamamento integral de 6.000 candidatos aprovados dentro das vagas, somando as convocações realizadas tanto no período da Funsaúde quanto pela Secretaria da Saúde do Estado do Ceará (Sesa).

No último dia 30 de dezembro a saúde do estado já havia recebido reforço com chamamento de 322 concursados. Desta vez, serão contemplados profissionais nas seguintes especialidades:

185 médicos — sendo 179 efetivamente nomeados e 6 em condição sub judice

31 profissionais administrativos — sendo 30 efetivamente nomeados e 1 em condição sub judice

1.095 profissionais assistenciais — sendo 1.091 efetivamente nomeados e 4 em condição sub judice

Esta nomeação representa o cumprimento integral da Lei 18.338/23, que estabeleceu o compromisso do Estado com o chamamento de todos os aprovados no concurso público da então Funsaúde. Desta forma, 6.000 candidatos aprovados dentro das vagas foram convocados, entre os períodos de gestão da Funsaúde e da Sesa, consolidando um dos maiores programas de contratação de profissionais de saúde da história do Ceará.

Os novos servidores irão reforçar a rede de saúde pública estadual, contribuindo para a ampliação e qualificação do atendimento à população cearense em todas as regiões do estado. Entre as unidades a serem contempladas com o reforço estão o Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes, Hospital Geral de Fortaleza (HGF), Hospital Infantil Dr. Albert Sabin, Hospital São José, Laboratório Central de Saúde Pública (Lacen), Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce) e Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/16c01b62-5f7e-41b5-ab9c-4e365aa5d81d.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Abertas as inscrições para os Jogos Escolares do Ceará 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/abertas-as-inscricoes-para-os-jogos-escolares-do-ceara-2026/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T19:02:06</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) abre, nesta sexta-feira (27), as inscrições para os Jogos Escolares do Ceará 2026, nas modalidades coletivas e vôlei de praia. O prazo de inscrição será até o dia 6 de abril, nas demais modalidades individuais até o dia 05 de maio

Acesse aqui o link de inscrição

Os Jogos Escolares do Ceará buscam promover o intercâmbio sociocultural e educacional entre os alunos das diversas escolas cearenses (públicas e privadas), além de revelar novos talentos, levando uma mensagem de cultura e paz, mostrando que é possível realizar esporte de forma solidária e sem violência.

A competição esportiva acontece nas categorias 12 a 14 anos e 15 a 17 anos, nos naipes feminino e masculino, nas modalidades coletivas: basquete, handebol, voleibol e futsal. Modalidades individuais: atletismo, badminton, ciclismo, ginástica rítmica, ginástica artística, judô, karatê, natação, taekwondo, tênis de mesa, vôlei de praia, xadrez e wrestling.

Para mais informações:

Fone: (85) 3125-9189

Email: jec@esporte.ce.gov.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) abre, nesta sexta-feira (27), as inscrições para os Jogos Escolares do Ceará 2026, nas modalidades coletivas e vôlei de praia. O prazo de inscrição será até o dia 6 de abril, nas demais modalidades individuais até o dia 05 de maio

Acesse aqui o link de inscrição

Os Jogos Escolares do Ceará buscam promover o intercâmbio sociocultural e educacional entre os alunos das diversas escolas cearenses (públicas e privadas), além de revelar novos talentos, levando uma mensagem de cultura e paz, mostrando que é possível realizar esporte de forma solidária e sem violência.

A competição esportiva acontece nas categorias 12 a 14 anos e 15 a 17 anos, nos naipes feminino e masculino, nas modalidades coletivas: basquete, handebol, voleibol e futsal. Modalidades individuais: atletismo, badminton, ciclismo, ginástica rítmica, ginástica artística, judô, karatê, natação, taekwondo, tênis de mesa, vôlei de praia, xadrez e wrestling.

Para mais informações:

Fone: (85) 3125-9189

Email: jec@esporte.ce.gov.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/inscricoes-abertas.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará dá boas-vindas aos 1.073 novos profissionais das Residências em Saúde</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/governo-do-ceara-da-boas-vindas-aos-1-073-novos-profissionais-das-residencias-em-saude/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T17:57:34</pubDate>
    <description><![CDATA[Com os novos residentes, a Saúde do Ceará vai contar com mais de 2.500 profissionais em formação a partir de março

A saúde pública do Ceará avança com os 1.073 profissionais que ingressaram nesta sexta-feira (27) nas Residências em Saúde, iniciativa coordenada pela Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), por meio da Escola de Saúde Pública Paulo Marcelo Martins Rodrigues (ESP/CE). A solenidade de acolhimento foi realizada no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza, com a presença do governador Elmano de Freitas, acompanhado de outras autoridades.

Os novos profissionais foram aprovados no Exame Nacional de Residência (Enare), certame coordenado pela Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh), e poderão atuar em programas formativos diversos, tanto no âmbito da Residência Médica (Resmed) como na Residência em Área Profissional da Saúde (Uniprofissional e Multiprofissional — Resmulti). A seleção contou com quase 139 mil inscritos.

“Esses profissionais vão fazer sua residência profissional em nossos equipamentos de Saúde, colaborando com a saúde pública. Isso significa o fortalecimento do Sistema Único de Saúde. Agradecemos ao governo do presidente Lula, que tem colaborado para a ampliação do Programa de Residências Médica e Multiprofissional do nosso País”, destacou o governador.

Dos 1.073 residentes, 461 são médicos e 612 têm formação em outras áreas da Saúde. Eles devem atuar em diversos campos de prática que se distribuem em unidades da Rede Sesa e de instituições parceiras em quase 30 municípios cearenses.

O acolhimento abraça e motiva a fisioterapeuta cearense Meiriane Lima, de 39 anos, que há alguns anos decidiu mudar de carreira, migrando do Jornalismo para seguir o sonho na área da Saúde. Na Residência Multiprofissional, ela vai para a Neonatologia, no Hospital Universitário do Ceará (HUC), inaugurado em março de 2025, em Fortaleza. Essa é a segunda especialização de Meiriane na ESP/CE — a primeira foi em Saúde Coletiva, concluída em 2022.

“Desde a minha formação em Fisioterapia, era essa especialização que eu queria seguir. Fico muito emocionada, porque eu estou vivendo isso, esse acolhimento que na [Residência] anterior não vivenciei por conta da pandemia. Estou muito feliz mesmo, ainda mais em iniciar no Hospital Universitário do Ceará, que é um marco para nossa saúde pública”, afirmou Meiriane.

O médico Matheus Ono, 24, de Porto Velho, Rondônia, concluiu a graduação em 2024, e escolheu o Ceará para atuar na Clínica Médica. “Após estudar sobre os hospitais, a rede hospitalar, que é bem completa no Ceará, eu me interessei bastante, e acabei optando por escolher Fortaleza como minha nova casa, especificamente o Hospital Geral de Fortaleza”, explicou Matheus.

A oferta dessas formações conta com investimentos do Tesouro Estadual e do Ministério da Saúde (MS). A coordenadora-geral de Residências em Saúde do MS, Priscila Azevedo, reforçou que a formação é uma política pública prioritária e estratégica, para integrar ensino, serviço e comunidade com foco nas demandas reais da população.

“O Ministério da Saúde é responsável por quase 60% do financiamento [de bolsa] da Residência Médica em todo Brasil, e mais de 90% quando se trata de Residência em área profissional da Saúde. No Ceará, são 247 programas e mais de 1.131 residentes médicos. Para Residência em área profissional, 57 programas, mais quase 1.400 residentes com bolsas financiadas pelo Ministério da Saúde”, citou.

A Residência Médica e a Residência Multiprofissional constituem-se como uma pós-graduação lato sensu (especialização), caracterizadas pelo ensino em serviço, com carga horária de 60 horas semanais.

Segundo o superintendente da ESP/CE, Luciano Pamplona, as iniciativas são reconhecidas nacionalmente pela qualidade. “É um programa de formação que foi reconhecido como o Padrão Ouro na área da educação médica, e abrange todas as categorias profissionais da área da Saúde. Em 2026, a Escola de Saúde Pública bate o recorde de novos residentes, para compor a nossa força de trabalho no Sistema Único de Saúde. Os melhores profissionais para atender a população que tanto merece”, enfatizou.

Com os novos 1.073 novos residentes, a Saúde do Ceará vai contar com mais de 2.500 profissionais em formação a partir de março.

Secretário-executivo de Atenção à Saúde e Desenvolvimento Regional da Sesa, Lauro Perdigão reforça que outro diferencial das Residências é o modelo em rede, no qual as atividades ocorrem em diferentes campos de prática, possibilitando aos discentes uma ampla compreensão do funcionamento e da rotina de cada unidade, além das inter-relações entre elas.

“A gente saiu daquela esfera de uma Residência ser focada no ambiente hospitalar. Temos uma residência que passa pela Atenção Primária, Atenção Secundária, e residentes que que têm feito sua formação de forma regionalizada. Isso vem ao encontro do pensamento da regionalização, para que o atendimento qualificado seja mais próximo das pessoas”, explicou.

Criada em 2013, a Residência em Área Profissional da Saúde (Uniprofissional e Multiprofissional – Resmulti) da ESP/CE possui 27 programas no portfólio, distribuídos em cerca de 30 municípios cearenses, contemplando todas as categorias da saúde não médicas: Biomedicina, Ciências Biológicas, Educação Física, Enfermagem, Farmácia, Fisioterapia, Fonoaudiologia, Medicina Veterinária, Nutrição, Odontologia, Psicologia, Serviço Social, Terapia Ocupacional, Saúde Coletiva e Física Médica.

A Resmulti tem, ainda, alguns programas pioneiros em nível nacional, como o de Saúde Digital, Saúde e Esporte e o mais recente, disponibilizado neste ano, de Atenção à Saúde da Criança em Cardiologia.

Já a Residência Médica da ESP/CE foi implantada em 2012, com um novo modelo de programas em rede, ampliando o número de campos de prática. Nesse formato, além da atuação tradicional dos residentes em hospitais de nível terciário, há atividades realizadas nos serviços de Atenção Primária e Secundária em unidades da Sesa, com supervisão de preceptores.

Atualmente, a ESP/CE e a Sesa disponibilizam cerca de 120 programas formativos, distribuídos nas cinco Regiões de Saúde do estado, tendo campos de prática em 14 unidades da pasta estadual, incluindo o Hospital Universitário do Ceará (HUC), que receberá 13 programas e terá 38 vagas destinadas especificamente à unidade em 2026.

Também são destaques neste ano o início do primeiro programa da Rede Sesa em Patologia e a ampliação das vagas nas áreas de Psiquiatria e Cardiologia Infantil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com os novos residentes, a Saúde do Ceará vai contar com mais de 2.500 profissionais em formação a partir de março

A saúde pública do Ceará avança com os 1.073 profissionais que ingressaram nesta sexta-feira (27) nas Residências em Saúde, iniciativa coordenada pela Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), por meio da Escola de Saúde Pública Paulo Marcelo Martins Rodrigues (ESP/CE). A solenidade de acolhimento foi realizada no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza, com a presença do governador Elmano de Freitas, acompanhado de outras autoridades.

Os novos profissionais foram aprovados no Exame Nacional de Residência (Enare), certame coordenado pela Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh), e poderão atuar em programas formativos diversos, tanto no âmbito da Residência Médica (Resmed) como na Residência em Área Profissional da Saúde (Uniprofissional e Multiprofissional — Resmulti). A seleção contou com quase 139 mil inscritos.

“Esses profissionais vão fazer sua residência profissional em nossos equipamentos de Saúde, colaborando com a saúde pública. Isso significa o fortalecimento do Sistema Único de Saúde. Agradecemos ao governo do presidente Lula, que tem colaborado para a ampliação do Programa de Residências Médica e Multiprofissional do nosso País”, destacou o governador.

Dos 1.073 residentes, 461 são médicos e 612 têm formação em outras áreas da Saúde. Eles devem atuar em diversos campos de prática que se distribuem em unidades da Rede Sesa e de instituições parceiras em quase 30 municípios cearenses.

O acolhimento abraça e motiva a fisioterapeuta cearense Meiriane Lima, de 39 anos, que há alguns anos decidiu mudar de carreira, migrando do Jornalismo para seguir o sonho na área da Saúde. Na Residência Multiprofissional, ela vai para a Neonatologia, no Hospital Universitário do Ceará (HUC), inaugurado em março de 2025, em Fortaleza. Essa é a segunda especialização de Meiriane na ESP/CE — a primeira foi em Saúde Coletiva, concluída em 2022.

“Desde a minha formação em Fisioterapia, era essa especialização que eu queria seguir. Fico muito emocionada, porque eu estou vivendo isso, esse acolhimento que na [Residência] anterior não vivenciei por conta da pandemia. Estou muito feliz mesmo, ainda mais em iniciar no Hospital Universitário do Ceará, que é um marco para nossa saúde pública”, afirmou Meiriane.

O médico Matheus Ono, 24, de Porto Velho, Rondônia, concluiu a graduação em 2024, e escolheu o Ceará para atuar na Clínica Médica. “Após estudar sobre os hospitais, a rede hospitalar, que é bem completa no Ceará, eu me interessei bastante, e acabei optando por escolher Fortaleza como minha nova casa, especificamente o Hospital Geral de Fortaleza”, explicou Matheus.

A oferta dessas formações conta com investimentos do Tesouro Estadual e do Ministério da Saúde (MS). A coordenadora-geral de Residências em Saúde do MS, Priscila Azevedo, reforçou que a formação é uma política pública prioritária e estratégica, para integrar ensino, serviço e comunidade com foco nas demandas reais da população.

“O Ministério da Saúde é responsável por quase 60% do financiamento [de bolsa] da Residência Médica em todo Brasil, e mais de 90% quando se trata de Residência em área profissional da Saúde. No Ceará, são 247 programas e mais de 1.131 residentes médicos. Para Residência em área profissional, 57 programas, mais quase 1.400 residentes com bolsas financiadas pelo Ministério da Saúde”, citou.

A Residência Médica e a Residência Multiprofissional constituem-se como uma pós-graduação lato sensu (especialização), caracterizadas pelo ensino em serviço, com carga horária de 60 horas semanais.

Segundo o superintendente da ESP/CE, Luciano Pamplona, as iniciativas são reconhecidas nacionalmente pela qualidade. “É um programa de formação que foi reconhecido como o Padrão Ouro na área da educação médica, e abrange todas as categorias profissionais da área da Saúde. Em 2026, a Escola de Saúde Pública bate o recorde de novos residentes, para compor a nossa força de trabalho no Sistema Único de Saúde. Os melhores profissionais para atender a população que tanto merece”, enfatizou.

Com os novos 1.073 novos residentes, a Saúde do Ceará vai contar com mais de 2.500 profissionais em formação a partir de março.

Secretário-executivo de Atenção à Saúde e Desenvolvimento Regional da Sesa, Lauro Perdigão reforça que outro diferencial das Residências é o modelo em rede, no qual as atividades ocorrem em diferentes campos de prática, possibilitando aos discentes uma ampla compreensão do funcionamento e da rotina de cada unidade, além das inter-relações entre elas.

“A gente saiu daquela esfera de uma Residência ser focada no ambiente hospitalar. Temos uma residência que passa pela Atenção Primária, Atenção Secundária, e residentes que que têm feito sua formação de forma regionalizada. Isso vem ao encontro do pensamento da regionalização, para que o atendimento qualificado seja mais próximo das pessoas”, explicou.

Criada em 2013, a Residência em Área Profissional da Saúde (Uniprofissional e Multiprofissional – Resmulti) da ESP/CE possui 27 programas no portfólio, distribuídos em cerca de 30 municípios cearenses, contemplando todas as categorias da saúde não médicas: Biomedicina, Ciências Biológicas, Educação Física, Enfermagem, Farmácia, Fisioterapia, Fonoaudiologia, Medicina Veterinária, Nutrição, Odontologia, Psicologia, Serviço Social, Terapia Ocupacional, Saúde Coletiva e Física Médica.

A Resmulti tem, ainda, alguns programas pioneiros em nível nacional, como o de Saúde Digital, Saúde e Esporte e o mais recente, disponibilizado neste ano, de Atenção à Saúde da Criança em Cardiologia.

Já a Residência Médica da ESP/CE foi implantada em 2012, com um novo modelo de programas em rede, ampliando o número de campos de prática. Nesse formato, além da atuação tradicional dos residentes em hospitais de nível terciário, há atividades realizadas nos serviços de Atenção Primária e Secundária em unidades da Sesa, com supervisão de preceptores.

Atualmente, a ESP/CE e a Sesa disponibilizam cerca de 120 programas formativos, distribuídos nas cinco Regiões de Saúde do estado, tendo campos de prática em 14 unidades da pasta estadual, incluindo o Hospital Universitário do Ceará (HUC), que receberá 13 programas e terá 38 vagas destinadas especificamente à unidade em 2026.

Também são destaques neste ano o início do primeiro programa da Rede Sesa em Patologia e a ampliação das vagas nas áreas de Psiquiatria e Cardiologia Infantil.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/0S1A9438.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Rede estadual amplia capacidade diagnóstica com instalação de tomógrafos odontológicos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/rede-estadual-amplia-capacidade-diagnostica-com-instalacao-de-tomografos-odontologicos/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T17:51:08</pubDate>
    <description><![CDATA[CEOs fortalecem atendimento odontológico nas regiões do estado

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) recebeu 16 novos tomógrafos odontológicos destinados à rede estadual dos Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs). Os equipamentos encontram-se em fase de instalação, com adequações estruturais, calibração, testes operacionais, definição de protocolos assistenciais e capacitação das equipes.

De acordo com o coordenador da Célula de Atenção à Saúde Bucal da Sesa (Cebuc), Nalber Sigian, a incorporação da tecnologia representa a qualificação constante do cuidado especializado no Estado. “Esse equipamento traz uma maior capacidade diagnóstica da rede, com mais precisão na avaliação dos casos, maior segurança clínica e melhor planejamento dos tratamentos ofertados à população”, explica.

Segundo ele, o exame será fundamental em procedimentos de cirurgia oral, como exodontias complexas e remoção de dentes inclusos ou impactados; na endodontia, em casos de anatomias complexas ou fraturas, por exemplo; além de na avaliação de alterações ósseas e no apoio ao diagnóstico do câncer de boca. “Ao qualificar o diagnóstico, garantimos mais segurança clínica e maior previsibilidade no planejamento terapêutico”, afirma.

O Centro de Especialidades Odontológicas Rodolfo Teófilo, em Fortaleza, é uma das unidades que receberam o equipamento. A diretora-geral, Valesca Nogimo, explica que o tomógrafo funciona como uma visão mais detalhada da estrutura da boca.

Equipamento agilizará atendimento e terá mais precisão no diagnóstico

“Enquanto o raio-X tradicional mostra uma imagem mais plana, o tomógrafo permite visualizar a região em profundidade, como se fosse em três dimensões. Isso ajuda o profissional a enxergar exatamente onde o dente está posicionado, qual a proximidade com nervos e outras estruturas importantes e como está a parte óssea ao redor”, detalha.

Segundo ela, essa precisão reduz riscos e traz mais segurança para o paciente. “Em uma cirurgia, por exemplo, conseguimos planejar melhor o procedimento e evitar complicações. No tratamento de canal, identificamos canais que não aparecem no exame convencional. Para o paciente, isso significa um diagnóstico mais seguro e um tratamento mais eficaz”, reforça.

Valesca destaca ainda as vantagens operacionais do exame. O procedimento dura entre dez e 40 segundos, com disponibilização digital imediata das imagens. “Ganhamos em precisão, tempo de laudo, organização do serviço e segurança para o paciente”, afirma.

O acesso ao exame seguirá o fluxo regulado do Sistema Único de Saúde (SUS). O paciente é encaminhado pela atenção primária, após avaliação e indicação do cirurgião-dentista, ou pode realizar o exame por encaminhamento interno no próprio CEO, quando necessário, para complementar o diagnóstico especializado.

Ao todo, a Rede Sesa conta com 25 CEOs — sendo 22 consorciados nas Regiões de Saúde do Estado e três unidades próprias em Fortaleza. Destes, três são em Fortaleza – nos bairros Rodolfo Teófilo, Centro e Joaquim Távora; os dois últimos funcionam 24h. Outros 22 equipamentos estão espalhados pelo Interior, sob gestão dos consórcios públicos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[CEOs fortalecem atendimento odontológico nas regiões do estado

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) recebeu 16 novos tomógrafos odontológicos destinados à rede estadual dos Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs). Os equipamentos encontram-se em fase de instalação, com adequações estruturais, calibração, testes operacionais, definição de protocolos assistenciais e capacitação das equipes.

De acordo com o coordenador da Célula de Atenção à Saúde Bucal da Sesa (Cebuc), Nalber Sigian, a incorporação da tecnologia representa a qualificação constante do cuidado especializado no Estado. “Esse equipamento traz uma maior capacidade diagnóstica da rede, com mais precisão na avaliação dos casos, maior segurança clínica e melhor planejamento dos tratamentos ofertados à população”, explica.

Segundo ele, o exame será fundamental em procedimentos de cirurgia oral, como exodontias complexas e remoção de dentes inclusos ou impactados; na endodontia, em casos de anatomias complexas ou fraturas, por exemplo; além de na avaliação de alterações ósseas e no apoio ao diagnóstico do câncer de boca. “Ao qualificar o diagnóstico, garantimos mais segurança clínica e maior previsibilidade no planejamento terapêutico”, afirma.

O Centro de Especialidades Odontológicas Rodolfo Teófilo, em Fortaleza, é uma das unidades que receberam o equipamento. A diretora-geral, Valesca Nogimo, explica que o tomógrafo funciona como uma visão mais detalhada da estrutura da boca.

Equipamento agilizará atendimento e terá mais precisão no diagnóstico

“Enquanto o raio-X tradicional mostra uma imagem mais plana, o tomógrafo permite visualizar a região em profundidade, como se fosse em três dimensões. Isso ajuda o profissional a enxergar exatamente onde o dente está posicionado, qual a proximidade com nervos e outras estruturas importantes e como está a parte óssea ao redor”, detalha.

Segundo ela, essa precisão reduz riscos e traz mais segurança para o paciente. “Em uma cirurgia, por exemplo, conseguimos planejar melhor o procedimento e evitar complicações. No tratamento de canal, identificamos canais que não aparecem no exame convencional. Para o paciente, isso significa um diagnóstico mais seguro e um tratamento mais eficaz”, reforça.

Valesca destaca ainda as vantagens operacionais do exame. O procedimento dura entre dez e 40 segundos, com disponibilização digital imediata das imagens. “Ganhamos em precisão, tempo de laudo, organização do serviço e segurança para o paciente”, afirma.

O acesso ao exame seguirá o fluxo regulado do Sistema Único de Saúde (SUS). O paciente é encaminhado pela atenção primária, após avaliação e indicação do cirurgião-dentista, ou pode realizar o exame por encaminhamento interno no próprio CEO, quando necessário, para complementar o diagnóstico especializado.

Ao todo, a Rede Sesa conta com 25 CEOs — sendo 22 consorciados nas Regiões de Saúde do Estado e três unidades próprias em Fortaleza. Destes, três são em Fortaleza – nos bairros Rodolfo Teófilo, Centro e Joaquim Távora; os dois últimos funcionam 24h. Outros 22 equipamentos estão espalhados pelo Interior, sob gestão dos consórcios públicos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/saude-bucal-CEO.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Jogos e atividades de pintura compõem tratamento de pacientes na Casa de Cuidados do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/jogos-e-atividades-de-pintura-compoem-tratamento-de-pacientes-na-casa-de-cuidados-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T17:50:43</pubDate>
    <description><![CDATA[Jogos e pinturas fazem parte da rotina de pacientes e cuidadores da CCC

Muitas vezes vistos como forma de lazer ou entretenimento, jogos como dominó, damas e xadrez ou atividades artísticas, como a pintura, podem trazer benefícios para a saúde física e mental. E é com essa proposta que a equipe multiprofissional da Casa de Cuidados do Ceará (CCC), equipamento de desospitalização da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), utiliza essas ferramentas no tratamento dos pacientes.

“Os jogos colaboram ao estimular a socialização, a comunicação, a atenção, a memória e o raciocínio, além de favorecerem a expressão emocional, o respeito às regras, a cooperação e o fortalecimento do vínculo entre pacientes, cuidadores e profissionais”, explica a psicóloga da CCC, Eliara Lima.

A cognição é a capacidade de adquirir conhecimento e desenvolver emoções, tendo como base o raciocínio, linguagem e memória como ferramentas ideais para estimulação. “Estes jogos proporcionam uma experiência desafiadora e, ao mesmo tempo, divertida. É um momento de interação social e desenvolvimento de habilidades. Os jogadores desenvolvem a capacidade de concentração e raciocínio, superando desafios e proporcionando a sensação de satisfação ao conseguir vencer”, explica Gardênia Leão, terapeuta ocupacional da CCC.

No Grupo Bem Cuidado, que tem como objetivo promover um momento de escuta e acolhimento aos cuidadores dos pacientes, foi promovida uma atividade de pintura. Para a cuidadora Priscila Kelly, 32, a atividade funcionou como um momento terapêutico. “Atuo há 11 anos como cuidadora e é a primeira vez que vejo uma instituição promover um momento de cuidado conosco. Pintamos os desenhos e conversamos sobre assuntos diversos, consegui desafogar minha mente. Estava precisando de um momento assim”, relata, satisfeita.

Pacientes pintam desenhos como momento terapêutico

De acordo com Eliara, atividades que envolvam jogos e pintura também trazem benefícios à saúde mental. “Os jogos auxiliam na redução do estresse e da ansiedade, melhoram o humor e a autoestima, promovem o lazer, o senso de pertencimento e ajudam na organização do pensamento e no controle emocional. Já o ato de pintar contribui para o relaxamento, diminuição da ansiedade, expressão de sentimentos, estímulo da criatividade, melhora da concentração, da coordenação motora e fortalecimento da autoestima”, explica.

Entre os jogos mais utilizados na Casa de Cuidados estão damas, dominó e xadrez. O paciente João Avelino da Silva, 57, gosta de dominó porque “é um jogo rápido, simples, que me faz lembrar da infância e dos meus vizinhos, pois gostava de jogar com eles”. Mas o preferido dos pacientes é o famoso bingo, que Avelino também faz questão de participar. “Já ‘bati’ uma vez, o que eu mais gosto no bingo é isso, de conseguir preencher toda a cartela, é como uma terapia, muito divertido”, opina.

Paciente Avelino da Silva é fã de bingo

A brincadeira é realizada no grupo “Pôr do sol”, em que há atividades de fisioterapia voltadas para reabilitação e coordenação motora com a vista de um belo pôr do sol. Na ocasião, os pacientes vencedores recebem como prêmio kits de higiene pessoal.

A Casa de Cuidados do Ceará oferece reabilitação humanizada e multidisciplinar aos residentes do Estado em recuperação após alta hospitalar por diagnósticos diversos. O objetivo do equipamento acompanha uma tendência mundial para a desospitalização precoce a fim de evitar a lotação em unidades hospitalares de emergência e, assim, liberar leitos para pacientes em tratamento agudo.

A diminuição do tempo de permanência no ambiente hospitalar reduz, ainda, chances de complicações e proporciona um tratamento mais adequado, respeitando protocolos de segurança.

O complexo, com 130 leitos, possui equipes multidisciplinares compostas por médicos(as), enfermeiros(as), fisioterapeutas, assistentes sociais, fonoaudiólogos(as), terapeuta ocupacional, nutricionistas e psicólogos(as). Os profissionais seguem um Plano Terapêutico Individual com foco na qualidade de vida e na reintegração social dos usuários.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Jogos e pinturas fazem parte da rotina de pacientes e cuidadores da CCC

Muitas vezes vistos como forma de lazer ou entretenimento, jogos como dominó, damas e xadrez ou atividades artísticas, como a pintura, podem trazer benefícios para a saúde física e mental. E é com essa proposta que a equipe multiprofissional da Casa de Cuidados do Ceará (CCC), equipamento de desospitalização da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), utiliza essas ferramentas no tratamento dos pacientes.

“Os jogos colaboram ao estimular a socialização, a comunicação, a atenção, a memória e o raciocínio, além de favorecerem a expressão emocional, o respeito às regras, a cooperação e o fortalecimento do vínculo entre pacientes, cuidadores e profissionais”, explica a psicóloga da CCC, Eliara Lima.

A cognição é a capacidade de adquirir conhecimento e desenvolver emoções, tendo como base o raciocínio, linguagem e memória como ferramentas ideais para estimulação. “Estes jogos proporcionam uma experiência desafiadora e, ao mesmo tempo, divertida. É um momento de interação social e desenvolvimento de habilidades. Os jogadores desenvolvem a capacidade de concentração e raciocínio, superando desafios e proporcionando a sensação de satisfação ao conseguir vencer”, explica Gardênia Leão, terapeuta ocupacional da CCC.

No Grupo Bem Cuidado, que tem como objetivo promover um momento de escuta e acolhimento aos cuidadores dos pacientes, foi promovida uma atividade de pintura. Para a cuidadora Priscila Kelly, 32, a atividade funcionou como um momento terapêutico. “Atuo há 11 anos como cuidadora e é a primeira vez que vejo uma instituição promover um momento de cuidado conosco. Pintamos os desenhos e conversamos sobre assuntos diversos, consegui desafogar minha mente. Estava precisando de um momento assim”, relata, satisfeita.

Pacientes pintam desenhos como momento terapêutico

De acordo com Eliara, atividades que envolvam jogos e pintura também trazem benefícios à saúde mental. “Os jogos auxiliam na redução do estresse e da ansiedade, melhoram o humor e a autoestima, promovem o lazer, o senso de pertencimento e ajudam na organização do pensamento e no controle emocional. Já o ato de pintar contribui para o relaxamento, diminuição da ansiedade, expressão de sentimentos, estímulo da criatividade, melhora da concentração, da coordenação motora e fortalecimento da autoestima”, explica.

Entre os jogos mais utilizados na Casa de Cuidados estão damas, dominó e xadrez. O paciente João Avelino da Silva, 57, gosta de dominó porque “é um jogo rápido, simples, que me faz lembrar da infância e dos meus vizinhos, pois gostava de jogar com eles”. Mas o preferido dos pacientes é o famoso bingo, que Avelino também faz questão de participar. “Já ‘bati’ uma vez, o que eu mais gosto no bingo é isso, de conseguir preencher toda a cartela, é como uma terapia, muito divertido”, opina.

Paciente Avelino da Silva é fã de bingo

A brincadeira é realizada no grupo “Pôr do sol”, em que há atividades de fisioterapia voltadas para reabilitação e coordenação motora com a vista de um belo pôr do sol. Na ocasião, os pacientes vencedores recebem como prêmio kits de higiene pessoal.

A Casa de Cuidados do Ceará oferece reabilitação humanizada e multidisciplinar aos residentes do Estado em recuperação após alta hospitalar por diagnósticos diversos. O objetivo do equipamento acompanha uma tendência mundial para a desospitalização precoce a fim de evitar a lotação em unidades hospitalares de emergência e, assim, liberar leitos para pacientes em tratamento agudo.

A diminuição do tempo de permanência no ambiente hospitalar reduz, ainda, chances de complicações e proporciona um tratamento mais adequado, respeitando protocolos de segurança.

O complexo, com 130 leitos, possui equipes multidisciplinares compostas por médicos(as), enfermeiros(as), fisioterapeutas, assistentes sociais, fonoaudiólogos(as), terapeuta ocupacional, nutricionistas e psicólogos(as). Os profissionais seguem um Plano Terapêutico Individual com foco na qualidade de vida e na reintegração social dos usuários.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/jogos-CCC.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Terapia fonoaudiológica contribui para recuperação de pacientes com AVC no Hospital Regional do Cariri</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/terapia-fonoaudiologica-contribui-para-recuperacao-de-pacientes-com-avc-no-hospital-regional-do-cariri/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T17:50:17</pubDate>
    <description><![CDATA[Aplicação de bandagem elástica em paciente na unidade de AVC

A reabilitação fonoaudiológica é uma das etapas do tratamento do Acidente Vascular Cerebral (AVC) e desempenha papel importante na recuperação dos pacientes atendidos no Hospital Regional do Cariri (HRC), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). O cuidado começa ainda na fase aguda, com avaliação especializada e planejamento terapêutico individualizado. A atuação precoce tem como objetivo reduzir complicações e minimizar sequelas.

Entre as alterações mais comuns causadas pelo AVC estão a disfagia, que é a dificuldade de engolir; a disartria, que é a fala arrastada, com dificuldade na articulação; e a afasia, caracterizada por alterações na compreensão ou expressão da linguagem. “A disartria é um dos primeiros sinais que aparecem no AVC. A fala já começa a ficar ‘embolada’ por conta da musculatura que pode paralisar em um lado da face”, explica a coordenadora de Fonoaudiologia do HRC, Héllen Ribeiro.

A fonoaudióloga que atua na Unidade de AVC (UAVC) do HRC, Thalia Reis, destaca que o início precoce da terapia busca aproveitar a janela de neuroplasticidade, que é o período em que o cérebro apresenta maior capacidade de reorganização após a lesão. “A intervenção precoce previne complicações clínicas, reduz o tempo de internação, minimiza sequelas funcionais e diminui o impacto psicossocial”, ressalta.

Na UAVC do HRC, a abordagem da fonoaudiologia com os pacientes envolve a realização de exercícios oromiofuncionais, que são voltados ao fortalecimento e à coordenação da musculatura orofacial, abrangendo lábios, língua, bochechas, mandíbula e palato.

Exercícios oromiofuncionais são voltados ao fortalecimento e à coordenação da musculatura orofacial

A fonoterapia inclui ainda estímulos com diferentes toques, temperaturas e sabores para ativar a sensibilidade da boca, além de técnicas que tornam a alimentação mais segura e reduzem o risco de engasgos. O tratamento também envolve exercícios para melhorar a fala e a comunicação.

Outro recurso utilizado é a bandagem elástica, aplicada na região facial e cervical, conforme a necessidade de cada paciente. Essa técnica auxilia no controle do acúmulo de saliva na boca, na melhora da abertura ou fechamento da boca e na estabilização do tônus muscular. “E também para retornar a boca à posição correta. Se a boca está mais caída para um lado, a gente pode utilizar a bandagem para estimular o músculo para voltar ao normal”, complementa Héllen.

De acordo com Thalia Reis, a utilização combinada desses recursos favorece os resultados porque atua, ao mesmo tempo, em força, coordenação, sensibilidade e reorganização neural. “Quando associamos exercícios oromiofuncionais, bandagem, estimulação e treino funcional, observamos maior segurança na deglutição, redução de engasgos e pneumonia aspirativa, evolução mais rápida na progressão da dieta, melhora da inteligibilidade da fala e, consequentemente, redução do tempo de internação”, pontua.

A aposentada Socorro de Macedo (foto), 77, foi atendida na UAVC do HRC. Ela começou a sentir os primeiros sintomas na noite anterior à internação. “Comecei a sentir como se estivesse faltando meu fôlego”, relembra. Na manhã seguinte, já com dificuldade para falar, conseguiu pedir ajuda, e os filhos buscaram atendimento médico. Encaminhada ao HRC, iniciou o tratamento. “Depois que cheguei aqui, fui me acalmando. Os médicos me medicaram e a voz foi voltando. Alguma coisa eu não sabia dizer, eles perguntavam e eu sabia na mente, mas não sabia falar”, conta.

Ela relata melhora significativa. “Está normalizando. No rosto, eu não sinto nada. Meu problema é mais na garganta, porque quando vou comer, como bem ‘devagarinho’ e só comida pastosa, porque eu engasgava.” Por conta dessa condição, após a alta hospitalar, foi recomendado que a paciente prossiga com a fonoterapia.

A coordenadora Héllen acrescenta ainda que muitos pacientes que estão em uso de sonda para se alimentar, com o auxílio da fonoaudiologia, conseguem realizar a retirada desse dispositivo de forma mais rápida e receber alta com uma dieta mais próxima da habitual. “A gente tenta mandar o paciente para casa o mais próximo possível da realidade que ele tinha antes, adaptando-o novamente à rotina que sempre teve”, conclui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Aplicação de bandagem elástica em paciente na unidade de AVC

A reabilitação fonoaudiológica é uma das etapas do tratamento do Acidente Vascular Cerebral (AVC) e desempenha papel importante na recuperação dos pacientes atendidos no Hospital Regional do Cariri (HRC), unidade da rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). O cuidado começa ainda na fase aguda, com avaliação especializada e planejamento terapêutico individualizado. A atuação precoce tem como objetivo reduzir complicações e minimizar sequelas.

Entre as alterações mais comuns causadas pelo AVC estão a disfagia, que é a dificuldade de engolir; a disartria, que é a fala arrastada, com dificuldade na articulação; e a afasia, caracterizada por alterações na compreensão ou expressão da linguagem. “A disartria é um dos primeiros sinais que aparecem no AVC. A fala já começa a ficar ‘embolada’ por conta da musculatura que pode paralisar em um lado da face”, explica a coordenadora de Fonoaudiologia do HRC, Héllen Ribeiro.

A fonoaudióloga que atua na Unidade de AVC (UAVC) do HRC, Thalia Reis, destaca que o início precoce da terapia busca aproveitar a janela de neuroplasticidade, que é o período em que o cérebro apresenta maior capacidade de reorganização após a lesão. “A intervenção precoce previne complicações clínicas, reduz o tempo de internação, minimiza sequelas funcionais e diminui o impacto psicossocial”, ressalta.

Na UAVC do HRC, a abordagem da fonoaudiologia com os pacientes envolve a realização de exercícios oromiofuncionais, que são voltados ao fortalecimento e à coordenação da musculatura orofacial, abrangendo lábios, língua, bochechas, mandíbula e palato.

Exercícios oromiofuncionais são voltados ao fortalecimento e à coordenação da musculatura orofacial

A fonoterapia inclui ainda estímulos com diferentes toques, temperaturas e sabores para ativar a sensibilidade da boca, além de técnicas que tornam a alimentação mais segura e reduzem o risco de engasgos. O tratamento também envolve exercícios para melhorar a fala e a comunicação.

Outro recurso utilizado é a bandagem elástica, aplicada na região facial e cervical, conforme a necessidade de cada paciente. Essa técnica auxilia no controle do acúmulo de saliva na boca, na melhora da abertura ou fechamento da boca e na estabilização do tônus muscular. “E também para retornar a boca à posição correta. Se a boca está mais caída para um lado, a gente pode utilizar a bandagem para estimular o músculo para voltar ao normal”, complementa Héllen.

De acordo com Thalia Reis, a utilização combinada desses recursos favorece os resultados porque atua, ao mesmo tempo, em força, coordenação, sensibilidade e reorganização neural. “Quando associamos exercícios oromiofuncionais, bandagem, estimulação e treino funcional, observamos maior segurança na deglutição, redução de engasgos e pneumonia aspirativa, evolução mais rápida na progressão da dieta, melhora da inteligibilidade da fala e, consequentemente, redução do tempo de internação”, pontua.

A aposentada Socorro de Macedo (foto), 77, foi atendida na UAVC do HRC. Ela começou a sentir os primeiros sintomas na noite anterior à internação. “Comecei a sentir como se estivesse faltando meu fôlego”, relembra. Na manhã seguinte, já com dificuldade para falar, conseguiu pedir ajuda, e os filhos buscaram atendimento médico. Encaminhada ao HRC, iniciou o tratamento. “Depois que cheguei aqui, fui me acalmando. Os médicos me medicaram e a voz foi voltando. Alguma coisa eu não sabia dizer, eles perguntavam e eu sabia na mente, mas não sabia falar”, conta.

Ela relata melhora significativa. “Está normalizando. No rosto, eu não sinto nada. Meu problema é mais na garganta, porque quando vou comer, como bem ‘devagarinho’ e só comida pastosa, porque eu engasgava.” Por conta dessa condição, após a alta hospitalar, foi recomendado que a paciente prossiga com a fonoterapia.

A coordenadora Héllen acrescenta ainda que muitos pacientes que estão em uso de sonda para se alimentar, com o auxílio da fonoaudiologia, conseguem realizar a retirada desse dispositivo de forma mais rápida e receber alta com uma dieta mais próxima da habitual. “A gente tenta mandar o paciente para casa o mais próximo possível da realidade que ele tinha antes, adaptando-o novamente à rotina que sempre teve”, conclui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/FONO-AVC-HRC.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sefaz premia empresas com Troféu Cinco Jangadas em reconhecimento à conformidade fiscal</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/sefaz-premia-empresas-com-trofeu-cinco-jangadas-em-reconhecimento-a-conformidade-fiscal/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T16:49:02</pubDate>
    <description><![CDATA[A premiação é uma das iniciativas do programa Contribuinte Pai d’Égua, que fortalece o relacionamento entre Fisco e empresas e incentiva a autorregularização

A Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE) realizou, nesta terça-feira (24/02), a cerimônia de premiação do programa Contribuinte Pai d’Égua e entregou o Troféu Cinco Jangadas a 12 empresas destaque em conformidade tributária no ano de 2025. O evento reuniu autoridades fazendárias, representantes das empresas agraciadas e servidores e colaboradores da casa, marcando mais um avanço na política de estímulo à regularidade fiscal no Estado.

O secretário da Fazenda, Fabrízio Gomes, ao destacar o propósito da iniciativa, ressaltou que o programa busca fortalecer a relação de confiança entre o Fisco e os contribuintes. “O Contribuinte Pai d’Égua é um reconhecimento às empresas que cumprem suas obrigações e contribuem para o desenvolvimento do Ceará. Nosso objetivo é estimular cada vez mais a conformidade, com diálogo e transparência”, afirmou o secretário.

A secretária executiva da Receita Estadual, Liana Machado, enfatizou que a premiação reflete uma mudança de cultura na administração tributária. “Estamos avançando em um modelo que prioriza a orientação e a autorregularização, valorizando quem age corretamente. Esse reconhecimento é também um incentivo para que mais empresas busquem esse padrão de excelência fiscal”, pontuou.

Já o coordenador de Relacionamento com a Sociedade e Conformidade Tributária, Ricardo Cruz, destacou o caráter estratégico do programa. “O Contribuinte Pai d’Égua consolida uma política de conformidade baseada em critérios objetivos, transparência e diálogo permanente com o setor produtivo. O troféu simboliza esse compromisso mútuo”, declarou.

As empresas agraciadas receberam o Troféu Cinco Jangadas como símbolo do mais alto nível de classificação dentro do programa, que avalia critérios como regularidade fiscal, cumprimento de obrigações acessórias e histórico de relacionamento com a Sefaz-CE.

Vencedor na categoria Comércio Varejista, o fundador do Grupo Zenir, José Alves de Oliveira, agradeceu a iniciativa e destacou o caráter educacional que o programa possui. “Quero parabenizar a Secretaria da Fazenda, o Governo do Ceará, por esse reconhecimento às empresas que mais contribuem pagando seus impostos, mostrando que é através dos nossos impostos que os governos fazem as políticas públicas”, afirmou.

Júlia Maia, representante comercial do Comercial Maia, agraciada na categoria Atacadista, comentou a satisfação de receber novamente o reconhecimento. “Para nós, o fato de ser o terceiro ano sendo premiado, só reforça nosso compromisso social, fiscal e tributário”, ressaltou.

Indústria – Três Corações Alimentos S.A.

Comércio Atacadista – Comercial Maia Ltda.

Comércio Varejista – J. Alves e Oliveira Ltda.

Serviços de Comunicação – Net Onda Serviços de Internet Ltda.

Serviços de Transporte – Expresso Guanabara Ltda.

Produtor Agropecuário – Nova Agro Agropecuária Ltda. (EPP)

Mais Documentos Cadastrados no Programa Sua Nota Tem Valor – Supermercado Guará Ltda.

Contador (Pessoa Física) com Mais Contribuintes Cinco Jangadas – Veridiana Bastos Dutra

Empresa de Contabilidade com Mais Contribuintes Cinco Jangadas – Secran Assessoria &amp; Consultoria Contábil

Premiação Jangada Verde – Vulcabras CE Calçados e Artigos Esportivos S.A.

Maior Evolução na Trajetória da Conformidade – Segmento Indústria – Orplac Organização de Placas e Adesivos Ltda.

Maior Evolução na Trajetória da Conformidade – Segmento Comércio – JMX Soluções em LED Ltda.

Durante a cerimônia, também foi lançado o Sistema de Interface Guiada à Autorregularização (SIGA), nova plataforma digital desenvolvida pela Sefaz-CE para facilitar a comunicação com os contribuintes e orientar a correção de eventuais inconsistências fiscais.

A apresentação técnica e detalhada da ferramenta foi conduzida pelo orientador da Célula de Planejamento e Acompanhamento do Monitoramento e Fiscalização, Everton Bessa, e pelo supervisor do Núcleo de Planejamento das Ações e Monitoramentos Fiscais, o auditor fiscal César Barroso.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A premiação é uma das iniciativas do programa Contribuinte Pai d’Égua, que fortalece o relacionamento entre Fisco e empresas e incentiva a autorregularização

A Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE) realizou, nesta terça-feira (24/02), a cerimônia de premiação do programa Contribuinte Pai d’Égua e entregou o Troféu Cinco Jangadas a 12 empresas destaque em conformidade tributária no ano de 2025. O evento reuniu autoridades fazendárias, representantes das empresas agraciadas e servidores e colaboradores da casa, marcando mais um avanço na política de estímulo à regularidade fiscal no Estado.

O secretário da Fazenda, Fabrízio Gomes, ao destacar o propósito da iniciativa, ressaltou que o programa busca fortalecer a relação de confiança entre o Fisco e os contribuintes. “O Contribuinte Pai d’Égua é um reconhecimento às empresas que cumprem suas obrigações e contribuem para o desenvolvimento do Ceará. Nosso objetivo é estimular cada vez mais a conformidade, com diálogo e transparência”, afirmou o secretário.

A secretária executiva da Receita Estadual, Liana Machado, enfatizou que a premiação reflete uma mudança de cultura na administração tributária. “Estamos avançando em um modelo que prioriza a orientação e a autorregularização, valorizando quem age corretamente. Esse reconhecimento é também um incentivo para que mais empresas busquem esse padrão de excelência fiscal”, pontuou.

Já o coordenador de Relacionamento com a Sociedade e Conformidade Tributária, Ricardo Cruz, destacou o caráter estratégico do programa. “O Contribuinte Pai d’Égua consolida uma política de conformidade baseada em critérios objetivos, transparência e diálogo permanente com o setor produtivo. O troféu simboliza esse compromisso mútuo”, declarou.

As empresas agraciadas receberam o Troféu Cinco Jangadas como símbolo do mais alto nível de classificação dentro do programa, que avalia critérios como regularidade fiscal, cumprimento de obrigações acessórias e histórico de relacionamento com a Sefaz-CE.

Vencedor na categoria Comércio Varejista, o fundador do Grupo Zenir, José Alves de Oliveira, agradeceu a iniciativa e destacou o caráter educacional que o programa possui. “Quero parabenizar a Secretaria da Fazenda, o Governo do Ceará, por esse reconhecimento às empresas que mais contribuem pagando seus impostos, mostrando que é através dos nossos impostos que os governos fazem as políticas públicas”, afirmou.

Júlia Maia, representante comercial do Comercial Maia, agraciada na categoria Atacadista, comentou a satisfação de receber novamente o reconhecimento. “Para nós, o fato de ser o terceiro ano sendo premiado, só reforça nosso compromisso social, fiscal e tributário”, ressaltou.

Indústria – Três Corações Alimentos S.A.

Comércio Atacadista – Comercial Maia Ltda.

Comércio Varejista – J. Alves e Oliveira Ltda.

Serviços de Comunicação – Net Onda Serviços de Internet Ltda.

Serviços de Transporte – Expresso Guanabara Ltda.

Produtor Agropecuário – Nova Agro Agropecuária Ltda. (EPP)

Mais Documentos Cadastrados no Programa Sua Nota Tem Valor – Supermercado Guará Ltda.

Contador (Pessoa Física) com Mais Contribuintes Cinco Jangadas – Veridiana Bastos Dutra

Empresa de Contabilidade com Mais Contribuintes Cinco Jangadas – Secran Assessoria &amp; Consultoria Contábil

Premiação Jangada Verde – Vulcabras CE Calçados e Artigos Esportivos S.A.

Maior Evolução na Trajetória da Conformidade – Segmento Indústria – Orplac Organização de Placas e Adesivos Ltda.

Maior Evolução na Trajetória da Conformidade – Segmento Comércio – JMX Soluções em LED Ltda.

Durante a cerimônia, também foi lançado o Sistema de Interface Guiada à Autorregularização (SIGA), nova plataforma digital desenvolvida pela Sefaz-CE para facilitar a comunicação com os contribuintes e orientar a correção de eventuais inconsistências fiscais.

A apresentação técnica e detalhada da ferramenta foi conduzida pelo orientador da Célula de Planejamento e Acompanhamento do Monitoramento e Fiscalização, Everton Bessa, e pelo supervisor do Núcleo de Planejamento das Ações e Monitoramentos Fiscais, o auditor fiscal César Barroso.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-27-at-16.16.02-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sedih realiza Encontro de Saúde Mental com equipes dos programas de proteção em parceria com o CICV</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/sedih-realizou-o-ii-encontro-de-saude-mental-na-protecao-com-equipes-dos-programas-de-protecao-do-ceara-em-parceria-com-o-cicv/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T15:57:52</pubDate>
    <description><![CDATA[Na última quinta-feira (26), a Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) realizou o II Encontro de Saúde Mental na Proteção, em parceria com o Comitê Internacional da Cruz Vermelha (CICV), reunindo equipes dos programas de proteção atuantes no estado e profissionais da área da Saúde. A atividade foi promovida no auditório da Sedih.

O encontro teve como objetivo fortalecer o diálogo interinstitucional e qualificar estratégias de cuidado em saúde mental voltadas a pessoas em situação de violência e vulnerabilidade.

A ação integra um processo contínuo de articulação, que busca aproximar os profissionais dos Programas de Proteção a Pessoas aos que atuam na área da saúde.

Durante a programação, foi apresentada a sistematização do material produzido a partir das discussões conjuntas, além da apresentação da Rede de Atenção Psicossocial (RAPS) do estado e do município, fortalecendo o alinhamento entre as políticas públicas e ampliando as estratégias de cuidado integral às pessoas protegidas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Na última quinta-feira (26), a Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) realizou o II Encontro de Saúde Mental na Proteção, em parceria com o Comitê Internacional da Cruz Vermelha (CICV), reunindo equipes dos programas de proteção atuantes no estado e profissionais da área da Saúde. A atividade foi promovida no auditório da Sedih.

O encontro teve como objetivo fortalecer o diálogo interinstitucional e qualificar estratégias de cuidado em saúde mental voltadas a pessoas em situação de violência e vulnerabilidade.

A ação integra um processo contínuo de articulação, que busca aproximar os profissionais dos Programas de Proteção a Pessoas aos que atuam na área da saúde.

Durante a programação, foi apresentada a sistematização do material produzido a partir das discussões conjuntas, além da apresentação da Rede de Atenção Psicossocial (RAPS) do estado e do município, fortalecendo o alinhamento entre as políticas públicas e ampliando as estratégias de cuidado integral às pessoas protegidas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Encontro-Programas-de-Protecao_Sedih_1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Caminhão do Cidadão percorre Fortaleza, Maranguape, Pacajus, Aratuba, Beberibe, Iguatu, Iracema e Redenção na próxima semana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/caminhao-do-cidadao-percorre-fortaleza-maranguape-pacajus-aratuba-beberibe-iguatu-iracema-e-redencao-nesta-semana/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T15:50:20</pubDate>
    <description><![CDATA[A população cearense pode conferir a nova agenda de atendimentos do Caminhão do Cidadão, iniciativa coordenada pela Secretaria da Proteção Social (SPS) que leva serviços de emissão de documentos e cidadania para diferentes bairros da capital, região metropolitana e municípios do interior. As ações acontecem entre os dias 2 e 7 de março, sempre das 8h às 16h, facilitando o acesso da população a serviços essenciais.

Durante a semana, serão ofertados atendimentos como emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN), CPF, entre outros serviços. A programação contempla pontos estratégicos de Fortaleza, além de cidades como Maranguape, Pacajus, Aratuba, Beberibe, Iguatu, Iracema e Redenção.

Na Capital, o Caminhão do Cidadão inicia os atendimentos na segunda-feira, 2 de março, nos bairros Vila Peri e Praia do Futuro II. Ao longo da semana, a unidade também passa pelos bairros Presidente Kennedy, Parangaba, Demócrito Rocha, Centro, Granja Portugal e Vila União.

Já no interior, o serviço chega a comunidades urbanas e rurais, incluindo atendimento em escola indígena no município de Aratuba.

Rua Agamenon, 240, Vila Peri, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Av. Clóvis Arrais Maia, 6470, Praia de Futuro II, Caça e Pesca, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

[Balcão do Cidadão]

Rua Planalto, 167, Presidente Kennedy, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h

Vila Clube, Serra do Lagedo, Distrito de Antônio Marques, S/N

Horário: 8h às 16h

Rua Correia Lima, 145, Demócrito Rocha, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Rua Floriano Peixoto, Centro, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Praça Renato Pessoa de Aguiar, Centro

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h

[Balcão do Cidadão]

Escola Indígena Manoel Francisco dos Santos, Localidade Sítio Fernandes

Horário: 8h às 16h

Rua Júlio Pereira, 370, Centro

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h

Rua Dr. João Pessoa, Centro (ao lado da Igreja Matriz)

Horário: 8h às 16h

Rua Gervásio Holanda (Em frente ao Estádio Esportivo Prefeito Otácilio Meneses)

Horário: 8h às 16h

Praça José Costa Ribeiro, 05, Centro

Horário: 8h às 16h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A população cearense pode conferir a nova agenda de atendimentos do Caminhão do Cidadão, iniciativa coordenada pela Secretaria da Proteção Social (SPS) que leva serviços de emissão de documentos e cidadania para diferentes bairros da capital, região metropolitana e municípios do interior. As ações acontecem entre os dias 2 e 7 de março, sempre das 8h às 16h, facilitando o acesso da população a serviços essenciais.

Durante a semana, serão ofertados atendimentos como emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN), CPF, entre outros serviços. A programação contempla pontos estratégicos de Fortaleza, além de cidades como Maranguape, Pacajus, Aratuba, Beberibe, Iguatu, Iracema e Redenção.

Na Capital, o Caminhão do Cidadão inicia os atendimentos na segunda-feira, 2 de março, nos bairros Vila Peri e Praia do Futuro II. Ao longo da semana, a unidade também passa pelos bairros Presidente Kennedy, Parangaba, Demócrito Rocha, Centro, Granja Portugal e Vila União.

Já no interior, o serviço chega a comunidades urbanas e rurais, incluindo atendimento em escola indígena no município de Aratuba.

Rua Agamenon, 240, Vila Peri, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Av. Clóvis Arrais Maia, 6470, Praia de Futuro II, Caça e Pesca, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

[Balcão do Cidadão]

Rua Planalto, 167, Presidente Kennedy, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h

Vila Clube, Serra do Lagedo, Distrito de Antônio Marques, S/N

Horário: 8h às 16h

Rua Correia Lima, 145, Demócrito Rocha, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Rua Floriano Peixoto, Centro, Fortaleza

Horário: 8h às 16h

Praça Renato Pessoa de Aguiar, Centro

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h

[Balcão do Cidadão]

Escola Indígena Manoel Francisco dos Santos, Localidade Sítio Fernandes

Horário: 8h às 16h

Rua Júlio Pereira, 370, Centro

Horário: 8h às 16h

Horário: 8h às 16h

Rua Dr. João Pessoa, Centro (ao lado da Igreja Matriz)

Horário: 8h às 16h

Rua Gervásio Holanda (Em frente ao Estádio Esportivo Prefeito Otácilio Meneses)

Horário: 8h às 16h

Praça José Costa Ribeiro, 05, Centro

Horário: 8h às 16h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_9533-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Encontro da Superintendência Escolar debate papel da liderança pedagógica intermediária</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/encontro-da-superintendencia-escolar-debate-papel-da-lideranca-pedagogica-intermediaria/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T14:50:53</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Educação do Ceará (Seduc) realiza, nesta quinta e sexta-feira (26 e 27), o Encontro da Superintendência Escolar, com o objetivo de fortalecer o papel estratégico dos superintendentes como lideranças pedagógicas intermediárias, consolidando sua atuação entre a Secretaria e as unidades escolares. A iniciativa reafirma o compromisso da instituição com a garantia da aprendizagem e com a melhoria contínua dos resultados educacionais da rede estadual.

Ao todo, 210 profissionais participam do evento, entre superintendentes escolares, técnicos da Seduc e orientadores das Células de Desenvolvimento da Educação e da Aprendizagem (Cedea) das Regionais.

A programação busca ampliar a compreensão sobre o acompanhamento às unidades escolares como instrumento de transformação da prática pedagógica, destacando o apoio qualificado às equipes gestoras e o uso pedagógico dos dados educacionais para orientar decisões mais assertivas.

Outro eixo central é o fortalecimento das estratégias de permanência e sucesso acadêmico, reafirmando o compromisso de que nenhum estudante fique fora da escola. Além disso, o evento reforça a atuação da Superintendência no monitoramento e na implementação das políticas da rede, especialmente aquelas voltadas à promoção da equidade, da inclusão e dos direitos humanos.

A secretária executiva do Ensino Médio e Profissional, Jucineide Fernandes, destaca a atuação decisiva dos superintendentes para o fortalecimento da política educacional da rede estadual.

“Os superintendentes têm papel fundamental na articulação entre a Secretaria e as unidades de ensino. São lideranças pedagógicas que acompanham de perto a realidade das escolas, apoiam as equipes gestoras e contribuem diretamente para a qualificação das práticas e para a melhoria dos resultados. Este encontro reforça nosso compromisso com a aprendizagem, a permanência e a garantia de que nenhum estudante fique para trás”, ressalta.

Ao promover a socialização de práticas exitosas e o alinhamento de diretrizes, o Encontro da Superintendência Escolar consolida-se como um espaço de formação, planejamento e integração, contribuindo para o fortalecimento da gestão pedagógica e para a garantia do direito à educação de qualidade para todos os estudantes cearenses.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Educação do Ceará (Seduc) realiza, nesta quinta e sexta-feira (26 e 27), o Encontro da Superintendência Escolar, com o objetivo de fortalecer o papel estratégico dos superintendentes como lideranças pedagógicas intermediárias, consolidando sua atuação entre a Secretaria e as unidades escolares. A iniciativa reafirma o compromisso da instituição com a garantia da aprendizagem e com a melhoria contínua dos resultados educacionais da rede estadual.

Ao todo, 210 profissionais participam do evento, entre superintendentes escolares, técnicos da Seduc e orientadores das Células de Desenvolvimento da Educação e da Aprendizagem (Cedea) das Regionais.

A programação busca ampliar a compreensão sobre o acompanhamento às unidades escolares como instrumento de transformação da prática pedagógica, destacando o apoio qualificado às equipes gestoras e o uso pedagógico dos dados educacionais para orientar decisões mais assertivas.

Outro eixo central é o fortalecimento das estratégias de permanência e sucesso acadêmico, reafirmando o compromisso de que nenhum estudante fique fora da escola. Além disso, o evento reforça a atuação da Superintendência no monitoramento e na implementação das políticas da rede, especialmente aquelas voltadas à promoção da equidade, da inclusão e dos direitos humanos.

A secretária executiva do Ensino Médio e Profissional, Jucineide Fernandes, destaca a atuação decisiva dos superintendentes para o fortalecimento da política educacional da rede estadual.

“Os superintendentes têm papel fundamental na articulação entre a Secretaria e as unidades de ensino. São lideranças pedagógicas que acompanham de perto a realidade das escolas, apoiam as equipes gestoras e contribuem diretamente para a qualificação das práticas e para a melhoria dos resultados. Este encontro reforça nosso compromisso com a aprendizagem, a permanência e a garantia de que nenhum estudante fique para trás”, ressalta.

Ao promover a socialização de práticas exitosas e o alinhamento de diretrizes, o Encontro da Superintendência Escolar consolida-se como um espaço de formação, planejamento e integração, contribuindo para o fortalecimento da gestão pedagógica e para a garantia do direito à educação de qualidade para todos os estudantes cearenses.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/encontro-superintendencia.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceasa-CE promove Feira Flor e Artesanato em celebração ao Dia Internacional da Mulher</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/ceasa-ce-promove-feira-flor-e-artesanato-em-celebracao-ao-dia-internacional-da-mulher/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T14:26:27</pubDate>
    <description><![CDATA[Em celebração ao Dia Internacional da Mulher, a Ceasa-CE promove, de 5 a 7 de março, a tradicional Feira Flor e Artesanato, no Pátio dos Bancos do entreposto de Maracanaú, das 7h às 15h, reunindo cores, aromas, criatividade e valorização da produção artesanal cearense.

A iniciativa tem como objetivo homenagear as mulheres e, ao mesmo tempo, incentivar a economia criativa, fortalecendo o trabalho de artesãos, floristas e pequenos produtores, que encontram na feira uma importante oportunidade de geração de renda e divulgação de seus produtos. A ação integra o calendário especial da Ceasa-CE, que realiza edições temáticas ao longo do ano em datas comemorativas, incentivando a comercialização de flores e peças artesanais regionais.

Durante os três dias de evento, o público poderá encontrar uma grande variedade de produtos, como plantas ornamentais, suculentas, cactos, arranjos florais naturais e artificiais, além de peças artesanais em crochê, bordado, madeira, cerâmica, bijuterias, artigos decorativos e opções de presentes criativos, ideais para homenagear mulheres especiais.

Odálio Girão, analista de mercado da Ceasa-CE e idealizador da Feira Flor e Artesanato, destaca a importância da iniciativa. “Além de movimentar o comércio local, a feira fortalece o papel social da Ceasa-CE como espaço de integração entre produtores, permissionários e a comunidade, proporcionando aos visitantes acesso a produtos regionais com qualidade e preços acessíveis”, explica.

O presidente da Ceasa-CE, Hebert Lima, ressalta a importância da ação para valorizar o empreendedorismo e reconhecer o protagonismo feminino. “A Feira Flor e Artesanato é um momento especial de valorização das mulheres e também de incentivo aos pequenos empreendedores que encontram na Ceasa-CE um espaço de oportunidades. Convidamos toda a população para prestigiar o evento, apoiar os artesãos e celebrar essa data tão significativa conosco”, afirmou o presidente.

Feira Flor e Artesanato – Edição Dia Internacional da Mulher

Data: 5 a 7 de março

Horário: das 7h às 15h

Local: Pátio dos Bancos – Ceasa-CE, entreposto de Maracanaú

A entrada é gratuita e aberta ao público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Em celebração ao Dia Internacional da Mulher, a Ceasa-CE promove, de 5 a 7 de março, a tradicional Feira Flor e Artesanato, no Pátio dos Bancos do entreposto de Maracanaú, das 7h às 15h, reunindo cores, aromas, criatividade e valorização da produção artesanal cearense.

A iniciativa tem como objetivo homenagear as mulheres e, ao mesmo tempo, incentivar a economia criativa, fortalecendo o trabalho de artesãos, floristas e pequenos produtores, que encontram na feira uma importante oportunidade de geração de renda e divulgação de seus produtos. A ação integra o calendário especial da Ceasa-CE, que realiza edições temáticas ao longo do ano em datas comemorativas, incentivando a comercialização de flores e peças artesanais regionais.

Durante os três dias de evento, o público poderá encontrar uma grande variedade de produtos, como plantas ornamentais, suculentas, cactos, arranjos florais naturais e artificiais, além de peças artesanais em crochê, bordado, madeira, cerâmica, bijuterias, artigos decorativos e opções de presentes criativos, ideais para homenagear mulheres especiais.

Odálio Girão, analista de mercado da Ceasa-CE e idealizador da Feira Flor e Artesanato, destaca a importância da iniciativa. “Além de movimentar o comércio local, a feira fortalece o papel social da Ceasa-CE como espaço de integração entre produtores, permissionários e a comunidade, proporcionando aos visitantes acesso a produtos regionais com qualidade e preços acessíveis”, explica.

O presidente da Ceasa-CE, Hebert Lima, ressalta a importância da ação para valorizar o empreendedorismo e reconhecer o protagonismo feminino. “A Feira Flor e Artesanato é um momento especial de valorização das mulheres e também de incentivo aos pequenos empreendedores que encontram na Ceasa-CE um espaço de oportunidades. Convidamos toda a população para prestigiar o evento, apoiar os artesãos e celebrar essa data tão significativa conosco”, afirmou o presidente.

Feira Flor e Artesanato – Edição Dia Internacional da Mulher

Data: 5 a 7 de março

Horário: das 7h às 15h

Local: Pátio dos Bancos – Ceasa-CE, entreposto de Maracanaú

A entrada é gratuita e aberta ao público.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_4881.JPG-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pet Ceará Móvel chega ao Vicente Pinzon com castração gratuita a partir de terça-feira (3)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/pet-ceara-movel-chega-ao-vicente-pinzon-com-castracao-gratuita-a-partir-de-terca-feira-3/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T12:15:42</pubDate>
    <description><![CDATA[O programa Pet Ceará Móvel chega ao bairro Vicente Pinzon, em Fortaleza, para mais uma edição do mutirão de castração gratuita de cães e gatos promovido pela Secretaria da Proteção Animal do Estado do Ceará (Sepa). A unidade móvel ficará instalada no estacionamento da Escola Estadual de Educação Profissional Maria Ângela da Silveira Borges entre os dias 3 e 14 de março, com atendimento de terça-feira a sábado, oferecendo o serviço à população da região.

A ação tem como objetivo ampliar o acesso à castração gratuita, contribuindo para o controle populacional, a prevenção de doenças e a promoção do bem-estar animal. Além do procedimento cirúrgico, os tutores recebem um suporte completo que inclui avaliação pré-operatória com hemograma, fornecimento de colar elizabetano e medicação para o pós-operatório, além de orientações fundamentais sobre guarda responsável.

O Pet Ceará Móvel é uma das principais iniciativas do Governo do Estado voltadas à proteção animal, levando atendimento itinerante a diversos bairros da capital e municípios do interior. A expectativa é atender centenas de animais durante o período de atividades no bairro, fortalecendo a política pública de proteção e defesa animal no Ceará.

Os tutores interessados devem realizar o agendamento prévio exclusivamente pela plataforma oficial do programa. É importante que os animais atendam aos critérios estabelecidos, como idade e condições de saúde adequadas para a realização da cirurgia.

Evento: Pet Ceará Móvel no Vicente Pinzon

Data: 3 a 14 de março (atendimento de terça a sábado)

Horário: A partir das 8h

Local: Escola Estadual de Educação Profissional Maria Ângela da Silveira Borges

Agendamento: www.protecaoanimal.ce.gov.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O programa Pet Ceará Móvel chega ao bairro Vicente Pinzon, em Fortaleza, para mais uma edição do mutirão de castração gratuita de cães e gatos promovido pela Secretaria da Proteção Animal do Estado do Ceará (Sepa). A unidade móvel ficará instalada no estacionamento da Escola Estadual de Educação Profissional Maria Ângela da Silveira Borges entre os dias 3 e 14 de março, com atendimento de terça-feira a sábado, oferecendo o serviço à população da região.

A ação tem como objetivo ampliar o acesso à castração gratuita, contribuindo para o controle populacional, a prevenção de doenças e a promoção do bem-estar animal. Além do procedimento cirúrgico, os tutores recebem um suporte completo que inclui avaliação pré-operatória com hemograma, fornecimento de colar elizabetano e medicação para o pós-operatório, além de orientações fundamentais sobre guarda responsável.

O Pet Ceará Móvel é uma das principais iniciativas do Governo do Estado voltadas à proteção animal, levando atendimento itinerante a diversos bairros da capital e municípios do interior. A expectativa é atender centenas de animais durante o período de atividades no bairro, fortalecendo a política pública de proteção e defesa animal no Ceará.

Os tutores interessados devem realizar o agendamento prévio exclusivamente pela plataforma oficial do programa. É importante que os animais atendam aos critérios estabelecidos, como idade e condições de saúde adequadas para a realização da cirurgia.

Evento: Pet Ceará Móvel no Vicente Pinzon

Data: 3 a 14 de março (atendimento de terça a sábado)

Horário: A partir das 8h

Local: Escola Estadual de Educação Profissional Maria Ângela da Silveira Borges

Agendamento: www.protecaoanimal.ce.gov.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/DSCF4795-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Carroça de Mamulengos traz espetáculo histórico para o Palco Principal do TJA</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/carroca-de-mamulengos-traz-espetaculo-historico-para-o-palco-principal-do-tja/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T12:15:30</pubDate>
    <description><![CDATA[Uma família com avós, mães, pais, filhos e netas, além de muitos bonecos no palco: o espetáculo está começando e a magia do teatro toma conta dos presentes. É a Carroça de Mamulengos, que há quase 50 anos conta histórias cheias de luz e afeto para todas as idades. Essa companhia familiar, que se estende por três gerações, retorna à Fortaleza com a peça “Histórias de Teatro e Circo”, um enredo vivo que se atualiza a cada ano, a cada novo membro do grupo familiar.

A Carroça de Mamulengos estará no Theatro José de Alencar, espaço que integra a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece), da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM), nos dias 7 e 8 de março, sábado e domingo, às 18h. Os ingressos encontram-se à venda pela plataforma Sympla e na bilheteria do TJA, das 13h às 19h (de quarta a domingo).

“Histórias de Teatro e Circo” é um espetáculo vivo e original com elementos da cultura popular, música ao vivo, circo e palhaçaria. O enredo se intercala com a história da própria família: cada novo integrante que entra em cena atualiza a história para novos personagens, bonecos e encenações. A mesma história existe desde a criação da companhia e também muda porque reconta o passado e constrói o futuro.

“É nossa brincadeira no terreiro da nossa casa, nossa casa Brasil. Nela e por meio dela, todos aprendem dessa arte de ser e se reinventar, com bonecos que já existem há mais de 50 anos e cenas que existem há 40 anos”, afirma a diretora e atriz Maria Gomide, filha do fundador Carlos Gomide e de Schirley P. França, matriarca da família e referência na continuidade do trabalho artístico da companhia.

Uma companhia única no percurso de tempo da sua trajetória: sempre com os mesmos integrantes, que cresce como a família que a compõe cresce e, há quase 50 anos, leva música, arte-educação, teatro, bonecos brincantes e circo aos palcos de forma itinerante. A Carroça de Mamulengos foi criada por Carlos Gomide, cujo nome artístico é Babau, em 1977, em Brasília. Mais tarde, em 1982, sua companheira de vida e palco, Schirley P. França, passa a integrar o grupo.

Juntos, eles têm oito filhos, cada um nascido em uma cidade diferente, o que reflete o modo de vida e aprendizado da companhia, que tanto ensina como aprende na itinerância a maestria da cultura popular. Depois de uma passagem por Fortaleza, o grupo passa a ter residência artística em Juazeiro do Norte, no Cariri cearense. Ali, cresce e hoje é composto por três gerações, 23 pessoas e também 200 bonecos. Antes disso, na passagem por Fortaleza, participaram do enfrentamento ao coronelismo na capital cearense com formações de base, teatro de rua e apoio ao combate à vulnerabilidade de crianças e adolescentes desabrigados, com a Barraca da União, primeira escola de circo do Ceará.

“Meu primeiro boneco era uma burrinha e temos fotos minhas na Praça José de Alencar, atuando com esse boneco, já em um espetáculo de rua. É muito simbólico para nós nos apresentarmos dentro do teatro porque percebemos que desenvolvemos tanto o grupo quanto participamos da construção dessa política pública que hoje nos recebe no palco que é considerado principal”, afirma Maria Gomide. Na acepção dela, a reconfiguração da democratização da cultura e a ampliação da noção de espetáculo e do que é o teatro popular e de rua permitem esse retorno com uma nova história.

A fala da hoje diretora do espetáculo principal da Carroça de Mamulengos, “Histórias de Teatro e Circo”, toca em um ponto essencial da construção única dessa trajetória: a relação inefável do grupo com os bonecos, que são muitas vezes inspirados em pessoas ou situações reais. “Não descartamos nossos bonecos, há um caminho pedagógico na inserção de novos membros no grupo que passa por eles. Há bonecos que estão em cena há mais de 20 anos. Meu pai teve filhos e criou bonecos. E, hoje, meus irmãos criam bonecos também, são membros da família para nós”, ressalta Maria.

Com a versatilidade de linguagens em cena, a reinvenção cotidiana da própria trajetória seguindo uma linha de tradição, o abraço à dinâmica familiar e a emoção que envolve a chegada de cada novo membro ao desenvolvimento da companhia, a Carroça de Mamulengos e seu espetáculo prometem emocionar e encantar todas as idades.

Carlos Gomide (Babau) e Schirley P. França (primeira geração); Maria Gomide, Antônio Gomide, Francisco Gomide, João Gomide, Pedro Gomide, Matheus Gomide, Isabel Gomide, Luzia Gomide (segunda geração), Iara Gomide, Ana Gomide, Helena Gomide, Naiá Gomide, Liana Gomide, Luna Gomide, Amari Gomide, Maia Gomide (terceira geração). E as noras: Idália Campos, Gabriela Carneiro, Luiza Silvino.

Ficha Técnica

Concepção: Carroça de Mamulengos

Direção e roteiro: Maria Gomide

Direção musical: Beto Lemos

Figurinos: Isabel Gomide

Cenário: Carroça de Mamulengos

Criação e construção dos bonecos: Carlos Gomide

Cenotécnica e adereços: Carroça de Mamulengos

Brincantes: Carlos Gomide, Schirley França, Maria Gomide, Francisco Gomide, João Gomide, Matheus Gomide, Pedro Gomide, Isabel Gomide, Luzia Gomide, Idália Campos, Gabriela Carneiro, Luiza Silvino, Iara Gomide, Ana Gomide, Helena Gomide, Naiá Gomide, Liana Gomides, Luna Gomide, Amari Gomide, Maria Gomide

Desenho de luz: João Gioia

Data: dias 7 e 8 de março (sábado e domingo), às 18h

Local: Palco Principal do Theatro José de Alencar (Rua Liberato Barroso, 525, Centro)

Ingresso: R$ 60 (inteira e R$ 30 (meia) | Ingresso solidário: R$ 30 + 1kg de alimento não perecível

Vendas antecipadas: Sympla (https://bileto.sympla.com.br/event/117112) e bilheteria, das 13h às 19h (quarta a domingo)

Capacidade: 711 lugares

Duração: 60min

Classificação: Livre

Acessibilidade no setor Plateia (térreo)

Outras info: @carrocademamulengos]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Uma família com avós, mães, pais, filhos e netas, além de muitos bonecos no palco: o espetáculo está começando e a magia do teatro toma conta dos presentes. É a Carroça de Mamulengos, que há quase 50 anos conta histórias cheias de luz e afeto para todas as idades. Essa companhia familiar, que se estende por três gerações, retorna à Fortaleza com a peça “Histórias de Teatro e Circo”, um enredo vivo que se atualiza a cada ano, a cada novo membro do grupo familiar.

A Carroça de Mamulengos estará no Theatro José de Alencar, espaço que integra a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece), da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM), nos dias 7 e 8 de março, sábado e domingo, às 18h. Os ingressos encontram-se à venda pela plataforma Sympla e na bilheteria do TJA, das 13h às 19h (de quarta a domingo).

“Histórias de Teatro e Circo” é um espetáculo vivo e original com elementos da cultura popular, música ao vivo, circo e palhaçaria. O enredo se intercala com a história da própria família: cada novo integrante que entra em cena atualiza a história para novos personagens, bonecos e encenações. A mesma história existe desde a criação da companhia e também muda porque reconta o passado e constrói o futuro.

“É nossa brincadeira no terreiro da nossa casa, nossa casa Brasil. Nela e por meio dela, todos aprendem dessa arte de ser e se reinventar, com bonecos que já existem há mais de 50 anos e cenas que existem há 40 anos”, afirma a diretora e atriz Maria Gomide, filha do fundador Carlos Gomide e de Schirley P. França, matriarca da família e referência na continuidade do trabalho artístico da companhia.

Uma companhia única no percurso de tempo da sua trajetória: sempre com os mesmos integrantes, que cresce como a família que a compõe cresce e, há quase 50 anos, leva música, arte-educação, teatro, bonecos brincantes e circo aos palcos de forma itinerante. A Carroça de Mamulengos foi criada por Carlos Gomide, cujo nome artístico é Babau, em 1977, em Brasília. Mais tarde, em 1982, sua companheira de vida e palco, Schirley P. França, passa a integrar o grupo.

Juntos, eles têm oito filhos, cada um nascido em uma cidade diferente, o que reflete o modo de vida e aprendizado da companhia, que tanto ensina como aprende na itinerância a maestria da cultura popular. Depois de uma passagem por Fortaleza, o grupo passa a ter residência artística em Juazeiro do Norte, no Cariri cearense. Ali, cresce e hoje é composto por três gerações, 23 pessoas e também 200 bonecos. Antes disso, na passagem por Fortaleza, participaram do enfrentamento ao coronelismo na capital cearense com formações de base, teatro de rua e apoio ao combate à vulnerabilidade de crianças e adolescentes desabrigados, com a Barraca da União, primeira escola de circo do Ceará.

“Meu primeiro boneco era uma burrinha e temos fotos minhas na Praça José de Alencar, atuando com esse boneco, já em um espetáculo de rua. É muito simbólico para nós nos apresentarmos dentro do teatro porque percebemos que desenvolvemos tanto o grupo quanto participamos da construção dessa política pública que hoje nos recebe no palco que é considerado principal”, afirma Maria Gomide. Na acepção dela, a reconfiguração da democratização da cultura e a ampliação da noção de espetáculo e do que é o teatro popular e de rua permitem esse retorno com uma nova história.

A fala da hoje diretora do espetáculo principal da Carroça de Mamulengos, “Histórias de Teatro e Circo”, toca em um ponto essencial da construção única dessa trajetória: a relação inefável do grupo com os bonecos, que são muitas vezes inspirados em pessoas ou situações reais. “Não descartamos nossos bonecos, há um caminho pedagógico na inserção de novos membros no grupo que passa por eles. Há bonecos que estão em cena há mais de 20 anos. Meu pai teve filhos e criou bonecos. E, hoje, meus irmãos criam bonecos também, são membros da família para nós”, ressalta Maria.

Com a versatilidade de linguagens em cena, a reinvenção cotidiana da própria trajetória seguindo uma linha de tradição, o abraço à dinâmica familiar e a emoção que envolve a chegada de cada novo membro ao desenvolvimento da companhia, a Carroça de Mamulengos e seu espetáculo prometem emocionar e encantar todas as idades.

Carlos Gomide (Babau) e Schirley P. França (primeira geração); Maria Gomide, Antônio Gomide, Francisco Gomide, João Gomide, Pedro Gomide, Matheus Gomide, Isabel Gomide, Luzia Gomide (segunda geração), Iara Gomide, Ana Gomide, Helena Gomide, Naiá Gomide, Liana Gomide, Luna Gomide, Amari Gomide, Maia Gomide (terceira geração). E as noras: Idália Campos, Gabriela Carneiro, Luiza Silvino.

Ficha Técnica

Concepção: Carroça de Mamulengos

Direção e roteiro: Maria Gomide

Direção musical: Beto Lemos

Figurinos: Isabel Gomide

Cenário: Carroça de Mamulengos

Criação e construção dos bonecos: Carlos Gomide

Cenotécnica e adereços: Carroça de Mamulengos

Brincantes: Carlos Gomide, Schirley França, Maria Gomide, Francisco Gomide, João Gomide, Matheus Gomide, Pedro Gomide, Isabel Gomide, Luzia Gomide, Idália Campos, Gabriela Carneiro, Luiza Silvino, Iara Gomide, Ana Gomide, Helena Gomide, Naiá Gomide, Liana Gomides, Luna Gomide, Amari Gomide, Maria Gomide

Desenho de luz: João Gioia

Data: dias 7 e 8 de março (sábado e domingo), às 18h

Local: Palco Principal do Theatro José de Alencar (Rua Liberato Barroso, 525, Centro)

Ingresso: R$ 60 (inteira e R$ 30 (meia) | Ingresso solidário: R$ 30 + 1kg de alimento não perecível

Vendas antecipadas: Sympla (https://bileto.sympla.com.br/event/117112) e bilheteria, das 13h às 19h (quarta a domingo)

Capacidade: 711 lugares

Duração: 60min

Classificação: Livre

Acessibilidade no setor Plateia (térreo)

Outras info: @carrocademamulengos]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Copia-de-Historias-de-Teatro-e-Circo-Tres-geracoes-de-arte-brincante.-Carroca-de-Mamulengos.-Foto-Bene-Franca-2.jpg-scaled.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>I Seminário Ceará Inova fortalece governança e articula inovação nos municípios cearenses</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/i-seminario-ceara-inova-fortalece-governanca-e-articula-inovacao-nos-municipios-cearenses/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T11:50:46</pubDate>
    <description><![CDATA[O evento reuniu gestores e órgãos de controle nos dias 26 e 27 de fevereiro para fortalecer o ecossistema de inovação e o desenvolvimento econômico do Estado.

Com o objetivo de promover um diálogo qualificado sobre o Marco Legal da Inovação na Prática, o Governo do Ceará realizou, nos dias 26 e 27 de fevereiro, o I Seminário Ceará Inova. O encontro ocorreu no Auditório da Casa Civil, em Fortaleza, e foi uma realização conjunta da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), da Secretaria da Ciência, Tecnologia e Educação Superior (Secitece) e do Núcleo de Tecnologia e Qualidade Industrial do Ceará (Nutec).

O seminário buscou articular gestores públicos, órgãos de controle e atores estratégicos para construir instrumentos jurídicos e normas operacionais que viabilizassem a aplicação efetiva da legislação de inovação. A iniciativa teve como foco o fortalecimento da governança e o estímulo a parcerias entre o poder público, universidades e o setor produtivo.

Um dos pontos centrais do evento foi a extensão do debate para além da capital, alcançando as gestões municipais. A coordenadora de Inovação da SDE, Márcia Noronha, destacou que este é o primeiro evento de inovação planejado especificamente para apoiar prefeitos, secretários e equipes municipais de todo o Ceará.

Para o secretário da SDE, Domingos Filho, a realização do evento foi um marco para a estratégia de crescimento econômico do Estado: “Ao alinhar a governança e a segurança jurídica, criamos um ambiente fértil para atrair investimentos e transformar o conhecimento gerado em nossas universidades em novos negócios e empregos”, declarou o titular da pasta.

O poder de compra como motor de Inovação

Além do suporte jurídico, o seminário discutiu como as prefeituras podem utilizar seu orçamento para fomentar o ecossistema local. Márcia Noronha ressaltou que o poder público é o maior investidor inicial de inovação nos territórios, citando que as compras governamentais respondem por 12% a 14% do PIB.

Programação e temas administrativos

O evento também pautou questões administrativas essenciais, como regras de execução financeira, prestação de contas de convênios, tabelas de referência para “hora-esforço” (HH) e o credenciamento junto ao Ministério da Educação (MEC).

26 de fevereiro: O foco esteve nos desafios da legislação e segurança jurídica, com participação da PGE-CE, PGE-SP, MCTI, Funcap, TCE e Seplag.

27 de fevereiro: O debate voltou-se para a implementação de normas municipais, compras governamentais (case EITA Recife) e acesso a recursos financeiros (Finep, BNB e Embrapii). O encerramento discutiu a conexão ciência-indústria com o Senai e UFC Inova.

O evento contou com a participação de gestores da SDE, Secitece, Nutec, além de gestores e autoridades de órgãos envolvidos com a temática do evento. O debate contou com a participação especial de Inácio Arruda, secretário de Ciência e Tecnologia para o Desenvolvimento Social (SEDES) do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), e do presidente do Nutec, Francisco das Chagas Magalhães.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O evento reuniu gestores e órgãos de controle nos dias 26 e 27 de fevereiro para fortalecer o ecossistema de inovação e o desenvolvimento econômico do Estado.

Com o objetivo de promover um diálogo qualificado sobre o Marco Legal da Inovação na Prática, o Governo do Ceará realizou, nos dias 26 e 27 de fevereiro, o I Seminário Ceará Inova. O encontro ocorreu no Auditório da Casa Civil, em Fortaleza, e foi uma realização conjunta da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), da Secretaria da Ciência, Tecnologia e Educação Superior (Secitece) e do Núcleo de Tecnologia e Qualidade Industrial do Ceará (Nutec).

O seminário buscou articular gestores públicos, órgãos de controle e atores estratégicos para construir instrumentos jurídicos e normas operacionais que viabilizassem a aplicação efetiva da legislação de inovação. A iniciativa teve como foco o fortalecimento da governança e o estímulo a parcerias entre o poder público, universidades e o setor produtivo.

Um dos pontos centrais do evento foi a extensão do debate para além da capital, alcançando as gestões municipais. A coordenadora de Inovação da SDE, Márcia Noronha, destacou que este é o primeiro evento de inovação planejado especificamente para apoiar prefeitos, secretários e equipes municipais de todo o Ceará.

Para o secretário da SDE, Domingos Filho, a realização do evento foi um marco para a estratégia de crescimento econômico do Estado: “Ao alinhar a governança e a segurança jurídica, criamos um ambiente fértil para atrair investimentos e transformar o conhecimento gerado em nossas universidades em novos negócios e empregos”, declarou o titular da pasta.

O poder de compra como motor de Inovação

Além do suporte jurídico, o seminário discutiu como as prefeituras podem utilizar seu orçamento para fomentar o ecossistema local. Márcia Noronha ressaltou que o poder público é o maior investidor inicial de inovação nos territórios, citando que as compras governamentais respondem por 12% a 14% do PIB.

Programação e temas administrativos

O evento também pautou questões administrativas essenciais, como regras de execução financeira, prestação de contas de convênios, tabelas de referência para “hora-esforço” (HH) e o credenciamento junto ao Ministério da Educação (MEC).

26 de fevereiro: O foco esteve nos desafios da legislação e segurança jurídica, com participação da PGE-CE, PGE-SP, MCTI, Funcap, TCE e Seplag.

27 de fevereiro: O debate voltou-se para a implementação de normas municipais, compras governamentais (case EITA Recife) e acesso a recursos financeiros (Finep, BNB e Embrapii). O encerramento discutiu a conexão ciência-indústria com o Senai e UFC Inova.

O evento contou com a participação de gestores da SDE, Secitece, Nutec, além de gestores e autoridades de órgãos envolvidos com a temática do evento. O debate contou com a participação especial de Inácio Arruda, secretário de Ciência e Tecnologia para o Desenvolvimento Social (SEDES) do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), e do presidente do Nutec, Francisco das Chagas Magalhães.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-27-at-11.16.13-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sesporte abre inscrições do Meeting Paralímpico nas modalidades de atletismo e natação</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/sesporte-abre-inscricoes-do-meeting-paralimpico-nas-modalidades-de-atletismo-e-natacao/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T11:27:02</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) abriu inscrições para o Meeting Paralímpico nas modalidades de atletismo e natação, seletiva para as Paralimpíadas Escolares Nacional. O prazo vai até o dia 15 de março, no site da Sesporte (www.esporte.ce.gov.br). O evento será realizado no dia 16 de maio, no Centro de Formação Olímpica (CFO) e na Unifor.

Faça aqui a inscrição. (https://www.esporte.ce.gov.br/jogos-escolares-do-ceara/)

O Meeting Paralímpico Loterias Caixa é idealizado e criado pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB). O objetivos é reconhecer o desenvolvimento da prática esportiva nos municípios e estados do país, contribuindo para o aprimoramento técnico das modalidades em disputa e propiciar oportunidades de competição aos atletas de elite e apresentação dos valores do paradesporto brasileiro.

Mais informações: jec@esporte.ce.gov.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) abriu inscrições para o Meeting Paralímpico nas modalidades de atletismo e natação, seletiva para as Paralimpíadas Escolares Nacional. O prazo vai até o dia 15 de março, no site da Sesporte (www.esporte.ce.gov.br). O evento será realizado no dia 16 de maio, no Centro de Formação Olímpica (CFO) e na Unifor.

Faça aqui a inscrição. (https://www.esporte.ce.gov.br/jogos-escolares-do-ceara/)

O Meeting Paralímpico Loterias Caixa é idealizado e criado pelo Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB). O objetivos é reconhecer o desenvolvimento da prática esportiva nos municípios e estados do país, contribuindo para o aprimoramento técnico das modalidades em disputa e propiciar oportunidades de competição aos atletas de elite e apresentação dos valores do paradesporto brasileiro.

Mais informações: jec@esporte.ce.gov.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-27-at-11.21.51.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secult Ceará e Prefeitura de Assaré celebram os 117 anos de Patativa do Assaré com entrega da Comenda Patativa do Assaré</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/27/secult-ceara-e-prefeitura-de-assare-celebram-os-117-anos-de-patativa-do-assare-com-entrega-da-comenda-patativa-do-assare/</guid>
    <pubDate>2026-02-27T11:00:12</pubDate>
    <description><![CDATA[Dia de homenagear grandes nomes da Cultura Popular e Tradicional do Ceará

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult), e a Prefeitura de Assaré celebram a memória e o legado de Antônio Gonçalves da Silva (1909-2002), nosso Patativa do Assaré, um dos maiores nomes da poesia popular brasileira. O poeta, cantador, repentista e compositor, porta-voz das tradições, dos valores do sertão e da luta por justiça social, completaria 117 anos neste dia 5 de março.

Em reconhecimento à cultura popular e tradicional do Ceará e para celebrar a sua trajetória, o Governo do Estado realizará, neste domingo, 1º de março, a entrega da Comenda Patativa do Assaré. A solenidade ocorrerá no Auditório Dona Belinha Cidrão (Memorial Patativa do Assaré) e integra a programação da  Festa do Patativa 2026 “Assaré em arte e cultura”, organizada pela Prefeitura, em parceria com a Secretaria da Cultura do Ceará. A Comenda visa a valorização da obra e memória do grande poeta, além de reconhecer o trabalho de pessoas que perpetuam os saberes e fazeres da cultura popular tradicional por meio de sua atuação.

“A vida e a obra do Patativa do Assaré sempre caminharam juntas, e a Comenda perpetua sua estética e ética. Importante reforçar que, com o compromisso de promover a reflexão cultural e o desenvolvimento dos processos críticos e criativos a partir do contato literário com sua produção, a Secult relançou em 2020 o livro “O melhor do Patativa do Assaré”, que atualmente integra o acervo de escolas e bibliotecas públicas estaduais”, ressalta a secretária da Cultura Luisa Cela.

A Comenda, instituída pela Lei Estadual nº16.511 de 12.03.2018, homenageia pesquisadores, artistas, poetas e cantores populares que tenham prestado relevantes serviços e contribuição em prol da cultura popular tradicional no Ceará e no Brasil. A proposta de concessão da Comenda Patativa do Assaré é uma iniciativa da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult). As indicações são acompanhadas de justificativa do mérito do possível agraciado, para fins de submissão e aprovação final pelo Conselho Estadual de Política Cultural do Ceará (CEPC).

Personalidades, artistas, poetas, cantadores e pesquisadores(as) que tenham prestado relevantes serviços e contribuição em prol da cultura popular tradicional podem ser indicados à Comenda, devendo preencher os seguintes requisitos: distinguir-se por sua atuação no âmbito da cultura popular tradicional; ser autor de trabalho de notório mérito no âmbito da cultura popular tradicional. Os indicados poderão estar ativos, aposentados ou ainda “in memoriam”.

Nesta edição, a Comenda Patativa do Assaré será entregue aos seguintes representantes da cultura popular, que receberam a indicação da comenda, nos anos de 2021 e 2022, mas não puderam participar da Cerimônia de Entrega presencialmente, devido às restrições sanitárias do período da pandemia da Covid-19. São eles:

Edição 2021

Francisco Guilherme Calixto Moreira (cantador) de Quixadá

Antônio Dideus Pereira Sales, (Dideus Sales) de Crateús

Luiz Dílson Pinheiro de Oliveira (Dílson Pinheiro) de Fortaleza

Francisco Hélio Rôla (Hélio Rôla) de Fortaleza

Katia Cilene Uchoa Gomes (Katia Cilene) de Fortaleza

Edições 2022

Mestra Dina Martins, de Canindé

Alemberg Quindins, de Nova Olinda

Dim Brinquedim, de Pindoretama

Mestra Ana (Ana Maria da Conceição), de Tianguá

Carlos Gomide (Babau), de Juazeiro do Norte]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Dia de homenagear grandes nomes da Cultura Popular e Tradicional do Ceará

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult), e a Prefeitura de Assaré celebram a memória e o legado de Antônio Gonçalves da Silva (1909-2002), nosso Patativa do Assaré, um dos maiores nomes da poesia popular brasileira. O poeta, cantador, repentista e compositor, porta-voz das tradições, dos valores do sertão e da luta por justiça social, completaria 117 anos neste dia 5 de março.

Em reconhecimento à cultura popular e tradicional do Ceará e para celebrar a sua trajetória, o Governo do Estado realizará, neste domingo, 1º de março, a entrega da Comenda Patativa do Assaré. A solenidade ocorrerá no Auditório Dona Belinha Cidrão (Memorial Patativa do Assaré) e integra a programação da  Festa do Patativa 2026 “Assaré em arte e cultura”, organizada pela Prefeitura, em parceria com a Secretaria da Cultura do Ceará. A Comenda visa a valorização da obra e memória do grande poeta, além de reconhecer o trabalho de pessoas que perpetuam os saberes e fazeres da cultura popular tradicional por meio de sua atuação.

“A vida e a obra do Patativa do Assaré sempre caminharam juntas, e a Comenda perpetua sua estética e ética. Importante reforçar que, com o compromisso de promover a reflexão cultural e o desenvolvimento dos processos críticos e criativos a partir do contato literário com sua produção, a Secult relançou em 2020 o livro “O melhor do Patativa do Assaré”, que atualmente integra o acervo de escolas e bibliotecas públicas estaduais”, ressalta a secretária da Cultura Luisa Cela.

A Comenda, instituída pela Lei Estadual nº16.511 de 12.03.2018, homenageia pesquisadores, artistas, poetas e cantores populares que tenham prestado relevantes serviços e contribuição em prol da cultura popular tradicional no Ceará e no Brasil. A proposta de concessão da Comenda Patativa do Assaré é uma iniciativa da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult). As indicações são acompanhadas de justificativa do mérito do possível agraciado, para fins de submissão e aprovação final pelo Conselho Estadual de Política Cultural do Ceará (CEPC).

Personalidades, artistas, poetas, cantadores e pesquisadores(as) que tenham prestado relevantes serviços e contribuição em prol da cultura popular tradicional podem ser indicados à Comenda, devendo preencher os seguintes requisitos: distinguir-se por sua atuação no âmbito da cultura popular tradicional; ser autor de trabalho de notório mérito no âmbito da cultura popular tradicional. Os indicados poderão estar ativos, aposentados ou ainda “in memoriam”.

Nesta edição, a Comenda Patativa do Assaré será entregue aos seguintes representantes da cultura popular, que receberam a indicação da comenda, nos anos de 2021 e 2022, mas não puderam participar da Cerimônia de Entrega presencialmente, devido às restrições sanitárias do período da pandemia da Covid-19. São eles:

Edição 2021

Francisco Guilherme Calixto Moreira (cantador) de Quixadá

Antônio Dideus Pereira Sales, (Dideus Sales) de Crateús

Luiz Dílson Pinheiro de Oliveira (Dílson Pinheiro) de Fortaleza

Francisco Hélio Rôla (Hélio Rôla) de Fortaleza

Katia Cilene Uchoa Gomes (Katia Cilene) de Fortaleza

Edições 2022

Mestra Dina Martins, de Canindé

Alemberg Quindins, de Nova Olinda

Dim Brinquedim, de Pindoretama

Mestra Ana (Ana Maria da Conceição), de Tianguá

Carlos Gomide (Babau), de Juazeiro do Norte]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Tiago-Santana-Patativa-07-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>