<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Jardim sensorial do Hospital Regional Norte ressignifica a reabilitação de pacientes neurológicos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/31/jardim-sensorial-do-hospital-regional-norte-ressignifica-a-reabilitacao-de-pacientes-neurologicos/</guid>
    <pubDate>2025-12-31T17:25:58</pubDate>
    <description><![CDATA[Entre pedras, aromas e esperança, o espaço foi projetado para estimular os sentidos e fortalecer o cuidado integral durante a internação

No Hospital Regional Norte (HRN), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral, a reabilitação neurológica ganhou novos caminhos, literalmente.

Um jardim sensorial surgiu como um espaço terapêutico para a recuperação de pacientes acometidos por Acidente Vascular Cerebral (AVC) e no pós-operatório de neurocirurgias. O ambiente foi concebido para estimular os sentidos e fortalecer o cuidado integral durante o período de internação. A ação integra ciência, natureza e humanização para os pacientes do local.

A experiência vivenciada em cada espaço do jardim se traduz em histórias de superação, como a da professora Maria Preslavia Pereira, de 58 anos, natural de Santana do Acaraú, cidade a 39 km de Sobral. Internada no HRN para a realização de uma neurocirurgia, ela utilizou o jardim durante o processo de recuperação e descreveu a vivência como um percurso simbólico de cura. “Pisei na pedra, na brita e na areia. Cada textura trouxe uma sensação diferente. Isso representa estágios da cura: passamos por momentos difíceis, mas seguimos até chegar ao macio, ao alívio. Cada passo foi uma vitória”, relatou.

De acordo com a coordenadora de enfermagem do serviço de Neurocirurgia e AVC, Giovana Randal, pacientes neurológicos frequentemente enfrentam limitações motoras, cognitivas e emocionais. Nesse contexto, o contato com a natureza contribui para a redução do estresse, da ansiedade e da dor, além de estimular conexões cerebrais relacionadas à neuroplasticidade, processo fundamental para a reabilitação funcional.

“Ambientes verdes em hospitais estão associados a melhor recuperação clínica, maior engajamento no tratamento e fortalecimento da humanização do cuidado, em consonância com os projetos de áreas verdes desenvolvidos pela unidade”, conta.

Inaugurado no mês de dezembro, o jardim sensorial do HRN conta com caminhos amplos e antiderrapantes, adaptados para cadeiras de rodas e andadores, permitindo que os pacientes circulem com autonomia e acompanhamento da equipe multiprofissional. O percurso sensorial inclui pisos com diferentes texturas, como seixos, brita e areia, favorecendo a reeducação sensorial e motora.

A estrutura foi pensada para permitir autonomia, segurança e integração às terapias de reabilitação

O espaço também oferece estímulos olfativos, com ervas aromáticas como hortelã e boldo, além de flores coloridas e iluminação natural que ampliam a experiência visual. Sinos de vento produzem sons suaves, criando uma ambiência propícia ao relaxamento e as áreas de sombra completam o ambiente, que também será utilizado como extensão para outras terapias.

O jardineiro Aldo Inácio Cruz explica que o jardim nasceu da compreensão de que o contato com a natureza vai além da estética. “Aqui, o paciente não apenas observa as plantas, mas vivencia a natureza por meio das texturas, dos aromas e do caminhar. Pensamos o jardim como uma ferramenta terapêutica, capaz de tornar o processo de reabilitação mais leve e humanizado, beneficiando pacientes, acompanhantes e a equipe”, afirma.

Construído com materiais recicláveis, o jardim sensorial reforça o compromisso do HRN com a sustentabilidade

A implantação do jardim sensorial também reflete o trabalho integrado entre diferentes setores do hospital, unindo sensibilidade, técnica e responsabilidade ambiental.

A iniciativa contou com o envolvimento direto da equipe de manutenção, que, a partir do uso de materiais recicláveis e do reaproveitamento de estruturas, contribuiu para transformar a proposta em um espaço funcional, sustentável e alinhado aos valores da unidade.

Para o coordenador do serviço de manutenção, Manoel Valberto, a iniciativa simboliza o papel do hospital na promoção de uma saúde integral. “Foi uma grande satisfação transformar essa ideia em realidade. Unimos jardinagem, sustentabilidade e humanização para criar um espaço que estimula os sentidos e acolhe, reafirmando o compromisso do HRN com o cuidado às pessoas”, conclui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Entre pedras, aromas e esperança, o espaço foi projetado para estimular os sentidos e fortalecer o cuidado integral durante a internação

No Hospital Regional Norte (HRN), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral, a reabilitação neurológica ganhou novos caminhos, literalmente.

Um jardim sensorial surgiu como um espaço terapêutico para a recuperação de pacientes acometidos por Acidente Vascular Cerebral (AVC) e no pós-operatório de neurocirurgias. O ambiente foi concebido para estimular os sentidos e fortalecer o cuidado integral durante o período de internação. A ação integra ciência, natureza e humanização para os pacientes do local.

A experiência vivenciada em cada espaço do jardim se traduz em histórias de superação, como a da professora Maria Preslavia Pereira, de 58 anos, natural de Santana do Acaraú, cidade a 39 km de Sobral. Internada no HRN para a realização de uma neurocirurgia, ela utilizou o jardim durante o processo de recuperação e descreveu a vivência como um percurso simbólico de cura. “Pisei na pedra, na brita e na areia. Cada textura trouxe uma sensação diferente. Isso representa estágios da cura: passamos por momentos difíceis, mas seguimos até chegar ao macio, ao alívio. Cada passo foi uma vitória”, relatou.

De acordo com a coordenadora de enfermagem do serviço de Neurocirurgia e AVC, Giovana Randal, pacientes neurológicos frequentemente enfrentam limitações motoras, cognitivas e emocionais. Nesse contexto, o contato com a natureza contribui para a redução do estresse, da ansiedade e da dor, além de estimular conexões cerebrais relacionadas à neuroplasticidade, processo fundamental para a reabilitação funcional.

“Ambientes verdes em hospitais estão associados a melhor recuperação clínica, maior engajamento no tratamento e fortalecimento da humanização do cuidado, em consonância com os projetos de áreas verdes desenvolvidos pela unidade”, conta.

Inaugurado no mês de dezembro, o jardim sensorial do HRN conta com caminhos amplos e antiderrapantes, adaptados para cadeiras de rodas e andadores, permitindo que os pacientes circulem com autonomia e acompanhamento da equipe multiprofissional. O percurso sensorial inclui pisos com diferentes texturas, como seixos, brita e areia, favorecendo a reeducação sensorial e motora.

A estrutura foi pensada para permitir autonomia, segurança e integração às terapias de reabilitação

O espaço também oferece estímulos olfativos, com ervas aromáticas como hortelã e boldo, além de flores coloridas e iluminação natural que ampliam a experiência visual. Sinos de vento produzem sons suaves, criando uma ambiência propícia ao relaxamento e as áreas de sombra completam o ambiente, que também será utilizado como extensão para outras terapias.

O jardineiro Aldo Inácio Cruz explica que o jardim nasceu da compreensão de que o contato com a natureza vai além da estética. “Aqui, o paciente não apenas observa as plantas, mas vivencia a natureza por meio das texturas, dos aromas e do caminhar. Pensamos o jardim como uma ferramenta terapêutica, capaz de tornar o processo de reabilitação mais leve e humanizado, beneficiando pacientes, acompanhantes e a equipe”, afirma.

Construído com materiais recicláveis, o jardim sensorial reforça o compromisso do HRN com a sustentabilidade

A implantação do jardim sensorial também reflete o trabalho integrado entre diferentes setores do hospital, unindo sensibilidade, técnica e responsabilidade ambiental.

A iniciativa contou com o envolvimento direto da equipe de manutenção, que, a partir do uso de materiais recicláveis e do reaproveitamento de estruturas, contribuiu para transformar a proposta em um espaço funcional, sustentável e alinhado aos valores da unidade.

Para o coordenador do serviço de manutenção, Manoel Valberto, a iniciativa simboliza o papel do hospital na promoção de uma saúde integral. “Foi uma grande satisfação transformar essa ideia em realidade. Unimos jardinagem, sustentabilidade e humanização para criar um espaço que estimula os sentidos e acolhe, reafirmando o compromisso do HRN com o cuidado às pessoas”, conclui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/unnamed-2-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Réveillon impulsiona turismo, no Ceará, com ocupação hoteleira de 95% e R$ 819,7 milhões gerados na economia</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/31/reveillon-impulsiona-turismo-no-ceara-com-ocupacao-hoteleira-de-95-e-r-8197-milhoes-gerados-na-economia/</guid>
    <pubDate>2025-12-31T12:10:22</pubDate>
    <description><![CDATA[No recorte analisado, a demanda hoteleira na capital alcançou cerca de 90 mil hóspedes, enquanto a demanda turística via Fortaleza somou aproximadamente 225 mil turistas, reforçando o papel da capital como principal porta de entrada do Estado. Ao todo, o Ceará contou com uma oferta de 13.543 unidades habitacionais no período.

A intensa movimentação resultou em uma receita turística estimada em R$ 468,4 milhões, com impacto ainda mais amplo na economia. A renda gerada alcançou R$ 819,7 milhões, beneficiando diretamente setores como hotelaria, bares, restaurantes, transporte, comércio e serviços em geral.

Os dados também evidenciam a forte ocupação hoteleira em destinos consolidados e estratégicos para o turismo cearense, tanto no litoral quanto em regiões de grande apelo turístico:

•Porto das Dunas: 91,40%

•Canoa Quebrada: 99,17%

•Cumbuco: 89,92%

•Pecém / Taíba: 85,55%

•Jericoacoara: 88,04%

•Camocim: 85,42%

Segundo o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, Fortaleza cumpre um papel fundamental como porta de entrada do turismo no Ceará, mas o que esses dados mostram é que todo o Estado está ocupado e se beneficiando desse fluxo. Isso é resultado de uma política de turismo planejada, conduzida com muito diálogo e visão estratégica pelo governador Elmano de Freitas, que entende o turismo como uma política de Estado, capaz de gerar emprego, renda e oportunidades em todas as regiões”, destacou.

O desempenho do período reforça a consolidação do Ceará como um dos principais destinos turísticos do Brasil, especialmente em datas de grande fluxo como o Réveillon, quando o Estado alia eventos, infraestrutura, conectividade aérea e diversidade de destinos, do litoral ao interior.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[No recorte analisado, a demanda hoteleira na capital alcançou cerca de 90 mil hóspedes, enquanto a demanda turística via Fortaleza somou aproximadamente 225 mil turistas, reforçando o papel da capital como principal porta de entrada do Estado. Ao todo, o Ceará contou com uma oferta de 13.543 unidades habitacionais no período.

A intensa movimentação resultou em uma receita turística estimada em R$ 468,4 milhões, com impacto ainda mais amplo na economia. A renda gerada alcançou R$ 819,7 milhões, beneficiando diretamente setores como hotelaria, bares, restaurantes, transporte, comércio e serviços em geral.

Os dados também evidenciam a forte ocupação hoteleira em destinos consolidados e estratégicos para o turismo cearense, tanto no litoral quanto em regiões de grande apelo turístico:

•Porto das Dunas: 91,40%

•Canoa Quebrada: 99,17%

•Cumbuco: 89,92%

•Pecém / Taíba: 85,55%

•Jericoacoara: 88,04%

•Camocim: 85,42%

Segundo o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, Fortaleza cumpre um papel fundamental como porta de entrada do turismo no Ceará, mas o que esses dados mostram é que todo o Estado está ocupado e se beneficiando desse fluxo. Isso é resultado de uma política de turismo planejada, conduzida com muito diálogo e visão estratégica pelo governador Elmano de Freitas, que entende o turismo como uma política de Estado, capaz de gerar emprego, renda e oportunidades em todas as regiões”, destacou.

O desempenho do período reforça a consolidação do Ceará como um dos principais destinos turísticos do Brasil, especialmente em datas de grande fluxo como o Réveillon, quando o Estado alia eventos, infraestrutura, conectividade aérea e diversidade de destinos, do litoral ao interior.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-31-at-11.45.36-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará tem segundo maior número de empregos industriais formais das regiões Norte e Nordeste no acumulado do ano</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/31/ceara-tem-segundo-maior-numero-de-empregos-industriais-formais-das-regioes-norte-e-nordeste-no-acumulado-do-ano/</guid>
    <pubDate>2025-12-31T12:04:06</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará é o estado com segundo maior número de empregos formais na indústria das regiões Norte e Nordeste. É o que apontam os dados divulgados nesta terça-feira (30), pelo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), do Ministério do Trabalho do Trabalho e Emprego (MTE). Conforme a divulgação, de janeiro a outubro, conta com estoque de 293.980 postos.

No acumulado de janeiro a outubro, indústria cearense ficou atrás apenas do estado da Bahia, cujo total de vínculos formais foi de 327.713 empregos. Pernambuco ocupou o terceiro lugar, com 260.885.

Conforme o presidente da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), Danilo Serpa, o resultado reflete a assertividade das políticas de incentivos do Governo do Ceará. “São mais precisamente aqueles setores com incentivos fiscais do Fundo de Desenvolvimento Industrial (FDI) e de patrimônio, como galpões industriais. Sob orientação do governador Elmano de Freitas, o Estado não mede esforços para atrair e garantir a sustentabilidade dessas indústrias, pois elas representam justamente emprego e renda para a população cearense”, explica.

O presidente da Adece acrescenta ainda que as empresas beneficiadas pelo FDI estão nas 14 macrorregiões do Estado. “Somente o setor calçadista, por exemplo, está em 12 macrorregiões e 26 municípios”, destaca.

De acordo com o secretário do Desenvolvimento Econômico do Ceará, Domingos Filho, “esses números consolidam o Ceará como uma potência industrial no Norte e Nordeste e são o reflexo direto da visão estratégica do governador Elmano de Freitas. Ao priorizar o incentivo às políticas públicas e a desburocratização, o Governo criou o ambiente de confiança necessário para o setor produtivo investir. Estamos encerrando 2025 com resultados excelentes porque entendemos que o apoio estatal, aliado à força do empresariado, é o motor que gera oportunidades reais de trabalho e dignidade para as famílias cearenses em todos os cantos do estado”, destaca o titular da pasta.

Os setores de destaque na indústria cearense foram calçados (70.595), alimentos (45.289), confecção (42.737), minerais não-metálicos (14.058), têxtil (13.892), produtos de metal (9.289), bebidas (7.656) e químico (7.225).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará é o estado com segundo maior número de empregos formais na indústria das regiões Norte e Nordeste. É o que apontam os dados divulgados nesta terça-feira (30), pelo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), do Ministério do Trabalho do Trabalho e Emprego (MTE). Conforme a divulgação, de janeiro a outubro, conta com estoque de 293.980 postos.

No acumulado de janeiro a outubro, indústria cearense ficou atrás apenas do estado da Bahia, cujo total de vínculos formais foi de 327.713 empregos. Pernambuco ocupou o terceiro lugar, com 260.885.

Conforme o presidente da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), Danilo Serpa, o resultado reflete a assertividade das políticas de incentivos do Governo do Ceará. “São mais precisamente aqueles setores com incentivos fiscais do Fundo de Desenvolvimento Industrial (FDI) e de patrimônio, como galpões industriais. Sob orientação do governador Elmano de Freitas, o Estado não mede esforços para atrair e garantir a sustentabilidade dessas indústrias, pois elas representam justamente emprego e renda para a população cearense”, explica.

O presidente da Adece acrescenta ainda que as empresas beneficiadas pelo FDI estão nas 14 macrorregiões do Estado. “Somente o setor calçadista, por exemplo, está em 12 macrorregiões e 26 municípios”, destaca.

De acordo com o secretário do Desenvolvimento Econômico do Ceará, Domingos Filho, “esses números consolidam o Ceará como uma potência industrial no Norte e Nordeste e são o reflexo direto da visão estratégica do governador Elmano de Freitas. Ao priorizar o incentivo às políticas públicas e a desburocratização, o Governo criou o ambiente de confiança necessário para o setor produtivo investir. Estamos encerrando 2025 com resultados excelentes porque entendemos que o apoio estatal, aliado à força do empresariado, é o motor que gera oportunidades reais de trabalho e dignidade para as famílias cearenses em todos os cantos do estado”, destaca o titular da pasta.

Os setores de destaque na indústria cearense foram calçados (70.595), alimentos (45.289), confecção (42.737), minerais não-metálicos (14.058), têxtil (13.892), produtos de metal (9.289), bebidas (7.656) e químico (7.225).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2024/10/230615_GOV-VISITA-FABRICA-GRENDENE-HORIZONTE_CG0840_3.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Centro de Eventos do Ceará bate recorde histórico em 2025 com 201 eventos e mais de 1 milhão de visitantes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/31/centro-de-eventos-do-ceara-bate-recorde-historico-em-2025-com-201-eventos-e-mais-de-1-milhao-de-visitantes/</guid>
    <pubDate>2025-12-31T12:00:22</pubDate>
    <description><![CDATA[O Centro de Eventos do Ceará consolidou, em 2025, o maior desempenho de sua história e reforçou o protagonismo do Ceará no segmento de eventos, feiras e congressos no Brasil. Ao longo do ano, o equipamento sediou 201 eventos, número recorde desde a sua inauguração, e recebeu mais de 1 milhão de pessoas, movimentando o turismo, a economia e a cadeia produtiva associada ao setor.

Administrado pela Secretaria do Turismo do Ceará, o Centro de Eventos se firmou como um dos principais ativos estratégicos do Estado para a atração de grandes encontros nacionais e internacionais. A diversidade da agenda, que incluiu congressos, feiras de negócios, exposições e eventos corporativos, ampliou o fluxo turístico, fortaleceu a rede hoteleira, impulsionou bares, restaurantes, serviços e gerou emprego e renda em Fortaleza e em todo o Ceará.

Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, os números refletem uma política pública consistente de fortalecimento do turismo de eventos e negócios. “Encerrar 2025 com 201 eventos sediados e mais de 1 milhão de visitantes no Centro de Eventos do Ceará é um marco histórico. Nunca tivemos uma ocupação tão intensa e tão estratégica do equipamento. Esse resultado é fruto de planejamento, diálogo com o mercado e do compromisso do Governo do Estado em posicionar o Ceará como um grande destino de eventos”, destacou o secretário.

Na avaliação de Bismarck, o desempenho do equipamento está diretamente alinhado à orientação do governador Elmano de Freitas, que tem priorizado o turismo como vetor de desenvolvimento econômico. “Seguimos a diretriz do governador Elmano de investir em infraestrutura, promoção e articulação institucional. O Centro de Eventos é peça-chave nesta estratégia, porque conecta turismo, negócios, inovação e geração de oportunidades para os cearenses”, completou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Centro de Eventos do Ceará consolidou, em 2025, o maior desempenho de sua história e reforçou o protagonismo do Ceará no segmento de eventos, feiras e congressos no Brasil. Ao longo do ano, o equipamento sediou 201 eventos, número recorde desde a sua inauguração, e recebeu mais de 1 milhão de pessoas, movimentando o turismo, a economia e a cadeia produtiva associada ao setor.

Administrado pela Secretaria do Turismo do Ceará, o Centro de Eventos se firmou como um dos principais ativos estratégicos do Estado para a atração de grandes encontros nacionais e internacionais. A diversidade da agenda, que incluiu congressos, feiras de negócios, exposições e eventos corporativos, ampliou o fluxo turístico, fortaleceu a rede hoteleira, impulsionou bares, restaurantes, serviços e gerou emprego e renda em Fortaleza e em todo o Ceará.

Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, os números refletem uma política pública consistente de fortalecimento do turismo de eventos e negócios. “Encerrar 2025 com 201 eventos sediados e mais de 1 milhão de visitantes no Centro de Eventos do Ceará é um marco histórico. Nunca tivemos uma ocupação tão intensa e tão estratégica do equipamento. Esse resultado é fruto de planejamento, diálogo com o mercado e do compromisso do Governo do Estado em posicionar o Ceará como um grande destino de eventos”, destacou o secretário.

Na avaliação de Bismarck, o desempenho do equipamento está diretamente alinhado à orientação do governador Elmano de Freitas, que tem priorizado o turismo como vetor de desenvolvimento econômico. “Seguimos a diretriz do governador Elmano de investir em infraestrutura, promoção e articulação institucional. O Centro de Eventos é peça-chave nesta estratégia, porque conecta turismo, negócios, inovação e geração de oportunidades para os cearenses”, completou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-31-at-11.45.36.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sema divulga instrução normativa para a 16ª edição do Programa Selo Município Verde</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/31/sema-divulga-instrucao-normativa-para-a-16a-edicao-do-programa-selo-municipio-verde/</guid>
    <pubDate>2025-12-31T11:44:30</pubDate>
    <description><![CDATA[O documento estabelece critérios para certificação ambiental de municípios cearenses; inscrições devem seguir novas diretrizes

A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que foi publicada a Instrução Normativa nº 06/2025, que regulamenta a 16ª edição do Programa Selo Município Verde (PSMV). Essa ação visa reconhecer e incentivar municípios que implementam políticas públicas ambientais eficazes, promovendo a sustentabilidade e a gestão responsável dos recursos naturais.

O programa, instituído pela Lei Estadual nº 13.304/2003 e atualizado pela Lei nº 16.128/2016, certifica a cada dois anos as cidades cearenses que demonstram compromisso com a preservação do meio ambiente. A certificação fortalece a imagem institucional dos municípios e contribui para o desenvolvimento socioambiental regional.

Os municípios interessados em concorrer ao Selo Município Verde devem acessar a íntegra da Instrução Normativa nº 06/2025 no site oficial da Sema. Entre os requisitos obrigatórios, está a existência de um Conselho Municipal de Defesa do Meio Ambiente (COMDEMA) ativo, condição indispensável para inscrição.

A avaliação será realizada com base em oito indicadores distribuídos em três eixos temáticos:

Política Municipal de Meio Ambiente;

Saneamento Ambiental e Saúde Pública;

Biodiversidade e Mudanças Climáticas.

Os documentos comprobatórios devem referir-se a ações executadas em 2024 e 2025.

Os municípios que atingirem Índice de Sustentabilidade Ambiental (ISA) igual ou superior a 50 pontos serão pré-classificados nas categorias A, B ou C e receberão visita técnica in loco para validação das informações. A pontuação definirá a classificação final:

Categoria A: ISA entre 90 e 100 pontos;

Categoria B: ISA entre 70 e 89 pontos;

Categoria C: ISA entre 50 e 69 pontos.

Todo o processo é acompanhado por um Comitê Gestor interinstitucional, composto por representantes de órgãos públicos, universidades e entidades da sociedade civil.

O Programa Selo Município Verde (PSMV) identifica os municípios cearenses que desenvolvem ações protetivas do meio ambiente, atendendo a critérios preestabelecidos de conservação e uso sustentável dos recursos naturais.

É coordenado pela SEMA e conta com a participação de instituições como SEMACE, SRH, UFC, UECE, Ministério Público Estadual, CREA-CE, OAB-CE, entre outras. O programa segue parâmetros de sustentabilidade, exequibilidade, legitimidade, confiabilidade e equidade.

Para acessar a Instrução Normativa nº 06/2025 na íntegra, clique aqui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O documento estabelece critérios para certificação ambiental de municípios cearenses; inscrições devem seguir novas diretrizes

A Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) informa que foi publicada a Instrução Normativa nº 06/2025, que regulamenta a 16ª edição do Programa Selo Município Verde (PSMV). Essa ação visa reconhecer e incentivar municípios que implementam políticas públicas ambientais eficazes, promovendo a sustentabilidade e a gestão responsável dos recursos naturais.

O programa, instituído pela Lei Estadual nº 13.304/2003 e atualizado pela Lei nº 16.128/2016, certifica a cada dois anos as cidades cearenses que demonstram compromisso com a preservação do meio ambiente. A certificação fortalece a imagem institucional dos municípios e contribui para o desenvolvimento socioambiental regional.

Os municípios interessados em concorrer ao Selo Município Verde devem acessar a íntegra da Instrução Normativa nº 06/2025 no site oficial da Sema. Entre os requisitos obrigatórios, está a existência de um Conselho Municipal de Defesa do Meio Ambiente (COMDEMA) ativo, condição indispensável para inscrição.

A avaliação será realizada com base em oito indicadores distribuídos em três eixos temáticos:

Política Municipal de Meio Ambiente;

Saneamento Ambiental e Saúde Pública;

Biodiversidade e Mudanças Climáticas.

Os documentos comprobatórios devem referir-se a ações executadas em 2024 e 2025.

Os municípios que atingirem Índice de Sustentabilidade Ambiental (ISA) igual ou superior a 50 pontos serão pré-classificados nas categorias A, B ou C e receberão visita técnica in loco para validação das informações. A pontuação definirá a classificação final:

Categoria A: ISA entre 90 e 100 pontos;

Categoria B: ISA entre 70 e 89 pontos;

Categoria C: ISA entre 50 e 69 pontos.

Todo o processo é acompanhado por um Comitê Gestor interinstitucional, composto por representantes de órgãos públicos, universidades e entidades da sociedade civil.

O Programa Selo Município Verde (PSMV) identifica os municípios cearenses que desenvolvem ações protetivas do meio ambiente, atendendo a critérios preestabelecidos de conservação e uso sustentável dos recursos naturais.

É coordenado pela SEMA e conta com a participação de instituições como SEMACE, SRH, UFC, UECE, Ministério Público Estadual, CREA-CE, OAB-CE, entre outras. O programa segue parâmetros de sustentabilidade, exequibilidade, legitimidade, confiabilidade e equidade.

Para acessar a Instrução Normativa nº 06/2025 na íntegra, clique aqui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/destaque-Lateral-selo-verde.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CEE emite resolução para regulamentar EJA no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/31/cee-emite-resolucao-para-regulamentar-eja-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2025-12-31T11:26:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Com o objetivo de disciplinar a Educação de Jovens, Adultos e Idosos (EJA) no Sistema de Ensino do Estado do Ceará, o Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) emitiu a Resolução nº 522/2025, que dispõe sobre diretrizes complementares para a EJA, modalidade de ensino que visa ao cumprimento do direito de toda pessoa à educação básica, garantindo o acesso aos ensinos fundamental e médio e a ampliação da escolarização de seu público, a formação integral e a cidadania.

O documento propõe o respeito à diversidade e a promoção da inclusão social na EJA, com foco no domínio da leitura e escrita, no desenvolvimento de competências digitais e na valorização da diversidade cultural. Destaca, também, que a busca ativa é essencial para garantir o acesso e a permanência dos educandos nos cursos ofertados. ​

A EJA abrange os anos iniciais e finais do ensino fundamental e ensino médio, além de formação técnica e profissional, devendo ser observada a flexibilidade curricular para atender às necessidades dos educandos. Os cursos podem ser oferecidos em diferentes turnos, sem necessidade de comprovação de escolaridade anterior.

No tocante à organização, as modalidades de oferta devem incluir presencial e virtual (EaD) para o ensino médio, com ênfase em práticas de linguagem e matemática, além de técnicas de estudo e uso de bibliotecas. A resolução determina, ainda, a idade mínima de 15 anos para o ensino fundamental e 18 anos para o ensino médio no âmbito da EJA, com  carga horária mínima de 600 horas para anos iniciais, 1.600 horas para anos finais e 1.200 horas para o ensino médio, com possibilidade de redução da duração com avaliação pedagógica.

No caso da EJA articulada com a educação profissional, a oferta deverá ser concomitante e integrada, com carga horária específica para a formação profissional. A carga horária mínima deve variar de 160 a 2.400 horas, dependendo do nível de ensino.

A resolução estabelece a ênfase no desenvolvimento integral do educando, incluindo habilidades de leitura, raciocínio lógico e competências socioemocionais, numa preparação para a cidadania planetária e a convivência em sociedades justas e sustentáveis.

​Sobre a organização curricular e a formação de profissionais, o documento do CEE determina que o currículo deve respeitar diretrizes da Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional (LDBEN) e considerar a identidade dos educandos, enquanto a formação de professores deve ser contínua e focada nas especificidades da EJA.

As avaliações serão diagnósticas, processuais e formativas, respeitando a heterogeneidade dos educandos. Os certificados de conclusão e declarações de proficiência somente poderão ser emitidos por instituições credenciadas. A circularidade entre cursos da EJA e outras instituições é permitida, garantindo-se a qualidade e equidade no atendimento aos educandos.

Quanto aos exames da EJA, o credenciamento de instituições é obrigatório para a realização de exames de certificação de conclusão do ensino fundamental e médio. Os exames serão realizados anualmente, com possibilidade de emissão de declarações de proficiência.

Confira, na íntegra, a Resolução CEE nº 522/2025.​]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com o objetivo de disciplinar a Educação de Jovens, Adultos e Idosos (EJA) no Sistema de Ensino do Estado do Ceará, o Conselho Estadual de Educação do Ceará (CEE) emitiu a Resolução nº 522/2025, que dispõe sobre diretrizes complementares para a EJA, modalidade de ensino que visa ao cumprimento do direito de toda pessoa à educação básica, garantindo o acesso aos ensinos fundamental e médio e a ampliação da escolarização de seu público, a formação integral e a cidadania.

O documento propõe o respeito à diversidade e a promoção da inclusão social na EJA, com foco no domínio da leitura e escrita, no desenvolvimento de competências digitais e na valorização da diversidade cultural. Destaca, também, que a busca ativa é essencial para garantir o acesso e a permanência dos educandos nos cursos ofertados. ​

A EJA abrange os anos iniciais e finais do ensino fundamental e ensino médio, além de formação técnica e profissional, devendo ser observada a flexibilidade curricular para atender às necessidades dos educandos. Os cursos podem ser oferecidos em diferentes turnos, sem necessidade de comprovação de escolaridade anterior.

No tocante à organização, as modalidades de oferta devem incluir presencial e virtual (EaD) para o ensino médio, com ênfase em práticas de linguagem e matemática, além de técnicas de estudo e uso de bibliotecas. A resolução determina, ainda, a idade mínima de 15 anos para o ensino fundamental e 18 anos para o ensino médio no âmbito da EJA, com  carga horária mínima de 600 horas para anos iniciais, 1.600 horas para anos finais e 1.200 horas para o ensino médio, com possibilidade de redução da duração com avaliação pedagógica.

No caso da EJA articulada com a educação profissional, a oferta deverá ser concomitante e integrada, com carga horária específica para a formação profissional. A carga horária mínima deve variar de 160 a 2.400 horas, dependendo do nível de ensino.

A resolução estabelece a ênfase no desenvolvimento integral do educando, incluindo habilidades de leitura, raciocínio lógico e competências socioemocionais, numa preparação para a cidadania planetária e a convivência em sociedades justas e sustentáveis.

​Sobre a organização curricular e a formação de profissionais, o documento do CEE determina que o currículo deve respeitar diretrizes da Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional (LDBEN) e considerar a identidade dos educandos, enquanto a formação de professores deve ser contínua e focada nas especificidades da EJA.

As avaliações serão diagnósticas, processuais e formativas, respeitando a heterogeneidade dos educandos. Os certificados de conclusão e declarações de proficiência somente poderão ser emitidos por instituições credenciadas. A circularidade entre cursos da EJA e outras instituições é permitida, garantindo-se a qualidade e equidade no atendimento aos educandos.

Quanto aos exames da EJA, o credenciamento de instituições é obrigatório para a realização de exames de certificação de conclusão do ensino fundamental e médio. Os exames serão realizados anualmente, com possibilidade de emissão de declarações de proficiência.

Confira, na íntegra, a Resolução CEE nº 522/2025.​]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/EJA.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>