<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Cubanos relatam cotidiano em Havana: “Pior momento que já vivemos”</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/cubanos-relatam-cotidiano-em-havana-pior-momento-que-ja-vivemos</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/cubanos-relatam-cotidiano-em-havana-pior-momento-que-ja-vivemos#1000</guid>
      <description>Cubanos que vivem em Havana relatam que o país vive o “pior momento” com as dificuldades enfrentadas pela população após o endurecimento do bloqueio ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/t2_s-VDKNIcXr3GWlwT_5-kHJXM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/whatsapp_image_2026-02-24_at_03.26.26.jpeg?itok=6jIrmJ-Z&quot; alt=&quot;Cubanos relatam cotidiano em Havana: “Pior momento que já vivemos”&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubanos que vivem em Havana relatam que o país vive o “pior momento” com as dificuldades enfrentadas pela população após o endurecimento do bloqueio energético imposto pelo Estados Unidos (EUA) a partir do final de janeiro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento dos apagões, a elevação dos preços de produtos básicos, a redução do transporte público e da oferta da cesta básica alimentar subsidiada pelo Estado são alguns dos problemas que pioraram nas últimas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arquiteta Ivón B. Rivas Martinez, de 40 anos, mãe solo de um filho de 9 anos, afirmou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os apagões em Havana, antes programados, se tornaram imprevisíveis e com maior duração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antes, havia cerca de quatro horas sem energia por dia na capital, depois aumentou para cinco horas. Com o agravamento da crise, esse tipo de planejamento não é mais possível. Ninguém sabe quantas horas podem ser. Hoje houve 12 horas de apagão”, diza cubana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de janeiro, o governo Donald Trump ameaçou com tarifas os países que vendessem petróleo para a nação caribenha e classificou Cuba como “ameaça incomum e extraordinária” à segurança dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, citando, como justificativa, o alinhamento político de Havana com Rússia, China e Irã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A crise energética de Cuba é ainda mais grave nas províncias do interior da ilha de quase 11 milhões de habitantes, onde os apagões podem durar quase o dia todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Minha tia do interior precisava sair cedo todos os dias para comprar o que ia consumir, porque, se comprasse mais do que isso, estragaria. No interior do país, quase o dia inteiro ficava sem eletricidade”, acrescentaIvón Rivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O economista cubano aposentado Feliz Jorge Thompson Brown, de 71 anos, tio deIvón, tinha 6 anos quando triunfou a Revolução de 1959, pondo fim ao governo militar de Fulgencio Batista, apoiado pelos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz Jorge avalia que o atual momento é o período mais difícil de Cuba, até mesmo que a década de 1990, chamadade “período especial”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quando a queda do bloco socialista liderado pela União Soviética privou Cuba dos principais parceiros comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este é o momento mais difícilque o país já enfrentou. A situação energética é muito grave. É [o momento] mais cruel e severo do que durante o período especial, tanto material, quanto espiritualmente mais desafiador”, dizo também morador de Havana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviços são prejudicados; preços disparam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os apagões afetam todos os serviços de Havana, tanto de água, porque as bombas param de funcionar, quanto de telefonia e internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/cubanos-relatam-cotidiano-em-havana-pior-momento-que-ja-vivemos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Cubanos que vivem em Havana relatam que o país vive o “pior momento” com as dificuldades enfrentadas pela população após o endurecimento do bloqueio ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 07:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 07:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 07:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 07:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/t2_s-VDKNIcXr3GWlwT_5-kHJXM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/whatsapp_image_2026-02-24_at_03.26.26.jpeg?itok=6jIrmJ-Z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa conclui pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-conclui-pagamento-da-parcela-de-fevereiro-do-bolsa-familia</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-conclui-pagamento-da-parcela-de-fevereiro-do-bolsa-familia#1001</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal conclui o pagamento da parcela de fevereirodo Bolsa Família. Recebem nesta sexta-feira (27) os beneficiários com Número de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iZVycUWx5cItawcdqQEkejt7D0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831838_2fa74e7364_o.jpg?itok=EF_jy054&quot; alt=&quot;Caixa conclui pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal conclui o pagamento da parcela de fevereirodo Bolsa Família. Recebem nesta sexta-feira (27) os beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício subiu para R$ 690,01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançou 18,84 milhões de famílias, com gasto de R$ 13 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário pode consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 171 cidades de oito estados receberam o pagamento no último dia 12, independentemente do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida beneficiou os moradores de 122 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (14), Paraná (12), Sergipe (11), Roraima (6), Amazonas (3), Piauí (2)e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com pagamento antecipado está disponível na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2,51 milhões de famílias estiveram na regra de proteção em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-conclui-pagamento-da-parcela-de-fevereiro-do-bolsa-familia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal conclui o pagamento da parcela de fevereirodo Bolsa Família. Recebem nesta sexta-feira (27) os beneficiários com Número de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 07:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 07:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 07:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 07:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iZVycUWx5cItawcdqQEkejt7D0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831838_2fa74e7364_o.jpg?itok=EF_jy054</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mostra em São Paulo exibe curtas produzidos por alunos de baixa renda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-em-sao-paulo-exibe-curtas-produzidos-por-alunos-de-baixa-renda</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-em-sao-paulo-exibe-curtas-produzidos-por-alunos-de-baixa-renda#1002</guid>
      <description>Oito curtas-metragens de ficção produzidospor alunos de baixa renda da capital paulistaserão exibidos neste sábado (28), no CineSesc, durante a mostr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AmEwk8M7QQBgOHJYA8pkxsT4NME=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/45_copiar.jpg?itok=XIBbbMs9&quot; alt=&quot;Mostra em São Paulo exibe curtas produzidos por alunos de baixa renda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito curtas-metragens de ficção produzidospor alunos de baixa renda da capital paulistaserão exibidos neste sábado (28), no CineSesc, durante a mostra de encerramento do projeto É Nóis na Fita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes são resultado do projeto de formação audiovisual É Nóis na Fita, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oferece cursos gratuitos de cinema para jovens de baixa renda de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Coordenado pela atriz, diretora e professora Eliana Fonseca,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o projeto busca democratizar o acesso ao cinema, promover a inclusão cultural e ampliar o acesso a ferramentas profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso é gratuito, e as aulas são ministradas aos finais de semana, ao longo de três meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um projeto de democratização do ensino do cinema que tem dado muito certo”, disse Eliana Fonseca, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “A vivência que acontece durante todo o processo é intensa. Produz não somente excelentes resultados artísticos, como também proporciona inserção no mercado do audiovisual e, talvez mais importante, encontros que seguirão por toda a vida”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a coordenadora do projeto, o curso não somente traz impactos sociais e emocionais na vida desses jovens, como também beneficia o próprio cinema na produção de novas histórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Criar um espaço em que se é ouvido e, principalmente, valorizado, mexe com a autoestima das pessoas. Elas se tornam mais confiantes e, por consequência, mais potentes e criativas. É disso que precisamos: jovens capazes de desenvolver boas ideias, cidadãos pensantes e atuantes numa sociedade que cada vez mais pasteuriza a informação e os afetos&quot;, ressaltou Eliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O cinema, por sua vez, ganha outros pontos de vista, com pessoas com propriedade para relatar suas experiências, sua forma de pensar e de ver o mundo”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da exibição presencial dos curtas no CineSesc,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a mostravai apresentar três curtas-metragens documentais de forma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Todos os curtas serão exibidos com legenda descritiva e podem ser acessados no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes que serão apresentados em ambas as mostras foram produzidos pelos alunos do projeto e abordam temas relacionados às vivências da juventude periférica como identidade, pertencimento, sonhos, desigualdades sociais e conflitos contemporâneos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-em-sao-paulo-exibe-curtas-produzidos-por-alunos-de-baixa-renda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Oito curtas-metragens de ficção produzidospor alunos de baixa renda da capital paulistaserão exibidos neste sábado (28), no CineSesc, durante a mostr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 06:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 06:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 06:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 06:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AmEwk8M7QQBgOHJYA8pkxsT4NME=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/45_copiar.jpg?itok=XIBbbMs9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-luta-mas-sucumbe-diante-do-lanus-e-perde-titulo-da-recopa</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-luta-mas-sucumbe-diante-do-lanus-e-perde-titulo-da-recopa#1003</guid>
      <description>© Reuters/Sergio Moraes/Direitos Reservados
O Flamengo lutou muito, mas acabou perdendo o título da Recopa Sul-Americana ao ser derrotado por 3 a 2 n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oKoVBTv6ja8inCNFTx7-QgJX60U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/2026-02-27t023206z_356967823_up1em2r071gf9_rtrmadp_3_soccer-recopa-fla-lan.jpg?itok=mAVxO349&quot; alt=&quot;Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Sergio Moraes/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo lutou muito, mas acabou perdendo o título da Recopa Sul-Americana ao ser derrotado por 3 a 2 na prorrogação pelo Lanús (Argentina), na noite desta quinta-feira (26) no estádio do Maracanã, no Rio de Janeiro, na partida de volta da competição. O troféu ficou com os argentinos, que triunfaram na partida de ida pelo placar de 1 a 0 na noite da última quinta-feira (19) no estádio La Fortaleza, na província de Buenos Aires (Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ganó en Río de Janeiro su primer título de CONMEBOL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o segundo título que o Rubro-Negro perde a oportunidade de conquistar na atual temporada, após ser superado pelo Corinthians pelo placar de 2 a 0 em Brasília na disputa da Supercopa Rei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empurrado por sua apaixonada torcida, o Flamengo assumiu ocomandodas ações desde os primeiros movimentos do confronto. Porém, quem saiu na frente foram os visitantes, graças a uma falha da defesa rubro-negra. Aos 28 minutos do primeiro tempo, o lateral Ayrton Lucas recuoua bola para o goleiro Rossi, que acabouescorregando e permitindo que Castillo dominasse a bola e batessepara o gol vazio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;👏 ¡Otro gol de Rodrigo Castillo en la gran final!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a vantagem dos argentinos duroumuito pouco. Aos 33 minutos Varela lançoua bola para a área e a bola bateu no braço de Carrera. Então o juiz assinaloupenalidade máxima, que foicobrada com eficiência pelo meia uruguaio Arrascaeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o intervalo o técnico Filipe Luís realizoumudanças para tornar sua equipe mais ofensivapara tentar alcançar o placar necessário para alcançar o título. A dramaticidade do confronto aumentouna etapa final, e teveseu ápice aos 34 minutos, quando o juiz marcouum outro pênalti em favor do Flamengo, desta vez por falta dentro da área em Arrascaeta. Após o VAR (árbitro de vídeo) confirmar a infração, o meio-campista Jorginho foipara a cobrança e não falhou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coma vitória de 2 a 1 nos 90 minutos, a partida foi para a prorrogação, na qual o time da Gávea mostrou estar esgotado fisicamente e acabou sofrendo dois gols na segunda etapa do tempo extra. O primeiro saiu aos 12 minutos, quando o zagueiro Canale subiu mais que a defesa do time brasileiro para cabecear com firmeza para o fundo do gol defendido por Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três minutos depois o goleiro Rossi voltoua falhar. Ele cobroutiro de meta mal e Walter Bou ficoucom o domínio da bola. O atacante do Lanús partiuentão em velocidade, driblando Rossi e ficando livre para finalizar e garantir o gol que deu números finais ao marcador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para inscrição de cursinhos populares termina nesta sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-luta-mas-sucumbe-diante-do-lanus-e-perde-titulo-da-recopa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Sergio Moraes/Direitos Reservados
O Flamengo lutou muito, mas acabou perdendo o título da Recopa Sul-Americana ao ser derrotado por 3 a 2 n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 00:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 00:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 00:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 00:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oKoVBTv6ja8inCNFTx7-QgJX60U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/2026-02-27t023206z_356967823_up1em2r071gf9_rtrmadp_3_soccer-recopa-fla-lan.jpg?itok=mAVxO349</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cidades-castigadas-pela-chuva-recebem-r-14-milhao-para-mantimentos</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cidades-castigadas-pela-chuva-recebem-r-14-milhao-para-mantimentos#1004</guid>
      <description>O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) anunciou nesta quinta-feira (26) ter feito um repasse de R$ 1,43...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/I_cFfhjjagyJVIrXc6Fwr6iD-1M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr1040.jpg.jpeg?itok=dNGdGIwm&quot; alt=&quot;Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) anunciou nesta quinta-feira (26) ter feito um repasse de R$ 1,43 milhão em cofinanciamento federal para municípios atingidos pelas fortes chuvas dos últimos dias na Região Sudeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora e Ubá, em Minas Gerais, Lajes do Muriaé e Nova Iguaçu, no Rio de Janeiro, e Peruíbe, em São Paulo, receberam recursos para ações de abrigamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O orçamento poderá ser usado na estruturação de abrigos e espaços de acolhimentos e aquisição de alimentos, água, colchões, roupas, produtos de higiene e na contratação de serviços de apoio em cozinha, manutenção e segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, Juiz de Fora (MG) lidera o volume de repasses diretos com R$ 550 mil para o acolhimento de 1.500 pessoas em abrigos. Ubá (MG) teve a liberação de R$ 220 mil para a proteção social de 500 pessoas. Nova Iguaçu (RJ) recebeu R$ 243 mil para o suporte a 618 acolhidos, enquanto Lajes do Muriaé (RJ) recebeu R$ 20 mil para 63 pessoas desabrigadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No litoral paulista, Peruíbe (SP) foi autorizada a utilizar R$ 200 mil do saldo de recursos do Piso Variável de Alta Complexidade (PVAC) municipal para assistir 357 atingidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MDS explicou que o cálculo do repasse leva em conta o valor de R$ 20 mil aos municípios para cada grupo de 50 pessoas desabrigadas e acolhidas pelo Poder Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para solicitar o cofinanciamento, o gestor municipal da assistência social deve preparar um ofício e enviá-lo para o e-mail emergencianosuas@mds.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a pasta, profissionais da Força de Proteção do Sistema Único de Assistência Social (ForSUAS) estão em campo nos municípios atingidos, prestando orientações e avaliando as condições junto aos gestores locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A ForSUAS já realizou 146 cadastros de profissionais para atuarem nas cidades afetadas e continua recebendo os pedidos para o reforço no trabalho. As equipes reúnem pessoas capacitadas para traçar estratégias e ações de assistência social em cooperação com estados e municípios, atuando nas fases de preparação, resposta e recuperação diante de eventos extremos&quot;, disse, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MDS informou ter enviado mais de 8,8 mil cestas de alimentos aos municípios de Juiz de Fora, Peruíbe e Nova Iguaçu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A pasta também destinou22 toneladas de alimentos a 12 cozinhas solidárias na cidade mineira, a mais afetada pela tragédia, adquiridas por meio do Programa de Aquisição de Alimentos (PAA) e com saída da Ceasa-MG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Secretaria Nacional de Benefícios Assistenciais (SNBA) do ministério&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;solicitou ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) a antecipação de uma parcela do Benefício de Prestação Continuada (BPC) para os beneficiários de Juiz de Fora, Ubá e Matias Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que queiram ter o pagamento adiantado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi solicitado a suspensão dos efeitos dos processos revisionais do benefício nos três municípios e o ministério disse que adotará providências para dispensar a exigência do cadastro biométrico dos beneficiários enquanto durar o estado de calamidade pública.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cidades-castigadas-pela-chuva-recebem-r-14-milhao-para-mantimentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) anunciou nesta quinta-feira (26) ter feito um repasse de R$ 1,43...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 22:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 22:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 22:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 22:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/I_cFfhjjagyJVIrXc6Fwr6iD-1M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr1040.jpg.jpeg?itok=dNGdGIwm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MEC anuncia construção de 117 escolas indígenas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-anuncia-construcao-de-117-escolas-indigenas-no-brasil</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-anuncia-construcao-de-117-escolas-indigenas-no-brasil#1005</guid>
      <description>© Prefeitura de Maricá/Fernando Silva
O Ministério da Educação anunciou nesta quinta-feira (26) a construção de 117 escolas indígenas no país.
O anún...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jFiNUOX-SxH_uH1Y8At852_Gdz4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/foto_fernando_silva_marica.jpg?itok=sa7X3Bk4&quot; alt=&quot;MEC anuncia construção de 117 escolas indígenas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Maricá/Fernando Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação anunciou nesta quinta-feira (26) a construção de 117 escolas indígenas no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito pelo ministro da Educação, Camilo Santana, durante visita à comunidade indígena Sahu-Apé, no Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente sabe que o país ainda é muito desigual, e não é diferente na educação. O Brasil ainda tem uma dívida muito grande com os povos originários, com os povos indígenas. Serão 117 escolas que irão garantir todas as condições de uma escola digna, de qualidade, uma escola onde os estudantes possam brincar na hora do recreio”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a pasta, a iniciativa, que contará com investimento de R$ 785 milhões, faz parte do Eixo Educação, Ciência e Tecnologia do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), que passou a contemplar a construção e ampliação de escolas indígenas em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os espaços educativos que serão construídos vão respeitar a identidade cultural, os modos de vida e a organização territorial dos povos originários e comunidades tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa irá beneficiar 17 estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazonas, Roraima e Amapá receberão o maior número de escolas, 27, 23 e 17, respectivamente. Também vão ser beneficiados os estados do Acre, Alagoas, Bahia, Ceará, Maranhão, Mato Grosso do Sul, Mato Grosso, Pará, Pernambuco, Rio Grande do Sul e Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministério, a escolha dos locais seguiu critérios técnicos, territoriais e populacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A formalização das propostas foi realizada por meio do sistema TransfereGov, pelos chefes do poder Executivo estadual, com análise técnica preliminar do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e operacionalização pela Caixa Econômica Federal”, disse a pasta, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para inscrição de cursinhos populares termina nesta sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprovantes para Imposto de Renda devem ser enviados até esta sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matias Barbosa: publicada transferência de R$ 1 milhão para desastres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-anuncia-construcao-de-117-escolas-indigenas-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Maricá/Fernando Silva
O Ministério da Educação anunciou nesta quinta-feira (26) a construção de 117 escolas indígenas no país.
O anún...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 22:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 22:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 22:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 22:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jFiNUOX-SxH_uH1Y8At852_Gdz4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/foto_fernando_silva_marica.jpg?itok=sa7X3Bk4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça bloqueia ações do BRB ligadas a BancoMaster</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-bloqueia-acoes-do-brb-ligadas-banco-master</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-bloqueia-acoes-do-brb-ligadas-banco-master#1006</guid>
      <description>A Justiça do Distrito Federal determinou o bloqueio e o arresto de ações do Banco de Brasília (BRB) pertencentes a investigados na Operação Complianc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/i2Y-aGiP0G_sdzQPmJDVEHx4LCY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8714.jpg?itok=ArScC_Q2&quot; alt=&quot;Justiça bloqueia ações do BRB ligadas a BancoMaster&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Distrito Federal determinou o bloqueio e o arresto de ações do Banco de Brasília (BRB) pertencentes a investigados na Operação Compliance Zero, que apura irregularidades envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão, em caráter liminar, foi concedida pela 13ª Vara Cível do DF após pedido do próprio BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida atinge participações acionárias avaliadas em cerca de R$ 376,4 milhões e impede a alienação dos ativos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o processo corra sob sigilo, o BRB divulgou fato relevante nesta noite informando o ajuizamento do pedido de bloqueio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio atinge ações vinculadas a pessoas físicas e a fundos de investimento, entre eles Deneb Fundo de Investimento em Participações Multiestratégia, Borneo Fundo de Investimento, Siracusa Fundo de Investimento, Delta Fundo de Investimento e Asterope Fundo de Investimento, além de empresas como Blue Solutions Asset Management e Casamata Administração e Participações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Portal Metrópoles, o empresário Daniel Vorcaro, dono do Banco Master; o ex-sócio Maurício Quadrado; o investidor Nelson Tanure; e o fundador da Reag, João Carlos Mansur, tornaram-se sócios do BRB após adquirirem ações por meio de terceiros apontados como “laranjas”. Com as aquisições, o grupo Master/Reag passou a deter cerca de 25% do capital do banco público do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ressarcimento e investigação interna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nofato relevante divulgado nesta quinta-feira (26), o BRB informou que ajuizou tutela cautelar com pedido liminar “visando o bloqueio e arresto de participações societárias detidas pelos réus no capital social do próprio BRB”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a medida tem como objetivo possibilitar o futuro ressarcimento de prejuízos causados à instituição em razão de operações envolvendo o Banco Master, que está em liquidação extrajudicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BRB declarou no processo que os empresários investigados teriam ingressado no capital social “de forma ilegal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição também comunicou que enviou relatório preliminar da investigação interna à Polícia Federal. A apuração é conduzida pelo escritório Machado Meyer, com apoio da consultoria Kroll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BRB é investigado pela aquisição de mais de R$ 12 bilhões em carteiras do Banco Master com indícios de fraude&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A estimativa inicial é de prejuízo de ao menos R$ 5 bilhões, mas o valor exato deverá ser conhecido com a divulgação do balanço, prevista para março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, a Polícia Federal deflagrou a Operação Compliance Zero. O então presidente do BRB, Paulo Henrique Costa, foi afastado pela Justiça e posteriormente demitido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 3 de setembro de 2025, o Banco Central (BC) rejeitou oficialmente a compra do Banco Master pelo BRB, após mais de cinco meses de análise. A operação previa a aquisição de 49% das ações ordinárias, 100% das preferenciais e 58% do capital total do Master.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-bloqueia-acoes-do-brb-ligadas-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça do Distrito Federal determinou o bloqueio e o arresto de ações do Banco de Brasília (BRB) pertencentes a investigados na Operação Complianc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/i2Y-aGiP0G_sdzQPmJDVEHx4LCY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a8714.jpg?itok=ArScC_Q2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Parlamentares pedem a Alcolumbre nulidade de votação em CPMI do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/parlamentares-pedem-alcolumbre-nulidade-de-votacao-em-cpmi-do-inss</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/parlamentares-pedem-alcolumbre-nulidade-de-votacao-em-cpmi-do-inss#1007</guid>
      <description>Grupo de integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) encaminharam um requerimento ao ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1xqui9MSSmR6PhlTbOecqgei6iU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0d9a3342.jpg?itok=LYpz6ZwI&quot; alt=&quot;Parlamentares pedem a Alcolumbre nulidade de votação em CPMI do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo de integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) encaminharam um requerimento ao presidente do Senado, Davi Alcolumbre (União-AP), para pedir a anulação da votação desta quinta-feira(26)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Elesacusam o presidente da CPMI, senador Carlos Viana (Podemos-MG), de fraude e pedem também análise do caso pela Comissão de Ética do Senado. No total, 14 parlamentares assinam o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento inclui fotos que foram apresentadas como supostas comprovações de irregularidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em uma sessão tumultuada que aprovou 87 requerimentos. Entre essas decisões,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estão as quebras de sigilos bancários e fiscais do empresário Fábio Luís Lula da Silva, filho do presidente Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo documento enviado a Alcolumbre (foto), cinco senadores e nove deputados, a maioria da base governista, pedem, além da suspensão dos efeitos da votação, que o recurso seja apresentado ao Conselho de Ética e Decoro Parlamentar do Senado para apurar eventual quebra de decoro parlamentar por parte do presidente da comissão, o senador Carlos Viana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os parlamentares, a votação foi “eivada de vício” e “compromete a legalidade do processo legislativo, vulnera o princípio democrático e projeta insegurança jurídica sobre todos os atos subsequentes”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Eles pediram que cada um dos 86 requerimentos fosse votado um a um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das quebras de sigilos de Lulinha, esses requerimentos incluíam novas convocações, como a do ex-executivo e sócio do Banco Master Augusto Ferreira Lima, do ex-deputado federal André Luis Dantas Ferreira, o André Moura; da empresária Danielle Miranda Fontelles e de Gustavo Marques Gaspar, ex-assessor do senador Weverton Rocha (PDT-MA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na argumentação de parlamentares que assinam o documento, foram incluídas cinco imagens que comprovariam a presença dos seus votos contrários, o que alteraria o resultado da votação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conforme demonstram os registros audiovisuais e as fotografias da sessão, os requerimentos foram, em realidade, rejeitados por 14 votos contrários, em contraste com sete votos favoráveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessas imagens, há a identificação dos parlamentares sobre as imagens deles. Eles se encontram em pé. “Os senadores e deputados que votaram contra os requerimentos em globo levantaram-se de suas cadeiras e ergueram os braços, manifestando-se de forma inequívoca e visível”, diz o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os 14 parlamentares, isso não ocorreu por mera controvérsia interpretativa. “A gravidade da fraude na contagem dos votos é agravada pela nítida parcialidade na condução dos trabalhos. O grupo de oposição, por intermédio da Presidência da CPMI, realizou uma seleção arbitrária de requerimentos para a pauta do dia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento foi assinado pelos senadores Randolfe Rodrigues (PT-AP), Soraya Thronicke (Podemos-MS), Jussara Lima (PSD-PI), Jaques Wagner (PT-BA) e Teresa Leitão (PT-PE), e dos deputados Paulo Pimenta (PT-RS), Damião Feliciano (União-PB), Átila Lira (PP-PI), Cleber Verde (MDB-MA), Orlando Silva (PCdoB-SP), Romero Rodrigues (Podemos-PB), Alencar Santana (PT-SP), Neto Carletto (PP-BA) e Rogério Correia(PT-MG)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veículos de imprensa, o senador Carlos Viana disse que espera que o presidente do Senado receba todas as versões do que ocorreu na votação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/parlamentares-pedem-alcolumbre-nulidade-de-votacao-em-cpmi-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Grupo de integrantes da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) encaminharam um requerimento ao ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1xqui9MSSmR6PhlTbOecqgei6iU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/03/0d9a3342.jpg?itok=LYpz6ZwI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-sena acumula novamente e prêmio principal vai para R$ 145 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-145-milhoes</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-145-milhoes#1008</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.977da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (26).
O...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d_t7mf9VvAQUffjmNpMkxHiLYMI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6589.jpg?itok=3akg9g2x&quot; alt=&quot;Mega-sena acumula novamente e prêmio principal vai para R$ 145 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.977da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio acumulou e está estimado em R$ 145milhões para o próximo sorteio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados foram:08 -19 -27 -32 -38 -52&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;118 apostas acertaram cinco dezenas e irão receber R$ 33.510,78cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.699 apostas acertaram quatro dezenas e irão receber R$ 846,60 cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o próximo concurso, as apostas podem ser feitas até as 20h (horário de Brasília) de sábado (28), em qualquer lotérica do país ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no site ou aplicativo da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alcolumbre deve avaliar se anula resultado da votação da CPMI do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprovantes para Imposto de Renda devem ser enviados até esta sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matias Barbosa: publicada transferência de R$ 1 milhão para desastres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-145-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.977da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira (26).
O...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d_t7mf9VvAQUffjmNpMkxHiLYMI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pzzb6589.jpg?itok=3akg9g2x</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Neymar brilha e Santos vence primeira no Campeonato Brasileiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/neymar-brilha-e-santos-vence-primeira-no-campeonato-brasileiro</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:26:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/neymar-brilha-e-santos-vence-primeira-no-campeonato-brasileiro#1009</guid>
      <description>© Raul Baretta/ Santos FC/Direitos Reservados
O atacante Neymar brilhou intensamente e foi peça fundamental para o Santos derrotar o Vasco pelo placa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FwIcvG5k-7fm7X8t2TaIhcaR72I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/54952845373_bb05f7c29a_o.jpg?itok=H-d4sgey&quot; alt=&quot;Neymar brilha e Santos vence primeira no Campeonato Brasileiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Raul Baretta/ Santos FC/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante Neymar brilhou intensamente e foi peça fundamental para o Santos derrotar o Vasco pelo placar de 2 a 1, na noite desta quinta-feira (26) na Vila Belmiro, pela quarta rodada do Campeonato Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DOIS GOLS PRO NEYMAR, TRÊS PONTOS PRO PEIXÃO. AQUI É SANTOS! ⚪⚫&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o primeiro triunfo na atual edição da competição, o Peixe chegou aos quatro pontos conquistados, assumindo a 13ª colocação da classificação. Já o Cruzmaltino, com o revés fora de casa, permanece na lanterna da tabela com apenas um ponto conquistado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o triunfo do Santos pelo Brasileiro teve um protagonista, o atacante Neymar, que mostrou poder de decisão ao marcar os dois gols de sua equipe. Aos 25 minutos do primeiro tempo o camisa 10 do Peixe começou a desiquilibrar. Ele recebeu bola de Moisés e bateu de cruzado, de chapa, para superar o goleiro Léo Jardim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquela chapada no canto que vocês conhecem bem! 🎯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 42 da etapa inicial o volante Barros ainda chegou a igualar o marcador. Porém, a noite era mesmo de Neymar, que, aos 15 da etapa final, deu números finais ao marcador com um belo gol com um toque de cobertura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira resultados dos jogos de quinta e próximas partidas de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como foi a apresentação de Emily Lima no Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubanos relatam cotidiano em Havana: “Pior momento que já vivemos”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa conclui pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostra em São Paulo exibe curtas produzidos por alunos de baixa renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo luta, mas sucumbe diante do Lanús e perde título da Recopa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades castigadas pela chuva recebem R$ 1,4 milhão para mantimentos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/neymar-brilha-e-santos-vence-primeira-no-campeonato-brasileiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Raul Baretta/ Santos FC/Direitos Reservados
O atacante Neymar brilhou intensamente e foi peça fundamental para o Santos derrotar o Vasco pelo placa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-26 21:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-26 21:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-26 21:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-26 21:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FwIcvG5k-7fm7X8t2TaIhcaR72I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/54952845373_bb05f7c29a_o.jpg?itok=H-d4sgey</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
