<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Setor de serviços impulsiona Ceará a superar 140 mil novas empresas em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/setor-de-servicos-impulsiona-ceara-a-superar-140-mil-novas-empresas-em-2025/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T11:43:52</pubDate>
    <description><![CDATA[O setor de Serviços permanece como o mais expressivo e o principal motor do crescimento em 2025

De acordo com os dados, o Estado contabilizou 140.663 novos negócios em 2025, o que representa um crescimento de 26,4% em relação a 2024, quando foram registradas 111.293 constituições no mesmo período analisado.

Com esse desempenho, o Ceará encerra o ano com 1.082.127 empresas ativas, consolidando-se como um dos estados com maior dinamismo empreendedor no país e reforçando o ambiente favorável à abertura e formalização de negócios.

Entre os segmentos econômicos, o setor de Serviços permanece como o mais expressivo e o principal motor do crescimento em 2025. No período de 01/01/2025 a 29/12/2025, foram 97.023 constituições, um aumento de 34,3% em relação às 72.252 aberturas registradas entre 01/01/2024 e 29/12/2024.

O Comércio também apresentou resultado positivo, com 34.269 novos registros em 2025, crescimento de 14,2% frente às 30.005 empresas abertas no mesmo intervalo de 2024. Já a Indústria manteve estabilidade, com 9.371 constituições, o que representa um crescimento de 3,8% em relação às 9.032 do ano anterior.

Fortaleza lidera ranking e concentra maior volume de novos negócios

A capital cearense manteve a liderança no número de novos negócios formalizados. No período analisado de 2025, Fortaleza registrou 64.529 constituições, frente a 56.588 no mesmo intervalo de 2024, acompanhando a tendência de crescimento observada em todo o Estado.

Confira o ranking dos cinco municípios que mais abriram novos negócios em 2025 e 2024:

A comparação entre os dois anos revela uma reconfiguração nas posições intermediárias do ranking. Embora Fortaleza e Caucaia tenham mantido a liderança e a segunda colocação, respectivamente, observa-se um maior dinamismo de Sobral, que saltou da quinta posição em 2024 para o terceiro lugar em 2025, superando Juazeiro do Norte e Maracanaú. Juazeiro do Norte, por sua vez, recuou uma posição, enquanto Maracanaú passou do quarto para o quinto lugar. As mudanças indicam um crescimento mais distribuído da atividade empreendedora no interior do Estado, refletindo o fortalecimento do ambiente de negócios em diferentes regiões do Ceará.

Para o presidente da Jucec, Eduardo Jereissati, os números refletem diretamente os investimentos do Governo do Estado na modernização dos processos e na desburocratização do ambiente de negócios.

“Este balanço parcial demonstra que as medidas adotadas pelo Governo do Estado para simplificar a abertura de empresas têm gerado resultados concretos. A digitalização dos serviços, a integração entre os órgãos licenciadores e programas como o Empresa Mais Simples tornam o Ceará cada vez mais atrativo para quem deseja empreender”, destaca o presidente.

Segundo Jereissati, a superação do marco de 140 mil novas empresas ainda antes do fechamento oficial do ano reforça a confiança do empreendedor no Estado.

“Ultrapassar 140 mil novos negócios em 2025, mesmo em um balanço parcial, mostra que estamos fortalecendo o empreendedorismo em todas as regiões do Ceará, estimulando a formalização, a geração de emprego e o desenvolvimento econômico”, completa.

A Jucec segue acompanhando a evolução dos dados até o encerramento do exercício, com a expectativa de consolidar 2025 como um dos anos mais expressivos da história do empreendedorismo cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O setor de Serviços permanece como o mais expressivo e o principal motor do crescimento em 2025

De acordo com os dados, o Estado contabilizou 140.663 novos negócios em 2025, o que representa um crescimento de 26,4% em relação a 2024, quando foram registradas 111.293 constituições no mesmo período analisado.

Com esse desempenho, o Ceará encerra o ano com 1.082.127 empresas ativas, consolidando-se como um dos estados com maior dinamismo empreendedor no país e reforçando o ambiente favorável à abertura e formalização de negócios.

Entre os segmentos econômicos, o setor de Serviços permanece como o mais expressivo e o principal motor do crescimento em 2025. No período de 01/01/2025 a 29/12/2025, foram 97.023 constituições, um aumento de 34,3% em relação às 72.252 aberturas registradas entre 01/01/2024 e 29/12/2024.

O Comércio também apresentou resultado positivo, com 34.269 novos registros em 2025, crescimento de 14,2% frente às 30.005 empresas abertas no mesmo intervalo de 2024. Já a Indústria manteve estabilidade, com 9.371 constituições, o que representa um crescimento de 3,8% em relação às 9.032 do ano anterior.

Fortaleza lidera ranking e concentra maior volume de novos negócios

A capital cearense manteve a liderança no número de novos negócios formalizados. No período analisado de 2025, Fortaleza registrou 64.529 constituições, frente a 56.588 no mesmo intervalo de 2024, acompanhando a tendência de crescimento observada em todo o Estado.

Confira o ranking dos cinco municípios que mais abriram novos negócios em 2025 e 2024:

A comparação entre os dois anos revela uma reconfiguração nas posições intermediárias do ranking. Embora Fortaleza e Caucaia tenham mantido a liderança e a segunda colocação, respectivamente, observa-se um maior dinamismo de Sobral, que saltou da quinta posição em 2024 para o terceiro lugar em 2025, superando Juazeiro do Norte e Maracanaú. Juazeiro do Norte, por sua vez, recuou uma posição, enquanto Maracanaú passou do quarto para o quinto lugar. As mudanças indicam um crescimento mais distribuído da atividade empreendedora no interior do Estado, refletindo o fortalecimento do ambiente de negócios em diferentes regiões do Ceará.

Para o presidente da Jucec, Eduardo Jereissati, os números refletem diretamente os investimentos do Governo do Estado na modernização dos processos e na desburocratização do ambiente de negócios.

“Este balanço parcial demonstra que as medidas adotadas pelo Governo do Estado para simplificar a abertura de empresas têm gerado resultados concretos. A digitalização dos serviços, a integração entre os órgãos licenciadores e programas como o Empresa Mais Simples tornam o Ceará cada vez mais atrativo para quem deseja empreender”, destaca o presidente.

Segundo Jereissati, a superação do marco de 140 mil novas empresas ainda antes do fechamento oficial do ano reforça a confiança do empreendedor no Estado.

“Ultrapassar 140 mil novos negócios em 2025, mesmo em um balanço parcial, mostra que estamos fortalecendo o empreendedorismo em todas as regiões do Ceará, estimulando a formalização, a geração de emprego e o desenvolvimento econômico”, completa.

A Jucec segue acompanhando a evolução dos dados até o encerramento do exercício, com a expectativa de consolidar 2025 como um dos anos mais expressivos da história do empreendedorismo cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2023/09/230113_POLO-GASTRONOMICO-SABIAGUABA_TG7862-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará e BNDES assinam acordo de R$ 622 milhões para duplicação do Eixão das Águas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/30/governo-do-ceara-e-bndes-assinam-acordo-de-r-622-milhoes-para-duplicacao-do-eixao-das-aguas/</guid>
    <pubDate>2025-12-30T11:25:24</pubDate>
    <description><![CDATA[Operação beneficiará cerca de 47% da população cearense

Com o compromisso de reforçar a segurança hídrica no Ceará, o governador Elmano de Freitas assinou, nesta terça-feira (30), junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), uma operação de crédito interno no valor de R$ 622,6 milhões para dar continuidade às obras de duplicação do Eixão das Águas, uma das infraestruturas hídricas mais estratégicas do Estado.

Para o governador, o investimento é fundamental para fortalecer a capacidade de abastecimento do Ceará. “Esse aporte é essencial para garantir a segurança hídrica do Estado, especialmente da Região Metropolitana de Fortaleza. A duplicação do Eixão das Águas amplia nossa capacidade de abastecimento, prepara o Ceará para o crescimento futuro e assegura água de qualidade à população, à indústria e ao desenvolvimento econômico. Trata-se de uma obra estratégica que reafirma nosso compromisso com o bem-estar dos cearenses”, destacou Elmano.

O valor integra um pacote de R$ 1,3 bilhão destinado à ampliação da rede de esgotamento sanitário e à melhoria do abastecimento de água no Ceará, por meio do Novo PAC. Desse total, R$ 499 milhões já foram aplicados no empreendimento, que atualmente apresenta 43% de execução. Outros R$ 200 milhões seguem em fase de negociação.

A duplicação do Eixão das Águas contempla intervenções entre a estação de bombeamento e a captação no Açude Castanhão, em Jaguaribara, e o sistema de transferência responsável por levar água à Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), ampliando a vazão dos atuais 11 m³/s para 22 m³/s. A primeira etapa garantiu a construção dos canais, restando agora a execução dos sifões. Com a conclusão da duplicação, a capacidade de adução passará a operar em seu nível máximo.

O presidente do BNDES, Aloísio Mercadante, ressaltou que, além de garantir a segurança hídrica, o projeto de duplicação do Eixão das Águas é estratégico para a adaptação às mudanças climáticas. “O BNDES, como banco de desenvolvimento do governo federal, segue apoiando projetos que asseguram água, segurança hídrica e desenvolvimento sustentável. A duplicação do Eixão das Águas é uma iniciativa fundamental de adaptação climática. Em parceria com o Governo do Ceará, estamos ampliando a segurança hídrica do Estado e garantindo água para milhões de cearenses, especialmente diante do cenário de mudanças climáticas”, afirmou.

Parte da obra tem previsão de entrega em setembro de 2026, o que permitirá a antecipação dos benefícios à população. A conclusão total do empreendimento está prevista para o final do mesmo ano.

O Eixão das Águas é composto por estações de bombeamento, canais, adutoras, sifões e túneis, sendo responsável por transportar água do Açude Castanhão até a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF) ao longo de 255 km. A infraestrutura integra as bacias do Vale do Jaguaribe à RMF e beneficia aproximadamente 4 milhões de pessoas.

A obra é considerada fundamental para o futuro hídrico do Estado, pois reforça a segurança do abastecimento humano, amplia a oferta de água para o setor industrial, fortalece a produção agrícola e assegura maior estabilidade ao desenvolvimento econômico, especialmente em períodos de estiagem.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Operação beneficiará cerca de 47% da população cearense

Com o compromisso de reforçar a segurança hídrica no Ceará, o governador Elmano de Freitas assinou, nesta terça-feira (30), junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), uma operação de crédito interno no valor de R$ 622,6 milhões para dar continuidade às obras de duplicação do Eixão das Águas, uma das infraestruturas hídricas mais estratégicas do Estado.

Para o governador, o investimento é fundamental para fortalecer a capacidade de abastecimento do Ceará. “Esse aporte é essencial para garantir a segurança hídrica do Estado, especialmente da Região Metropolitana de Fortaleza. A duplicação do Eixão das Águas amplia nossa capacidade de abastecimento, prepara o Ceará para o crescimento futuro e assegura água de qualidade à população, à indústria e ao desenvolvimento econômico. Trata-se de uma obra estratégica que reafirma nosso compromisso com o bem-estar dos cearenses”, destacou Elmano.

O valor integra um pacote de R$ 1,3 bilhão destinado à ampliação da rede de esgotamento sanitário e à melhoria do abastecimento de água no Ceará, por meio do Novo PAC. Desse total, R$ 499 milhões já foram aplicados no empreendimento, que atualmente apresenta 43% de execução. Outros R$ 200 milhões seguem em fase de negociação.

A duplicação do Eixão das Águas contempla intervenções entre a estação de bombeamento e a captação no Açude Castanhão, em Jaguaribara, e o sistema de transferência responsável por levar água à Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), ampliando a vazão dos atuais 11 m³/s para 22 m³/s. A primeira etapa garantiu a construção dos canais, restando agora a execução dos sifões. Com a conclusão da duplicação, a capacidade de adução passará a operar em seu nível máximo.

O presidente do BNDES, Aloísio Mercadante, ressaltou que, além de garantir a segurança hídrica, o projeto de duplicação do Eixão das Águas é estratégico para a adaptação às mudanças climáticas. “O BNDES, como banco de desenvolvimento do governo federal, segue apoiando projetos que asseguram água, segurança hídrica e desenvolvimento sustentável. A duplicação do Eixão das Águas é uma iniciativa fundamental de adaptação climática. Em parceria com o Governo do Ceará, estamos ampliando a segurança hídrica do Estado e garantindo água para milhões de cearenses, especialmente diante do cenário de mudanças climáticas”, afirmou.

Parte da obra tem previsão de entrega em setembro de 2026, o que permitirá a antecipação dos benefícios à população. A conclusão total do empreendimento está prevista para o final do mesmo ano.

O Eixão das Águas é composto por estações de bombeamento, canais, adutoras, sifões e túneis, sendo responsável por transportar água do Açude Castanhão até a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF) ao longo de 255 km. A infraestrutura integra as bacias do Vale do Jaguaribe à RMF e beneficia aproximadamente 4 milhões de pessoas.

A obra é considerada fundamental para o futuro hídrico do Estado, pois reforça a segurança do abastecimento humano, amplia a oferta de água para o setor industrial, fortalece a produção agrícola e assegura maior estabilidade ao desenvolvimento econômico, especialmente em períodos de estiagem.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/6f527959-77fd-46e6-92e0-b42c428aca65-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>