<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Após queda e fraturas, escritora Adélia Prado tem melhora de saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-queda-e-fraturas-escritora-adelia-prado-tem-melhora-de-saude</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-queda-e-fraturas-escritora-adelia-prado-tem-melhora-de-saude#1000</guid>
      <description>A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos de idade, apresentou evolução em seu quadro de saúde, com “melhora clínica progressiva”, segun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MtEZ6JYJmCv_-g63_-IrfidF68Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/1769429418697759aa65d20_1769429418_3x2_rt.jpg?itok=sjsk1Ti1&quot; alt=&quot;Após queda e fraturas, escritora Adélia Prado tem melhora de saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos de idade, apresentou evolução em seu quadro de saúde, com “melhora clínica progressiva”, segundo boletim do Hospital São Judas Tadeu, no município de Divinópolis, região metropolitana de Belo Horizonte, onde está internada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adélia foi para o hospital após sofrer uma queda em casa no dia 19 de janeiro, quando fraturou o fêmur, cotovelo e punho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela precisou passar por duas cirurgias e teve evolução satisfatória no pós-operatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o boletim médico, ela está “acordada, orientada, hemodinamicamente estável” e sem necessidade do uso de medicamentos vasoativos. A escritora também apresentou melhora renal, função que havia apresentado complicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adélia Prado permanece internada para monitoração contínua e assistência especializada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de escritora e poetisa, Adélia Prado também é professora e filósofa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela lecionou por mais de 20 anos e em 1975 lançou seu primeiro livro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Vieram muitos outros depois, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu trabalho mais recente saiu em 2025 no livro de poemas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 Mulheres Contemporâneas, 13 Poemas Cada: Vozes que Rasgam a Pele&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2001, Adélia foi indicada à Academia Brasileira de Letras (ABL) para ocupar a cadeira que havia sido de Jorge Amado, mas não foi eleita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bares e restaurantes esperam alta no faturamento no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula participa da abertura do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe, no Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estão definidos os períodos de defeso do caranguejo-uçá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin conversa por telefone com vice-presidente da China&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-queda-e-fraturas-escritora-adelia-prado-tem-melhora-de-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos de idade, apresentou evolução em seu quadro de saúde, com “melhora clínica progressiva”, segun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 11:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 11:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 11:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 11:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MtEZ6JYJmCv_-g63_-IrfidF68Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/1769429418697759aa65d20_1769429418_3x2_rt.jpg?itok=sjsk1Ti1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes exclui receitas próprias do MPU de limites do arcabouço fiscal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-exclui-receitas-proprias-do-mpu-de-limites-do-arcabouco-fiscal</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-exclui-receitas-proprias-do-mpu-de-limites-do-arcabouco-fiscal#1001</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu uma liminar para excluir as receitas próprias do Ministério Público da Un...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wUl9ohwEie4cdGWK1NZpzZPlkEY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/19/53599670732_b4b3f89f26_o.jpg?itok=4Ifkt8RG&quot; alt=&quot;Moraes exclui receitas próprias do MPU de limites do arcabouço fiscal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu uma liminar para excluir as receitas próprias do Ministério Público da União (MPU) do limite de gastos do arcabouço fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida havia sido pedida pelo procurador-geral da República (PGR), Paulo Gonet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e segue entendimento que já havia sido aplicado pelo Supremo no ano passado em relação às receitas próprias dos tribunais e outros órgãos do Judiciário, em ação movida pela Associação dos Magistrados Brasileiros (AMB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonet apontou para a paridade de tratamento entre Judiciário e MPU, prevista naConstituição. Moraes concordou com o argumento, afirmando se tratar de “situação absolutamente análoga”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro frisou que a legislação do arcabouço fiscal traz entre as possibilidades de exceção ao limite de gastos as eventuais receitas próprias de cada órgão, desde que o dinheiro seja aplicado na finalidade do próprio órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes lembrou que os valores das receitas próprias do MPU “devem ser empregados para o custeio de suas despesas, observados os limites impostos pelas dotações orçamentárias disponíveis ou pelos créditos adicionais que venham a ser abertos para esse fim”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão, o dinheiro proveniente de receitas próprias fica excluído já em 2026. A liminar abrange recursos “tanto oriundos de exercícios anteriores quanto os do presente exercício financeiro e, evidentemente, os futuros”, afirmou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPU arrecada recursos por meio de aluguéis, arrendamentos, multas, juros contratuais, indenizações por danos causados ao patrimônio público e tarifas de inscrição em concursos e processos seletivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bares e restaurantes esperam alta no faturamento no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula participa da abertura do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe, no Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estão definidos os períodos de defeso do caranguejo-uçá&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-exclui-receitas-proprias-do-mpu-de-limites-do-arcabouco-fiscal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu uma liminar para excluir as receitas próprias do Ministério Público da Un...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 11:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 11:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 11:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 11:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wUl9ohwEie4cdGWK1NZpzZPlkEY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/19/53599670732_b4b3f89f26_o.jpg?itok=4Ifkt8RG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Observatório do Clima entrega recomendações para transição energética</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/observatorio-do-clima-entrega-recomendacoes-para-transicao-energetica</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/observatorio-do-clima-entrega-recomendacoes-para-transicao-energetica#1002</guid>
      <description>A produção de petróleo deve migrarde uma lógica de máxima exploração para o oposto: produzir omínimo necessário durante a transição para energias mai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/id_6kdJd8ZX9QP4GQjNepvGz6ec=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/38656317310_6e6b978d03_o.jpg?itok=YUhy75Yo&quot; alt=&quot;Observatório do Clima entrega recomendações para transição energética&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção de petróleo deve migrarde uma lógica de máxima exploração para o oposto: produzir omínimo necessário durante a transição para energias mais limpas. Essa é uma das principais sugestões enviadas por 161 organizações sociais que integram o Observatório do Climaparasubsidiar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o mapa do caminho para uma transição energética justa e planejada,encomendado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento conta comrecomendações técnicas, de regulamentação e econômicas e foi elaborado para contirbuir com os órgãos que estão desenhando o mapa do caminho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo estabelecidopara que a equipe ministerial do governo federal entregue ao Conselho Nacional de Política Energética o planejamento termina no dia 6 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um mapa do caminho justo e inclusivo reduz riscos no curto prazo, amplia oportunidades de crescimento sustentável no longo prazo e representa uma escolha econômica racional para o Brasil”, explica o especialista em conservação da organização social WWF-Brasil, Ricardo Fujii.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esse primeiro documento já está sendo elaborado e tratará inicialmente das diretrizes e bases para o Mapa do Caminho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base em um estudopublicado em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, as recomendações das organizações sociaisforam organizadas em três blocos: diretrizes de política energética e transição; governança e institucionalidade; orçamento, financiamento e fundamentos econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A substituição de combustíveis fósseis, como o petróleo, o carvão e o gás natural, por geração de energia limpae renovável, como a solar e a eólica, éuma das principais medidas apontadas por especialistas como necessárias para frear o aquecimento global causado por atividades humanas queemitem gases poluentes na atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança no clima provocada pela ação humana tem sido associada a eventos climáticos extremos mais frequentes, que podem se agravar no futuro caso as metas estabelecidas internacionalmente pelo Acordo de Paris não sejam atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada bloco do documento enviado ao governo traz medidas de ordem prática.Por exemplo, no que trata das políticas energéticas e de transição,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é sugerido realizar o cálculo do mínimo necessário de combustível fóssil para o período de transição energética&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o descomissionamento dos campos de petróleo prestes a esgotar e a elaborar um cronograma para zerar os leilões de petróleo no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A desigualdade gerada pela expansão fóssil não é só regional ou social. É intergeracional, com ganhos concentrados agora e custos climáticos, sanitários e fiscais para nossos filhos”, alerta Nicole Oliveira, diretora do Instituto Arayara&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/observatorio-do-clima-entrega-recomendacoes-para-transicao-energetica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A produção de petróleo deve migrarde uma lógica de máxima exploração para o oposto: produzir omínimo necessário durante a transição para energias mai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 11:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 11:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 11:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 11:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/id_6kdJd8ZX9QP4GQjNepvGz6ec=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/38656317310_6e6b978d03_o.jpg?itok=YUhy75Yo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rede de Cursinhos Populares tem inscrições abertas até 27 de fevereiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/rede-de-cursinhos-populares-tem-inscricoes-abertas-ate-27-de-fevereiro</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/rede-de-cursinhos-populares-tem-inscricoes-abertas-ate-27-de-fevereiro#1003</guid>
      <description>Os cursinhos populares interessados em integrar a Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP) podem se inscrever, a partir desta quarta-feira (28), a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RW4XF0qripJPTK4giJ0ShLCVx_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_4059.jpg?itok=o0k5Vpl7&quot; alt=&quot;Rede de Cursinhos Populares tem inscrições abertas até 27 de fevereiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursinhos populares interessados em integrar a Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP) podem se inscrever, a partir desta quarta-feira (28), até 27 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser feitas por meio do sistema da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da plataforma Gov.br. É necessária a apresentação de toda a documentação exigida em edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede CPOP oferece suporte técnico e financeiro a cursinhospré-vestibulares populares e comunitários de todo o país com o intuito de promover apreparação para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem)de estudantes socialmente vulneráveisque querem entrar na educação superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, em 2026, o Ministério da Educação (MEC) vaiapoiar 514 cursinhos populares. Desses, 384 já receberam apoio técnico e financeiro e continuarão a participar do programa, enquanto outros 130 serão selecionados por meio denovo edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursinhos que preparam estudantes para o acesso ao ensino superior e já integram a CPOP poderão solicitar a prorrogação do apoio, desde que apresentem relatório final de atividades e tenham a prestação de contas aprovada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este segundo ano, o investimento previsto é de R$ 108 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, lançado na última segunda-feira (26), podem concorrer ao apoio do governo federal cursinhos populares legalmente instituídos, cursinhos informais (por intermédio de instituição operadora), iniciativas vinculadas a projetos ou programas de extensão e redes de cursinhos populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas deverão atender, prioritariamente, estudantes de escolas públicas, negros, indígenas, quilombolas, pessoas com deficiência (PCD) e com renda familiar por pessoa de até um salário-mínimo (R$ 1.621, em 2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o novo edital, o Ministério da Educação (MEC) pretende expandir a rede. O ministroda Educação,Camilo Santana, destaca que nesta edição serão apoiados mais de 500 cursinhos populares em todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Pela iniciativa,] recebem apoio a instituição e os alunos por meio de uma bolsa. Enfim, é a oportunidade do nosso jovem ter acesso à universidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada cursinho popular selecionado poderá receber até R$ 208 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse valor contemplao auxílio permanência de R$ 200 mensais pago aos estudantes ao longo da preparação,o apoio financeiro para educadores, coordenadores e profissionais de apoio técnico-pedagógico e psicossocial; além da aquisição de recursos materiais para as atividades administrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auxílio permanência será pago por até oito meses e poderá atender de 20 a 40 estudantes por cursinho escolhido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu primeiro edital, o programa do MEC selecionou 384 cursinhos, beneficiando mais de 12,1 mil estudantes em todas as regiões do país, com investimento de R$ 74 milhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/rede-de-cursinhos-populares-tem-inscricoes-abertas-ate-27-de-fevereiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os cursinhos populares interessados em integrar a Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP) podem se inscrever, a partir desta quarta-feira (28), a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 10:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 10:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 10:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 10:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RW4XF0qripJPTK4giJ0ShLCVx_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_4059.jpg?itok=o0k5Vpl7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Contrato para construção do túnel Santos-Guarujá prevê entrega em 2031</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/contrato-para-construcao-do-tunel-santos-guaruja-preve-entrega-em-2031</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/contrato-para-construcao-do-tunel-santos-guaruja-preve-entrega-em-2031#1004</guid>
      <description>© Marcelo Martins/Prefeitura de Santos
O governo paulista confirmou a assinatura, nesta quarta-feira (28), de um contrato de Parceria Público-Privada...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5Idxhf-ZhjKdXkXuMe0R_EeqTlY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/04/marcelo_martins_4354.jpg?itok=Ep9fYjLZ&quot; alt=&quot;Contrato para construção do túnel Santos-Guarujá prevê entrega em 2031&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Martins/Prefeitura de Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo paulista confirmou a assinatura, nesta quarta-feira (28), de um contrato de Parceria Público-Privada (PPP) com o grupo português Mota-Engil, para a construçãodo Túnel Santos-Guarujá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com valor estimado em R$ 7 bilhões,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o contrato prevê a construção do túnel até 2031 e uma concessão de operações de 30 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação entre as cidades é feita hoje por balsas e por uma rodovia local, com trajeto de 40 quilômetros de distância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova estrutura o tempo de trajeto cai dos atuais 30 minutos (balsa) a uma hora (rodovia) para cerca de 5 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo a licença ambiental prévia já foi emitida pela Companhia Ambiental do Estado de São Paulo (Cetesb), que atesta a viabilidade e autoriza o avanço das próximas etapas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise considerou aspectos como impactos sobre manguezais, fauna, flora, ruído e desapropriações, e estabeleceu condicionantes. A região é crítica, com comunidades precárias em parte do estuário e morros do entorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bares e restaurantes esperam alta no faturamento no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula participa da abertura do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe, no Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estão definidos os períodos de defeso do caranguejo-uçá&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/contrato-para-construcao-do-tunel-santos-guaruja-preve-entrega-em-2031&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Martins/Prefeitura de Santos
O governo paulista confirmou a assinatura, nesta quarta-feira (28), de um contrato de Parceria Público-Privada...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 09:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 09:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 09:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 09:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5Idxhf-ZhjKdXkXuMe0R_EeqTlY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/04/marcelo_martins_4354.jpg?itok=Ep9fYjLZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba que sanções podem ser aplicadas a jovens que mataram cão Orelha</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/saiba-que-sancoes-podem-ser-aplicadas-jovens-que-mataram-cao-orelha</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/saiba-que-sancoes-podem-ser-aplicadas-jovens-que-mataram-cao-orelha#1005</guid>
      <description>© Polícia Civil de Santa Catarina
Apesar de maus tratos contra os animais ser considerado crime, com pena de prisão prevista, os quatro adolescentes ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW&quot; alt=&quot;Saiba que sanções podem ser aplicadas a jovens que mataram cão Orelha&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Polícia Civil de Santa Catarina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de maus tratos contra os animais ser considerado crime, com pena de prisão prevista, os quatro adolescentes envolvidos recentemente na tortura e morte de cães na Praia Brava, em Florianópolis, estão sujeitos a medidas socioeducativas previstas no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), por serem menores de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil aponta que Orelha foi agredido no dia4 de janeiro, na Praia Brava. Ele foi encontradoferido e agonizando por pessoas que estavam no local, levado a uma clínica veterinária e, no dia 5 de janeiro, submetido à eutanásia devido à gravidade dos ferimentos.Também houve violência contra outro animal, chamado Caramelo, que escapou do assédio do grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a advogada Viviane Cabral, presidente da Comissão de Defesa dos Direitos dos Animais da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) São Paulo, o crime de maus-tratos é previsto no artigo 32 da lei dos crimes ambientais (Lei n° 9605/98) e prevê pena de reclusão de dois a cinco anos para crimes cometidos contra cães e gatos, em razão da recente alteração prevista pela Lei Sansão (14.064/2020).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste caso, como os infratores são menores de idade serão aplicadas medidas socioeducativas em razão do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), explicou Viviane à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como menores de 18 anos são inimputáveis perante a lei, quando praticam uma conduta prevista como crime, cometem um ato infracional análogo ao crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os procedimentos especiais do ECA (Lei 8.069/90) são ritos processuais céleres e protetivos, aplicados à infância e juventude. Diferenciam-se por contar prazos em dias corridos, visando a proteção integral. A prioridade é absoluta. A tramitação é preferencial e rápida&quot;, complementa a advogada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a advogada, a lei de crimes ambientais prevê quatro formas de definir as ações contra os animais: maus-tratos, abuso, ferimento ou mutilação. Eles têm elevação da pena caso o animal morra, o que aconteceu com Orelha. A forma como o crime foi cometido também pode influenciar, assim como sua repetição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as medidas socioeducativas previstas no ECA estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Advertência, que é uma repreensão verbal do juiz;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obrigação de reparar o dano, que consiste no ressarcimento, restituição ou compensação do prejuízo à vítima;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prestação de Serviços à Comunidade, que são tarefas gratuitas em entidades públicas ou ONGs por até seis meses e por no máximo 8 horas semanais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liberdade Assistida, que é o acompanhamento por orientador por no mínimo seis meses, visando apoio familiar e escolar;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semiliberdade, que é a privação parcial de liberdade, permitindo atividades externas (estudo/trabalho) e retorno noturno;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internação, medida privativa de liberdade em entidade, por tempo indeterminado e reavaliada a cada seis meses, com prazo máximo de três anos. A internação é aplicada apenas em casos graves, envolvendo violência, reiteração de infrações ou descumprimento de outras medidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/saiba-que-sancoes-podem-ser-aplicadas-jovens-que-mataram-cao-orelha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Polícia Civil de Santa Catarina
Apesar de maus tratos contra os animais ser considerado crime, com pena de prisão prevista, os quatro adolescentes ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 09:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 09:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 09:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 09:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>O Agente Secreto é indicado ao Cèsar, maior prêmio do cinema francês</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-e-indicado-ao-cesar-maior-premio-do-cinema-frances</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-e-indicado-ao-cesar-maior-premio-do-cinema-frances#1006</guid>
      <description>O longa do diretor Kleber Mendonça Filho e protagonizado por Wagner Moura vai concorrer ao Cèsar, maior premiação do cinema francês, na categoria Mel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jll7BtQ7e6Em0f3gW0yQcBmHiRE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/28/pint0546.jpg?itok=kUso10XW&quot; alt=&quot;O Agente Secreto é indicado ao Cèsar, maior prêmio do cinema francês&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O longa do diretor Kleber Mendonça Filho e protagonizado por Wagner Moura vai concorrer ao Cèsar, maior premiação do cinema francês, na categoria Melhor Filme Estrangeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indicação vem um dia depois de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ser anunciado como concorrente em duas categorias no Bafta —&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor Roteiro Original—&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, premiação considerada como o Oscar inglês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Cèsar, a produção brasileira concorre com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrega do prêmio acontece no dia 26 de fevereiro, em Paris&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;está indicado em quatro categorias no Oscar 2026. A produção de Kleber Mendonça concorre nas categorias de Melhor Filme, Melhor Filme Internacional, Melhor Direção de Elenco e Melhor Ator (Wagner Moura).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de entrega das estatuetas acontece no dia 15 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O longa já conquistou, em janeiro deste ano, dois trofeus no Globo de Ouro: Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor Ator em Filme de Drama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bares e restaurantes esperam alta no faturamento no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula participa da abertura do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe, no Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estão definidos os períodos de defeso do caranguejo-uçá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin conversa por telefone com vice-presidente da China&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após queda e fraturas, escritora Adélia Prado tem melhora de saúde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/o-agente-secreto-e-indicado-ao-cesar-maior-premio-do-cinema-frances&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O longa do diretor Kleber Mendonça Filho e protagonizado por Wagner Moura vai concorrer ao Cèsar, maior premiação do cinema francês, na categoria Mel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 09:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 09:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 09:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 09:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jll7BtQ7e6Em0f3gW0yQcBmHiRE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/28/pint0546.jpg?itok=kUso10XW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio destrói sete barracos no Dique da Vila Gilda, em Santos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-destroi-sete-barracos-no-dique-da-vila-gilda-em-santos</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-destroi-sete-barracos-no-dique-da-vila-gilda-em-santos#1007</guid>
      <description>Um incêndio ocorrido na noite desta terça-feira (27), por volta das 21h, atingiu de seis a sete barracos na comunidade do Dique da Vila Gilda, na zon...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Hjbq1iFYuW4120r-7LqQKeuGjsI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/28/incendio-atinge-casas-na-regiao-da-zona-noroeste.jpg?itok=0l22fGX2&quot; alt=&quot;Incêndio destrói sete barracos no Dique da Vila Gilda, em Santos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um incêndio ocorrido na noite desta terça-feira (27), por volta das 21h, atingiu de seis a sete barracos na comunidade do Dique da Vila Gilda, na zona noroeste de Santos (SP). Não há registro de mortos ou feridos segundo os bombeiros,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles informaram que uma área de cerca de 300 metros quadrados (m²) foi atingida, mobilizando 30 bombeiros no combate às chamas, com o apoio de moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Meu agradecimento ao Corpo de Bombeirose à própria comunidade, que se uniu com solidariedade e coragem para evitar que o fogo se alastrasse. Em momentos difíceis, a união faz toda a diferença&quot;, escreveu o prefeito da cidade, Rogerio Santos, em rede social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comunidade, com população estimada em cerca de 25 mil pessoas, passou por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O maior, em agosto, destruiu 100 residências, parte delas em palafitas. Na ocasião, houve a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e 331 famílias foram afetadas, das quais 33 tiveram que ser encaminhadas para um abrigo temporário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro do ano passado a prefeitura de Santos firmou com o governo federal um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para a regularização fundiária em áreas pertencentes a União no Dique da Vila Gilda, uma das etapas para a reurbanização da parte mais crítica da comunidade, com cerca de 4.600 imóveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o município, o próximo passo é a criação de um comitê gestor com integrantes designados pelo município e pela União para operacionalizar o plano de trabalho e elaborar o projeto para a regularização fundiária, levando saneamento básico, a regularização de ligações elétricas e a abertura de ruas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte do projeto de reurbanização do bairro,o Parque Palafitas, constrói unidades de madeira, com painéis pré-moldados, em uma quadra de concreto como a dos terminais portuários, instalada sobre 212 estacas. O projeto custará cerca de R$ 29 milhões. Mais60 moradias serão construídas com estrutura modular na Vila Gilda, ao custo de R$ 22 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bares e restaurantes esperam alta no faturamento no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Lula participa da abertura do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe, no Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estão definidos os períodos de defeso do caranguejo-uçá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin conversa por telefone com vice-presidente da China&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após queda e fraturas, escritora Adélia Prado tem melhora de saúde&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-destroi-sete-barracos-no-dique-da-vila-gilda-em-santos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um incêndio ocorrido na noite desta terça-feira (27), por volta das 21h, atingiu de seis a sete barracos na comunidade do Dique da Vila Gilda, na zon...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 09:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 09:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 09:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 09:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Hjbq1iFYuW4120r-7LqQKeuGjsI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/28/incendio-atinge-casas-na-regiao-da-zona-noroeste.jpg?itok=0l22fGX2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trabalho escravo: só 4% dos réus recebem penas sobre todos os crimes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/trabalho-escravo-so-4-dos-reus-recebem-penas-sobre-todos-os-crimes</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/trabalho-escravo-so-4-dos-reus-recebem-penas-sobre-todos-os-crimes#1008</guid>
      <description>Entre 2000 e 2025, de4.321 pessoas que responderam porviolar os direitos de trabalhadoras e trabalhadores,1.578 foram absolvidas (37%) eapenas 191 (4...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nGX0DtT74go5Po-TVqG7WwDber0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/25/escravidao_mt.jpg?itok=fMuKHRAL&quot; alt=&quot;Trabalho escravo: só 4% dos réus recebem penas sobre todos os crimes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2000 e 2025, de4.321 pessoas que responderam porviolar os direitos de trabalhadoras e trabalhadores,1.578 foram absolvidas (37%) eapenas 191 (4%) foram condenadas por todos os crimes atribuídos a elas. Neste28 de janeiro, Dia Nacional de Combate ao Trabalho Escravo, um núcleo da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), integrado por advogados e estudantes de direito, divulgalevantamento mostrando a durabilidade dalógica escravista nas relações profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e Tráfico de Pessoasda instituição, também corresponderam a4% (178) os réus com condenação parcial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra constatação foi relacionada ao tempo que as ações penais levam para conclusão- chegar ao estado de transitado em julgado -na Justiça Federal:2.636 dias, o equivalente a mais de sete anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período, o total de vítimas é de19.947 -amaioria,3.936, do gênero masculino, contra 385 mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados, retirados do Jusbrasil, são públicos e revelamaindaa dificuldade que as vítimas têm para comprovar o crime. A clínica da UFMG observou uma exigência, presente em diversas decisões judiciais analisadas, de demonstrarem que os patrões os impediu de ir e vir livremente - na lei, isso é colocado como restrição direta da liberdade de locomoção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os integrantes da clínica pretendem disponibilizar os dados em umpainel interativo, alimentado pelo Jusbrasil,com inteligência artificial.A ferramenta permitirá a visualização deindicadores como duração dos processos, decisões judiciais, regiões do país, tipos de provas e desfechos das ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Àfrente da Clínica, o juiz federal Carlos Borlido Haddad culpa o Poder Judiciário pelos decepcionantes resultados das ações movidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A legislação é magnífica. O problema é a aplicação&quot;, resumiu Haddad, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. &quot;A nossa atuação fica um pouco limitada diante do sistema.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma década atrás, completa o coordenador, o tráfico de pessoas era visto, na maioria das vezes, junto com aexploração sexualdas vítimas, perspectiva desmontada ao longo dos anos. Para Haddad, osatendimentos de quem chega à clínica são parecidos com os dos Estados Unidos e do México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A observação sobre a similaridade é pertinente pela história da equipe.A clínica integra uma rede internacional, com outras de mesma missão, como uma da Universidade de Michigan, inspiração para oInstituto Tecnológico Autónomo de México, na capital mexicana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad entende que no tratamento inicial, os atendimentos não diferem entre si, massim nas etapas posteriores à comunicação dos fatos às equipes das clínicas. No caso dos Estados Unidos, exemplifica, o pragmatismo que lhe é característico agiliza a tramitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O domínio do funcionamento da Justiça é fundamental nessa avaliação. Segundo Haddad,a clínica que coordena ajuda muito as vítimas, lidando com suas denúncias individualmente, esforço complementar ao do Ministério Público do Trabalho (MPT), sempre empenhado com foco nos interesses coletivosdas ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um episódio bastante repercutido, que não acabou em arquivamento, foio da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na fase de recurso após condenação da montadora, a ação civil pública de quatro funcionários submetidosaotrabalho escravo contemporâneo durante a ditaduraderivou de uma denúncia do órgão. Nela, as vítimas pedem R$ 165 milhões por danos morais coletivos, retratação pública e a ativação de ferramentas como um protocolo aplicável a incidentes semelhantes, um canal de denúncias e a realização de ações de fiscalização.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/trabalho-escravo-so-4-dos-reus-recebem-penas-sobre-todos-os-crimes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Entre 2000 e 2025, de4.321 pessoas que responderam porviolar os direitos de trabalhadoras e trabalhadores,1.578 foram absolvidas (37%) eapenas 191 (4...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 08:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 08:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 08:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 08:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nGX0DtT74go5Po-TVqG7WwDber0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/25/escravidao_mt.jpg?itok=fMuKHRAL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com quórum desfalcado, Copom decide se mantém Taxa Selic</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-quorum-desfalcado-copom-decide-se-mantem-taxa-selic</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:25:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-quorum-desfalcado-copom-decide-se-mantem-taxa-selic#1009</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Com a inflação desacelerando, mas alguns preços, como o de serviços, pressionados,
o Comitê de Política Monetária (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EioVtIp6Y8fM0zJiFrf5sVyOxks=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_mcajr_abr_0104222281_0.jpg?itok=b3pw0qoa&quot; alt=&quot;Com quórum desfalcado, Copom decide se mantém Taxa Selic&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a inflação desacelerando, mas alguns preços, como o de serviços, pressionados,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) faz nesta quarta-feira (28) a primeira reunião do ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Mesmo com a queda recente do dólar,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os analistas de mercado acreditam na manutenção da taxa no maior nível em quase 20 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente em 15% ao ano, a Selic está no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. De setembro de 2024 a junho do ano passado, a taxa foi elevada sete vezes seguidas, mas não foi alterada nas quatro últimas reuniões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão sobre a Taxa Selic será anunciada no início da noite desta quarta. O Copom estará desfalcado porque o mandato dos diretores de Organização do Sistema Financeiro, Renato Gomes, e de Política Econômica, Paulo Pichetti, expirou no fim de 2025. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva só encaminhará as indicações dos substitutos na volta do Congresso Nacional, em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ata da última reunião, em dezembro, o Copom informou que a Selic será mantida em 15% ao ano por tempo prolongado para garantir a convergência da inflação à meta, sem indicar quando começaria a baixar os juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ata do Copom, o cenário atual continua marcado por elevada incerteza, o que exige cautela na condução da política monetária. No cenário interno, alguns preços, como o de serviços, continuam a pressionar a inflação, apesar da desaceleração da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a edição mais recente do boletim Focus, pesquisa semanal com analistas de mercado, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;taxa básica deve ser mantida em 15% ao ano até março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.No entanto, as chances de uma redução ainda em janeiro aumentaram nos últimos dias com a queda recente do dólar, que voltou a ficar em torno de R$ 5,20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comportamento da inflação continua uma incógnita. Prévia da inflação oficial, o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo-15 (IPCA-15)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ficou em apenas 0,2% em outubro e acumula 4,5% em 12 meses&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/com-quorum-desfalcado-copom-decide-se-mantem-taxa-selic&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Com a inflação desacelerando, mas alguns preços, como o de serviços, pressionados,
o Comitê de Política Monetária (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EioVtIp6Y8fM0zJiFrf5sVyOxks=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco_central_mcajr_abr_0104222281_0.jpg?itok=b3pw0qoa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
