<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Mercado reduz previsão de inflação para 4,32% em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/mercado-reduz-previsao-de-inflacao-para-432-em-2025</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/mercado-reduz-previsao-de-inflacao-para-432-em-2025#1000</guid>
      <description>O mercado financeiro prevê que o ano de 2025 fechará com uma inflação de 4,32%, resultado abaixo do teto da meta. Com relação ao crescimento do país,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/edXhlA_iXSD5sD95m2wU72O5eS8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220048_1.jpg?itok=H30i3fvq&quot; alt=&quot;Mercado reduz previsão de inflação para 4,32% em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado financeiro prevê que o ano de 2025 fechará com uma inflação de 4,32%, resultado abaixo do teto da meta. Com relação ao crescimento do país, manteve a expectativa da semana com o Produto Interno Bruto (PIB) em 2,26%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por se tratar do último mês do ano, quando os números se apresentam praticamente consolidados, o Boletim Focus, produzido pelo Banco Central, após consultar o mercado financeiro,não apresentou, nesta segunda-feira (29), em Brasília, projeções para a taxa básica de juros - a Selic. Ela está em 15% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa básica de juros situa-se no maior nível desde julho de 2006, quando estava em 15,25% ao ano. Após chegar a 10,5% ao ano em maio do ano passado, a taxa começou a ser elevada em setembro de 2024. A Selic chegou a 15% ao ano na reunião de junho, sendo mantida nesse nível desde então.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As variações foram mínimas tanto para a inflação como para o câmbio. No caso do Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA, a inflação oficial do país), o mercado financeiro reduziu as expectativas pela sétima semana consecutiva. Há uma semana, a previsão estava em 4,33%; e há quatro semanas, em 4,43%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta de inflação para 2025 é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5%, e o superior, 4,5% (acima, portanto, do resultado estimado, de 4,32%)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, a alta no preço das passagens aéreas fez a inflação chegar a 0,18%. Em outubro, o IPCA havia sido de 0,09%. Com o resultado, a inflação acumulada em 12 meses é 4,46%, também dentro da meta do Conselho Monetário Nacional - CMN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2026, a expectativa do mercado financeiro é de que o IPCA fique em 4,05%; e para 2027 é de que o índice seja de 3,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do câmbio, o mercado projeta que o dólar feche o ano cotado a R$ 5,44, projeção ligeiramente maior que a da semana passada que estava em R$ 5,43; e inferior à projeção apresentada há quatro semanas, que estimava o dólar cotado em R$ 5,40.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao PIB, estável segundo as expectativas do mercado em 2,26%, o Boletim Focus manteve também as estimativas anteriores para 2026, com um crescimento projetado de 1,80% - mesma projeção para 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puxada pelas expansões dos serviços e da indústria no segundo trimestre deste ano, a economia brasileira cresceu 0,4%. Em 2024, o PIB fechou com alta de 3,4%. O resultado representa o quarto ano seguido de crescimento, sendo a maior expansão desde 2021, quando o PIB alcançou 4,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim Focus: mercado reduz previsão de inflação para 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Caixa começa a pagar saque-aniversário do FGTS para 14 milhões de trabalhadores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa calcula tempo de vida saudável de acordo com a alimentação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descarrilamento de trem no México deixa 13 mortos e 98 feridos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado reduz previsão de inflação para 4,32% em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/mercado-reduz-previsao-de-inflacao-para-432-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O mercado financeiro prevê que o ano de 2025 fechará com uma inflação de 4,32%, resultado abaixo do teto da meta. Com relação ao crescimento do país,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 09:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 09:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 09:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 09:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/edXhlA_iXSD5sD95m2wU72O5eS8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220048_1.jpg?itok=H30i3fvq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com recorde de atletas, corrida de São Silvestre terá centésima edição</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-recorde-de-atletas-corrida-de-sao-silvestre-tera-centesima-edicao</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-recorde-de-atletas-corrida-de-sao-silvestre-tera-centesima-edicao#1001</guid>
      <description>Em uma viagem a Paris, o jornalista Cásper Líbero ficou maravilhado com uma corrida realizada à noite. Decidido a promover algo semelhante no Brasil,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8qwwnfPEjWnZCXVX2TcfV1Y9zLw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsa_311219img_14315186.jpg?itok=mU27Ibwd&quot; alt=&quot;Com recorde de atletas, corrida de São Silvestre terá centésima edição&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma viagem a Paris, o jornalista Cásper Líbero ficou maravilhado com uma corrida realizada à noite. Decidido a promover algo semelhante no Brasil, ele idealizou uma prova que deveria ocorrer sempre no último dia do ano. E foi assim que, em uma noite do dia 31 de dezembro de 1925, foi realizada a primeira Corrida de São Silvestre da história. Ela recebeu esse nome em homenagem ao santo do dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A São Silvestre foi uma ideia do jornalista, empresário e advogado Cásper Líbero. Ele estava passeando por Paris em 1924 e assistiu uma prova em que os corredores empunhavam tochas, fazendo um efeito super lindo à noite, com aquela vibração toda. Ele gostou, se entusiasmou e trouxe a ideia para o Brasil, para São Paulo. E já em 1925 ele criou a primeira edição da corrida de São Silvestre. Na época, inclusive, São Silvestre era escrito com Y. Foi aí que nasceu a nossa prova, que hoje está completando a sua centésima edição”, diz Eric Castelheiro, diretor-executivo da Corrida Internacional de São Silvestre, em entrevista à reportagem do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disputada inicialmente na virada do ano, a primeira edição contou com 60 inscritos, mas apenas 48 deles participaram da largada, que ocorreu no Parque Trianon, na Avenida Paulista, às 23h40. Eles percorreram 8,8 mil metros pelas ruas de São Paulo e a corrida acabou sendo vencida por Alfredo Gomes, que completou o percurso em 23m19s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Alfredo Gomes era um atleta negro. Em 1924, um ano antes da primeira edição da São Silvestre, ele já fazia sucesso porque estava representando o Brasil nos Jogos Olímpicos de Paris. Ele foi o primeiro negro a representar o país”, explica Castelheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde então, a São Silvestre se tornou a corrida mais tradicional e conhecida do país e só deixou de ser realizada em 2020, devido à pandemia da covid-19. No ano passado, a prova completou 100 anos de sua história, mas é somente neste ano de 2025 que ela chega à sua centésima edição, alcançando um recorde de participantes com mais de 50 mil corredores inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em suas primeiras edições, apenas atletas brasileiros participavam da prova. Mas, a partir de 1927 foi permitida a inscrição de estrangeiros que moravam no Brasil, o que vez com que o italiano Heitor Blasi, radicado em São Paulo, vencesse as edições de 1927 e 1929. Blasi foi o único estrangeiro a ganhar a prova na chamada fase nacional da corrida, que durou até 1944.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 1945, com o fim da Segunda Guerra Mundial, a corrida passou a contar com a participação de atletas estrangeiros, mas inicialmente só para atletas da América do Sul. Foi só dois anos depois que ela passou a ser de fato mundial, dando início a um período de 34 anos sem vitórias de atletas brasileiros, o que só foi superado em 1980, com a vitória do pernambucano José João da Silva. As mulheres só começaram a competir em 1975, prova que foi vencida pela alemã Christa Valensieck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o empresário e ex-atleta José João da Silva recordou daquele dia em que quebrou o tabu. “O povo começava a chorar, a gritar. O Osmar (de Oliveira, meu médico) começou a gritar e a chorar. Era [a quebra] de um tabu. O primeiro brasileiro a vencer”, conta. “Eu fui o abençoado, vamos dizer assim. Cheguei e consegui esse marco. Essa vitória foi um grande marco”, recorda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele, que começou a trabalhar muito cedo, ainda criança, nas roças de Pernambuco, não fazia ideia do que aquela vitória na São Silvestre significaria para a sua vida. “Parou o país. Foi como uma Copa do Mundo. O povo queria invadir e foi contido pela polícia. Eu não sabia o tamanho [dessa vitória]. Depois a gente fica meio [assim], dá até vontade de chorar. É muito impactante. A tua vida muda totalmente”, recorda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um brasileiro como José João da Silva e que vence essa prova acaba se tornando uma espécie de herói para a população, destaca o diretor da corrida. “Esses atletas [brasileiros], que estão em um evento tão representativo e que tem tanto alcance e história, acabam virando ídolos”, assegura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um atleta de uma corrida de rua está correndo o tempo todo em todo lugar. Então, ele acaba sendo aquele super-herói humano. Ele parece um super-herói, mas ele também é humano igual a você. Então acho que isso acaba trazendo muita identificação”, garante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o brasileiro que mais venceu a São Silvestre desde que ela se tornou internacional. Foram três vitórias, conquistadas em 2003, 2005 e 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os brasileiros torcem muito para [os atletas] brasileiros, independente de qual modalidade for. Na São Silvestre a gente pode sentir isso. Quando você ganha, vemos mais pessoas querendo correr também, querendo participar de prova de rua. Eu vi muitos depoimentos e até hoje escuto pessoas falando que começaram a correr porque me viram correr a São Silvestre, porque me viram ganhar a São Silvestre em 2003”, assegura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Zeferina Baldaia também sentiu uma grande mudança em sua vida após participar e ganhar a corrida em 2001. Ela, que trabalhou por 20 anos como boia-fria [termo popular usado para ser referir a um trabalhador rural], recorda como começou a correr até se tornar referência no esporte. “Eu trabalhava como boia-fria e, na hora do almoço, desde criança, eu corria. Já saia correndo pelo carreador que são as estradas largas que dividem a cana dos dois lados”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Corri durante 15 anos descalça, porque eu não tinha tênis. Meus pais não tinham condições de comprar um e, mesmo assim, eu continuei correndo, apesar dos cacos de vidro e do sol quente. Eu tinha o objetivo de ajudar a minha família, então corri durante 15 anos descalça”, recorda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-recorde-de-atletas-corrida-de-sao-silvestre-tera-centesima-edicao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em uma viagem a Paris, o jornalista Cásper Líbero ficou maravilhado com uma corrida realizada à noite. Decidido a promover algo semelhante no Brasil,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 09:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 09:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 09:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 09:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8qwwnfPEjWnZCXVX2TcfV1Y9zLw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsa_311219img_14315186.jpg?itok=mU27Ibwd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Receita paga lote da malha fina de dezembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-paga-lote-da-malha-fina-de-dezembro</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-paga-lote-da-malha-fina-de-dezembro#1002</guid>
      <description>Cerca de 249 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco vão acertar as contas com o Leão.
A Receita Federal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1VcSvha_T-l1pkIos_nuAjh6EHc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/20/_mg_7854.jpg?itok=PqFv9LL1&quot; alt=&quot;Receita paga lote da malha fina de dezembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 249 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco vão acertar as contas com o Leão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal paga nesta segunda-feira (29), o lote da malha fina de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lote também contempla restituições residuais de anos anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 263.255 contribuintes receberão R$ 605,99 milhões. Desse total, R$ 309,6 milhões irão para contribuintes com prioridade legal no reembolso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As restituições estão distribuídas da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;178.030 contribuintes que usaram a declaração pré-preenchida e/ou optaram simultaneamente por receber a restituição via Pix;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34.796 contribuintes de 60 a 79 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29.688 contribuintes sem prioridade;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.344 contribuintes cuja maior fonte de renda seja o magistério;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.310 contribuintes acima de 80 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.087 contribuintes com deficiência física ou mental ou doença grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberta desde o dia 22, a consulta pode ser feita na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;página da Receita Federal na internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Basta o contribuinte clicar em “Meu Imposto de Renda” e, em seguida, no botão “Consultar a Restituição”. Também é possível fazer a consulta no aplicativo da Receita Federal para tablets e smartphones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento será feito na conta ou na chave Pix do tipo CPF informada na declaração do Imposto de Renda.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/receita-paga-lote-da-malha-fina-de-dezembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Cerca de 249 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco vão acertar as contas com o Leão.
A Receita Federal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 08:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 08:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 08:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 08:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1VcSvha_T-l1pkIos_nuAjh6EHc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/20/_mg_7854.jpg?itok=PqFv9LL1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Retrospectiva: Corinthians segue imponente no futebol feminino em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-corinthians-segue-imponente-no-futebol-feminino-em-2025</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-corinthians-segue-imponente-no-futebol-feminino-em-2025#1003</guid>
      <description>© Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados
O futebol feminino brasileiro encerrou a temporada 2025 com a seleção do técnico Arthur Eliasem alta per...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Kh04lXd49Hat8GXa_5joMTPic3E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/54785784362_c97f105edd_o.jpg?itok=47eOOVWV&quot; alt=&quot;Retrospectiva: Corinthians segue imponente no futebol feminino em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O futebol feminino brasileiro encerrou a temporada 2025 com a seleção do técnico Arthur Eliasem alta performancee com clubes se consolidando competitivamente. Foi o ano em que o Corinthians, ainda principal força do futebol de mulheres do Brasil, conheceu adversários que balançaram o caminho vitorioso das Brabas corintianas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heptacampeão do Brasileiro Feminino série A1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em cima do Cruzeiro em setembro, o Timão se isolou na galeria dos campeões do torneio feminino. As Brabaslevantaram a taça pela sexta vez consecutiva. Desde que o Brasileirão Feminino foi retomado pela CBF em 2013, mais da metade dos títulos pertence às jogadoras do Parque São Jorge. Os outros campeões são Centro Olímpico (2018), Ferroviária (em 2014 e 2019) Rio Preto (2015), Flamengo (2016) e Santos (2017). Na Copa Libertadores, as Brabas também mantiveram a soberania, ao faturarem o terceiro título seguido, o sexto no torneio continental (2017, 2019, 202, 2023 e 2024 e 2025). A equipe alvinegraé a que detém maior número de títulos na Libertadores Feminina, criadaem 2009.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de São Paulo continua a ser o principal polo do futebol de mulheres no país. Prova disso é que além de Corinthians, São Paulo e Palmeiras ficaram entre os semifinalistas. Mas o que marcou em 2025 foi a constelação vinda de Minas Gerais, comandada pelo técnico Jonas Urias, que brigou diretamente pelo título. As Cabulosas – apelido do time feminino do Cruzeiro - balançaram a hegemonia corintiana ao terminar a primeira fase do Brasileirão na liderança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe mineira seguiu surpreendendo ao empatar com as Brabas (2 a 2) no jogo de ida da final. No entanto, na partida de volta, as Cabulosas deixaram escapar o título com revés de 1 a 0 na Neo Química Arena, na capital paulista. Pela campanha ao longo da temporada, o Cruzeiro passou ser temido pelos demais clubes. Há que adicionar à campanha do time mineiro a presença festiva e marcante da torcida nos jogos, principalmente como mandante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma pitada na rivalidade Cabulosas x Brabas foi a eliminação do Cruzeiro pelo Corinthians na Copa do Brasil feminina, ainda na terceira fase da competição, que retornou ao calendário nesta temporada, após hiato de oito anos. Nas quartas de final, o Corinthians foi eliminado pelo São Paulo, que seguiu até às semifinais ao lado de Bahia, Palmeiras e Ferroviária. As Palestrinas e as Guerreiras Grenás fizeram a final do torneio em Araraquara (SP), e o Verdão levou a melhor por 4 a 2, conquistando o título inédito na competição. Destaque da decisão do título e da temporada palmeirense foi a atacante Amanda Gutierres, que brilhou na artilharia do clube com 24 gols no ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma Amanda Gutierres foi decisiva na conquista do tetracampeonato do Palmeiras no Paulistão. Ela balançou a rede na goleada (5 a 1) do Verdão sobre o Corinthians, que não conseguiu inverter o placar agregado no jogo de volta. Amanda se despediu da equipe paulista para jogar no Boston Legacy, dos Estados Unidos. Ainda no cenário alviverde é importante destacar que 2025 foi o ano de saída da técnica Camilla Orlando para a seleção brasileira Sub-20 e chegada de Rosana Augusto, ex-jogadora do Palmeiras. Rosana estava no Flamengo, que a dispensou em outubro. No mesmo mês ela assumiu o comando técnico das Palestrinas e afinada com a equipe encerrou 2025 com mais dois títulos no currículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ransmitiu a série A1 e também as fases finais das séries A2 e A3. Na segunda divisão, o Santos foi campeão ao derrotar o Botafogo por 2 a 1 no placar agregado. Além das Sereias da Vila (apelido do time feminino do Santos), Botafogo, Fortaleza e Atlético-MG também subiram para a elite do futebol feminino em 2026. A próxima edição do Brasileirão contará com 18 times, dois a mais que em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na série A3, o Atlético conquistou o primeiro título nacional da história do futebol do Piauí. O time sagrou-se campeão ao vencer o Vila Nova (ES) na partida de volta por 4 a 0. No jogo de ida, o Tricolor piauiense perdeu por 2 a 1, mas se recuperou com direito a goleada no embate da volta em casa, no Estádio Albertão, em Teresina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Clube Atlético Piauiense (@atleticopiauiense)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de um 2024 marcado pela medalha de prata nos Jogos Olímpicos de Paris, a seleção feminina continuou subindo degraus importantes que consolidam o trabalho do técnico Arthur Elias à frente da equipe e o lugar de respeito perante o mundo. Em 2025, a seleção foi campeã pela nona vez da Copa América feminina após derrotar a Colômbia nos pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emocionante, o jogo final foi embalado pela rainha Marta e por uma inspirada goleira Lorena. Após empate na prorrogação (4 a 4), o Brasil garantiu a vitória nas penalidades. O torneio aconteceu em Quito, no Equador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do ano, a seleção também realizou partidas amistosas com seleções de peso. No segunda partida do ano contra osEstados Unidos,o Brasil cravou vitória inédita sobre as líderes do ranking mundial, na casadas adversárias, pelo placar de 2 a 1. No primeiro embate, a seleção perdeu por 2 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Seleção Feminina de Futebol (@selecaofemininadefutebol)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/retrospectiva-corinthians-segue-imponente-no-futebol-feminino-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Staff Images Woman/CBF/Direitos Reservados
O futebol feminino brasileiro encerrou a temporada 2025 com a seleção do técnico Arthur Eliasem alta per...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 07:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 07:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 07:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 07:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Kh04lXd49Hat8GXa_5joMTPic3E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/54785784362_c97f105edd_o.jpg?itok=47eOOVWV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa começa a pagar saldo do FGTS retido pelo saque-aniversário</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/caixa-comeca-pagar-saldo-do-fgts-retido-pelo-saque-aniversario</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/caixa-comeca-pagar-saldo-do-fgts-retido-pelo-saque-aniversario#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
A Caixa Econômica Federal inicia, nesta segunda-feira (29), o pagamento dos valores do Fundo de Garantia do Tempo d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qGL0yC0iN-JfoWwjj8Lefdj5YKs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dinheiro_caixa_mcajr_abr_2907221125.jpg?itok=GFzzd93G&quot; alt=&quot;Caixa começa a pagar saldo do FGTS retido pelo saque-aniversário&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal inicia, nesta segunda-feira (29), o pagamento dos valores do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) que estavam retidos para trabalhadores que optaram pelo saque-aniversário e foram demitidos ou tiveram o contrato suspenso de 1º de janeiro de 2020 a 23 de dezembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liberação dos recursos foi autorizada pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Medida Provisória (MP) 1.331/2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, publicada na terça-feira (23), pelo governo federal. Ao todo, serão liberados cerca de R$ 7,8 bilhões, beneficiando aproximadamente 14,1 milhões de trabalhadores em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento será feito em duas etapas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira etapa: a partir de 29 de dezembro, com liberação de até R$ 1,8 mil por conta vinculada, limitado ao saldo disponível. Nesta fase, a Caixa estima liberar cerca de R$ 3,9 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda etapa: pagamento do saldo restante, também estimado em R$ 3,9 bilhões, a partir de 2 de fevereiro de 2026, de forma escalonada até 12 de fevereiro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores serão liberados automaticamente, sem necessidade de solicitação por parte do trabalhador. O crédito será feito prioritariamente na conta bancária cadastrada no aplicativo FGTS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Caixa, cerca de 87% dos trabalhadores já possuem conta cadastrada no aplicativo (app) e receberão o dinheiro diretamente no banco. O crédito vale para contas cadastradas até 18 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem não tem conta cadastrada poderá sacar o valor nos canais físicos da Caixa, como:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saque pode ser feito com Cartão Cidadão e senha. Em terminais da Caixa, também é possível usar biometria ou apenas a senha. Os valores ficarão disponíveis enquanto a medida provisória estiver em vigor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos não poderão ser sacados nos seguintes casos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;valores usados como garantia em empréstimos de antecipação do saque-aniversário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contas com bloqueio judicial, como em casos de pensão alimentícia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/caixa-comeca-pagar-saldo-do-fgts-retido-pelo-saque-aniversario&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
A Caixa Econômica Federal inicia, nesta segunda-feira (29), o pagamento dos valores do Fundo de Garantia do Tempo d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 07:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 07:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 07:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 07:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qGL0yC0iN-JfoWwjj8Lefdj5YKs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dinheiro_caixa_mcajr_abr_2907221125.jpg?itok=GFzzd93G</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Prazo para sacar abono salarial acaba nesta segunda-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/prazo-para-sacar-abono-salarial-acaba-nesta-segunda-feira</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/prazo-para-sacar-abono-salarial-acaba-nesta-segunda-feira#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Quem trabalhou com carteira assinada em 2023 ganhando até dois salários mínimos deve ficar atento.
Acaba nesta segu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4mwT5Y2UP7p8rYsRInFiLkMqWY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dinheiro_caixa_mcajr_abr_2907221128.jpg?itok=ZS3zFtnC&quot; alt=&quot;Prazo para sacar abono salarial acaba nesta segunda-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem trabalhou com carteira assinada em 2023 ganhando até dois salários mínimos deve ficar atento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acaba nesta segunda-feira (29) o prazo para sacar o abono salarial de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem perder o prazo terá de aguardar uma convocação especial do Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) para ter acesso ao benefício, pago com recursos do Programa de Integração Social (PIS) e do Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o balanço mais recente do MTE, divulgado na semana passada,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;141.628 trabalhadores ainda não tinham sacado o abono salarial PIS/Pasep&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo a pasta, restam R$ 145,7 milhões a serem retirados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No calendário de 2025, 26.537.809 trabalhadores têm direito ao benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desses, 26.396.181 (99,47%) já receberam, totalizando mais de R$ 30,7 bilhões pagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O benefício é referente ao ano-base de 2023 e também inclui revisões de pagamentos dos cinco anos anteriores. Quem perder o prazo terá de aguardar a convocação especial do MTE para ter acesso ao benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem receber o abono os trabalhadores que atendem aos seguintes critérios:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estar cadastrado no PIS/Pasep há pelo menos cinco anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ter recebido até dois salários mínimos de remuneração média mensal no período trabalhado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ter exercido atividade remunerada por no mínimo 30 dias, consecutivos ou não, no ano-base;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ter os dados corretamente informados pelo empregador no eSocial;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/prazo-para-sacar-abono-salarial-acaba-nesta-segunda-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Quem trabalhou com carteira assinada em 2023 ganhando até dois salários mínimos deve ficar atento.
Acaba nesta segu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 06:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 06:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 06:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 06:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4mwT5Y2UP7p8rYsRInFiLkMqWY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dinheiro_caixa_mcajr_abr_2907221128.jpg?itok=ZS3zFtnC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA e Ucrânia estão &quot;muito mais próximos&quot; de acordo de paz, diz Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/eua-e-ucrania-estao-muito-mais-proximos-de-acordo-de-paz-diz-trump</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/eua-e-ucrania-estao-muito-mais-proximos-de-acordo-de-paz-diz-trump#1006</guid>
      <description>© Reuters/Jessica Koscielniak/Arquivo/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse, nesse domingo (28), que ele e o presi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ksXCnOYNwqH6o5FTBH9OmAwOxP0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/28/2025-12-25t011019z_1074516290_rc2cnia8tqd5_rtrmadp_3_usa-trump.jpg?itok=Dkow2b-2&quot; alt=&quot;EUA e Ucrânia estão &quot;muito mais próximos&quot; de acordo de paz, diz Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Jessica Koscielniak/Arquivo/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse, nesse domingo (28), que ele e o presidente ucraniano, Volodymyr Zelensky, estão &quot;chegando muito mais perto, talvez muito perto&quot; de um acordo para encerrar a guerra na Ucrânia, embora os dois líderes tenham reconhecido que alguns dos detalhes mais espinhosos ainda não foram resolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos falaram em uma entrevista, após se reunirem no resort de Trump em Mar-a-Lago, na Flórida. Trump disse que ficará claro &quot;em algumas semanas&quot; se as negociações para o fim da guerra serão bem-sucedidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelensky afirmou que um acordo sobre garantias de segurança para a Ucrânia foi alcançado. Trump foi um pouco mais cauteloso, dizendo que eles estavam a 95% do caminho para o acordo e que esperava que os países europeus &quot;assumissem uma grande parte&quot; desse esforço com o apoio dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelensky havia dito anteriormente que espera suavizar uma proposta dos Estados Unidos de retiradacompleta das forças ucranianas da região de Donbas, no leste da Ucrânia, uma exigência russa que significaria ceder algum território mantido pelos ucranianos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto Trump quanto Zelensky disseram na entrevista que o futuro do Donbas não foi resolvido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não está resolvido, mas está se aproximando muito mais. Essa é uma questão muito difícil&quot;, disse Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pouco antes de Zelensky e sua delegação chegarem à residência de Trump na Flórida, Trump e o presidente russo Vladimir Putin tiveram uma conversa por telefone descrita como &quot;produtiva&quot; pelo presidente dos EUA e &quot;amigável&quot; pelo assessor de Política Externa do Kremlin, Yuri Ushakov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Ushakov, Putin disse a Trump que um cessar-fogo de 60 dias proposto pela União Europeia e pela Ucrânia prolongaria a guerra. O assessor do Kremlin afirmou disse que a Ucrânia precisa tomar uma decisão sobre o Donbas &quot;sem mais demora&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acrescentou que o governo russo havia concordado em estabelecer grupos de trabalho para resolver o conflito. Esses grupos se concentrarão em preocupações econômicas e de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim Focus: mercado reduz previsão de inflação para 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Caixa começa a pagar saque-aniversário do FGTS para 14 milhões de trabalhadores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa calcula tempo de vida saudável de acordo com a alimentação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descarrilamento de trem no México deixa 13 mortos e 98 feridos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado reduz previsão de inflação para 4,32% em 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/eua-e-ucrania-estao-muito-mais-proximos-de-acordo-de-paz-diz-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Jessica Koscielniak/Arquivo/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse, nesse domingo (28), que ele e o presi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-29 06:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-29 06:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-29 06:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-29 06:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ksXCnOYNwqH6o5FTBH9OmAwOxP0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/28/2025-12-25t011019z_1074516290_rc2cnia8tqd5_rtrmadp_3_usa-trump.jpg?itok=Dkow2b-2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Temperatura em São Paulo chega a 37,2ºC e bate recorde para dezembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/temperatura-em-sao-paulo-chega-372oc-e-bate-recorde-para-dezembro</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/temperatura-em-sao-paulo-chega-372oc-e-bate-recorde-para-dezembro#1007</guid>
      <description>A temperatura na cidade de São Paulo, neste domingo (28), chegou a 37,2ºC, estabelecendo um novo recorde de calor para o mês de dezembro desde o iníc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3MQsg9qqWtx4tcPc4Dx5UNV4ZWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/27/pint9886.jpg?itok=r7nCaoKd&quot; alt=&quot;Temperatura em São Paulo chega a 37,2ºC e bate recorde para dezembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temperatura na cidade de São Paulo, neste domingo (28), chegou a 37,2ºC, estabelecendo um novo recorde de calor para o mês de dezembro desde o início das medições, em 1943.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este número foi registrado pelo Instituto Nacional de Meteorologia (INMET) no Mirante de Santana, às 16h. A marca anterior era a da última sexta-feira (26), que foi de 36,1ºC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O restante do estado de São Paulo também sofreu com muito calor neste domingo. A cidade de Pedro de Toleto teve temperatura de 42,1ºC. Miracatu teve 41,6ºC, Registro ficou com 39.8ºC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo e boa parte da região sudeste enfrentam uma onda de calor nos últimos dias. Uma massa de ar quente estacionou em toda esta área, que abrangetambém partes de Minas Gerais, Mato Grosso do Sul, Rio de Janeiro e impedea chegada de frentes frias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim Focus: mercado reduz previsão de inflação para 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Caixa começa a pagar saque-aniversário do FGTS para 14 milhões de trabalhadores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa calcula tempo de vida saudável de acordo com a alimentação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado reduz previsão de inflação para 4,32% em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China realiza exercícios militares em torno de Taiwan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com recorde de atletas, corrida de São Silvestre terá centésima edição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita paga lote da malha fina de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: Corinthians segue imponente no futebol feminino em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa começa a pagar saldo do FGTS retido pelo saque-aniversário&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/temperatura-em-sao-paulo-chega-372oc-e-bate-recorde-para-dezembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A temperatura na cidade de São Paulo, neste domingo (28), chegou a 37,2ºC, estabelecendo um novo recorde de calor para o mês de dezembro desde o iníc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 18:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 18:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 18:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 18:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3MQsg9qqWtx4tcPc4Dx5UNV4ZWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/27/pint9886.jpg?itok=r7nCaoKd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro apresenta crise de soluços e pressão alta após procedimento</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/bolsonaro-apresenta-crise-de-solucos-e-pressao-alta-apos-procedimento</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/bolsonaro-apresenta-crise-de-solucos-e-pressao-alta-apos-procedimento#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ex-presidente Jair Bolsonaro apresentou nova crise de soluços e elevação da pressão arterial na noite de sábado (2...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W4H1S8tFbuqiF0q8xuUHYqUG6tQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/17/hospital-df-star-mc_abr_17092025-3.jpg?itok=nwcSfp2C&quot; alt=&quot;Bolsonaro apresenta crise de soluços e pressão alta após procedimento&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente Jair Bolsonaro apresentou nova crise de soluços e elevação da pressão arterial na noite de sábado (27) após passar por um procedimento para bloquear o nervo frênico direito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, informou neste domingo (28) o Hospital DF Star. Segundo o boletim médico mais recente, no momento, Bolsonaro encontra-se estável e sem soluços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda (29), o ex-presidente passará por uma nova intervenção para bloquear o nervo frênico esquerdo, responsável pelo controle do diafragma, para completar o tratamento que pretende aliviar as crises de soluços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro também seguirá com fisioterapia para reabilitação, medidas de prevenção de trombose venosa e cuidados clínicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse será o terceiro procedimento do ex-presidente desde a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na quinta-feira (25), Bolsonaro fez a primeira cirurgia, para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, o ex-presidente foi submetido à segunda intervenção, para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bloquear o nervo frênico direito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Bolsonaro está sendo acompanhado diariamente para verificar se os procedimentos para reduzir os soluços foram bem-sucedidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da semana passada, o ex-presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Supremo Tribunal Federal (STF), a deixar a Superintendência da Polícia Federal, em Brasília, para a internação. Bolsonaro cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão pela condenação pela trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim Focus: mercado reduz previsão de inflação para 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Caixa começa a pagar saque-aniversário do FGTS para 14 milhões de trabalhadores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/bolsonaro-apresenta-crise-de-solucos-e-pressao-alta-apos-procedimento&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ex-presidente Jair Bolsonaro apresentou nova crise de soluços e elevação da pressão arterial na noite de sábado (2...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 17:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 17:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 17:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 17:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W4H1S8tFbuqiF0q8xuUHYqUG6tQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/17/hospital-df-star-mc_abr_17092025-3.jpg?itok=nwcSfp2C</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>OEA vê instituições fortes no Brasil e afasta tese de censura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/oea-ve-instituicoes-fortes-no-brasil-e-afasta-tese-de-censura</link>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:47:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/oea-ve-instituicoes-fortes-no-brasil-e-afasta-tese-de-censura#1009</guid>
      <description>Relatório da Comissão Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), órgão ligado à Organização dos Estados Americanos (OEA), destacou que o Brasil possu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E9swpt_8DAkUdD5UgkPWAeGWTEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/10/54318768867_5aef26fe8a_o.jpg?itok=iylqh69_&quot; alt=&quot;OEA vê instituições fortes no Brasil e afasta tese de censura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatório da Comissão Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), órgão ligado à Organização dos Estados Americanos (OEA), destacou que o Brasil possui instituições democráticas “fortes e eficazes” e descartou a existência de um cenário de censura no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o relatório, elaborado após&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;visita técnica ao país em fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deste ano e divulgado na sexta-feira (26), o Estado brasileiro realiza eleições livres e justas, mantém a separação de Poderes e opera sob o Estado de Direito, com garantias constitucionais de proteção aos direitos humanos. A CIDH afirma ainda que há autonomia judicial e um sistema de freios e contrapesos em pleno funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A delegação constatou que o Brasil possui instituições democráticas fortes e eficazes”, afirma o documento. “O Estado realiza eleições livres e justas, e é caracterizado pela separação de poderes e pelo Estado de Direito.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento frustrou o discurso defendido por aliados do ex-presidente Jair Bolsonaro, que vinham tentando convencer a comunidade internacional de que haveria perseguição política e restrições à liberdade de expressão no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto também reconhece que o país passou por tentativas deliberadas de deslegitimar os resultados eleitorais de 2022, além do planejamento e da execução de uma tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse contexto, a comissão avalia que a defesa da democracia é condição essencial para o pleno exercício da liberdade de expressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A defesa da democracia no Brasil também é um componente fundamental da defesa do direito à liberdade de expressão no país, uma vez que a liberdade de expressão requer uma sociedade democrática para ser plenamente exercida”, destaca o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator especial para a liberdade de expressão da CIDH, Pedro Vaca Villarreal, esteve no Brasil em fevereiro e se reuniu com Bolsonaro, ministros do STF, integrantes do governo e representantes da sociedade civil. À época, o encontro com o ex-presidente ocorreu em meio à pressão de parlamentares conservadores nos Estados Unidos para que a OEA adotasse uma postura mais dura contra decisões do Supremo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de afastar a tese de censura, a CIDH faz recomendações e alertas ao Judiciário brasileiro, especialmente ao Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento reconhece o “papel fundamental” da Corte na investigação e contenção dos ataques às instituições democráticas, mas aponta preocupação com o risco de concentração excessiva de poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Embora a defesa da democracia deva fundamentar a ação do Estado, há o risco de transformar uma solução temporária, destinada a ser excepcional, em um problema duradouro”, afirma o texto, ao mencionar a possibilidade de criação de precedentes que possam ser usados por regimes autoritários no futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento faz as seguintes recomendações ao Judiciário brasileiro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decisões sobre remoção de conteúdos nas redes sociais devem ser devidamente fundamentadas e comunicadas às plataformas e aos usuários afetados;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/oea-ve-instituicoes-fortes-no-brasil-e-afasta-tese-de-censura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Relatório da Comissão Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), órgão ligado à Organização dos Estados Americanos (OEA), destacou que o Brasil possu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-28 16:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-28 16:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-28 16:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-28 16:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E9swpt_8DAkUdD5UgkPWAeGWTEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/10/54318768867_5aef26fe8a_o.jpg?itok=iylqh69_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
