<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Comércio entre Brasil e Reino Unido cresce 10,5% em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comercio-entre-brasil-e-reino-unido-cresce-105-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comercio-entre-brasil-e-reino-unido-cresce-105-em-2025#1000</guid>
      <description>O comércio entre o Brasil e o Reino Unido cresceu 10,5% e somou US$ 17,3 bilhões desetembro de 2025 a setembro de 2024..
As exportações do Reino Unid...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Comércio entre Brasil e Reino Unido cresce 10,5% em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio entre o Brasil e o Reino Unido cresceu 10,5% e somou US$ 17,3 bilhões desetembro de 2025 a setembro de 2024..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As exportações do Reino Unido para o Brasil alcançaram cerca de US$10,4 bilhões, enquanto as exportações brasileiras chegaram a US$ 6,9 bilhões, um avanço de 13,3% em 12 meses. Os números fazem parte do relatório Brazil–UK Trade and Investment Factsheet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Câmara Britânica de Comércio e Indústria no Brasil (Britcham), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado reflete a combinação de maior exportação de serviços do Reino Unido ao mercado brasileiro e a expansão das importações britânicas de bens e serviços brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como resultado dessa dinâmica, o Reino Unido manteve um superavit comercial com o Brasil estimado em cerca de US$3,5 bilhões,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;refletindo o peso dos serviços britânicos na balança bilateral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da Britcham, apesar de o Brasil ocupar a 26ª posição entre os parceiros comerciais do Reino Unido, o ritmo recente de crescimento indica uma intensificação das trocas e maior diversificação da pauta comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o setor de serviços respondeu por pouco mais da metade do total exportado pelo Reino Unido e avançou 10,9% em 12 meses, c&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;om destaque para serviços empresariais e técnicos, além de serviços financeiros, de transporte e viagens. As exportações de bens cresceram em ritmo mais moderado, de 6,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às exportações brasileiras, o crescimento foi puxado principalmente pelos bens, cujas vendas aumentaram 15,4%, com destaque para bebidas e tabaco, carnes e produtos cárneos e máquinas e equipamentos industriais intermediários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As importações de serviços brasileiros também cresceram, em torno de 9,2%, contribuindo para a expansão do comércio total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Britcham Fabio Caldas destaca que também houve avanço nos estoques de investimento direto entre Brasil e Reino Unido, indicando que a expansão do comércio ocorre em paralelo a um maior compromisso de longo prazo das empresas, especialmente em setores de maior valor agregado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse crescimento consistente reflete uma mudança importante na relação entre os dois países. O comércio deixou de ser focado apenas em bens tradicionais e passou a incorporar cada vez mais serviços, que têm maior valor agregado e criam vínculos mais duradouros entre as empresas brasileiras e britânicas”, avalia Caldas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação da PRF foca em combater a embriaguez ao volante no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comercio-entre-brasil-e-reino-unido-cresce-105-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O comércio entre o Brasil e o Reino Unido cresceu 10,5% e somou US$ 17,3 bilhões desetembro de 2025 a setembro de 2024..
As exportações do Reino Unid...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação em SP e SC contra grupo ligado ao PCC prende duas pessoas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-em-sp-e-sc-contra-grupo-ligado-ao-pcc-prende-duas-pessoas</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-em-sp-e-sc-contra-grupo-ligado-ao-pcc-prende-duas-pessoas#1001</guid>
      <description>Duas pessoas foram presasnesta quinta-feira (12) em umaoperação conjunta da Polícia Civil de São Paulo, do Ministério Público de SãoPaulo(MPSP) e da ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QQCv3XV0W32NKCudlE1HZiHAoC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/policia_civil_sp.jpg?itok=jr8sMicv&quot; alt=&quot;Operação em SP e SC contra grupo ligado ao PCC prende duas pessoas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pessoas foram presasnesta quinta-feira (12) em umaoperação conjunta da Polícia Civil de São Paulo, do Ministério Público de SãoPaulo(MPSP) e da Secretaria de Estado da Fazenda e Planejamento contra uma organização chinesa ligada ao Primeiro Comando da Capital (PCC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação apontou suspeita de lavagem de dinheiro e ocultação de bens por meio da atuação do grupo no comércio de produtos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça autorizou, ao todo, o cumprimento de 20 mandados de busca e apreensão e trêsde prisão nos estados de São Paulo e Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem com histórico criminal ligado ao PCC e uma mulher considerada articuladora do esquema foram presos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro mandado de prisão tinha como alvo um empresário chinês, que está na China e, portanto, não pode ser detido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na operação, foram apreendidos também quatro carros de luxo. Segundo a Secretaria da Segurança Pública (SSP), a força-tarefa mobilizou 100 policiais civis, 20 auditores fiscais da Receita Estadual e dois promotores de Justiça, em quatro endereços ligados ao grupo investigado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma para aumentar lucros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante entrevista coletiva à imprensa realizada hoje, odelegado titular da 3ªDivisão de Investigações Gerais (DIG),Fernando David, disse que chama atenção a participação direta do PCC no esquema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Existe uma torpeza, para algumas empresas, alguns empresários, de se conectar com o PCC, que virou uma verdadeira plataforma de serviços para quem quer aumentar os lucros”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas de produtos eletrônicos eram realizadas pela plataforma principal do Knup no Brasil, mas os pagamentos eram redirecionados para empresas de fachada, que funcionavam como contas de passagem. Já as notas fiscais eram emitidas por outras empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da SSP, houve a movimentação de ao menos R$ 1,1 bilhão em apenas sete meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, criando uma discrepância massiva entre o fluxo de caixa real e o patrimônio auditável das empresas operacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opromotordo MPSPIvan Agostinho explicou que a investigação levantouo escamoteamento de objetos e de patrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O objetivo aqui é, efetivamente, a asfixia financeira. É o único caminho em que a gente consegue atingir as organizações criminosas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação comprovou, afirma a SSP, uma sistemática confusão patrimonial, com o objetivo de fraudar o fisco, credores e o sistema judiciário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-em-sp-e-sc-contra-grupo-ligado-ao-pcc-prende-duas-pessoas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Duas pessoas foram presasnesta quinta-feira (12) em umaoperação conjunta da Polícia Civil de São Paulo, do Ministério Público de SãoPaulo(MPSP) e da ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QQCv3XV0W32NKCudlE1HZiHAoC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/policia_civil_sp.jpg?itok=jr8sMicv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Master: Fachin convoca ministros para tratar de menções a Toffoli</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-master-fachin-convoca-ministros-para-tratar-de-mencoes-toffoli</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-master-fachin-convoca-ministros-para-tratar-de-mencoes-toffoli#1002</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, convocou uma reunião com ministros da Corte ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PLj-2OOfc3M7x1HqOcE1oLv_nBU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/09/pzzb4915.jpg?itok=VyALbPWw&quot; alt=&quot;Caso Master: Fachin convoca ministros para tratar de menções a Toffoli&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, convocou uma reunião com ministros da Corte para tratar do relatório da Polícia Federal (PF) sobre as investigações do Banco Master que faz menções ao ministro Dias Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro será realizado na sala da presidência do STF e está previsto para às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro, Fachin vai dar ciência aos demais membros do STF sobre o material entregue pela PF e o conteúdo da defesa entregue por Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF informou ao presidente do Supremo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, que teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão. A menção está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ser informado de menção ao nome de Toffoli, Fachin abriu um processo interno e determinou a notificação do ministro para apresentar defesa. Caberá ao presidente do STF decidir se Toffoli continuará como relator da investigação do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, também já foi notificado sobre o relatório da PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Toffoli divulgou nota à imprensa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;confirmou que é um dos sócios do resort&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e disse que não recebeu qualquer valor de Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 dos 11 vereadores de Turilândia (MA) têm prisão preventiva decretada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem Censura recebe a Beija-Flor de Nilópolis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/caso-master-fachin-convoca-ministros-para-tratar-de-mencoes-toffoli&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, convocou uma reunião com ministros da Corte ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PLj-2OOfc3M7x1HqOcE1oLv_nBU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/09/pzzb4915.jpg?itok=VyALbPWw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Banco do Brasil projeta 2026 como ano desafiador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-do-brasil-projeta-2026-como-ano-desafiador</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-do-brasil-projeta-2026-como-ano-desafiador#1003</guid>
      <description>© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo
Após fechar 2025 com lucro de R$ 20,68 bilhões
, o Banco do Brasil espera por um ano bastante “desafiador” em 2026...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ArbrUsPPeNR0-6LyC5GvA9j9yYQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220049_1.jpg?itok=ZRCuUtTo&quot; alt=&quot;Banco do Brasil projeta 2026 como ano desafiador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após fechar 2025 com lucro de R$ 20,68 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Banco do Brasil espera por um ano bastante “desafiador” em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ano de 2025 foi desafiador e 2026 será desafiador. Mas será desafiador dentro de um desafio que já aprendemos como fazer&quot;, disse Tarciana Medeiros, presidente-executiva da instituição, durante uma teleconferência realizada com analistas, hoje (12), para apresentação dos resultados do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois, em entrevista, a presidente do Banco do Brasil voltou a falar sobre esses desafios, que começaram a ser enfrentados em 2025, com a alta inadimplência do agronegócio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vinha de dois anos de recordes históricos de resultados. Mas 2025 foi um ano desafiador que apresentou uma redução de resultado em relação ao ano anterior, que tinha sido o maior resultado da história do Banco do Brasil. Nós tivemos um comportamento atípico em relação ao agro. A inadimplência do agro em 2025 cresceu em torno de 500% em relação à média histórica”, disse ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de ontem (11), o banco divulgou que teve lucro líquido ajustado de R$ 20,685 bilhões em 2025, queda de 45,4% em relação a 2024. As novas regras contábeis e o aumento da inadimplência, principalmente do agronegócio, segundo a instituição, tiveram influência sobre esse resultado. Já para 2026, o banco projeta um certo crescimento, com um lucro líquido ajustado entre R$ 22 bilhões e R$ 26 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das estratégias para o ano é liderar o segmento de consignado para o funcionalismo público e aumentar sua participação no consignado para o trabalhador do setor privado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos conhecimento histórico e uma habilidade histórica sobre o crédito consignado: a gente opera desde o dia que a linha foi lançada. Então, vamos buscar reforçar ainda mais a liderança do banco no crédito consignado”, ressaltou a presidente do BB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o conselho do Fundo Garantidor de Crédito (FGC) aprovou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;um plano emergencial para recompor o caixa após o impacto financeiro provocado pela liquidação do Banco Master. A medida foi tomada para que o fundo - mantido pelas instituições financeiras para cobrir eventuais quebras e liquidações - tenha liquidez compatível com os riscos do sistema financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para recompor esse fundo, a diretoria do Banco do Brasil afirmou hoje que vai fazer um aporte antecipado de R$ 5 bilhões para recapitalizar o FGC. Para cobrir o rombo provocado pelo Banco Master, já que o fundo precisou ser utilizado para cobrir os clientes atingidos pela liquidação do Master, os bancos decidiram adiantar o equivalente a cinco anos de contribuições futuras ao FGC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco do Brasil contribui anualmente com cerca de R$ 1 bilhão para o FGC, valor que agora será antecipado em cinco anos. Segundo o vice-presidente de Gestão Financeira e de Relações com Investidores do Banco do Brasil, Geovanne Tobias, essa antecipação terá apenas um efeito de caixa para o banco, com o dinheiro saindo da tesouraria e indo para o FGC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além desse aporte antecipado, disse Tobias, o banco vai fazer uma contribuição extraordinária de 50% desse valor, o equivalente a cerca de R$ 500 milhões por ano. “Vou aumentar em R$ 450 milhões a R$ 500 milhões a mais nas minhas despesas financeiras para contribuir extraordinariamente para o FGC”, afirmou o executivo do BB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante ter um FGC sólido, mas estamos abrindo mão de receitas e o regulador está ciente disso”, argumentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-do-brasil-projeta-2026-como-ano-desafiador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo
Após fechar 2025 com lucro de R$ 20,68 bilhões
, o Banco do Brasil espera por um ano bastante “desafiador” em 2026...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ArbrUsPPeNR0-6LyC5GvA9j9yYQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220049_1.jpg?itok=ZRCuUtTo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunal italiano encerra audiência sobre extradição de Zambelli</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tribunal-italiano-encerra-audiencia-sobre-extradicao-de-zambelli</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tribunal-italiano-encerra-audiencia-sobre-extradicao-de-zambelli#1004</guid>
      <description>A Corte de Apelação de Roma encerrou nesta quinta-feira (12) a fase de audiência no julgamento sobre a extradição da ex-deputada Carla Zambelli.
O tr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/R14MMZ7_j-F5TycdHQ7YrnlkA-Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/23/lula1097-12.jpg?itok=x1xA7F4z&quot; alt=&quot;Tribunal italiano encerra audiência sobre extradição de Zambelli&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte de Apelação de Roma encerrou nesta quinta-feira (12) a fase de audiência no julgamento sobre a extradição da ex-deputada Carla Zambelli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tribunal deverá agora se reunir para deliberar uma sentença, que deverá ser divulgada nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência sobre a extradição começou na quarta (11), quando foi suspensa após a manifestação do Ministério Público italiano e de um dos advogados da ex-deputada. Nesta quinta (12), o representante do governo brasileiro e mais um advogado de defesa prestaram depoimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zambelli está presa desde 29 de julho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na Itália, país de onde possui passaporte e para onde fugiu após ter sido condenada a prisão pelo Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A então deputada deixou o país dias antes de se esgotarem os últimos recursos contra asentença de 10 anos de prisão pela invasão aos sistemas do Conselho Nacional de Justiça (CNJ). O crime ocorreu em 2023 e, segundo as investigações, foi cometidoa mando de Zambelli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento sobre a extradição, solicitada pelo Brasil por determinação do Supremo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mais de uma vez pelo tribunal italiano, uma em dezembro e outra em janeiro. Nas duas ocasiões, o juízo responsável entendeu ser necessário mais tempo para a análise de documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça (10), a Justiça italiana negou um pedido feito pela defesa para que os juízes responsáveis pelo caso fossem substituídos. Os advogados alegavam parcialidade dos julgadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que saiu do país, Zambelli foi condenada novamente pelo Supremo, dessa vez pelos crimes deporte ilegal de arma de fogo e constrangimento ilegal, no episódio em que armada,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelas ruas de São Paulo, em outubro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão das condenações, ele também teve o mandato cassado pelo presidente da Câmara, Hugo Motta. A medida foi determinada pelo Supremo mesmo depois do plenário da Câmara ter aprovado a manutenção do mandato. Prevaleceu o entendimento de que a pena em regime inicial fechado não é compatível com o mandato parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aorequerera extradição, o ministro Alexandre de Moraes, relator dos casos, garantiu que o presídio brasileiro no qual as penas deverão ser cumpridas mantém padrões de salubridade, segurança e assistência às detentas, além de oferecer atendimento médico e cursos técnicos. Ele também informou que nunca houve rebelião na penitenciária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação da PRF foca em combater a embriaguez ao volante no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/tribunal-italiano-encerra-audiencia-sobre-extradicao-de-zambelli&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Corte de Apelação de Roma encerrou nesta quinta-feira (12) a fase de audiência no julgamento sobre a extradição da ex-deputada Carla Zambelli.
O tr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/R14MMZ7_j-F5TycdHQ7YrnlkA-Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/23/lula1097-12.jpg?itok=x1xA7F4z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Banco Master: Toffoli pede que PF envie dados de celulares apreendidos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/banco-master-toffoli-pede-que-pf-envie-dados-de-celulares-apreendidos</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/banco-master-toffoli-pede-que-pf-envie-dados-de-celulares-apreendidos#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (12) que a Polícia Federal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-n0CywM7f4vqH-EbiS3u6KQVCH4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/abertura-stf-mc_abr_30012026-5.jpg?itok=G1OttmPT&quot; alt=&quot;Banco Master: Toffoli pede que PF envie dados de celulares apreendidos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (12) que a Polícia Federal (PF) envie à Corte os dados dos celulares que foram apreendidos durante as buscas e apreensões da investigação que apura as fraudes no Banco Master, que foi liquidado pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do ministro foi tomada a pedido da defesa dos investigados e ocorre após a PF informar ao presidente do Supremo, Edson Fachin, que encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, que teve o aparelho apreendido durante as buscas. A menção está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão de Toffoli, a PF também deverá enviar ao Supremo laudos de perícia que já foram produzidos e outras mídias eletrônicas que foram apreendidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Toffoli divulgou nota à imprensa,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;confirmou que é um dos sócios do resort&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e disse que não recebeu qualquer valor de Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ser informado de menção ao nome de Toffoli,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin abriu um processo interno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e determinou a notificação do ministro para apresentar defesa. Caberá ao presidente do STF decidir se Toffoli continuará como relator da investigação do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação da PRF foca em combater a embriaguez ao volante no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem Censura recebe a Beija-Flor de Nilópolis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/banco-master-toffoli-pede-que-pf-envie-dados-de-celulares-apreendidos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quinta-feira (12) que a Polícia Federal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-n0CywM7f4vqH-EbiS3u6KQVCH4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/abertura-stf-mc_abr_30012026-5.jpg?itok=G1OttmPT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Itamaraty detalha viagem de Lula à Índia e à Coreia do Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-detalha-viagem-de-lula-india-e-coreia-do-sul</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-detalha-viagem-de-lula-india-e-coreia-do-sul#1006</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará duas visitas oficiais entre os dias 17 e 24 de fevereiro. O primeiro destino será a Índia, até o dia 21. ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nl_2dHuzbM3bdHWWCDwGcFmsUBg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/imgl1380b.jpg?itok=VTajl2E5&quot; alt=&quot;Itamaraty detalha viagem de Lula à Índia e à Coreia do Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará duas visitas oficiais entre os dias 17 e 24 de fevereiro. O primeiro destino será a Índia, até o dia 21. No dia seguinte (22), ele partirá para a Coreia do Sul, retornando ao Brasil no dia 24.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Relações Exteriores (MRE) apresentou nesta quinta-feira (12) os detalhes da viagem presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre osassuntos que serãotratadosestão minerais críticos e terras raras, elementos relevantes para a transição energética; e segurança no uso da inteligência artificial (IA), tema centralde evento previsto para os dias 18 e 19, em Nova Délhi, na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será a primeira vez que um presidente brasileiro participa de um evento global de alto nível sobre IA”, informou o diretor do Departamento de Ciência, Tecnologia, Inovação e Propriedade Intelectual do Itamaraty, Eugênio Vargas Garcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garcia explicouque a cúpula de IA discutirá assuntos relacionados a fontes de recursos para a democratização desta tecnologia, bem como seu uso para empoderamento social, inovação e desenvolvimento social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que o presidente brasileiro discurse no dia 19, durante a plenária de alto nível, após a abertura do evento, que ficará a cargo do primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dias 20 e 21 serão dedicados à visita de Estado. Esta será a quarta vez que Lula e Modi se encontram. O presidente brasileiro será homenageado com um almoço oferecido pelo presidente indiano, Droupadi Murmu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretária do Itamaraty para assuntos relacionados à Ásia e ao Pacífico, embaixadora Susan Kleebank,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os dois países assinarão parcerias e memorandos de entendimento sobre terras raras e minerais críticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será também oportunidade para avançarmos no acordo de comercial preferencial entre o Mercosul e a índia”, destacou Susan Kleebank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há expectativade que esses encontros resultem na ampliação do prazo de vistos de turista, dos atuais cinco para dez anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São também esperados avanços nas colaborações entre a Embraer e a indiana Adani Defense &amp; Aerospace, uma das empresas que lideram o setor aeroespacial indiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula participaráaindada inauguração do escritório da ApexBrasil na Índia. O MREorganizou um fórum empresarial, no dia 21, que já conta com a participação de mais de 300 empresas brasileiras, de setores como agropecuário, saúde, tecnologia, minérios, alimentos e fármacos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da visita, está prevista uma declaração conjunta de Brasil e Índia. Susan Kleebank antecipou alguns dos pontos que já vêm sendo acordados entre os dois países que, segundo ela, têm “posições coincidentes na pauta internacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento tratará de temas como desafios ao multilateralismo e ao comércio internacional; mudanças no Conselho de Segurança das Nações Unidas; e a situação de Gaza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-detalha-viagem-de-lula-india-e-coreia-do-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará duas visitas oficiais entre os dias 17 e 24 de fevereiro. O primeiro destino será a Índia, até o dia 21. ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nl_2dHuzbM3bdHWWCDwGcFmsUBg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/imgl1380b.jpg?itok=VTajl2E5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: 80% das mulheres temem assédio e quase metade já foi vítima</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-80-das-mulheres-temem-assedio-e-quase-metade-ja-foi-vitima</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-80-das-mulheres-temem-assedio-e-quase-metade-ja-foi-vitima#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Quase metade (47%) das mulheres brasileiras já sofreram alguma forma de assédio sexual no carnaval e 80% delas têm m...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Mpq3qJp4ONRGCqH_vIw64I96F_4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/_d6a7606.jpg?itok=zzjdgdmm&quot; alt=&quot;Carnaval: 80% das mulheres temem assédio e quase metade já foi vítima&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase metade (47%) das mulheres brasileiras já sofreram alguma forma de assédio sexual no carnaval e 80% delas têm medo de passarem por alguma experiência do tipo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. É o que mostra uma pesquisa realizada pelo Instituto Locomotiva e divulgada nesta quarta-feira (11). Além disso, 86% dos entrevistados concordam que o assédio ainda existe no Carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a diretora de pesquisa do instituto, Maíra Saruê, os resultados demonstram um problema que extrapola a folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente está falando do direito de ir e vir, mas também do direito ao lazer, e do acesso à cidade, da possibilidade de viver na cidade e de ocupar os espaços públicos. São questões super importantes. Querer ou não participar do Carnaval é uma decisão individual de cada um, mas poder ter acesso a ele é um direito muito importante&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O assédio também interfere de forma injusta na maneira como as mulheres aproveitam a festa, segundo Maíra. &quot;Para se proteger, elas precisam adotar estratégias individuais nesse momento que deveria ser de diversão, como só andar em grupo, planejar rotas mais seguras e evitar certos horários.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi realizada em todo o país, com 1503 pessoas com mais de 18 anos que compõem uma amostra representativa da população brasileira. O levantamento mediu também a concordância com algumas afirmações relacionadas à violência sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todos os casos, o grau de concordância foi maior entre os homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo identificou que 22% dos brasileiros concordam que quem está pulando Carnaval sozinho “quer ficar com alguém” (28% entre homens e 16% entre mulheres); 18% acreditam que a roupa usada por uma mulher pode indicar intenção de beijar (23% entre homens e 13% entre mulheres); e 17% consideram que, no Carnaval, “ninguém é de ninguém” (20% entre homens e 14% entre mulheres).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa também questionou sobre uma prática que configura violência sexual: para 10% de todos os entrevistados e 12% dos homens, é aceitável que um homem “roube” um beijo de uma mulher alcoolizada durante a festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Maíra, além de serem usados para justificar a violência, esses pensamentos podem até afastar as mulheres da festa &quot;O assédio é uma experiência tão concreta, seja da própria mulher ou de outras mulheres que ela conhece, que muitas, inclusive, acham que o Carnaval não pode ser para qualquer um. Elas ficam com medo de ir e serem assediadas porque acham que os outros vão ter esse pensamento.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo lado positivo, a grande maioria dos entrevistados, 86%, defende que combater essas violências é responsabilidade de todos, mas novamente, há diferença nas respostas de homens e mulheres, 89% contra 82%. Além disso, 96% reconhecem a importância das campanhas de combate ao assédio durante o período carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Isso tem que ser uma responsabilidade coletiva, porque não é um problema das mulheres, é um problema da sociedade como um todo. A gente precisa mudar o comportamento de todo mundo para que as mulheres sejam encaradas de outra forma e os homens mudem de atitude&quot;, conclui a diretora do Instituto Locomotiva, responsável pela pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 dos 11 vereadores de Turilândia (MA) têm prisão preventiva decretada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-80-das-mulheres-temem-assedio-e-quase-metade-ja-foi-vitima&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Quase metade (47%) das mulheres brasileiras já sofreram alguma forma de assédio sexual no carnaval e 80% delas têm m...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 15:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 15:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 15:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 15:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Mpq3qJp4ONRGCqH_vIw64I96F_4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/11/_d6a7606.jpg?itok=zzjdgdmm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: Sambódromo garante acessibilidade a deficientes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-sambodromo-garante-acessibilidade-deficientes</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-sambodromo-garante-acessibilidade-deficientes#1008</guid>
      <description>No espetáculo que projeta o Brasil para o mundo todos os anos, a inclusão também precisa brilhar. Na passarela do samba da Marquês de Sapucaí, a aces...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8ar6VhQIYl1h1DHMmUkZK0RqwNM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/acessibilidade_na_avenida03.jpg?itok=7mCYSxBK&quot; alt=&quot;Carnaval: Sambódromo garante acessibilidade a deficientes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No espetáculo que projeta o Brasil para o mundo todos os anos, a inclusão também precisa brilhar. Na passarela do samba da Marquês de Sapucaí, a acessibilidade deixou de ser promessa para se tornar prática estruturada, garantindo que pessoas com alguma deficiência vivam o carnaval com autonomia, informação e pertencimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frequentadora assídua do Setor 13, a deficiente visual Sandra Santos descreve a emoção de acompanhar os desfiles com audiodescrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho de muita importância ter audiodescrição no carnaval, principalmente se tivesse em todos os locais. Todo ano vou no Setor 13 e encontro lá a audiodescrição e fico muito feliz por ter lá disponível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2019, a acessibilidade comunicacional na Sapucaí é coordenada pela All Dub Estúdio, que atua como empresa oficial do evento. À frente da iniciativa, a CEO Ana Motta destaca que o trabalho garante mais de 600 atendimentos diários apenas no Camarote 13, espaço dedicado às pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao longo do carnaval, isso representa milhares de pessoas atendidas com recursos como Libras, audiodescrição e mediação acessível. Consolidamos o maior atendimento diário de acessibilidade já realizado no carnaval brasileiro”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 13 a 17 de fevereiro e também no Desfile das Campeãs, o Setor 13 conta com audiodescrição ao vivo, tradução em Libras e suporte à comunicação acessível para pessoas cegas, surdas, autistas, com baixa visão e outras deficiências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atuação se estende a blocos de rua, à FanFest, em Copacabana, ao Camarote VerdeRosa e ao desfile dos Embaixadores da Alegria, tradicional bloco inclusivo que abre o Desfile das Campeãs reunindo pessoas com e sem deficiência na avenida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais do que tecnologia e estrutura, a iniciativa reforça um princípio constitucional: o direito à cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que números, falamos de direito à cultura, autonomia e pertencimento. Cada profissional envolvido, cada recurso implementado e cada detalhe planejado geram impacto social direto, ampliando o acesso e a experiência plena do público PCD em um evento de escala global”, ressalta Ana Motta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um dos maiores eventos culturais do planeta, a acessibilidade também dialoga com práticas de responsabilidade social e ESG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ser, por mais um ano, a empresa oficial de acessibilidade da Sapucaí é motivo de profundo orgulho. Acessibilidade não é um extra, é um pilar de impacto social e cidadania cultural”, comemora Ana Motta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No país do carnaval, onde a festa é identidade e patrimônio imaterial, garantir que todos possam ver, ouvir, sentir e compreender o desfile é mais do que inclusão, é afirmar que a avenida pertence a todos, afirma a CEO da All Dub Estúdio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação da PRF foca em combater a embriaguez ao volante no Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Redução de desmatamento na Amazônia é o menor em 11 anos e metade do registrado em 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem Censura recebe a Beija-Flor de Nilópolis&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-sambodromo-garante-acessibilidade-deficientes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No espetáculo que projeta o Brasil para o mundo todos os anos, a inclusão também precisa brilhar. Na passarela do samba da Marquês de Sapucaí, a aces...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 14:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 14:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 14:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 14:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8ar6VhQIYl1h1DHMmUkZK0RqwNM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/acessibilidade_na_avenida03.jpg?itok=7mCYSxBK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>ONG diz que julgamento que absolveu PMs transformou vítima em réu</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ong-diz-que-julgamento-que-absolveu-pms-transformou-vitima-em-reu</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:45:34 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ong-diz-que-julgamento-que-absolveu-pms-transformou-vitima-em-reu#1009</guid>
      <description>A organização de defesa dos direitos humanos Anistia Internacional (AI) divulgou nota na madrugada desta quinta-feira (12) manifestando indignação co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EI5nnk83-wyirvOuJPWqtrWCcgo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/bbai.jpg?itok=5zQdS90N&quot; alt=&quot;ONG diz que julgamento que absolveu PMs transformou vítima em réu&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização de defesa dos direitos humanos Anistia Internacional (AI) divulgou nota na madrugada desta quinta-feira (12) manifestando indignação com a absolvição de dois policiais militares acusados de matar o adolescente Thiago Menezes Flausino, aos 13 anos, com tiros de fuzil. O crime ocorreu em agosto de 2023, na Cidade de Deus, zona sudoeste do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização também condenou o desvio do foco, durante o julgamento, ao tratar Thiago como criminoso em vez de vítima da violência policial:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em vez de se concentrar nas circunstâncias da morte e na conduta dos acusados, houve reiteradas tentativas de questionar a vida e a memória de Thiago, associando sua imagem à criminalidade como forma de justificar sua execução.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Questionar a trajetória de Thiago não contribui para a Justiça; ao contrário, perpetua a violência e atinge seu direito à memória e à dignidade&quot;, completa a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite desta quarta-feira (11), os jurados decidiram, por maioria,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;absolver Aslan Wagner Ribeiro de Faria e Diego Pereira Leal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que à época do crime serviam no Batalhão de Choque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A absolvição dos policiais militares representa uma derrota na luta por justiça, memória e reparação&quot;, diz a ONG, ao manifestar solidariedade com a família de Thiago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Anistia Internacional, a história de Thiago é o retrato de uma realidade que atinge de forma desproporcional crianças e jovens negros no país,em um contexto de política de segurança pública marcado por &quot;práticas violentas e racistas&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É urgente interromper a lógica de militarização e a narrativa de 'guerra às drogas', além de garantir a responsabilização criminal, administrativa e cível de todos os agentes do Estado envolvidos em operações letais.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago Menezes estava na garupa de uma moto que era pilotada por Marcos Vinicius de Sousa Queiroz, quando foi atingido por disparos de fuzil, em uma via de acesso à comunidade Cidade de Deus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Vinicius de Sousa Queiroz, auxiliar de pedreiro, sobreviveu com um tiro na mão. Em depoimento no julgamento, ele disse que ambos não estavam armados e que não tinham nenhuma relação com o tráfico de drogas na comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento do ataque, os policias estavam em um carro particular, descaracterizado, e saíram do veículo atirando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O menino, que sonhava em ser jogador de futebol, foi atingido pelas costas, primeiro, nas pernas, depois, no tronco. Ele não tinha passagem pela polícia e os boletins escolares atestavam mais de 90% de frequência. À época do crime, várias manifestações de amigos e familiares foram feitas em homenagem ao menino no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, a organização de direitos humanosamplia o debate sobre a violência policial aoreforçar o compromisso que tem com movimentos de mães de vítimas da violência do Estado em todo país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ong-diz-que-julgamento-que-absolveu-pms-transformou-vitima-em-reu&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A organização de defesa dos direitos humanos Anistia Internacional (AI) divulgou nota na madrugada desta quinta-feira (12) manifestando indignação co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 14:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 14:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 14:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 14:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EI5nnk83-wyirvOuJPWqtrWCcgo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/bbai.jpg?itok=5zQdS90N</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
