<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Indústria mantém estabilidade desde abril de 2025, diz IBGE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/industria-mantem-estabilidade-desde-abril-de-2025-diz-ibge</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/industria-mantem-estabilidade-desde-abril-de-2025-diz-ibge#1000</guid>
      <description>© REUTERS/Ueslei Marcelino/Proibido reprodução
A indústria apresenta um comportamento de estabilidade há alguns meses, operando dentro de um mesmo pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Dnjn1sCKxyQPXlin7FYbRA7ceZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/frigorificos.jpg?itok=BzysYD2y&quot; alt=&quot;Indústria mantém estabilidade desde abril de 2025, diz IBGE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Ueslei Marcelino/Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indústria apresenta um comportamento de estabilidade há alguns meses, operando dentro de um mesmo patamar, especialmente, desde abril de 2025. A conclusão é de André Macedo, gerente da Pesquisa Industrial Mensal (PIM), divulgada nesta quinta-feira (8), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele disse que a estabilidade da produção industrial,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com o registro de 0% em novembro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, é o melhor resultado desde 2023, considerando apenas os meses de novembro, quando apresentou avanço de 1,1% naquele momento. Em novembro de 2024 houve queda de 0,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente observa os resultados da série histórica, tem um primeiro trimestre com um avanço mais importante, inclusive, culminando com um crescimento na margem da série mais elevada do ano, que foi o resultado de março com 1,8% de crescimento”, afirmou em entrevista virtual para a apresentação dos dados, acrescentando que, após esta fase, o setor industrial experimentou o movimento de perda inicial para abril e maio e ficou girando neste patamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o gerente, o movimento de maior dinamismo para o setor industrial guardarelação importante com uma política monetária mais restritiva, principalmente, em um cenário de taxa de juros mais elevada eaperto monetário que envolve operações de crédito, encarecendo as condições e o acesso ao crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse movimento é muito associado à política monetária, muito ligado ao aumento da taxa de juros. E explica esse comportamento de menor intensidade que a gente vem observando para a produção industrial nos últimos meses”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Macedo, não por acaso,é o sexto mês no ano de 2025 que o resultado fica muito próximo da margem. Ele lembrou que em janeiro a produção industrial ficou em 0,1%, houve estabilidade em fevereiro, 0,1% positivo no mês de junho, -0,1% em julho, 0,1% positivo de outubro e esse resultado de variação nula observado em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar desse comportamento que guarda relação importante com as questões ligadas à política monetária, a economia tem registrado outros resultados favoráveis. “Ainda tem um campo positivo no aspecto doméstico que é um mercado de trabalho ainda muito robusto, com aumento da massa de rendimentos, nível de ocupação em patamares elevados e taxa de desocupação em patamares baixos”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Macedo destacou, ainda, que esse desempenho impulsiona de alguma forma a economia doméstica e consequentemente o setor industrial, embora todo esse movimento de menor intensidade que marca a produção industrial tenha como pano de fundo a política monetária mais restritiva e o avanço na taxa de juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso fica muito evidente com esse comportamento do setor industrial girando em torno do mesmo patamar desde julho”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rastreamento de câncer de colo do útero passa por mudança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 de janeiro: Viva Maria revive uma data que entrou para história&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Venezuela vai comprar produtos dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/industria-mantem-estabilidade-desde-abril-de-2025-diz-ibge&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Ueslei Marcelino/Proibido reprodução
A indústria apresenta um comportamento de estabilidade há alguns meses, operando dentro de um mesmo pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 15:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 15:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 15:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 15:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Dnjn1sCKxyQPXlin7FYbRA7ceZk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/frigorificos.jpg?itok=BzysYD2y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TCU suspende inspeção no Banco Central por liquidação do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tcu-suspende-inspecao-no-banco-central-por-liquidacao-do-master</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tcu-suspende-inspecao-no-banco-central-por-liquidacao-do-master#1001</guid>
      <description>O Tribunal de Contas da União (TCU) aceitou o recurso apresentado pelo Banco Central contra a determinação do ministro relator do caso da liquidação ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav&quot; alt=&quot;TCU suspende inspeção no Banco Central por liquidação do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Contas da União (TCU) aceitou o recurso apresentado pelo Banco Central contra a determinação do ministro relator do caso da liquidação do Banco Master, Jhonatan de Jesus, de inspecionar o órgão regulador do mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento foi suspenso e será submetido ao plenário da Corte de contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida veio em resposta aos embargos de declaração apresentados pelo Banco Central, que questionavam a determinação do procedimento por um único juiz em vez de um processo de deliberação colegiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi assinada pelo próprio ministro relator, que não reconheceu o uso de embargos de declaração pelo Banco Central como instrumento jurídico adequado ao processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma optou por aplicar juridicamente o Código do Processo Civil para suspender o processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma legislação também possibilitaria a rejeição do instrumento apresentado pelo Banco Central, por meio da decisão apenas do ministro relator, explicou Jhonatan de Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o despacho do relator, a ampla divulgação do caso do Banco Master fez com que ele decidisse submeter a decisão ao plenário do TCU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ocorre que a dimensão pública assumida pelo caso, com contornos desproporcionais para providência instrutória corriqueira nesta Corte, recomenda que a controvérsia seja submetida ao crivo do plenário, instância natural para estabilizar institucionalmente a matéria”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O impasse sobre a inspeção do Banco Central teve início quando o ministro Jhonatan de Jesus acolheu a representação formulada pelo Ministério Público Federal (MPF) junto ao TCU, com pedido de investigação de possíveis falhas na supervisão exercida pelo Banco Central sobre o Banco Master e suas controladas, culminando na decretação de sua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No processo, o relator considerou insuficiente uma nota técnica apresentada pelo órgão regulador do mercado financeiro, como forma de esclarecer pontos considerados relevantes para avaliar o fluxo que levou à decisão de liquidar extrajudicialmente o Banco Master e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição financeira teve as atividades encerradas oficialmente pelo Banco Central no mesmo dia em que a Polícia Federal deflagrou a Operação Compliance Zero, para investigar fraudes financeiras que podem ter movimentado R$ 17 bilhões por meio da emissão e venda de títulos de créditos falsos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos sócios do Banco Master, Daniel Vocaro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Aeroporto de Guarulhos, em São Paulo, um dia depois que a Fictor Holding Financeira anunciou a compra do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram detidos os sócios de Vocaro, Augusto Ferreira Lima, Luiz Antonio Bull, Alberto Feliz de Oliveira e Angelo Antonio Ribeiro da Silva. Todos foram autorizados pela Justiça Federal a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com monitoramento por tornozeleira eletrônica e estão proibidos de exercer atividades no setor financeiro, de ter contato com outros investigados e de sair do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tcu-suspende-inspecao-no-banco-central-por-liquidacao-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal de Contas da União (TCU) aceitou o recurso apresentado pelo Banco Central contra a determinação do ministro relator do caso da liquidação ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 15:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 15:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 15:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 15:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LAlYJcZkUIIlzatoLaPYUb6vIdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva74.jpg?itok=XVeKXQav</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cesta básica fica mais cara em 17 capitais em dezembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cesta-basica-fica-mais-cara-em-17-capitais-em-dezembro</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cesta-basica-fica-mais-cara-em-17-capitais-em-dezembro#1002</guid>
      <description>© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo
Em dezembro de 2025, a cesta básica ficou mais cara em 17 capitais brasileiras. A conclusão é da Pesquisa Naciona...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QIx3yA7L8_lmixF6ptWBSTa4NPE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1064929-edit_04214.jpg?itok=2S2sz0T9&quot; alt=&quot;Cesta básica fica mais cara em 17 capitais em dezembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro de 2025, a cesta básica ficou mais cara em 17 capitais brasileiras. A conclusão é da Pesquisa Nacional da Cesta Básica de Alimentos, um levantamento divulgado mensalmente pelo Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), junto com a Companhia Nacional de Abastecimento (Conab). A única capital onde o preço médio não variou foi João Pessoa. Nas demais capitais, houve queda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A elevação mais importante ocorreu em Maceió, onde o custo médio da cesta variou 3,19%. Em seguida, aparecem Belo Horizonte, com aumento de 1,58%; Salvador (1,55%); Brasília (1,54%); e Teresina (1,39%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As quedas mais expressivas foram observadas na região norte do país, com Porto Velho liderando a lista (-3,60%), seguida por Boa Vista (-2,55%), Rio Branco (-1,54%) e Manaus (-1,43%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos principais responsáveis pelo aumento no preço da cesta foi a carne bovina de primeira, que subiu em 25 das 27 capitais. Segundo os responsáveis pela pesquisa, a alta no preço da carne pode ser explicada pelo aquecimento da demanda interna e externa e pela oferta restrita do produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A batata também apresentou alta em todas as capitais, com exceção de Porto Alegre, onde o preço do produto caiu 3,57%. No Rio de Janeiro o aumento chegou a 24,10%. Esse aumento pode ser explicado pelas chuvas e pelo fim da colheita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cesta básica mais cara do país continua a ser a de São Paulo, onde o custo médio chegou a R$ 845,95, seguida por Florianópolis (R$ 801,29), Rio de Janeiro (R$ 792,06) e Cuiabá (R$ 791,29). Nas cidades do Norte e do Nordeste, onde a composição da cesta é diferente, os menores valores médios foram registrados em Aracaju (R$ 539,49), Maceió (R$ 589,69), Porto Velho (R$ 592,01) e Recife (R$ 596,10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base na cesta mais cara do país, que em dezembro foi a de São Paulo, e levando em consideração a determinação constitucional que estabelece que o salário-mínimo deve ser suficiente para suprir as despesas com alimentação, moradia, saúde, educação, vestuário, higiene, transporte, lazer e previdência, o Dieese estimou que o salário-mínimo em dezembro deveria ser de R$ 7.106,83 ou 4,68 vezes o mínimo de R$ 1.518,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rastreamento de câncer de colo do útero passa por mudança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 de janeiro: Viva Maria revive uma data que entrou para história&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Venezuela vai comprar produtos dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF condenou 1.399 pessoas por atos golpistas; 179 estão presos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China condena apreensão de navios-petroleiros pelos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indústria mantém estabilidade desde abril de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TCU suspende inspeção no Banco Central por liquidação do Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cesta-basica-fica-mais-cara-em-17-capitais-em-dezembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tânia Rêgo/Agência Brasil/Arquivo
Em dezembro de 2025, a cesta básica ficou mais cara em 17 capitais brasileiras. A conclusão é da Pesquisa Naciona...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 14:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 14:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 14:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 14:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QIx3yA7L8_lmixF6ptWBSTa4NPE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1064929-edit_04214.jpg?itok=2S2sz0T9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula: democracia é obra em construção e deve ser zelada e defendida</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Ao relembrar os três anos da tentativa de golpe de Estado, ocorrida em janeiro de 2023,
o presidente Luiz Inácio Lul...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Bs8VkHgIbQiI3yFwdqkrjkGFnrM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/3-anos-8-de-janeiro-mc_abr_08012026-8.jpg?itok=idnjlKtM&quot; alt=&quot;Lula: democracia é obra em construção e deve ser zelada e defendida&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao relembrar os três anos da tentativa de golpe de Estado, ocorrida em janeiro de 2023,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse nesta quinta-feira (8) que os atos praticados à época servem para lembrar que a democracia não é uma conquista inabalável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela será sempre uma obra em construção, sujeita ao permanente assédio de velhos e novos candidatos a ditadores. Por isso, a democracia precisa ser zelada com carinho e defendida com unhas e dentes, dia após dia.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante ato oficial no Palácio do Planalto,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula destacou a necessidade demostrar que a democracia é “mais do que uma palavra bonita no dicionário” e que exige a construção de um país mais justo e menos desigual, “com mais direitos e menos privilégios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É mais do que o desejo e o direito de votar no dia da decisão – e depois guardar o título de eleitor pelos próximos quatro anos. A democracia requer a participação efetiva da sociedade na decisões de governo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Talvez a prova mais contundente do vigor da democracia brasileira seja o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;julgamento dos golpistas pelo STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Supremo Tribunal Federal]”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vetou integramente o Projeto de Lei nº 2.162 de 2023, conhecido como PL da Dosimetria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aprovado em dezembro pelo Congresso Nacional. O texto prevê a redução de penas de condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos eles tiveram amplo direito de defesa, foram julgados com transparência e imparcialidade. E, ao final do julgamento, condenados com base em provas robustas, e não com ilegalidades em série, meras convicções ou [apresentações de] Powerpoint fajutas”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rastreamento de câncer de colo do útero passa por mudança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 de janeiro: Viva Maria revive uma data que entrou para história&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-democracia-e-obra-em-construcao-e-deve-ser-zelada-e-defendida&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Ao relembrar os três anos da tentativa de golpe de Estado, ocorrida em janeiro de 2023,
o presidente Luiz Inácio Lul...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 13:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 13:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 13:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 13:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Bs8VkHgIbQiI3yFwdqkrjkGFnrM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/3-anos-8-de-janeiro-mc_abr_08012026-8.jpg?itok=idnjlKtM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Maior parte da costa fluminense é vulnerável a mudanças climáticas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/maior-parte-da-costa-fluminense-e-vulneravel-mudancas-climaticas</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/maior-parte-da-costa-fluminense-e-vulneravel-mudancas-climaticas#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A maior parte da costa do estado do Rio de Janeiro pode sofrer com asconsequências das mudanças do clima. A conclusã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8Dj2ETnE9oZXq0jvR9SiqUXiFIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva59_0.jpg?itok=zTfzbOCc&quot; alt=&quot;Maior parte da costa fluminense é vulnerável a mudanças climáticas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte da costa do estado do Rio de Janeiro pode sofrer com asconsequências das mudanças do clima. A conclusão é de um estudodaUniversidade Federal Fluminense (UFF) que calcula 60% do litoral comvulnerabilidades médias e elevadas, o que indica riscosde inundações e de erosão causada por ondas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foidesenvolvidapelo doutorandodo Programa de Pós-Graduação em Dinâmica dos Oceanos e da Terra Igor Rodrigues Henud, com orientação do professor Abílio Soares. Segundo Henud,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;soluções naturais, como a restauração de ecossistemas e a ampliação de áreas protegidas, podem ser eficazes para enfrentar os impactos climáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O intuito foi mostrar que existem regiões e populações vulneráveis. Só que a vegetação e os habitats naturais, englobando dunas, restingas, manguezais, Mata Atlântica, ainda exercem uma influência positiva nessa proteção e, por isso, eles precisam ser preservados”, disse Igor Henud à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecendo essa influência positiva, oestudo defende a implementação de soluções baseadas na natureza (NbS, na sigla em inglês) como a estratégia mais eficaz para enfrentar os desafios impostos pelas mudanças climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso envolvea restauração de ecossistemas, o manejo adaptativo do território e a proteção de habitats naturais. Além de reduzir riscos, as NbS oferecem benefícios adicionais, como a melhoria da qualidade da água, a mitigação de poluentes atmosféricos e o aumento da resiliência a desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henud acredita que essas soluções “são ecologicamente sensíveis, economicamente viáveis e sustentáveis no longo prazo”, ao contrário das infraestruturas convencionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores defendem também a proteção dos chamados habitats costeiros, que são considerados ecossistemas estratégicos e que estão fora do escopo de preservação oficial , mas podem ajudar a aumentar a resiliência climática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa considera impactos já observados no litoral fluminense, como ressacas mais frequentes, tempestades intensas e a elevação do nível do mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;as duas regiões que estão mais propensas a sofrer impactos das mudanças do clima são o Norte Fluminense e as Baixadas Litorâneas, também conhecidas como Região dos Lagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessas regiões, características naturais como ventos, ondas e relevo se somam à fragmentação de habitats costeiros, como a remoção de restingas e manguezais, o que aumenta significativamente o alto risco dessas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henud e o professor Abílio Simões chegaram a essa conclusão utilizando metodologia desenvolvida por uma universidade nos Estados Unidos, que reúne variáveis ambientais e socioeconômicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram coletadas várias informações, como dados da Marinha sobre ventos e ondas, dados globais de profundidade dos oceanos, dados de plataforma continental e de vegetação, inseridas depois no software InVEST, que simula o que acontece naturalmente, informou Henud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados indicam que a supressão contínua de habitats naturais intensifica os riscos ambientais e amplia a exposição do estado do Rio de Janeiro a desastres de maior magnitude no futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/maior-parte-da-costa-fluminense-e-vulneravel-mudancas-climaticas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A maior parte da costa do estado do Rio de Janeiro pode sofrer com asconsequências das mudanças do clima. A conclusã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 13:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 13:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 13:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 13:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8Dj2ETnE9oZXq0jvR9SiqUXiFIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva59_0.jpg?itok=zTfzbOCc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Parceria Rafael Matos e Orlando Luz vai às quartas de ATP de Brisbane</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/parceria-rafael-matos-e-orlando-luz-vai-quartas-de-atp-de-brisbane</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/parceria-rafael-matos-e-orlando-luz-vai-quartas-de-atp-de-brisbane#1005</guid>
      <description>© Reprodução Instagram/Orlando Luz
Os brasileiros Rafael Matos e Orlando Luz cravaram nesta quinta-feira (8) a segunda vitória no ATP de Brisbane (Au...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YuQZAB304honKMs22NPjSORo-rE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/rafael_matos_e_orlando_luz_brisbane_2026.jpg?itok=jyeXz1iS&quot; alt=&quot;Parceria Rafael Matos e Orlando Luz vai às quartas de ATP de Brisbane&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução Instagram/Orlando Luz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os brasileiros Rafael Matos e Orlando Luz cravaram nesta quinta-feira (8) a segunda vitória no ATP de Brisbane (Austrália) e avançaram às quartas de final. Os gaúchos retornam à quadra hoje, a partir das 23h30 (horário de Brasília), contra os franceses a dupla dosfrancesesSadio Doumbia e Fabien Reboul. O torneio abre a temporada 2026 do circuito profissional eé preparatório para o Aberto da Austrália, o primeiro Grand Slam de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta (8), Matos e Luz selaram a classificação às quartas após vitória 2 sets a 0 (parciais de 7/5 e 6/4) sobre o sueco Andre Goransson e o indiano Yukhi Bhambri, segunda dupla favorita ao título (cabeças de chave 2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na estreia, na última terça, os gaúchos derrotaram os anfitriões Cruz Hewitt - filho do ex-número 1 do mundo de simples Lleyton Hewitt – e James Duckworth, por 2 sets a 0 (6/4 e 7/5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (4), o carioca João Fonseca, número 24 no ranking desimples, desistiu de participar do ATP de Brisbane por conta de uma lesão na região lombar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rastreamento de câncer de colo do útero passa por mudança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 de janeiro: Viva Maria revive uma data que entrou para história&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Venezuela vai comprar produtos dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Golpe: STF condenou 1.399 pessoas por atos golpistas; 179 estão presos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China condena apreensão de navios-petroleiros pelos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indústria mantém estabilidade desde abril de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TCU suspende inspeção no Banco Central por liquidação do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cesta básica fica mais cara em 17 capitais em dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula: democracia é obra em construção e deve ser zelada e defendida&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/parceria-rafael-matos-e-orlando-luz-vai-quartas-de-atp-de-brisbane&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução Instagram/Orlando Luz
Os brasileiros Rafael Matos e Orlando Luz cravaram nesta quinta-feira (8) a segunda vitória no ATP de Brisbane (Au...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 13:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 13:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 13:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 13:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YuQZAB304honKMs22NPjSORo-rE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/rafael_matos_e_orlando_luz_brisbane_2026.jpg?itok=jyeXz1iS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lewandowski diz que crimes contra o Estado são impassíveis de anistia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia#1006</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, afirmou nesta quinta-feira (8) que crimes cometidos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6EGt6nG_gERmJxJmY3nsREXIYbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/3-anos-8-de-janeiro-mc_abr_08012026-4.jpg?itok=CZVNaCRL&quot; alt=&quot;Lewandowski diz que crimes contra o Estado são impassíveis de anistia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, afirmou nesta quinta-feira (8) que crimes cometidos contra o Estado Democrático de Direito são “imprescritíveis e impassíveis de indulto, graça ou anistia, sobretudo quando envolvem grupos civis e militares armados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao participar de ato oficial, no Palácio do Planalto, que marca os 3 anos dos ataques perpetrados por manifestantes apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro às sedes dos Três Poderes, em Brasília, o ministro alertou ainda que é preciso manter a vigilância em relação a atos que ameacem a democracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Embora entre nós, as próprias instituições republicanas tenham, a muito custo, conseguido debelar a intentona, é preciso ter sempre em mente a célebre advertência de Thomas Jefferson: ‘O preço da liberdade é a eterna vigilância’”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A solenidade hoje [quinta-feira], que vem sendo repetida todos os anos, tem justamente esse propósito, de recordar a todos que é preciso permanecer unidos e vigilantes em defesa da nossa liberdade, a duras penas resgatada”, completou Lewandowski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o ato, o vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria e Comércio, Geraldo Alckmin, defendeu que aqueles que cometeram crimes devem sofrer punições com rigor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se, perdendo as eleições, tentaram um golpe de Estado, imagine o que não teriam feito se tivessem vencido as eleições”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao citar o ex-governador de São Paulo Mário Covas, Alckmin declarou que “homens e mulheres públicos podem ser um pouco mais à direita, um pouco mais à esquerda, um pouco mais altos, um pouco mais baixos, um pouco mais fortes, um pouco mais fracos. O que diferencia é quem tem apreço pela democracia e quem não o tem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Três anos depois do fatídico 8 de janeiro, esse encontro mostra a pujança das instituições brasileiras. Os Três Poderes reagiram de maneira uníssona ao 8 de janeiro. O Poder Executivo, o Legislativo e o Judiciário. Boas instituições fazem a diferença. As pessoas passam. As instituições ficam. E as boas instituições ajudam o país para que ele possa avançar”, afirmou Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rastreamento de câncer de colo do útero passa por mudança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 de janeiro: Viva Maria revive uma data que entrou para história&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Venezuela vai comprar produtos dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Golpe: STF condenou 1.399 pessoas por atos golpistas; 179 estão presos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China condena apreensão de navios-petroleiros pelos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indústria mantém estabilidade desde abril de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-diz-que-crimes-contra-o-estado-sao-impassiveis-de-anistia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, afirmou nesta quinta-feira (8) que crimes cometidos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 12:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 12:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 12:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 12:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6EGt6nG_gERmJxJmY3nsREXIYbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/3-anos-8-de-janeiro-mc_abr_08012026-4.jpg?itok=CZVNaCRL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA querem Groenlândia para barrar China no Ártico, dizem analistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-querem-groenlandia-para-barrar-china-no-artico-dizem-analistas</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-querem-groenlandia-para-barrar-china-no-artico-dizem-analistas#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Kevin Lamarque/Proibida reprodução
Controlar todas as rotas marítimas para dificultar o comércio da China está por trás da intenção dos Est...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fdXqsz7T6zuewUqbnTsSXFgonuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t155131z_960311950_rc2rviae8v6v_rtrmadp_3_usa-trump.jpg?itok=7fwydFMY&quot; alt=&quot;EUA querem Groenlândia para barrar China no Ártico, dizem analistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Kevin Lamarque/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Controlar todas as rotas marítimas para dificultar o comércio da China está por trás da intenção dos Estados Unidos (EUA) de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, segundo avaliam especialistas em relações internacionais e geopolítica consultados pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Oceano Ártico liga Ásia, Europa e América do Norte e, com as mudanças climáticas, espera-se que o derretimento das calotas polares reduza o preço de frete nessa região nas próximas décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em documento publicado em 2018, a China se classificou como um país “quase-ártico” e tem atuado em cooperação com a Rússia para aumentar sua presença no menor dos oceanos do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O major-general português Agostinho Costa, especialista em assuntos de segurança e geopolítica, explicou que os EUA já controlam praticamente todas as rotas comerciais e oceanos, mas que têm uma presença reduzida no Ártico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[A anexação da Groenlândia] é uma política de controle de rotas marítimas com o objetivo de bloquear a China. Os EUA controlam o Pacífico e o Atlântico, agora falta controlar o Ártico. Eles vivem mal com a ideia de, em um oceano tão importante como é o Ártico, ter uma presença residual”, explica o militar, ex-vice-presidente da Associação EuroDefese-Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observações de satélite da Nasa (agência espacial dos EUA) apontam que o gelo marinho está caindo 13% por década e o Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas (IPCC), ligada à Organização das Nações Unidas (ONU), avalia que o Ártico pode ficar sem gelo entre 2050 e 2070.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o aquecimento global, a rota do Ártico diminui o tempo de navegação entre a China e a Europa”, lembra o general português Agostinho Costa, acrescentando que 80% do comércio global se faz pelos mares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cientista político Ali Ramos, autor de estudos sobre a Ásia, destacou que o derretimento das calotas polares na Rota do Norte deve baratear o frete marítimo entre os continentes em mais de um terço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Rússia tem mais que o dobro de bases da Otan [Organização do Tratado do Atlântico Norte] no Ártico e a China recentemente emitiu um documento se considerando um país do entorno do Ártico, provavelmente em colaboração com os russos. O Trump precisa do Canadá e da Groenlândia para dissuasão, bases, mísseis e etc”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;documento publicado ainda durante o governo do americano Joe Biden&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em 2024, o Departamento de Defesa dos EUA expressou a importância do Oceano Ártico para frear os concorrentes de Washington no cenário global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Grandes mudanças geopolíticas estão impulsionando a necessidade desta nova abordagem estratégica para o Ártico, incluindo a invasão em grande escala da Ucrânia pela Rússia, a adesão da Finlândia e da Suécia à Aliança da Otan, a crescente colaboração entre a República Popular da China (RPC) e a Rússia e os impactos acelerados das mudanças climáticas”, diz o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rússia tem 54% do litoral do Ártico e essa posição privilegiada dá à Moscou condições favoráveis para definir as rotas marítimas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-querem-groenlandia-para-barrar-china-no-artico-dizem-analistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Kevin Lamarque/Proibida reprodução
Controlar todas as rotas marítimas para dificultar o comércio da China está por trás da intenção dos Est...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 12:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 12:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 12:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 12:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fdXqsz7T6zuewUqbnTsSXFgonuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t155131z_960311950_rc2rviae8v6v_rtrmadp_3_usa-trump.jpg?itok=7fwydFMY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Preço médio das passagens aéreas cai 20% em novembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-medio-das-passagens-aereas-cai-20-em-novembro</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-medio-das-passagens-aereas-cai-20-em-novembro#1008</guid>
      <description>Um levantamento do Ministério de Portos e Aeroportos (MPor), com base nos dados da Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), mostram que
o preço médi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3hF03xi0mMNfsGwc_Y5l_Ghibo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/0g0a0172.jpg?itok=aVKLGA4H&quot; alt=&quot;Preço médio das passagens aéreas cai 20% em novembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento do Ministério de Portos e Aeroportos (MPor), com base nos dados da Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), mostram que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o preço médio das passagens aéreas no Brasil caíram 20% no mês de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo mês em 2024, a passagem nacional custava em média R$ 758,87. Em 2025, esse valor caiu para R$ 607,85.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a redução do preço médio das passagens se deu em virtude do custo do combustível dos aviões, que foi menor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa queda consistente ao longo dos últimos anos é fruto do trabalho intenso do Ministério em pautas sensíveis ao setor e em conjunto com a Petrobras para a redução do custo do querosene de aviação (QAv), que representa cerca de 35% dos gastos das companhias aéreas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo levantamento mostra que os bilhetes vendidos a menos de R$ 300 em 2025 correspondem a 28,2% de todas as passagens vendidas. Apenas 6% das passagens foram vendidas acima de R$1.500. Em comparação com o ano anterior, 10% das passagens foram vendidas acima de R$1.500 e 17% dos bilhetes aéreos foram comercializados por até R$ 300.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o secretário de Aviação Civil, Daniel Longo, houve um aumento de competitividade no setor aéreo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo tem sido estimular a realização de investimentos e atrair novas empresas para o nosso mercado. Isso se traduz em passagens mais acessíveis e em mais brasileiros podendo voar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tentativa de golpe: 179 pessoas estão presas pelo 8 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 de janeiro: Viva Maria revive uma data que entrou para história&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Venezuela vai comprar produtos dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China condena apreensão de navios-petroleiros pelos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indústria mantém estabilidade desde abril de 2025, diz IBGE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TCU suspende inspeção no Banco Central por liquidação do Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-medio-das-passagens-aereas-cai-20-em-novembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um levantamento do Ministério de Portos e Aeroportos (MPor), com base nos dados da Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), mostram que
o preço médi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 12:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 12:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 12:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 12:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3hF03xi0mMNfsGwc_Y5l_Ghibo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/0g0a0172.jpg?itok=aVKLGA4H</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula veta integralmente PL da Dosimetria</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:15:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integramente,nesta quinta-feira (8), o
Projeto de Lei nº 2.162 de 2023
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3qBjM_kxBvwutLjooL8stFFHrjU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/3-anos-8-de-janeiro-mc_abr_08012026-11.jpg?itok=YGzxMuPN&quot; alt=&quot;Lula veta integralmente PL da Dosimetria&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integramente,nesta quinta-feira (8), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto de Lei nº 2.162 de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conhecido como PL da Dosimetria, aprovado em dezembro pelo Congresso Nacional. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;texto prevêa redução de penas de condenados pelos atos antidemocráticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito durante ato, no Palácio do Planalto, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;perpetrados por manifestantes apoiadores de Bolsonaro que, inconformados com o resultado das eleições,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;invadiram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o Supremo Tribunal Federal (STF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos eles tiveram amplo direito de defesa, foram julgados com transparência e imparcialidade. E, ao final do julgamento, condenados com base em provas robustas, e não com ilegalidades em série, meras convicções ou [apresentações de] Powerpoint fajutas”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero parabenizar a Suprema Corte pela conduta irrepreensível ao longo de todo esse processo. Julgou e condenou no estrito cumprimento da lei. Não se rendeu às pressões, não se amedrontou diante das ameaças. Não se deixou levar por revanchismo. Saiu fortalecida. Sua conduta certamente será lembrada pela história”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao citar o poeta hispano-americano George Santayana, Lula concluiu: “Aqueles que não conseguem lembrar o passado estão condenados a repeti-lo. Em nome do futuro, não temos hoje o direito de esquecer o passado. Por isso, não aceitamos nem ditadura civil nem ditadura militar. O que queremos é democracia emanada do povo e para ser exercida em nome do povo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o veto, o projeto volta para o Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PL da Dosimetria determina que os crimes de tentativa de acabar com o Estado Democrático de Direito e de golpe de Estado, quando praticados no mesmo contexto, implicarão no uso da pena mais grave em vez da soma de ambas as penas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco do projeto é uma mudança no cálculo das penas, “calibrando a pena mínima e a pena máxima de cada tipo penal, bem como a forma geral de cálculo das penas”. O texto reduz também o tempo para progressão do regime de prisão de fechado para semiaberto ou aberto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-veta-integralmente-pl-da-dosimetria&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vetou integramente,nesta quinta-feira (8), o
Projeto de Lei nº 2.162 de 2023
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 12:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 12:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 12:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 12:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3qBjM_kxBvwutLjooL8stFFHrjU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/3-anos-8-de-janeiro-mc_abr_08012026-11.jpg?itok=YGzxMuPN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
