<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 18/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 15:45:37 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza solenidade de conclusão de curso de 245 alunos do Centro de Línguas e Extensão do Imparh</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-solenidade-de-conclusao-de-curso-de-245-alunos-do-centro-de-linguas-e-extensao-do-imparh</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251218-be3ad3750043</guid>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:36:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza solenidade de conclusão de curso de 245 alunos do Centro de Línguas e Extensão do Imparh - Quinta, 18 Dezembro 2025 08:36</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza solenidade de conclusão de curso de 245 alunos do Centro de Línguas " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh) realiza, nesta quinta-feira (18/12), a solenidade de conclusão de curso do Centro de Línguas e da Extensão, referente ao semestre 2025.2. Ao todo, 245 alunos de 18 turmas, sendo 15 do Centro de Línguas e três da Extensão, celebram a conclusão de seus cursos. O evento acontece no auditório do Imparh, às 19h, e será conduzido pelo presidente do Instituto, Evaldo Lima, com a participação dos alunos, familiares, servidores e docentes da instituição.</p>
<p>A programação inclui uma série de apresentações artísticas preparadas pelos próprios alunos, tradição já consolidada nas cerimônias de conclusão do Imparh. Estão previstas performances de dança, música, coral, teatro e jograis, representando os cursos de Português, Inglês, Espanhol, Italiano e Japonês, evidenciando a diversidade cultural e o aprendizado construído ao longo do semestre.</p>
<p>Durante o evento, também haverá o discurso dos oradores representantes dos cursos, reforçando o significado da formação, a troca de experiências e o impacto dos cursos de línguas na vida acadêmica e profissional dos concludentes.</p>
<p>Centro de Línguas do Imparh</p>
<p>Com mais de 50 anos de atuação, o Centro de Línguas do Imparh já admitiu aproximadamente 200 mil alunos ao longo de sua trajetória. Somente em 2025, o Imparh registrou 6.123 matrículas nos cursos de idiomas, considerando as ofertas realizadas ao longo do ano. Atualmente, o Centro de Línguas mantém mais de 2.500 alunos ativos, matriculados em um ou mais idiomas, entre Português, Inglês, Espanhol, Italiano, Francês, Alemão e Japonês.</p>
<p>Além dos cursos regulares, o Imparh também oferta cursos de Extensão voltados ao estudo de idiomas em formato de curta duração, atendendo, anualmente, cerca de 500 alunos.</p>
<p><strong>Centro de Línguas está com inscrições abertas</strong></p>
<p>O Centro de Línguas do Imparh está com inscrições abertas até o dia 21 de dezembro de 2025 para novos alunos do semestre 2026.1. As inscrições são realizadas exclusivamente pela internet, no Canal de Concursos e Seleções da Prefeitura.</p>
<p>O processo seletivo oferta vagas para cursos de alemão, espanhol, francês, inglês, italiano, japonês e português, com aulas na sede do Imparh, no bairro Damas. Podem se inscrever candidatos a partir de 14 anos, que tenham concluído ou estejam cursando, no mínimo, o 9º ano do ensino fundamental.</p>
<p>Metade das vagas é destinada, prioritariamente, a alunos regularmente matriculados em escolas públicas municipais, estaduais ou federais, do ensino fundamental ao médio. A taxa de inscrição é de R$ 95,00.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Solenidade de conclusão do Centro de Línguas e da Extensão do Imparh – 2025.2<br/>Data: quinta-feira (18/12)<br/>Horário: 19h<br/>Local: Auditório do Imparh (Av. João Pessoa, 5609 – Damas)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-solenidade-de-conclusao-de-curso-de-245-alunos-do-centro-de-linguas-e-extensao-do-imparh" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza solenidade de conclusão de curso de 245 alunos do Centro de Línguas </media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>