<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Líderes do Mercosul e da UE assinam acordo e defendem multilateralismo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lideres-assinam-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lideres-assinam-acordo-mercosul-uniao-europeia#1000</guid>
      <description>© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução
Autoridades sul-americanas e europeias aproveitaram a cerimônia de
assinatura do acordo de livre comércio
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GWUBS91EGbDuS5_x2zqIvlE_rl8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/2026-01-17t170727z_898636325_rc203jaszvop_rtrmadp_3_eu-mercosur-paraguay.jpg?itok=7ljIc8E1&quot; alt=&quot;Líderes do Mercosul e da UE assinam acordo e defendem multilateralismo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades sul-americanas e europeias aproveitaram a cerimônia de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assinatura do acordo de livre comércio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre o Mercosul e a União Europeia, neste sábado (17), no Paraguai, para defender o multilateralismo e o livre comércio como motores de desenvolvimento econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, o presidente do Conselho Europeu, António Costa, afirmou que a assinatura do tratado negociado ao longo dos últimos 26 anos reafirma a crença dos Estados-Membros dos dois blocos regionais no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;comércio justo e no multilateralismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Com este acordo enviamos uma mensagem clara ao mundo, em defesa do comércio livre baseado em regras, e [a favor] do multilateralismo e do direito internacional como base das relações entre países e regiões”, afirmou o presidente do conselho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costaponderou que, ainda que tenha demorado, o tratado “chega em um momento oportuno”.“Porque este acordo é uma aposta na abertura, no intercâmbio e na cooperação, frente a [ameaças de] isolamento e do uso do comércio como arma geopolítica. […] Com ele, não aspiramos a criar esferas de influência, mas sim a esferas de prosperidade compartilhada, baseadas na confiança, na cooperação e no respeito à soberania de nossas democracias. Não pretendemos nem dominar, nem impor, mas sim promover e reforçar os vínculos entre nossos cidadãos e nossas empresas para, assim, criarmos riquezas de forma sustentável, protegendo o meio ambiente e os direitos ambientais.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidenta da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, reforçou a avaliação de Costa ao dizer que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ato tem potencial de conectar continentes e criar a maior área de livre comércio do mundo, com um mercado de 700 milhões de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Escolhemos o comércio justo em vez de tarifas. Escolhemos parcerias de longo prazo em vez de isolamento&quot;, disse Ursula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anfitrião do evento, o presidente do Paraguai, Santiago Peña, destacou o pragmatismo diplomático necessário para superar 26anos de impasses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos diante de um dia verdadeiramente histórico, muito esperado por nossos povos, [capaz de] unir dois dos mais importantes mercados globais, e que demonstra que o caminho do diálogo, da cooperação e da fraternidade é o único caminho”, ressaltou Peña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eledestacou oempenhos do presidente do Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva – que, por questões de agenda, não pôde viajar a Assunção –e de Ursula von der Leyen para o sucesso das negociações. “Sem o presidente Lula, talvez não tivéssemos chegado a este dia. Ele foi um dos responsáveis fundamentais deste processo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o presidente da Argentina, Javier Milei, destacou que o acordo constitui um ponto de partida para a exploração de novas oportunidades comerciais e base para uma maior integração regional, fundamentada no livre comércio. Segundo o mandatário argentino, a promoção da estabilidade macroeconômica e da previsibilidade jurídica são condições indispensáveis para a prosperidade e a justiça social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lideres-assinam-acordo-mercosul-uniao-europeia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução
Autoridades sul-americanas e europeias aproveitaram a cerimônia de
assinatura do acordo de livre comércio
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 14:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 14:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 14:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 14:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GWUBS91EGbDuS5_x2zqIvlE_rl8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/2026-01-17t170727z_898636325_rc203jaszvop_rtrmadp_3_eu-mercosur-paraguay.jpg?itok=7ljIc8E1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasilienses ganham o mundo no ritmo da paixão pela música</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasilienses-ganham-o-mundo-no-ritmo-da-paixao-pela-musica</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasilienses-ganham-o-mundo-no-ritmo-da-paixao-pela-musica#1001</guid>
      <description>Era como um dueto musical aquela caminhada apressada ao lado da avó, na área rural de Santo Antônio do Descoberto (GO), para vender pano de prato na ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nX-ae2fJs2ClyKnO__7l5hpeAhs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/0d4a1898.jpg?itok=u3wMPwQl&quot; alt=&quot;Brasilienses ganham o mundo no ritmo da paixão pela música&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era como um dueto musical aquela caminhada apressada ao lado da avó, na área rural de Santo Antônio do Descoberto (GO), para vender pano de prato na feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 10 anos de idade, Ravi Shankar Domingues sabia que era preciso andar e correr de um lado ao outro para dar conta das aulas na escola pública, do canto no coral da cidade e também em uma banda de forró. Uma vida muito humilde, mas intensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, o músico de carreira internacional, aos 42 anos de idade, entende que a vida dele não pode ser entendida como uma composição solo, mas uma composição a muitas mãos. A inspiração para a reviravolta de seu destino foi como um sopro, literalmente, de oboé, um instrumento de madeira que o encantou desde que aqueles sons penetraram pelos seus ouvidos na Escola de Música de Brasília, a mais de 40 quilômetros de sua casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele descobriu o instrumento na adolescência depois que um amigo da família, impressionado com a disposição do garoto pobre, o levou até a escola na capital federal, a maior unidade de ensino pública do gênero no Brasil. Ravi enfrentou o fato da distância, e contava com ajuda de uma tia e com apresentações em sua cidade para conseguir o dinheiro do transporte. Saía de casa todos os dias, às 4h30, para dar conta de tudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ouvir os sons que saíam do oboé, aquele instrumento de madeira, quis saber mais. No entanto, pessoas que tentaram o ajudar lembravam que o instrumento era caro e poderia oferecer menos oportunidades no mercado de trabalho. A previsão estava errada. Ravi, atualmente, tem carreira consolidada e é professor da Universidade Federal da Paraíba (UFPB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana que passou e até o dia 24, os alunos de oboé da escola de música têm a chance de ter aula, no curso internacional de verão, com o agora ídolo Ravi, que passou pela mesma escola na adolescência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu passo por esse corredor da escola e está tudo ainda vivo na minha cabeça. Eu vejo nos atuais alunos histórias como a minha”, diz Ravi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor da escola de música, Davson de Souza, explicou que, nesta edição do curso, o destaque da programação foi trazer músicos como Ravi, “pratas da casa” e que brilham pelo Brasil e pelo mundo para proporcionar aulas de música, mas também de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A função principal do curso é formativa. Trazer ex-alunos, hoje internacionalmente reconhecidos, é a melhor forma de mostrar aos participantes o valor do conhecimento&quot;, disse o diretor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de Ravi, ele perdeu o pai e a mãe ainda na infância e foi morar com a avó e com o avô (pedreiro). Ele lembra bem que, depois que foi apresentado à escola, concorreu por sorteio e conseguiu ingressar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda está vivo na memória dele também se alimentar, às vezes, de um sanduíche e só conseguir chegar em casa depois das 23h por causa das aulas no ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A escola de música ensinou mais do que o instrumento. Me deu toda a acolhida e pude ter aula de prática de orquestra, inclusive”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de fazer aula na escola, foi aprovado para o curso de licenciatura em música na Universidade de Brasília (UnB). Ao terminar a faculdade, foi para São Paulo e ingressou em três orquestras por seleção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu tocava em três orquestras para poder pagar as contas e ficava nessa correria”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Mas, mesmo virando pai precocemente aos 16 anos, ele teve um sonho de estudar fora do país. Um professor o indicou para estudar em Rostock, na Alemanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasilienses-ganham-o-mundo-no-ritmo-da-paixao-pela-musica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Era como um dueto musical aquela caminhada apressada ao lado da avó, na área rural de Santo Antônio do Descoberto (GO), para vender pano de prato na ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 14:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 14:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 14:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 14:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nX-ae2fJs2ClyKnO__7l5hpeAhs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/0d4a1898.jpg?itok=u3wMPwQl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cristian Ribeira conquista mais um ouro na Alemanha</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cristian-ribeira-conquista-mais-um-ouro-na-alemanha</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cristian-ribeira-conquista-mais-um-ouro-na-alemanha#1002</guid>
      <description>O esquiador rondoniense Cristian Ribera conquistou a medalha de ouro na prova de sprint de 1quilômetro (km) dentro da segunda etapa da temporada de i...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tAaAxe4Ig831JbyKiQmoACoeYiU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/gk-05150_copiar.jpg?itok=F_ejaeOd&quot; alt=&quot;Cristian Ribeira conquista mais um ouro na Alemanha&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquiador rondoniense Cristian Ribera conquistou a medalha de ouro na prova de sprint de 1quilômetro (km) dentro da segunda etapa da temporada de inverno da Copa do Mundo de esqui cross-country, disputada em Finsterau, na Alemanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória deste sábado (17) foi a segunda do brasileiro em três dias de competição. O esquiador paralímpico rondoniense já havia levado o ouro da etapa na quinta-feira (15), ao vencer a prova dos 10 km com largada em massa (mass start).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória de hoje veio com o tempo de 2min55s74. A prata ficou com o cazaque Yerbol Khamitov, que marcou 2min56s13, enquanto o bronze foi do chinês Zhongwu Mao, com 2min58s73.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guilherme Rocha e Robelson Lula também disputaram a prova finalizando na 23ª e 29ª colocações, respectivamente. No feminino, a paranaense Aline Rocha encerrou a final na quinta colocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero com três pessoas cai em Guaratiba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FGC inicia pagamento de clientes do Banco Master com até R$ 250 mil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líderes do Mercosul e da UE assinam acordo e defendem multilateralismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasilienses ganham o mundo no ritmo da paixão pela música&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas abaixo da média tendem a persistir e agravar seca em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristian Ribeira conquista mais um ouro na Alemanha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Areias medicinais e fauna de Guarapari inspiram série da TV Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cristian-ribeira-conquista-mais-um-ouro-na-alemanha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O esquiador rondoniense Cristian Ribera conquistou a medalha de ouro na prova de sprint de 1quilômetro (km) dentro da segunda etapa da temporada de i...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 13:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 13:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 13:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 13:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tAaAxe4Ig831JbyKiQmoACoeYiU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/gk-05150_copiar.jpg?itok=F_ejaeOd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Areias medicinais e fauna de Guarapari inspiram série da TV Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/areias-medicinais-e-fauna-de-guarapari-inspiram-serie-da-tv-brasil</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/areias-medicinais-e-fauna-de-guarapari-inspiram-serie-da-tv-brasil#1003</guid>
      <description>O terceiro episódio inédito da temporada de estreia do programa
, série documental com dez edições apresentada pela
, revela os encantos naturais da ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9bHEhcug_arh8nFWUVajcQczW9s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/large_0.jpg?itok=C7LhkNzT&quot; alt=&quot;Areias medicinais e fauna de Guarapari inspiram série da TV Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro episódio inédito da temporada de estreia do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, série documental com dez edições apresentada pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, revela os encantos naturais da cidade de Guarapari, no Espírito Santo, neste sábado (17), às 18h30. A produção original percorre as areias medicinais e mostra a variedade de espécies da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município situado no centro-sul do litoral capixaba preserva raros tesouros ambientais. O seriado apresentado pela emissora pública destaca as areias da Praia da Areia Preta e explica a importância da maior biodiversidade marinha da costa brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pautada na riqueza cultural e no potencial turístico no país, a obra é a primeira coprodução realizada pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e por emissoras daRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa busca fortalecer o audiovisual do país, ao valorizar as características que diferenciam os destinos turísticos nas cinco regiões. Repleto de sotaques variados, o programa traz uma perspectiva singular sobre paisagens, histórias e modos de vida que reconhecem a biodiversidade e os ecossistemas do território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com visual de tirar o fôlego, a atração analisa como o local paradisíaco se tornou tema de pesquisas acadêmicas e científicas. &quot;Dirigir esse episódio foi uma honra e uma experiência vibrante. Poder mostrar as belezas do litoral do Espírito Santo para todo o Brasil é maravilhoso&quot;, afirma o jornalista Ricardo Conde que assina o roteiro do programa realizado pela TV Guarapari. A produção teve locução de Carlos Vitor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elementos radioativos com propriedades terapêuticas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guarapari tem um conjunto de dezenas de praias incríveis, em um recanto do litoral brasileiro que vive o turismo entre o litoral e as montanhas. Esse potencial atrai investimentos para a região dotada de cenários paradisíacos com qualidade de vida. A série&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;consulta estudiosos, pesquisadores especialistas em diversas áreas, moradores e turistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade reúne uma das maiores concentrações de areias monazíticas do planeta. Composta de elementos radioativos, as areias negras de Guarapari, emolduradas por grãos dourados de ilmenita, emitem uma onda radioativa com propriedades medicinais em uma intensidade que fortalece o corpo de quem por ali passa e inala o gás torônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O efeito estimula positivamente a defesa do organismo humano. Essas areias são fruto de um acúmulo natural dos grãos depositados a partir das montanhas no decorrer de milhões de anos. Ao longo do tempo, o mar avançou e recuou, mas mantém esse material. A resistência adquirida com esse contato é associada ao princípio da hormese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a crença popular, embasada por pesquisas científicas, a população celebra as areias com propriedades terapêuticas de Guarapari. Estudos recentes mais aprofundados sobre o assunto confirmam a tese e revelam os benefícios comprovados pelo contato com essa exposição radioativa à saúde humana no sistema imunológico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/areias-medicinais-e-fauna-de-guarapari-inspiram-serie-da-tv-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O terceiro episódio inédito da temporada de estreia do programa
, série documental com dez edições apresentada pela
, revela os encantos naturais da ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 13:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 13:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 13:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 13:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9bHEhcug_arh8nFWUVajcQczW9s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/large_0.jpg?itok=C7LhkNzT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gilmar Mendes nega pedido de prisão domiciliar a Bolsonaro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/gilmar-mendes-nega-pedido-de-prisao-domiciliar-bolsonaro</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/gilmar-mendes-nega-pedido-de-prisao-domiciliar-bolsonaro#1004</guid>
      <description>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou um pedido de prisão domiciliar em favor de Jair Bolsonaro feito pelo advogado Paul...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GKQUqyO7SIkZF-M370NwFsbeQXE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/25/54811838718_3ce4479d41_o.jpg?itok=uY_F1fKr&quot; alt=&quot;Gilmar Mendes nega pedido de prisão domiciliar a Bolsonaro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou um pedido de prisão domiciliar em favor de Jair Bolsonaro feito pelo advogado Paulo Emendabili Barros de Carvalhosa, que não compõe a banca oficial de defesa do ex-presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A decisão é desta sexta-feira (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(HC) com pedido de prisão domiciliar foi apresentado no dia 10 de janeiro e alegava não existirem condições adequadas de atendimento médico continuado a Bolsonaro na cela onde cumpria pena, na Superintendência da Polícia Federal (PF) em Brasília. Há dois dias, no entanto, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por ordem do ministro Alexandre de Moraes, para a Sala de Estado Maior do 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF), no Complexo Penitenciário da Papuda, também no DF, onde deverá seguir cumprindo, em regime fechado, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pena de 27 anos e três meses de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por liderar tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o pedido de prisão domiciliar foi distribuído por sorteio à ministra Carmen Lúcia, mas, como o Judiciário está de recesso, o processo foi redistribuído a Moraes, vice-presidente do STF, que responde pelo plantão durante o recesso forense. Como o HC questionava uma decisão do próprio Moraes, relator da ação penal da trama golpista,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ministro redistribuiu o processo para Gilmar Mendes, decano da Corte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conforme previsão do Regimento Interno que determina o encaminhamento de ações por ordem decrescente de antiguidade no tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Considerando as peculiaridades do caso concreto, não é cabível o manejo da via do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por terceiro, mormente se considerado que há defesa técnica constituída e atuante em favor do paciente. Compreensão diversa, além de possibilitar eventual desvio de finalidade do writ [remédio] constitucional, poderia propiciar o atropelo da estratégia defensiva, consequência que não se compatibiliza com a protetiva destinação constitucional do remédio processual&quot;, escreveu o ministro Gilmar Mendes, em sua decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro ponderou ainda que, embora exercendo competência legítima na análise do pedido, uma decisão divergente significaria uma &quot;indevida substituição da competência previamente estabelecida&quot; pelo STF em relação ao princípio do juiz natural, já que Alexandre de Moraes é o magistrado relator da ação penal envolvendo o ex-presidente Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é um dispositivo previsto na Constituição Federal que pode ser apresentado por qualquer pessoa, seja em favor próprio ou de terceiros, e não requer proposição assinada por um advogado. Além disso, por se tratar de um remédio jurídico que busca garantir liberdade de locomoção a pessoas presas, sua tramitação é gratuita, e a análise é considerada de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero com três pessoas cai em Guaratiba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/gilmar-mendes-nega-pedido-de-prisao-domiciliar-bolsonaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou um pedido de prisão domiciliar em favor de Jair Bolsonaro feito pelo advogado Paul...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 13:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 13:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 13:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 13:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GKQUqyO7SIkZF-M370NwFsbeQXE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/25/54811838718_3ce4479d41_o.jpg?itok=uY_F1fKr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estado de SP tem mais uma morte por causa da chuva; total chega a 11</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sp-tem-mais-uma-morte-por-causa-da-chuva-total-chega-11</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sp-tem-mais-uma-morte-por-causa-da-chuva-total-chega-11#1005</guid>
      <description>O Corpo de Bombeiros de São Paulo mantém as buscas na região do Campo Limpo, na zona sul da cidade,onde uma mulher está desaparecida desde a noite de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5n8V8zeyqd7bBCx7wtCnSOMgHs4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/09/0g0a8783a.jpg?itok=SUvKEO-z&quot; alt=&quot;Estado de SP tem mais uma morte por causa da chuva; total chega a 11&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros de São Paulo mantém as buscas na região do Campo Limpo, na zona sul da cidade,onde uma mulher está desaparecida desde a noite de sexta-feira (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mulher chamada Maria (que não teve o sobrenome divulgado), de 67 anos, estava com o marido, Marcos da Mata Ribeiro, de 68, em um HB20 branco, próximo do Córrego do Morro do S, na zona sul. Elesforam levados pela água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos foi encontrado na manhã deste sábado (17), já sem vida, no Rio Pinheiros, próximo da Ponte Edson Godói, amais de 8 quilômetros (km) do local da enchente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com este óbito, a Defesa Civil contabiliza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 mortes no estado por conta das chuvas desde o começo de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro veículo foi levado pela enchente, mas já foi localizado. O motorista estava bem e foi resgatado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rodovia Régis Bittencourt, que liga São Paulo a Curitiba, tem interdição parcial desde a madrugada de sexta-feira, quando terra e lama de um terreno próximo, terraplanado recentemente, invadiram a pista. Durante a manhã de ontem, houve um pico de 45 km de congestionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes da concessionária Arteris seguem no local, na altura do km 286,9, onde a faixa 2 está interditada no sentido São Paulo. Há 3 kmde congestionamento na via neste momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero com três pessoas cai em Guaratiba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero cai na zona oeste do Rio e deixa três pessoas mortas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riotur divulga programação dos dez megablocos no Circuito Preta Gil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FGC inicia pagamento de clientes do Banco Master com até R$ 250 mil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líderes do Mercosul e da UE assinam acordo e defendem multilateralismo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sp-tem-mais-uma-morte-por-causa-da-chuva-total-chega-11&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Corpo de Bombeiros de São Paulo mantém as buscas na região do Campo Limpo, na zona sul da cidade,onde uma mulher está desaparecida desde a noite de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 12:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 12:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 12:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 12:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5n8V8zeyqd7bBCx7wtCnSOMgHs4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/09/0g0a8783a.jpg?itok=SUvKEO-z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Atual sucesso do cinema nacional reflete anos de investimento no setor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atual-sucesso-do-cinema-nacional-reflete-anos-de-investimento-no-setor</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atual-sucesso-do-cinema-nacional-reflete-anos-de-investimento-no-setor#1006</guid>
      <description>© oficialfernandatorres/Instagram
O cinema brasileiro atravessa um de seus períodos mais visíveis e simbólicos no cenário internacional, impulsionado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QDRY1ea3ne9v4sOf-9si75JasGA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/23/snapinst.app_473707889_2636390243229077_2367646350764625355_n_1080.jpg?itok=KCdm3Qvu&quot; alt=&quot;Atual sucesso do cinema nacional reflete anos de investimento no setor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© oficialfernandatorres/Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cinema brasileiro atravessa um de seus períodos mais visíveis e simbólicos no cenário internacional, impulsionado por uma combinação de políticas públicas, continuidade institucional e reconhecimento em grandes festivais. Para especialistas do setor,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o atual momento, marcado por prêmios, presença em vitrines globais e renovação de talentos, não é fruto do acaso, mas resultado de décadas de investimento e construção de uma política de Estado para o audiovisual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação é do presidente da RioFilme, Leonardo Edde, que destaca a importância de transformar o bom momento em um ciclo duradouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O momento do cinema brasileiro é realmente fantástico. É ummomentum, como outros que já tivemos ao longo das décadas, sempre com altos e baixos. O que a gente tenta agora é que essemomentumseja o mais extenso possível”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, a recente sequência de destaques ─que vai de produções consagradas no Oscar e no Globo de Ouro a filmes selecionados em Cannes e, agora, no Festival de Berlim ─revela a diversidade regional e criativa do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e agora o Brasil chegando a Berlim com projetos de jovens cineastas. É São Paulo, é diversidade, é o Brasil aparecendo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Leonardo Edde, a chave para sustentar esse crescimento está na continuidade das políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que a gente está estruturando é uma política pública perene, com ciclos longos, sem interrupções como vimos em outros momentos da história&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Se não houver interrupção, o cinema brasileiro vai estar sempre em alta, porque a gente tem realizadores, artistas, produtores e empresas incríveis”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele lembra que o reconhecimento internacional dialoga diretamente com a economia criativa e outros setores. “Isso anda junto com turismo, PIB, indústria. O audiovisual é indústria.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do presidente da RioFilme,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Brasil avança no caminho de uma indústria audiovisual mais sólida, mas ainda enfrenta desafios estruturais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente está numa crescente. O Brasil é a bola da vez, mas precisa ser a bola da vez com mais recorrência. Temos um mercado interno forte, mas precisamos nos internacionalizar mais”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Eddereforça também que o papel do poder público vai além do financiamento da produção. “Não é só fomento. É distribuição, promoção e salas de cinema. A sala ainda é o ambiente mais nobre para o filme, e é nossa responsabilidade cuidar desse ecossistema.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atual-sucesso-do-cinema-nacional-reflete-anos-de-investimento-no-setor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© oficialfernandatorres/Instagram
O cinema brasileiro atravessa um de seus períodos mais visíveis e simbólicos no cenário internacional, impulsionado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 12:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 12:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 12:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 12:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QDRY1ea3ne9v4sOf-9si75JasGA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/23/snapinst.app_473707889_2636390243229077_2367646350764625355_n_1080.jpg?itok=KCdm3Qvu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições para o Pé-de-Meia Licenciaturas começam dia 17 de fevereiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-para-o-pe-de-meia-licenciaturas-comecam-dia-17-de-fevereiro</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-para-o-pe-de-meia-licenciaturas-comecam-dia-17-de-fevereiro#1007</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Estudantes de cursos de graduação presenciais que formam professores para a educação básica (ensinos infantil, fun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HQEMlqrteTJ5mOF-NjMgjPng8qU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cotas_unb.jpg?itok=gHFFwxlc&quot; alt=&quot;Inscrições para o Pé-de-Meia Licenciaturas começam dia 17 de fevereiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes de cursos de graduação presenciais que formam professores para a educação básica (ensinos infantil, fundamental e médio) interessados em uma das 12 mil bolsas de estudo que a Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes) concederá por meio do programa federal Mais Professores para o Brasil poderão se inscrever a partir do dia 17 de fevereiro, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem se candidatar à Bolsa de Atratividade e Formação para a Docência – Pé-de-Meia Licenciaturas os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estudantes que obtiveram nota média igual ou superior a 650 pontos no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e que ingressaram em um curso presencial de licenciatura a partir do segundo semestre de 2025, por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), do Programa Universidade para Todos (Prouni) ou do processo seletivo do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As bolsas do Pé-de-Meia Licenciaturas garantem aos estudantes contemplados uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ajuda financeira mensal de R$ 1.050, dos quais R$ 700 podem ser sacados a qualquer momento, enquanto os R$ 350 restantes servirão para formar uma poupança,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;limitada a 48 parcelas (R$16.800em valores atuais, sem correção), que só poderá ser movimentada após o beneficiário começar a dar aulas na rede pública de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para preservar a bolsa, os estudantes selecionados não só deverão se manter matriculados, como terão que ter “desempenho acadêmico satisfatório”, conforme as normas do curso. Também terão que preencher questionários e participar dasavaliações e outras iniciativas promovidas pela Capes e por suas instituições de ensino, além de cumprir as demais exigências do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre como participar do Pé-de-Meia Licenciaturas podem ser consultadas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Educação, o programa Pé-de-Meia Licenciaturas busca atrair jovens com bom desempenho no Enem para cursos presenciais de formação de professores, promovendo a escolha da docência como profissão a fim de ampliar a formação de docentes em todo o país, evitando um apagão educacional. Atualmente, apenas 3% dos estudantes de 15 anos afirmam querer ser professores, e a taxa de evasão variaentre 53% nos cursos de pedagogia e 73% em licenciaturas em áreas como física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pé-de-Meia faz parte do Mais Professores para o Brasil, que também conta com o Bolsa Mais Professores, Portal de Formação, Prova Nacional Docente e outras ações de valorização que, de acordo com a pasta, podem beneficiar até 2,3 milhões de docentes em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero com três pessoas cai em Guaratiba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riotur divulga programação dos dez megablocos no Circuito Preta Gil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-para-o-pe-de-meia-licenciaturas-comecam-dia-17-de-fevereiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Estudantes de cursos de graduação presenciais que formam professores para a educação básica (ensinos infantil, fun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 12:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 12:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 12:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 12:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HQEMlqrteTJ5mOF-NjMgjPng8qU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cotas_unb.jpg?itok=gHFFwxlc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil: Jane Duboc celebra a Bossa Nova no programa Cena Musical</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-jane-duboc-celebra-bossa-nova-no-programa-cena-musical</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-jane-duboc-celebra-bossa-nova-no-programa-cena-musical#1008</guid>
      <description>No clima da Bossa Nova, no mês em que se celebra o gênero musical brasileiríssimo, no dia 25 de janeiro, os sucessos do cancioneiro nacional embalam ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Kk58TUSkCydwDi4vP7N8RASOOPI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large_0.jpg?itok=JLiLkSFk&quot; alt=&quot;TV Brasil: Jane Duboc celebra a Bossa Nova no programa Cena Musical&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No clima da Bossa Nova, no mês em que se celebra o gênero musical brasileiríssimo, no dia 25 de janeiro, os sucessos do cancioneiro nacional embalam a programação daTV Brasilcom o show&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O canal público exibe uma performance exclusiva deJane Dubocna madrugada deste sábado (17) para domingo (18), à meia-noite. A produção resgata clássicos de vários compositores nacionais que têm a água como inspiração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo da veterana foi gravado pela emissora noEspaço Cultural do BNDES, no Rio de Janeiro. A atração é apresentada pela cantora e jornalistaBia Aparecida. O conteúdo já está disponível no app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para essa apresentação especial, a cantora e compositora reúne hits como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Flávio Venturini e Ronaldo Bastos, além de outras obras de astros como Dorival Caymmi e Fátima Guedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco, a artista paraense natural de Belém canta, toca violão e teclado. Jane Duboc é acompanhada por Pablo Savalla (percussão e vocal), Jefferson Lescowich (baixo acústico, baixo elétrico e vocal), Clarisse Grova (voz e violão) e Leandro Freixo (teclado e vocal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado em 2007, oCena Musicalé um programa da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que traz para o público performances inéditas da música nacional. Desde 2017, as apresentações são gravadas no Espaço Cultural BNDES, no Rio de Janeiro. A produção com janela semanal traz shows que revelam e celebram a diversidade e a riqueza da sonoridade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comando da temporada de shows é de Bia Aparecida, cantora, jornalista e apresentadora da emissora pública. Na nova leva de episódios, a atração exibe performances exclusivas de personalidades de vários gêneros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com direção de Maíra de Assis e Waldecir de Oliveira, o Cena Musical já mostrou nomes consagrados como MPB4, Jards Macalé, Elba Ramalho, Francis Hime, Olivia Hime, Gilson Peranzzetta, Geraldo Azevedo e Zé Katimba. Outros astros e talentos da nova geração participam dos programas da série.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero com três pessoas cai em Guaratiba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero cai na zona oeste do Rio e deixa três pessoas mortas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riotur divulga programação dos dez megablocos no Circuito Preta Gil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-jane-duboc-celebra-bossa-nova-no-programa-cena-musical&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No clima da Bossa Nova, no mês em que se celebra o gênero musical brasileiríssimo, no dia 25 de janeiro, os sucessos do cancioneiro nacional embalam ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Kk58TUSkCydwDi4vP7N8RASOOPI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large_0.jpg?itok=JLiLkSFk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil exibe neste fim de semana doisjogos do Campeonato Baiano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-neste-fim-de-semana-dois-jogos-do-campeonato-baiano</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:19:54 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-neste-fim-de-semana-dois-jogos-do-campeonato-baiano#1009</guid>
      <description>A TV Brasil transmite, neste fim de semana, dois confrontos da terceira rodada do Campeonato Baiano 2026: Bahia x Galícia e Porto-BA x Vitória.
As pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/x4pBx_H7M8N0g37SsHNPuT8Zq6o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/large.jpg?itok=uHgB0XLn&quot; alt=&quot;TV Brasil exibe neste fim de semana doisjogos do Campeonato Baiano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TV Brasil transmite, neste fim de semana, dois confrontos da terceira rodada do Campeonato Baiano 2026: Bahia x Galícia e Porto-BA x Vitória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As partidas serão exibidas para todo o país, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sinal gerado pela emissora parceira, TVE Bahia, que integra a Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestesábado (17), a partir das 15h50, o Tricolor recebe o Galícia na Arena Fonte Nova em busca da terceira vitória consecutiva na competição estadual. Já no domingo (18), também às 15h50, a emissora transmite o jogo do Vitória, que terá a chance de encerrar o jejum de gols no Campeonato Baiano diante do Porto-BA, no Estádio Agnaldo Bento, em Porto Seguro. Ambos os jogos serão narrados por Valter Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com início em 10 de janeiro e previsão de término em 8 de março, aedição 2026 do Campeonato Baiano chegou com mudanças.Acompetição será realizada em paralelo ao Campeonato Brasileiro e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contará com redução de datas, passando de 13 para 11 jogos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A primeira fase terá nove rodadas, com as quatro melhores equipes classificadas para as semifinais, que, assim como a final, serão disputadas em jogo único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do Campeonato Baiano 2026 dez clubes: Bahia, Vitória, Atlético de Alagoinhas, Jacuipense, Porto, Juazeirense, Jequié, Barcelona de Ilhéus, Bahia de Feira e Galícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), começa o ano de 2026 com os jogos de outros dois campeonatos estaduais de futebol. Também estão confirmados na programação os confrontos pela disputa dos campeonatos Capixaba e Cearense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As transmissões na telinha para todo o país serão geradas a partir das emissoras parceiras que integram a RNCP. A cobertura das partidas nos estádios, a narração e os comentários serão realizados pelas equipes dos canais dos três estados: TVE Bahia, TVE Espírito Santo e TV Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhe a programação da TV Brasil pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão no TV Brasil Play, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O app pode ser baixado gratuitamente e está disponível para Android e iOS. Assista também pela WebTV:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/webtv&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-neste-fim-de-semana-dois-jogos-do-campeonato-baiano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A TV Brasil transmite, neste fim de semana, dois confrontos da terceira rodada do Campeonato Baiano 2026: Bahia x Galícia e Porto-BA x Vitória.
As pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 10:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 10:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 10:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 10:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/x4pBx_H7M8N0g37SsHNPuT8Zq6o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/large.jpg?itok=uHgB0XLn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
