<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Empresas vão poder abater dívidas se conectarem faculdades à internet</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empresas-vao-poder-abater-dividas-se-conectarem-faculdades-internet</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empresas-vao-poder-abater-dividas-se-conectarem-faculdades-internet#1000</guid>
      <description>© Lúcio Bernardo Jr. / Agência Brasília
Pelo menos 118 unidades de universidades públicas e institutos federais, com dificuldades de conectividade à ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GYvRWx9BLuuDHuVpbolUn2kheck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fe83928c-8100-4d11-a4aa-5608f8d38784.jpeg?itok=pZ59tebJ&quot; alt=&quot;Empresas vão poder abater dívidas se conectarem faculdades à internet&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lúcio Bernardo Jr. / Agência Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo menos 118 unidades de universidades públicas e institutos federais, com dificuldades de conectividade à internet, poderão ser beneficiadas por uma decisão do Conselho Diretor da Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista das 118 unidades no site da Anatel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De forma inédita, os conselheiros da agência aprovaram que empresas prestadoras de serviços de telecomunicações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e que têm valor de multas somadas no valor de R$ 29 milhões,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;possam trocar os valores que devem por garantir conectividade para unidades de aprendizagem que estão em 39 instituições de ensino superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;situadas em 72 municípios. As empresas multadas pela Anatel foram a Telefônica, a Claro, a Tim e a Sky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselheiro Octavio Pieranti explicou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quea decisão da Anatel determina que as prestadoras façam algo em substituição ao pagamento de multa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesse caso específico, o que foi decidido é que elas devem conectar unidades à internet via rede da RNP (Rede Nacional de Ensino e Pesquisa, organização social que oferece estrutura de rede de internet às faculdades)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explica que, se as empresas não quiserem cumprir essa obrigação, elas podem pedir para converter essa obrigação em multa e aí abrem mão de um desconto previsto (5%). O conselheiro da Anatel acrescenta que existem áreas isoladas que estão em campus universitário, mas sem acesso à rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com essa medida, a Anatel busca proporcionar a conexão também dessas unidades mais afastadas ou desses espaços que, por algum motivo, ainda não estejam participando dessa rede da RNP com internet de alta velocidade e serviços de integração acadêmica”, afirmou Peiranti, que foi autor da proposta aprovada por todos os conselheiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octavio Pieranti acrescenta que, além das 118 unidades mapeadas, há menções a outras 226 que podem também precisar de conectividade. O conselheiro diz que não há uma lógica de prioridade regional de implantação dos serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O critério é de diversidade. A prestadora que aderir poderá selecionar as unidades a partir da lista. A segunda unidade beneficiada terá que ser de uma macro região diferente da primeira. A terceira unidade tem que ser de uma outra macro região”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas vão poder abater dívidas se conectarem faculdades à internet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empresas-vao-poder-abater-dividas-se-conectarem-faculdades-internet&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lúcio Bernardo Jr. / Agência Brasília
Pelo menos 118 unidades de universidades públicas e institutos federais, com dificuldades de conectividade à ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 12:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 12:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 12:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 12:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GYvRWx9BLuuDHuVpbolUn2kheck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fe83928c-8100-4d11-a4aa-5608f8d38784.jpeg?itok=pZ59tebJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil transmite desfile das escolas de samba da Série Prata do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-das-escolas-de-samba-da-serie-prata-do-rio</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-das-escolas-de-samba-da-serie-prata-do-rio#1001</guid>
      <description>ATV Brasilmostra as emoções dodesfile das escolas de samba da Série Pratado Rio de Janeiro, com exclusividade na telinha, direto da Intendente Magalh...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/b0ItnODjVTTGiMO_VpFSwEzfhHM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52020796108_52890659d5_k.jpg?itok=56DXzXNR&quot; alt=&quot;TV Brasil transmite desfile das escolas de samba da Série Prata do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ATV Brasilmostra as emoções dodesfile das escolas de samba da Série Pratado Rio de Janeiro, com exclusividade na telinha, direto da Intendente Magalhães, nodomingo e na segunda, dias 15 e 16 de fevereiro, ao vivo, em rede, para todo o país, às 20h30 e às 21h, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão começa mais cedo, às 18h, no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação é apresentada pelosjornalistasTiago Alves,Bia AparecidaeFlávia Grossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os anfitriões recebem convidados especiais no estúdio para discutir a performance das agremiações e avaliar a evolução das escolas que buscam assegurar vaga na Série Ouro para desfilar na Sapucaí em 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A repórterAnna Karinaacompanha os preparativos das agremiações e mostra o esquenta no início dos desfiles, direto da concentração. Já as informações sobre o término das performances, na dispersão, ficam por conta dos repórteresFernanda Cruzno domingo (15) eVladimir Platonowna segunda (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiago Alves e Bia Aparecida assumem o comando da folia no domingo (15), enquanto Flávia Grossi faz dupla com o jornalista na faixa temática do canal público na segunda (16). Em dois dias, a Estrada Intendente Magalhães recebe 29 agremiações que representam a cultura popular com a força das comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile reúne escolas de samba conhecidas que já passaram pelo Grupo Especial do Rio de Janeiro como Renascer de Jacarepaguá, Vizinha Faladeira, Tradição,Lins Imperial, Império da Tijuca, São Clemente, Acadêmicos da Rocinha e Leão de Nova Iguaçu, entre outros pavilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comentar a transmissão daTV Brasil, os convidados deste domingo (15) são a pesquisadoraBia Chaves, a produtora culturalHelyane Silsan, a cantora de samba-enredoMillena Wainer, o jornalistaRodrigo Santose o coreógrafoMarcos Bandeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na segunda (16), a emissora recebe no estúdio outros especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção especial conta com a jornalistaSuelen Martins, a diretora de bateriaThayane Cantanhêde, o mestre de bateriaDinho Santose o sambistaPedro Araújo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola de samba com a maior pontuação da Série Prata garante uma vaga na Série Ouro para desfilar na Marquês de Sapucaí em 2027. As quatro agremiações com as piores classificações em cada um dos dias serão rebaixadas para a Série Bronze no próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O regulamento exige no mínimo 700 componentes para a apresentação de 35 a 40 minutos. As escolas de samba da Série Prata precisam percorrer a Intendente Magalhães com no mínimo duas e no máximo quatro alegorias. A comissão de frente tem que reunir entre dez e 12 integrantes. As escolas de samba ainda devem desfilar com no mínimo 120 ritmistas, 30 componentes por alas de enredo e um casal de mestre-sala e porta-bandeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile de domingo (15) reúne 14 escolas que se apresentam na seguinte ordem: Mocidade Unida do Santa Marta, Arrastão de Cascadura, Tubarão de Mesquita, Renascer de Jacarepaguá, União do Parque Curicica, Independente da Praça da Bandeira, Chatuba de Mesquita, Vizinha Faladeira, Unidos de Lucas, Independentes de Olaria, Tradição, Lins Imperial, União de Jacarepaguá e Acadêmicos do Cubango.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na segunda (16), a Série Prata tem 15 agremiações que entram na pista na sequência: Império da Tijuca, Flamanguaça, Feitiço Carioca, Siri de Ramos, Acadêmicos da Abolição, Império de Nova Iguaçu, São Clemente, Acadêmicos do Dendê, Acadêmicos do Engenho da Rainha, Unidos de Santa Tereza, Acadêmicos da Rocinha, Acadêmicos de Santa Cruz, Alegria do Vilar, Leão de Nova Iguaçu e Império da Uva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas vão poder abater dívidas se conectarem faculdades à internet&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-das-escolas-de-samba-da-serie-prata-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>ATV Brasilmostra as emoções dodesfile das escolas de samba da Série Pratado Rio de Janeiro, com exclusividade na telinha, direto da Intendente Magalh...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 11:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 11:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 11:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 11:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/b0ItnODjVTTGiMO_VpFSwEzfhHM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52020796108_52890659d5_k.jpg?itok=56DXzXNR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rayssa Leal vence primeira etapa do circuito mundial de skate</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rayssa-leal-vence-primeira-etapa-do-circuito-mundial-de-skate</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rayssa-leal-vence-primeira-etapa-do-circuito-mundial-de-skate#1002</guid>
      <description>A maranhense Rayssa Leal iniciou bem a jornada em busca do pentacampeonato da Street League Skateboarding (SLS), principal circuito da modalidade.
Na...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/eIzm6iv3NTn-HduZ8XZM6P4YG20=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/rayssa_leal_vence_primeira_etapa_do_circuito_mundial_de_skate.jpg?itok=ucGY6Am8&quot; alt=&quot;Rayssa Leal vence primeira etapa do circuito mundial de skate&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maranhense Rayssa Leal iniciou bem a jornada em busca do pentacampeonato da Street League Skateboarding (SLS), principal circuito da modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na madrugada deste domingo (15), a brasileira venceu a primeira etapa da temporada, realizada em Sydney, na Austrália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No SLS, cada skatista tem duas voltas, de 45 segundos, para ser avaliado conforme os movimentos realizados - a menor nota é descartada. Depois, os atletas fazem cinco manobras individuais. As três tentativas mais bem avaliadas pelos juízes são consideradas para a pontuação final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayssa não teve um desempenho tão bom nas voltas, tendoum 5.8 como melhor nota. Naquele momento, ela estava fora do pódio. A história foi diferente nas manobras individuais. A brasileira conseguiu um 8.2 e um 8.4 em sequência que a levaram à liderança, obrigando as rivais a se arriscarem mais e, por consequência, cometerem mais erros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta tentativa, a maranhense ainda alcançou um 7.7, totalizando 30.1 pontos, garantindo boa vantagem para a japonesa Liz Akama, que ficou em segundo, com 29.2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pódio foi completado pela australiana Chloe Covell, que acumulou 24.7 pontos. Ela liderou a disputa nas voltas, mas acertou apenas duas de cinco manobras individuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No masculino, o paulista Giovanni Vianna também foi ao pódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ficou na terceira posição, com 34.7 pontos. A vitória foi do japonês Ginwoo Onodera, com 37.3 pontos. O desempenho dele foi quase perfeito, com ele alcançando notas acima de 9.0 tanto nas voltas como nas manobras. O estadunidense Julian Agliardi, com 35.5, levou a prata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima etapa da SLS será em Los Angeles, nos Estados Unidos, no dia 4 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes, entre 1º e 8 de março, os atletas terão pela frente o Campeonato Mundial de skate street, em São Paulo. O evento é organizado pela World Skate, federação internacional da modalidade, e conta pontos para o ranking olímpico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas vão poder abater dívidas se conectarem faculdades à internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite desfile das escolas de samba da Série Prata do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayssa Leal vence primeira etapa do circuito mundial de skate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação Carnaval da polícia de SP já prendeu 33 pessoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição a multidões no carnaval traz riscos à saúde dos animais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rayssa-leal-vence-primeira-etapa-do-circuito-mundial-de-skate&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A maranhense Rayssa Leal iniciou bem a jornada em busca do pentacampeonato da Street League Skateboarding (SLS), principal circuito da modalidade.
Na...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 11:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 11:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 11:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 11:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/eIzm6iv3NTn-HduZ8XZM6P4YG20=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/rayssa_leal_vence_primeira_etapa_do_circuito_mundial_de_skate.jpg?itok=ucGY6Am8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação Carnaval da polícia de SP já prendeu 33 pessoas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-carnaval-da-policia-de-sp-ja-prendeu-33-pessoas</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-carnaval-da-policia-de-sp-ja-prendeu-33-pessoas#1003</guid>
      <description>© Agência de Notícias do Governo do Estado de São Paulo
A Operação Carnaval da polícia de São Paulo já prendeu 33 pessoas nas ruas desde o dia 31 de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Mq_Xo2CxxRbzyE_h6ONCzrsGxoU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/operacao_carnaval_da_policia_de_sp_ja_prendeu_33_pessoas.jpg?itok=UxLHa0wS&quot; alt=&quot;Operação Carnaval da polícia de SP já prendeu 33 pessoas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Agência de Notícias do Governo do Estado de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Carnaval da polícia de São Paulo já prendeu 33 pessoas nas ruas desde o dia 31 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais crimes cometidos pelos detidos estão furto de celulares, venda de bebida adulterada e estelionato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (14), policiais civis do Departamento de Homicídios e de Proteção à Pessoa (DHPP), fantasiados de personagens do desenho Scooby-Doo, prenderam três criminosos que furtavam celulares em um bloco na região da República, no centro da capital paulista. Com o trio, foram recuperados oito aparelhos celulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Ibirapuera, também neste sábado, quatro pessoas foram presas por furto de celulares. Cinco adolescentes foram apreendidos pelo mesmo crime durante patrulhamento preventivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do mês, no pré-Carnaval, nos dias 7 e 8 de fevereiro, 11 pessoas foram presas por crimes de venda de bebida adulterada, estelionato e furto de celulares. No final de semana anterior, uma operação na Barra Funda levou à prisão de 12 integrantes de uma quadrilha especializada em crimes patrimoniais no desfile de blocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar de São Paulo está aplicando um esquema especial de segurança no Carnaval, na capital paulista, para atender as mulheres. Policiais militares femininas estão nas ruas dedicadas especialmente ao acolhimento imediato de vítimas de importunação sexual e à prisão dos agressores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As policiais ficam em contato permanente com o programa Cabine Lilás, do Centro de Operações da PM (Copom). O programa também atende pelo 190 e tem 100% de seu efetivo formado por policiais mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas vão poder abater dívidas se conectarem faculdades à internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite desfile das escolas de samba da Série Prata do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayssa Leal vence primeira etapa do circuito mundial de skate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação Carnaval da polícia de SP já prendeu 33 pessoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição a multidões no carnaval traz riscos à saúde dos animais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval traz vários caminhos para fortalecer vínculos, diz teóloga&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-carnaval-da-policia-de-sp-ja-prendeu-33-pessoas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Agência de Notícias do Governo do Estado de São Paulo
A Operação Carnaval da polícia de São Paulo já prendeu 33 pessoas nas ruas desde o dia 31 de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 11:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 11:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 11:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 11:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Mq_Xo2CxxRbzyE_h6ONCzrsGxoU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/operacao_carnaval_da_policia_de_sp_ja_prendeu_33_pessoas.jpg?itok=UxLHa0wS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Exposição a multidões no carnaval traz riscos à saúde dos animais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/exposicao-multidoes-no-carnaval-traz-riscos-saude-dos-animais</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/exposicao-multidoes-no-carnaval-traz-riscos-saude-dos-animais#1004</guid>
      <description>Estresse, desconforto e até problemas graves de saúde podem acometeranimais levados a participar de blocos de rua e outros ambientes com grande conce...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EcVkfmFDZ_4nvg_6-OCRCCfS3TI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cachorros_no_parcao_praca_ayrton_senna_do_brasil_rvrsa_abr_2910212710.jpg?itok=vupAqTqu&quot; alt=&quot;Exposição a multidões no carnaval traz riscos à saúde dos animais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estresse, desconforto e até problemas graves de saúde podem acometeranimais levados a participar de blocos de rua e outros ambientes com grande concentração de pessoas e música alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta foi dado pelo presidente da Comissão de Clínica Médica e Cirúrgica de Animais de Companhia do Conselho Regional de Medicina Veterinária do Rio de Janeiro (CRMV-RJ), Alexandre Guerra, em entrevista àAgência Brasil .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Guerra, o mais sensato é o tutor não expor o animal a aglomerações e lembrar que folia é para o ser humano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.O médico veterinário lembrou que os cães possuem uma audição muito mais apurada que a dos humanos, captando sons intensos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para nós, já não é saudável, imagine para eles”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;barulhos como fogos de artifício, apitos, caixas de som egritos de multidões podem gerar medo, estresse e crises de ansiedade nos animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como consequência, ele podem apresentar comportamentos agressivos outentar fugir, expondo-se ao risco de atropelamento, especialmente no caso de cães pequenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos blocos, aumenta também a chance de contato com outro animal, e a agressividade e o estresse podem estar presentes em qualquer raça”, alertou Alexandre Guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temperatura elevada também é um fator de risco. Diferentemente dos humanos, os cães regulam a temperatura principalmente pela respiração, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aexposição ao calor e ao sol pode causar hipertermia, levando a desmaios e, inclusive, a óbito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto destacado pelo médico veterinário é a alimentação. “É preciso ter cuidadona rua. Muitas pessoas comem alimentos comprados em barracas e dão para seus cães. É arriscado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O olfato canino também é extremamente apurado, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ocontato com perfumes fortes, fumaça e cheiros intensos pode ser desconfortável para os cães&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que não conseguem simplesmente se afastar quando se sentem incomodados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuidado também com produtos químicos, como espumas egliter, presentes em fantasias, porque os animais são muito curiosos e podem ingerir ou tentar ingerir pequenos adereços e fios”, advertiu o médico veterinário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/exposicao-multidoes-no-carnaval-traz-riscos-saude-dos-animais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Estresse, desconforto e até problemas graves de saúde podem acometeranimais levados a participar de blocos de rua e outros ambientes com grande conce...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 10:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 10:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 10:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 10:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EcVkfmFDZ_4nvg_6-OCRCCfS3TI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cachorros_no_parcao_praca_ayrton_senna_do_brasil_rvrsa_abr_2910212710.jpg?itok=vupAqTqu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval traz vários caminhos para fortalecer vínculos, diz teóloga</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-traz-varios-caminhos-para-fortalecer-vinculos-diz-teologa</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-traz-varios-caminhos-para-fortalecer-vinculos-diz-teologa#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
&quot;Não existe só um carnaval. O nome deveria ser carnavais&quot;. Assim define a professora da Escola Politécnica...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/y4goJnofzofJC12S9O5ZYnayBX8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0831.jpg?itok=_hAjlNCK&quot; alt=&quot;Carnaval traz vários caminhos para fortalecer vínculos, diz teóloga&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Não existe só um carnaval. O nome deveria ser carnavais&quot;. Assim define a professora da Escola Politécnica da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUC-PR)Ana Beatriz Dias, especialista em comportamento humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para contar curiosidades sobre o feriado prolongado, apsicóloga e teólogadefende quesão muitas as formas de fazer carnaval e de sentir os significados que a festa pode ter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é a beleza da cultura brasileira. Poder ir para o Sambódromo, quem gosta, ou para um show de rock. No Nordeste, tem os bonecos de Olinda; no Pará, outro tipo de carnaval; no Rio Grande do Sul, tem a carreada, que é o momento final da engorda do gado para dar início ao período de exportações, antes que comece o inverno&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Beatriz reforça que o rito dedesfilarvêm desde a antiguidade. O fato de a pessoa desfilar pela cidade com estandartes e faixas representava sempre algovitorioso, uma alegria para o povo, a morte de um inimigo, a conquista de um território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando, principalmente no catolicismo, as pessoas saem para fazer procissão, em geral, levam imagens, crucifixos, velas. Em muitas cidades antigas, essa tradição persiste, inclusive com música&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os blocos, maracatus, cordões e vários grupos carnavalescos construíram suas coreografias, apresentações e formas de desfiles a partirdo modelo das procissões, diz ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o mesmo estilo: os instrumentistas, as pessoas com os andores ou alegorias e cada agremiação vai defender o estandarte da paróquia tal ou do bairro tal, do time tal, da confraria, do santo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gradativamente, ocorre uma miscigenação, em que sai o sagrado e o religioso, e o corpo que dança passa a ocupar esse lugar simbólico, e ganha essa forma de expressão para a liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cada pessoa, o carnaval pode representar, hoje, uma forma de enxergar o ano que começa ou de entender a sua espiritualidade, comenta Ana Beatriz. Além de ser um Estado laico, o Brasil tempessoas que pertencem a inúmeras denominações religiosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os jovens, em especial, o carnaval representa poder extravasar ecurtir a liberdade sexual, acrescenta a pesquisadora. Já para oscatólicos, sobressai a questão daespiritualidade, porque o carnaval vai ser o momento em que, pela última vez, vai se comer carne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para esses, é um período de purificação, de jejum, de fazer boas práticas, de conversão, de olhar para a realidade dos outros. O carnaval seria um período de extravasar e extrapolar tudo que for, para que, no dia seguinte, se inicie a questão de vivenciar o sofrimento de Jesus ao longo da chegada dele até o Calvário. Esse é o sentido da Quaresma&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Beatriz destaca que ocarnaval ganha força com a possibilidade de se reunir em grupo paraseguir alguma determinada tradiçãoou renunciar a uma determinada coisa, como a carne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa intensificação emocional visa fortalecer o vínculo social, que pode renovar o pertencimento ao grupo, ao bairro, epode reduzir o sentimento de isolamento&quot;, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A linguagem do carnaval e da cultura propriamente dita, analisou ela, é uma forma de demonstrar como a pessoa se relaciona com o próprio corpo, seja fugindo de normas rígidas, seja evitando o excesso ese cuidandomais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-traz-varios-caminhos-para-fortalecer-vinculos-diz-teologa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
&quot;Não existe só um carnaval. O nome deveria ser carnavais&quot;. Assim define a professora da Escola Politécnica...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 09:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 09:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 09:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 09:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/y4goJnofzofJC12S9O5ZYnayBX8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0831.jpg?itok=_hAjlNCK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Blocos com Michel Teló e Pocah esquentam o Ibirapuera neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-com-michel-telo-e-pocah-esquentam-o-ibirapuera-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-com-michel-telo-e-pocah-esquentam-o-ibirapuera-neste-domingo#1006</guid>
      <description>Carnaval é época de muito samba, mas também tem outros gêneros musicais. Neste domingo (15), os foliões vão se divertir com sertanejo e até funk nos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nPGOmwsqxRlC6sJ5vlrd3yYrOu0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/13/bloco_carnaval_mais_saude.jpg?itok=GPVoWzP_&quot; alt=&quot;Blocos com Michel Teló e Pocah esquentam o Ibirapuera neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval é época de muito samba, mas também tem outros gêneros musicais. Neste domingo (15), os foliões vão se divertir com sertanejo e até funk nos megablocos que estarão na região do Ibirapuera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os fãs do sertanejo, ritmo musical mais tocado no Brasil, vão pular muito no Ibirapuera com o Bloco Sertanejinho, de Michel Teló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cantor vai tocar músicas de seu álbum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com canções bem conhecidas como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, entre outras. No repertório também não deve faltar seus próprios hits como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que fez muito sucesso em vários países em 2011 e 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na parte da tarde, é a vez da funkeira Pocah arrastar a multidão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela vai cantar lançamentos mais recentes como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que saiu agora este ano. Também está no setlist&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, música que a tornou conhecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco da Periferia, às 13h, na Praça Barra de Ouro, 10 - Cangaiba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Carnavalesco Zé da Eskina, às 14h, na Rua Adalberto Melo Lucena, 15 - Jardim Santos Elias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco 89, às 13h, na Av. Brigadeiro Faria Lima, 4100 - Itaim Bibi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Não Vai Acabar, às 14h, Rua Gurupá, 5 - Perdizes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Rock SP, às 10h, na Rua Harmonia, 503 - Sumarezinho.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/blocos-com-michel-telo-e-pocah-esquentam-o-ibirapuera-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Carnaval é época de muito samba, mas também tem outros gêneros musicais. Neste domingo (15), os foliões vão se divertir com sertanejo e até funk nos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 08:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 08:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 08:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 08:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nPGOmwsqxRlC6sJ5vlrd3yYrOu0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/13/bloco_carnaval_mais_saude.jpg?itok=GPVoWzP_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval 2026: confira a programação dos blocos do DF neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-confira-programacao-dos-blocos-do-df-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-confira-programacao-dos-blocos-do-df-neste-domingo#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O domingo (15) de carnaval do Distrito Federal promete arrastar multidões com uma programação que abraça a ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tChEzAfcUKPg9VRlMCEZ1DcOJUA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1108378-capa_pzzb183020180213.jpg?itok=yL0R-Qo8&quot; alt=&quot;Carnaval 2026: confira a programação dos blocos do DF neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O domingo (15) de carnaval do Distrito Federal promete arrastar multidões com uma programação que abraça a diversidade cultural. No total, 73 blocos estão no circuito carnavalesco deste ano na capital do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem busca estruturas fixas, três pontos principais no Plano Piloto funcionarão durante todo o feriado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gran Folia 2026, na Esplanada dos Ministérios (Quadrante 2), das 16h às 01h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma Monumental, no Museu Nacional da República, com festa garantida das 13h às 21h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setor Carnavalesco Sul (Brasília em Folia), ocupando as quadras 3 e 5 do Setor Comercial Sul e a Via S2, das 10h às 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Museu Nacional, das 13h às 21h, o Bloco das Montadas é uma das vitrines da cultura drag e LGBTQIA+ do feriado, atraindo milhares com performances e música pop. Já o Bloco dos Raparigueiros, um dos mais tradicionais da capital, levará o axé para a Esplanada dos Ministérios a partir das 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem busca uma sonoridade mais rústica e poética, o Ventoinha de Canudo, com pífanos e percussão, se concentra na 201 Norte às 16h, percorrendo o icônico túnel da tesourinha. Fora do Plano Piloto, o grupo afro percussivo Àsè Dúdú estará no Estacionamento 2 do Taguaparque das 16h às 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as crianças, o domingo tem opções variadas: o Baratinha no Estacionamento 12 do Parque da Cidade, das 13h às 20h, com o lema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; o Carnapati, no Setor Bancário Sul (atrás do Banco do Brasil), bloco da companhia teatral Mapati, das 10h às 18h; e o Eminha Kids, no Recanto das Emas (Praça da Bíblia), das 9h às 14h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação completa deste domingo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grito Carnaval Bloco Menino de Ceilândia - 11h às 17h - Via NM 1, em frente ao Shopping Popular, Ceilândia (frevo, maracatu e axé)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Baratinha 2026 - A Criança Longe das Drogas - 13h às 20h - Estacionamento 12 do Parque da Cidade, Plano Piloto (infantil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Charrete - 12h às 20h - Praça do Solteiro, Vila Planalto (ritmos nordestinos - forró, brega e axé)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seca Pimenteira - 15h às 22h - Avenida Ponte Alta, Quadra 603, Casa 16, Riacho Fundo II&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-confira-programacao-dos-blocos-do-df-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O domingo (15) de carnaval do Distrito Federal promete arrastar multidões com uma programação que abraça a ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 08:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 08:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 08:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 08:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tChEzAfcUKPg9VRlMCEZ1DcOJUA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1108378-capa_pzzb183020180213.jpg?itok=yL0R-Qo8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil leva ao ar, neste domingo, jogo entre Santa Rosa e Paysandu</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-leva-ao-ar-neste-domingo-jogo-entre-santa-rosa-e-paysandu</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-leva-ao-ar-neste-domingo-jogo-entre-santa-rosa-e-paysandu#1008</guid>
      <description>© Jorge Luís Totti/Paysandu/Direitos Reservados
transmite, a partir das 15h10, a partida entre Santa Rosa e Paysandu pela sexta rodada do Campeonato ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tCR6ZC6-13FmMS5_WwCliCNVeRU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/11/54511760722_03bf8d2eae_o.jpg?itok=Wbr-fB5S&quot; alt=&quot;TV Brasil leva ao ar, neste domingo, jogo entre Santa Rosa e Paysandu&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jorge Luís Totti/Paysandu/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transmite, a partir das 15h10, a partida entre Santa Rosa e Paysandu pela sexta rodada do Campeonato Paraense 2026. O confronto vai ao ar para todo o país com sinal gerado pela emissora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, parceira da Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santa Rosa e Paysandu ocupam as duas últimas vagas do G-8. As equipes entram em campo para a última rodada precisando vencer para avançar ao mata-mata. O duelo decisivo acontece às 15h30, no Estádio Ipixunão, em Ipixuna do Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O campeonato é composto por 12 equipes divididas em dois grupos, onde os times de uma chave enfrentam os da outra em turno único, no sistema de pontos corridos. A classificação é contabilizada em uma tabela geral, da qual os oito melhores avançam para a próxima fase, enquanto os dois últimos são rebaixados. Caso haja empate na pontuação durante essa etapa, o desempate segue a ordem de mais vitórias, saldo de gols, gols marcados, menor número de cartões vermelhos, menor número de amarelos e, por fim, sorteio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As quartas de final e as semifinais são decididas em jogos únicos, com disputa de pênaltis em caso de empate no tempo normal. Já a final é a única etapa disputada em partidas de ida e volta, onde o título é definido pelo saldo de gols nos dois confrontos ou, se necessário, pelas penalidades máximas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam da edição de 2026 do Campeonato Paraense os times Remo, Paysandu, Tuna Luso, Águia de Marabá, Bragantino-PA, Cametá, Capitão Poço, Castanhal, Santa Rosa, São Francisco-PA, São Raimundo-PA e Amazônia Independente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, também exibe jogos de outros três campeonatos estaduais de futebol. Estão confirmados na programação os confrontos pela disputa dos Campeonatos Baiano, Capixaba, Cearense e Paraense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, cumprindo com a missão de dar visibilidade ao esporte feminino, a emissora também exibe os jogos da Série A1 do Campeonato Brasileiro Feminino pelo terceiro ano consecutivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos campeonatos estaduais, as transmissões na telinha para todo o país serão geradas a partir das emissoras parceiras que integram a Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP). A cobertura das partidas nos estádios, a narração e os comentários serão realizados pelas equipes dos canais dos estados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize: https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, pelo site http://tvbrasilplay.com.br ou por aplicativo no smartphone. O app pode ser baixado gratuitamente e está disponível para Android e iOS. Assista também pela WebTV: https://tvbrasil.ebc.com.br/webtv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Paraense – Santa Rosa x Paysandu neste domingo (15), às 15h10, na&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-leva-ao-ar-neste-domingo-jogo-entre-santa-rosa-e-paysandu&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jorge Luís Totti/Paysandu/Direitos Reservados
transmite, a partir das 15h10, a partida entre Santa Rosa e Paysandu pela sexta rodada do Campeonato ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 07:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 07:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 07:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 07:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tCR6ZC6-13FmMS5_WwCliCNVeRU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/11/54511760722_03bf8d2eae_o.jpg?itok=Wbr-fB5S</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula inaugura emergência em hospital público do Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-emergencia-em-hospital-publico-do-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:21:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-emergencia-em-hospital-publico-do-rio-de-janeiro#1009</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura na manhãdeste domingo de carnaval (15) o Centro de Emergência Region...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9NCT9WH6bAjlHFoZZ0RJh_-SCcA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/ffraz_abr_10061916730.jpg?itok=VwtbCr2_&quot; alt=&quot;Lula inaugura emergência em hospital público do Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura na manhãdeste domingo de carnaval (15) o Centro de Emergência Regional (CER) do Hospital Federal Cardoso Fontes (HFCF), em Jacarepaguá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Av. Menezes Cortes, 3.245), na zona sudoeste do Rio de Janeiro. A unidade pertence à rede do Sistema Único de Saúde e presta atendimento gratuito à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme estabelecido em acordo de cooperação técnica firmado entre o governo federal e a prefeitura do Rio de Janeiro em dezembro de 2024, o município é responsável pela gestão do hospital. O governo federal faz investimentos para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e ampliação da capacidade de atendimento, previsão de mais de 114 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O HFCF é referência em fisioterapia oncológica, ginecologia, nefrologia (sistema urinário), pneumologia, urologia e tratamentos de insuficiência renal em crianças. A unidade faz atendimentos de alta complexidade (com tecnologia avançada e equipes especializadas) e de média complexidade (para exames, diagnóstico, terapia e cirurgias pontuais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Federal Cardoso Fontes foi inaugurado em 1945 por Getúlio Vargas. O médico Antônio Cardoso Fontes (1879-1943), que dá nome à unidade, foi pesquisador do bacilo da tuberculose e trabalhou na Fundação Oswaldo Cruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas vão poder abater dívidas se conectarem faculdades à internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite desfile das escolas de samba da Série Prata do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayssa Leal vence primeira etapa do circuito mundial de skate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação Carnaval da polícia de SP já prendeu 33 pessoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição a multidões no carnaval traz riscos à saúde dos animais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval traz vários caminhos para fortalecer vínculos, diz teóloga&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/lula-inaugura-emergencia-em-hospital-publico-do-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva inaugura na manhãdeste domingo de carnaval (15) o Centro de Emergência Region...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 07:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 07:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 07:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 07:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9NCT9WH6bAjlHFoZZ0RJh_-SCcA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/ffraz_abr_10061916730.jpg?itok=VwtbCr2_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
