<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 08/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>6 notícias publicadas hoje (6 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 22:24:51 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Fortaleza adere ao Programa Ceará por Elas para Políticas Públicas para Mulheres</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-adere-ao-programa-ceara-por-elas-para-politicas-publicas-para-mulheres</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260108-ccbe92197fd5</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:58:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza adere ao Programa Ceará por Elas para Políticas Públicas para Mulheres - Quinta, 08 Janeiro 2026 16:58</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/pactomulheres.jpg" alt="Fortaleza adere ao Programa Ceará por Elas para Políticas Públicas para Mulheres" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="A prefeita de Fortaleza em exercício, Gabriella Aguiar, e as secretárias das Mulheres do Município e do Estado posam para foto mostrando o documento assinado" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/pactomulheres.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>"Trabalhar de forma integrada com o Estado potencializa resultados, como já acontece na saúde, na educação e na assistência, e fortalece, ainda mais, as políticas públicas para Mulheres," afirmou a prefeita de Fortaleza em exercício Gabriella Aguiar (Foto: Kiko Silva) </figcaption></figure>
<p>Em um passo decisivo para a ampliação da rede de proteção e promoção da autonomia feminina, Fortaleza oficializou, nesta quinta-feira (8/1), adesão ao Programa Ceará por Elas. O documento foi assinado pela prefeita de Fortaleza em exercício, Gabriella Aguiar, pela secretária das Mulheres do Estado, Lia Ferreira Gomes, e pela secretária das Mulheres de Fortaleza, Fátima Bandeira.</p>
<p>A oficialização foi realizada no Paço Municipal e contribuirá para a expansão do Pacto. A medida se soma às iniciativas do Programa FORtaleCE, que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo do Estado.</p>
<p>Na ocasião, a prefeita de Fortaleza em exercício e secretária de Direitos Humanos e Desenvolvimento Social, Gabriella Aguiar, destacou que a adesão reforça o compromisso de Fortaleza com a proteção, o protagonismo e a autonomia das mulheres.</p>
<p>"O Governo do Estado tem desenvolvido um trabalho sério e consistente, estruturado nos eixos da mulher segura, do empoderamento feminino e da autonomia econômica. E a capital precisa dar esse exemplo. Desde a criação da Secretaria Municipal das Mulheres, pelo prefeito Evandro Leitão, avançamos com ações concretas e parcerias estratégicas. Trabalhar de forma integrada com o Estado potencializa resultados, como já acontece na saúde, na educação e na assistência, e fortalece, ainda mais, as políticas públicas para as mulheres,” afirmou Gabriella Aguiar.</p>
<p>O programa busca estabelecer uma colaboração estreita entre os governos, para garantir direitos e estruturar uma rede de atendimento eficaz contra a violência de gênero. A iniciativa está fundamentada em diretrizes internacionais, como o Objetivo de Desenvolvimento Sustentável nº 5 da ONU, e nacionais, como a Lei Maria da Penha.</p>
<p>Conforme a secretária das Mulheres do Estado, Lia Ferreira Gomes, esse é um momento de formalização de uma parceria que já acontece na prática. As ações municipais estão alinhadas aos critérios do Pacto desde o início de 2025. A formalização deve contribuir para a ampliação da parceria.</p>
<p>"Fortaleza tem uma experiência consolidada em iniciativas como a das Patrulhas Maria da Penha e da Guarda Municipal, que passarão a contribuir com a formação das equipes que vão atuar no interior do Estado. Essa união de forças com a Prefeitura fortalece a construção de uma política pública mais sólida e integrada. O Programa Ceará por Elas olha a mulher em sua integralidade, não apenas pelo enfrentamento à violência, mas também pela empregabilidade, pelo empreendedorismo e pela prevenção, com ações de formação e conscientização. É assim, trabalhando em rede, que conseguimos avançar ainda mais na garantia de direitos para todas as mulheres cearenses,” ressaltou Lia Ferreira Gomes.</p>
<p>A secretária das Mulheres de Fortaleza, Fátima Bandeira, reforçou que a adesão de Fortaleza ao Ceará por Elas consolida um trabalho que a Prefeitura vem desenvolvendo desde o início da atual gestão.</p>
<p>"O município já cumpria todas as contrapartidas do pacto, com atendimento às mulheres em situação de violência, fortalecimento do Conselho Municipal e articulação da rede de proteção. Agora, com o termo assinado, avançamos ainda mais, ampliando o apoio em infraestrutura e equipamentos e fortalecendo a capacidade dos nossos serviços, para garantir políticas públicas mais estruturadas e efetivas para as mulheres de Fortaleza”, explicou.</p>
<p><strong>Eixos de Atuação em Fortaleza</strong></p>
<p>A adesão ao programa prevê a implementação de ações articuladas em três eixos fundamentais:</p>
<p>- Mulher Segura: Focado no fortalecimento dos serviços de prevenção e enfrentamento à violência, incluindo a criação de patrulhas Maria da Penha na Guarda Municipal e formação especializada para a rede de atendimento.<br/>- Mulher Protagonista: Visa ampliar a participação feminina em cargos de liderança e fortalecer o Conselho Municipal e os Organismos de Políticas para Mulheres (OPMs).<br/>- Mulher Empreendedora: Fomento à autonomia econômica através de capacitação contínua, feiras de empreendedorismo e estímulo ao microcrédito via Ceará Credi Mulher.</p>
<p>A governança do programa será realizada pela Secretaria das Mulheres do Estado, com a execução local acompanhada por uma Comissão Mista. O termo assinado tem vigência inicial até 31 de dezembro de 2026, podendo ser prorrogado conforme a necessidade das políticas implementadas</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-adere-ao-programa-ceara-por-elas-para-politicas-publicas-para-mulheres" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/pactomulheres.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/pactomulheres.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza adere ao Programa Ceará por Elas para Políticas Públicas para Mulheres</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vitória do Floresta sobre o Tirol marca primeira partida do ano do Estádio Presidente Vargas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vitoria-do-floresta-sobre-o-tirol-marca-primeira-partida-do-ano-do-estadio-presidente-vargas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260108-36f48e7476cb</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:58:00 +0000</pubDate>
<description>Vitória do Floresta sobre o Tirol marca primeira partida do ano do Estádio Presidente Vargas - Quinta, 08 Janeiro 2026 15:58</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/08%2001%202026%20PV.jpeg" alt="Vitória do Floresta sobre o Tirol marca primeira partida do ano do Estádio Presidente Vargas" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Estádio Presidente Vargas abriu oficialmente, nesta quarta-feira (07/01), seu calendário de partidas em 2026, com a realização da primeira partida do ano pelo Campeonato Cearense. O duelo, válido pela segunda rodada da competição, terminou com vitória do Floresta sobre o Tirol por 2 a 0.</p>
<p>Antes de receber o jogo, o PV passou por 20 dias de revitalização e preparativos, garantindo gramado, estrutura e operação prontos para a nova temporada do futebol cearense.</p>
<p>Em 2025, o equipamento viveu um dos anos mais movimentados da última década, com 120 partidas oficiais de Campeonatos Cearenses, Copa do Nordeste, Copa do Brasil e Série C do Brasileiro, consolidando o estádio como um dos principais palcos do futebol no Estado.</p>
<p>Para o secretário de Esporte e Lazer de Fortaleza, Anderson Pinheiro, o PV cumpre um papel estratégico para o esporte na cidade.</p>
<p>“O PV é um patrimônio do esporte cearense. Ver o estádio recebendo partidas oficiais desde o início da temporada reforça nosso compromisso com o futebol e com os clubes. O gramado está em ótimas condições para a competição, e esse cuidado conta com o apoio do prefeito Evandro Leitão, que compreende a importância do futebol para a cidade”, destacou.</p>
<p>Com estrutura adequada para competições estaduais e nacionais, o PV segue integrado ao calendário esportivo de 2026 e mantém sua relevância histórica no futebol da capital.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vitoria-do-floresta-sobre-o-tirol-marca-primeira-partida-do-ano-do-estadio-presidente-vargas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/08%2001%202026%20PV.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/08%2001%202026%20PV.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Vitória do Floresta sobre o Tirol marca primeira partida do ano do Estádio Presidente Vargas</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza programação especial nas Areninhas durante as férias de janeiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-programacao-especial-nas-areninhas-durante-as-ferias-de-janeiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260108-4ab46cae9abd</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:48:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza programação especial nas Areninhas durante as férias de janeiro - Quinta, 08 Janeiro 2026 15:48</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/08%2001%202026%20Areninha.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza programação especial nas Areninhas durante as férias de janeiro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Em mês de férias, a Prefeitura de Fortaleza promove programação voltada para o esporte, brincadeiras e lazer nas areninhas. Durante duas semanas, os núcleos do projeto Atleta Cidadão funcionarão em horários especiais com atividades recreativas, lúdicas e esportivas para crianças e adolescentes, garantindo diversão e integração. A programação começa na próxima segunda-feira (12/01) e segue até o dia 23 de janeiro.</p>
<p>A proposta é reduzir a ociosidade das crianças e adolescentes durante o período de férias e oferecer um espaço seguro e organizado para brincar, se movimentar e socializar. As atividades incluem brincadeiras tradicionais como pega-pega, queimada, corrida de saco, cabo de guerra, pula corda e guerra de balão d’água, além de jogos cooperativos, atividades com bola, oficinas criativas e gincanas. As ações acontecem nas Areninhas e praças esportivas distribuídas em todas as regionais da cidade.</p>
<p>Segundo o secretário de Esporte e Lazer de Fortaleza, Anderson Pinheiro, a iniciativa também responde a uma demanda das famílias.</p>
<p>“Muitas mães e pais procuram um local onde seus filhos possam se divertir com acompanhamento e segurança. As areninhas cumprem exatamente esse papel. Ter esporte, lazer e convivência comunitária durante as férias faz diferença e reforça o que o prefeito Evandro Leitão vem defendendo: esporte acessível e perto das pessoas”, destacou.</p>
<p>A programação transforma as férias em uma oportunidade de convívio, aprendizado e diversão para crianças e adolescentes da capital.</p>
<p><strong>Atleta Cidadão</strong></p>
<p>O Atleta Cidadão é um programa da Prefeitura de Fortaleza que oferece aulas esportivas gratuitas para crianças e adolescentes nas Areninhas e praças esportivas da cidade.</p>
<p><strong>Núcleos com programação do Atleta Cidadão durante as férias</strong><br/><br/><strong><span>Areninha Aracapé</span></strong><br/>Rua Miguel Aragão, s/n - Aracapé<br/>Segunda, quarta e sexta - 15h às 18h<br/><br/><strong><span>Areninha Campinho Seu Pedro</span></strong><br/>Rua Jatay, 611 - Mondubim<br/>Terça e quinta - 15h às 19h<br/><br/><strong><span>Areninha Campo do América</span></strong><br/>Rua Tenente Benévolo x Rua José Vilar - Meireles<br/>Segunda, quarta e sexta - 15h às 18h<br/><br/><strong><span>Areninha Parque Rio Branco</span></strong><br/>Av. Visconde do Rio Branco, 3434 - Joaquim Távora<br/>Terça e quinta - 15h às 19h<br/><br/><span><strong>Areninha Tamandaré</strong></span><br/>Rua Caroá, 1314 - Jangurussu<br/>Segunda, quarta e sexta: 15h30 às 18h30<br/><br/><strong><span>Areninha Lagoa do Mondubim</span></strong><br/>Rua Major Montenegro, 1000 - Manoel Sátiro<br/>Terça e quinta - 15h às 19h<br/><br/><strong><span>Areninha Areial</span></strong><br/>Rua Verde 39, 400 - Jangurussu<br/>Terça e quinta - 15h às 19h<br/><br/><strong><span>Areninha Granja Portugal</span></strong><br/>Rua Teodoro de Castro x Rua Duas Nações - Granja Portugal<br/>Segunda, quarta e sexta - 15h às 18h<br/><br/><span><strong>Areninha Conjunto Ceará</strong></span><br/>Av. Alanis Maria Laurindo x Rua Min. Albuquerque Lima - Conjunto Ceará<br/>Terça e quinta - 15h às 18h<br/><br/><strong><span>Areninha Vila Manoel Sátiro 1</span></strong><br/>Rua Emílio Conde x Rua Cônego de Castro - Vila Manoel Sátiro<br/>Segunda, quarta e sexta - 07h às 10h e 14h às 17h<br/><br/><strong><span>Areninha Murilão</span></strong><br/>Rua Antônio Barros, 453 - Messejana<br/>Terça e quinta - 15h às 18h<br/><br/><strong><span>Areninha Cajueiro</span></strong><br/>Rua Professor Paulo Freire, 50 - Jangurussu<br/>Segunda, quarta e sexta - 16h às 19h<br/><br/><strong><span>Areninha Vila Betânia 1</span></strong><br/>Rua Antônio Bandeira - Parangaba<br/>Segunda, quarta e sexta - 07h às 10h e 14h às 17h<br/><br/><strong><span>Areninha Fonsequinha</span></strong><br/>Rua B, s/n - Residencial Marcos Freire - Mondubim<br/>Segunda, quarta e sexta - 17h às 20h<br/><br/><span><strong>Areninha Carlito Pamplona (1 e 2)</strong></span><br/>Rua Dom Hélio Campos, 80 - Carlito Pamplona<br/>Segunda, quarta e sexta - 15h às 18h</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-programacao-especial-nas-areninhas-durante-as-ferias-de-janeiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/08%2001%202026%20Areninha.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/08%2001%202026%20Areninha.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza programação especial nas Areninhas durante as férias de janeiro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Operação disciplina tráfego para jogo entre Ferroviário e Fortaleza no PV</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/operacao-disciplina-trafego-para-jogo-entre-ferroviario-e-fortaleza-no-pv</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260108-e7d0cd4ab8d3</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:52:00 +0000</pubDate>
<description>Operação disciplina tráfego para jogo entre Ferroviário e Fortaleza no PV - Quinta, 08 Janeiro 2026 10:52</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/PV_.jpg" alt="Operação disciplina tráfego para jogo entre Ferroviário e Fortaleza no PV" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Ferroviário e Fortaleza entram em campo no Estádio Presidente Vargas, às 18h, no próximo domingo (11/01) pela primeira fase do Campeonato Cearense. Para garantir a segurança viária dos torcedores, a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) montou uma operação com efetivo total de 15 agentes e orientadores de tráfego.</p>
<p>A partir de 13h serão bloqueados os cruzamentos da Rua Marechal Deodoro com a Rua Costa Sousa e Rua Paulino Nogueira com a Av. dos Expedicionários. Já às 15h serão iniciadas as interdições na Rua Costa Sousa com Av. dos Expedicionários, Rua Padre Francisco Pinto com Rua Júlio César, Rua Jorge Dummar com Rua Marechal Deodoro, Rua Jorge Dummar com Av. Eduardo Girão, Rua Major Laurindo com Rua Adolfo Herbster e Rua Júlio César com Adolfo Herbster.</p>
<p>Durante a operação, o acesso local de moradores estará garantido mediante comprovante de endereço. A liberação dos bloqueios está prevista para 21h, após a dispersão total da torcida.</p>
<p><strong>Recomendações</strong></p>
<p>A AMC reforça o cuidado dos condutores em relação ao maior fluxo de pedestres. Uma das principais orientações é reduzir a velocidade nas adjacências da praça esportiva. Além disso, atentar-se a outras regras de circulação, como não estacionar em locais proibidos, como passeios, garagens e ao lado de canteiros. Também é recomendado aos torcedores optar por deslocamento via transporte público, táxis e veículos por aplicativo, além da ida ao PV com duas horas de antecedência.</p>
<p>A população pode solicitar atendimento de ocorrência de irregularidades ou sinistros à AMC pelo número 190, da Coordenadoria Integrada de Operações de Segurança (Ciops).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/operacao-disciplina-trafego-para-jogo-entre-ferroviario-e-fortaleza-no-pv" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/PV_.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/PV_.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Operação disciplina tráfego para jogo entre Ferroviário e Fortaleza no PV</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria Municipal da Segurança Cidadã de Fortaleza comemora 13 anos com modernização e ações voltadas para cidadania</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-municipal-da-seguranca-cidada-de-fortaleza-comemora-13-anos-com-modernizacao-e-acoes-voltadas-para-cidadania</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260108-637c24612d11</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:35:00 +0000</pubDate>
<description>Secretaria Municipal da Segurança Cidadã de Fortaleza comemora 13 anos com modernização e ações voltadas para cidadania - Quinta, 08 Janeiro 2026 09:35</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/CISFOR-.jpeg" alt="Secretaria Municipal da Segurança Cidadã de Fortaleza comemora 13 anos com modernização e ações volt" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="duas guardas municipais paradas na entrada do Cisfor" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/08-01-2026-Sesec.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Um dos marcos da gestão da Sesec foi a entrega da sede própria do órgão, localizada no Centro Integrado de Segurança Cidadã (CisFor), proporcionando melhores condições de trabalho, integração entre os órgãos e mais eficiência na prestação dos serviços à população</figcaption></figure>
<p>A Secretaria Municipal da Segurança Cidadã (Sesec) comemora, nesta quinta-feira (08/01), 13 anos de atuação em Fortaleza. Ao longo desse período, a instituição consolidou avanços significativos na modernização de seus serviços e no desenvolvimento de ações de cidadania, com o objetivo de estabelecer e implementar políticas públicas, diretrizes e programas voltados à proteção social, à prevenção da violência, à mediação de conflitos, à formação continuada dos servidores e à participação cidadã na gestão da segurança e da Defesa Civil.</p>
<p>Reconhecendo a importância estratégica da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), a Prefeitura reforçou o protagonismo da instituição com a nomeação da primeira mulher a comandar a corporação com 66 anos de história, além da convocação de todos os candidatos aprovados no último concurso público, sendo 254 chamados em fevereiro de 2025 e 279 nomeados em janeiro deste ano. A gestão também promoveu a reestruturação organizacional da GMF, fortalecendo uma atuação mais territorializada e de proximidade com a comunidade, além da promoção de 253 servidores aos cargos de subinspetor e inspetor.<br/><br/>Outro marco foi a entrega da sede própria da Sesec, localizada no Centro Integrado de Segurança Cidadã (CisFor), proporcionando melhores condições de trabalho, integração entre os órgãos e mais eficiência na prestação dos serviços à população.</p>
<p>Paralelamente ao fortalecimento do efetivo, a Prefeitura investiu no reaparelhamento da Guarda Municipal, com a ampliação da frota, modernização tecnológica e aquisição de Equipamentos de Proteção Individual (EPIs). Ao todo, foram entregues novos fardamentos, coturnos, cintos de guarnição, gandolas, camisas táticas, gorros, bonés e boinas, além de coletes balísticos, capacetes balísticos, protetores solares e kits para motociclistas.</p>
<p>A GMF também recebeu, por meio de parceria com o Governo do Estado, 400 pistolas calibre .40 e 29 espingardas calibre 12, reforçando a capacidade operacional dos agentes e ampliando a segurança no exercício das atividades.</p>
<p>Entre as iniciativas de destaque está o lançamento da Guarda Comunitária Escolar (GCE), programa voltado à promoção da segurança no ambiente escolar, com atuação preventiva, aproximação com a comunidade educativa e desenvolvimento de ações educativas que contribuem para a construção de uma cultura de paz nas unidades de ensino da rede municipal.</p>
<p>O investimento na formação e capacitação continuada dos profissionais de segurança também é um dos eixos prioritários da gestão. Criada em 2013, a Academia Municipal de Segurança Cidadã (Amsec) tem como missão promover a formação integral dos agentes, alinhando teoria, prática, experiências e estudos às demandas do trabalho diário. Somente em 2025, mais de 3.590 profissionais foram capacitados.</p>
<p>Também merecem destaque o lançamento do Pacto pela Segurança Cidadã – Pelotão das Regionais, iniciativa que fortalece a presença territorial da Guarda Municipal nas regionais da cidade, ampliando o patrulhamento preventivo e a articulação com as comunidades; o projeto Cá entre Nós, que promove rodas de conversa com homens para debater a prevenção da violência contra a mulher; e a entrega das reformas das bases da Inspetoria de Salvamento Aquático (ISA) da GMF.</p>
<p>Na área da Defesa Civil, a Sesec avançou com a implantação da ferramenta Defesa Civil Alerta, a reavaliação das áreas de risco e o lançamento do Plano Municipal de Redução de Riscos, voltado ao planejamento de políticas públicas de prevenção e redução de desastres. Também foram instaladas 10 estações meteorológicas para monitoramento da temperatura urbana, identificação de ilhas de calor e registro pluviométrico, além da implantação de duas novas ecobarreiras na região da Ilha Dourada para a retenção de resíduos sólidos trazidos pelas águas.</p>
<p><strong>Mediação de Conflitos</strong></p>
<p>A Coordenação de Mediação de Conflitos (Comed) é uma das importantes iniciativas implantadas com a criação da Sesec. Com núcleos de atendimento e espaços de atuação nas sedes das Secretarias Regionais, a Comed atua na resolução pacífica de conflitos sociais, por meio do diálogo e da mediação qualificada, evitando a judicialização de desentendimentos entre moradores.</p>
<p><strong>Videomonitoramento</strong></p>
<p>Outra iniciativa de destaque foi a implantação do Sistema de Videomonitoramento, que ampliou significativamente a capacidade de prevenção e resposta às ocorrências, complementando o trabalho ostensivo dos agentes de segurança. Atualmente, Fortaleza conta com mais de 6.300 câmeras em funcionamento, entre patrimoniais e urbanas, monitoradas pelo Centro de Comando e Controle de Fortaleza (CCCFOR) e pela Central de Operações Integradas da Beira-Mar (COI-BM).</p>
<p><strong>Histórico</strong></p>
<p>Criada pela Lei Complementar Municipal nº 137, de 8 de janeiro de 2013, a Secretaria Municipal da Segurança Cidadã nasceu com a missão de inovar a política de segurança pública no âmbito municipal. A Sesec tem como competência articular ações com órgãos de segurança estaduais e federais, promovendo uma atuação integrada, com planejamento estratégico e integração dos sistemas de comunicação. Ao longo de sua trajetória, a Secretaria tem desenvolvido ações sociais e políticas públicas de segurança que impactam diretamente o desenvolvimento social e urbano de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-municipal-da-seguranca-cidada-de-fortaleza-comemora-13-anos-com-modernizacao-e-acoes-voltadas-para-cidadania" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/CISFOR-.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/CISFOR-.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria Municipal da Segurança Cidadã de Fortaleza comemora 13 anos com modernização e ações volt</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Bicicletar lidera ranking de serviços públicos mais utilizados por turistas em Fortaleza, aponta pesquisa</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/bicicletar-lidera-ranking-de-servicos-publicos-mais-utilizados-por-turistas-em-fortaleza-aponta-pesquisa</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260108-c2f1389d2f55</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:23:00 +0000</pubDate>
<description>Bicicletar lidera ranking de serviços públicos mais utilizados por turistas em Fortaleza, aponta pesquisa - Quinta, 08 Janeiro 2026 09:23</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" alt="Bicicletar lidera ranking de serviços públicos mais utilizados por turistas em Fortaleza, aponta pes" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O sistema de bicicletas compartilhadas de Fortaleza, o Bicicletar, alcançou o topo da preferência entre os visitantes da capital cearense. De acordo com a 5ª edição da pesquisa Perfil, Percepção da Satisfação e Felicidade do Turista em Fortaleza, realizada entre julho e agosto de 2025, o sistema foi o serviço público mais utilizado pelos turistas que demandaram algum suporte municipal durante a estadia.</p>
<p>Os dados, levantados pelo Observatório do Turismo de Fortaleza, mostram que 27,7% dos turistas que utilizaram serviços públicos optaram pelo Bicicletar. Em seguida aparecem outros serviços essenciais, como o sistema de ônibus (17,5%), o Wi-Fi Fortaleza (16,1%) e as Casas do Turista (12,1%).</p>
<p>Este resultado reflete não apenas a eficiência do sistema como alternativa de transporte, mas também sua integração com a experiência turística da cidade. Com a orla da Beira-Mar e as praias figurando como os atrativos mais marcantes para os visitantes, a bicicleta se consolida como o meio ideal para explorar a cidade, oferecendo agilidade no deslocamento aliada à contemplação da paisagem.</p>
<p><strong>Mobilidade ativa e bem-estar</strong></p>
<p>A liderança do Bicicletar reforça o potencial de Fortaleza como uma cidade inteligente que valoriza a mobilidade ativa. Além de facilitar o deslocamento entre pontos turísticos, o sistema incentiva a saúde física e mental, permitindo que o turista vivencie a cidade de forma mais orgânica e sustentável, evitando congestionamentos e reduzindo a pegada de carbono da viagem.</p>
<p>A facilidade de acesso e a capilaridade das estações transformaram a dinâmica urbana, permitindo que o visitante tenha autonomia para traçar seus próprios roteiros, conectando-se diretamente com a infraestrutura da cidade que, segundo a pesquisa, foi elogiada por 13% dos entrevistados como um ponto de melhoria já percebido.</p>
<p>A pesquisa de Satisfação e Felicidade contou com uma amostra de 852 turistas e grau de confiança de 99%, ratificando a relevância estatística da preferência pelo modal cicloviário na capital cearense.</p>
<p><strong>Como usar o Bicicletar</strong></p>
<p>Para quem tem Bilhete Único (BU) ou carteira de estudante em Fortaleza, o uso do Bicicletar é gratuito, com viagens de até 60 minutos (de segunda a sábado) ou 90 minutos (domingos eferiados), precisando de 15 minutos de intervalo entre usos. O cadastro envolve vincular o BU no aplicativo Bicicletar e um cartão de crédito (sem cobrança se dentro das regras) para ativar o passe anual gratuito.</p>
<p>Para quem não tem BU ou carteira de estudante, o sistema funciona por planos (diário, mensal ou anual), com valores acessíveis. O sistema é apto para uso de turistas brasileiros e estrangeiros. No caso dos turistas estrangeiros, é necessário preencher com dados do passaporte.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/bicicletar-lidera-ranking-de-servicos-publicos-mais-utilizados-por-turistas-em-fortaleza-aponta-pesquisa" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Bicicletar lidera ranking de serviços públicos mais utilizados por turistas em Fortaleza, aponta pes</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>