<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Espaço Social da Barra do Ceará completa um ano com mais de 4 mil atendimentos e impacto direto na comunidade</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/17/espaco-social-da-barra-do-ceara-completa-um-ano-com-mais-de-4-mil-atendimentos-e-impacto-direto-na-comunidade/</guid>
    <pubDate>2025-12-17T10:23:38</pubDate>
    <description><![CDATA[O equipamento do Governo do Ceará amplia o acesso a esporte, cultura e qualificação e já transforma a rotina de crianças, jovens e adultos.

O Espaço Social da Barra do Ceará completou, em dezembro, seu primeiro ano de funcionamento, como um equipamento da Secretaria da Proteção Social (SPS) voltado à promoção de esporte, cultura e qualificação profissional. Inaugurado em dezembro de 2024, o espaço já soma 4.157 atendimentos, se tornando uma referência para crianças, jovens e adultos na comunidade.

Localizado na rua Moacir, funciona de segunda a sexta das 8h às 12h e 13h às 20h, oferecendo atividades gratuitas que vão do balé ao jiu-jitsu, do basquete à música, passando por FitDance, capoeira, coral, ateliê criativo e aventura do saber. Para se inscrever, os interessados devem comparecer presencialmente e apresentar documentação básica, como: CPF, comprovante de endereço, declaração escolar e documento oficial com foto.

O impacto aparece tanto nos números quanto nas histórias dos moradores. Uma delas é a de Maria Eneide Alves, de 74 anos, moradora da mesma rua há mais de quatro décadas. O prédio que hoje abriga o Espaço Social já foi a creche onde seu neto estudou, mas ela afirma que a nova estrutura trouxe movimento, lazer e oportunidades que antes não existiam.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O equipamento do Governo do Ceará amplia o acesso a esporte, cultura e qualificação e já transforma a rotina de crianças, jovens e adultos.

O Espaço Social da Barra do Ceará completou, em dezembro, seu primeiro ano de funcionamento, como um equipamento da Secretaria da Proteção Social (SPS) voltado à promoção de esporte, cultura e qualificação profissional. Inaugurado em dezembro de 2024, o espaço já soma 4.157 atendimentos, se tornando uma referência para crianças, jovens e adultos na comunidade.

Localizado na rua Moacir, funciona de segunda a sexta das 8h às 12h e 13h às 20h, oferecendo atividades gratuitas que vão do balé ao jiu-jitsu, do basquete à música, passando por FitDance, capoeira, coral, ateliê criativo e aventura do saber. Para se inscrever, os interessados devem comparecer presencialmente e apresentar documentação básica, como: CPF, comprovante de endereço, declaração escolar e documento oficial com foto.

O impacto aparece tanto nos números quanto nas histórias dos moradores. Uma delas é a de Maria Eneide Alves, de 74 anos, moradora da mesma rua há mais de quatro décadas. O prédio que hoje abriga o Espaço Social já foi a creche onde seu neto estudou, mas ela afirma que a nova estrutura trouxe movimento, lazer e oportunidades que antes não existiam.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_4392-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>