<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Estupro: CCJ aprova vulnerabilidade absoluta para menor de 14 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estupro-ccj-aprova-vulnerabilidade-absoluta-para-menor-de-14-anos</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estupro-ccj-aprova-vulnerabilidade-absoluta-para-menor-de-14-anos#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil/Arquivo
O Senado aprovou hoje (25) o Projeto de Lei (PL) 2195/2024, que considera a absoluta vulnerabilidad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PqiNH7_kDq7Q8ArwufK751_Ncb0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb2009-2.jpg?itok=nOJ4uP-G&quot; alt=&quot;Estupro: CCJ aprova vulnerabilidade absoluta para menor de 14 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado aprovou hoje (25) o Projeto de Lei (PL) 2195/2024, que considera a absoluta vulnerabilidade da vítima do crime de estupro de vulnerável, para estabelecer a aplicação das penas, independente da experiência sexual da vítima ou se o crime resultar em gravidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue agora para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto altera o artigo 217-A do Código Penal, que trata da tipificação do crime de estupro de vulnerável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto diz que ter &quot;conjunção carnal ou praticar outro ato libidinoso com menor de 14 anos&quot; é considerado estupro de vulnerável, punível com pena de oito a 15 anos de reclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a relatoria da proposta na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ), senadora Eliziane Gama (PSD-MA), o projeto visa aprimorar a proteção de vítimas de estupro de vulnerável e reafirma o entendimento estabelecido na Súmula nº 593 do Superior Tribunal de Justiça (STJ), que considera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;irrelevantes, para a caracterização decrime, o eventual consentimento da vítima, a sua experiência sexual anterior ou a existência de relacionamento amoroso com o réu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A alteração que estabelece a presunção absoluta de vulnerabilidade da vítima reforça a intenção do legislador de não permitir discussões que possam desvirtuar a finalidade da norma, focando na proteção do incapaz de consentir, como infelizmente ainda sói ocorrer com frequência nos julgados de alguns Tribunais de Justiça do país”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação do projeto vem na esteira do episódio em que a 9ª Câmara Criminal Especializada do Tribunal de Justiça de Minas Gerais que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por maioria de votos, um homem de 35 anos que havia sido condenado pelo estupro de uma menina de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O argumento para a absolvição foi de que eles viviam juntos como um casal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o desembargador Magid Nauef Láuar, do Tribunal de Justiça deMinas Gerais, acatou recurso do Ministério Público e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de um homemacusado de estuprar uma menina de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça também expediu mandados de prisão contra o homem e a mãe da adolescente, acusada de conivência com o crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Veja-se, portanto, que a explicitação de que a experiência sexual da vítima ou a ocorrência de gravidez são irrelevantes para a aplicação da pena elimina quaisquer interpretações que possam mitigar a gravidade do crime ou revitimizar a pessoa violentada. Essa medida confere maior segurança jurídica e clareza à legislação penal, contribuindo para a efetividade da repressão a esse grave delito”, disse a senadora.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estupro-ccj-aprova-vulnerabilidade-absoluta-para-menor-de-14-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil/Arquivo
O Senado aprovou hoje (25) o Projeto de Lei (PL) 2195/2024, que considera a absoluta vulnerabilidad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PqiNH7_kDq7Q8ArwufK751_Ncb0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb2009-2.jpg?itok=nOJ4uP-G</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calderano e Bruna Takahashi vão à semi de duplas do Smash de Singapura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderano-e-bruna-takahashi-vao-semi-de-duplas-do-smash-de-singapura</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderano-e-bruna-takahashi-vao-semi-de-duplas-do-smash-de-singapura#1001</guid>
      <description>© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados
A quarta-feira (25) foi de rodada dupla para o mesatenista carioca Hugo Calderano,que cravou dua...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5ynFrQAJcYzgvS5PRUdHxzFw1BI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/calderano_e_bruna_takarashi.jpg?itok=niNkEJjh&quot; alt=&quot;Calderano e Bruna Takahashi vão à semi de duplas do Smash de Singapura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quarta-feira (25) foi de rodada dupla para o mesatenista carioca Hugo Calderano,que cravou duas vitórias importantes no WTT Smash de Singapura. A primeira delas foi em parceria com a paulista Bruna Takahashi, que valeu a classificação às semifinais das duplas mistas. No jogo seguinte, o número 2 do mundo avançou às oitavas da chave principal masculina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calderano e Takahashi são os últimos brasileiros remanescentes no Smash asiático, um dos quatro grandes torneios do ano, que distribuem maior pontuação no ranking (4 mil pontos). As partidas temt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) no canal da Federação Internacional de Tênis de Mesa (World Table Tennis) no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dupla “Calderashi” – apelido dado pela torcida brasileira - abriu o dia com placar de 3 sets a 0 sobre os indianos Manush Shah e Diya Chitale, com parciais de 11/6, 11/9 e 11/5. Os brasileiros voltam a competir nesta quinta (26), às 9h55 (horário de Brasília), contra Wong Chun Ting e Hoi Ken Doo, representantes de Hong Kong. No último confronto entre as duplas, no WTT Star Contender Ljubljana (2025), a parceria “Calderashi” levou a melhor por 3 sets a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Calderano impresses with this backhand shot to seal the deal ✅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— World Table Tennis (@WTTGlobal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embalado com o triunfo nas duplas mistas, Calderano cravou a segunda vitória seguida na chave de simples. Hoje ele eliminou Wong Chun Ting(Hong Kong) ao ganhar por 3 sets a 1 (14/12, 11/8, 8/11 e 11/9). O adversário nas oitavas será o chinêsChen Yuanyu (30º no ranking mundial), às 2h30 da próxima sexta (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça (24), o Brasil se despediu da disputa de duplas feminina e masculina do Smash de Singapura. A parceira de Takahashi com a austríaca Sofia Polcanova foi superada nas oitavas pelas chinesas Kuai Man e Chen Yi por 3 sets a 1 (7/11, 11/6, 11/5 e 11/4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na disputa das oitavas masculinas, a parceria 100% nacional formada por Guilherme Teodoro e Leonardo Iizuka perdeu por 3 sets a 0 (11/7, 11/5 e 11/9) para os indianos Manav Thakkar e Manush Shah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com cinco jogos, bola rola hoje pela quarta rodada do Brasileirão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Flamengo recebe o Lanús de olho no título da Recopa Sul-Americana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP recorre da absolvição de homem que estuprou menina de 12 anosem MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo adia por 90 dias regra sobre trabalho no comércio em feriados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin: governo prepara decreto de salvaguardas no acordo Mercosul-UE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/calderano-e-bruna-takahashi-vao-semi-de-duplas-do-smash-de-singapura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Eng Chin An/World Table Tennis/Direitos Reservados
A quarta-feira (25) foi de rodada dupla para o mesatenista carioca Hugo Calderano,que cravou dua...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5ynFrQAJcYzgvS5PRUdHxzFw1BI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/calderano_e_bruna_takarashi.jpg?itok=niNkEJjh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro diz que equipes federais permanecerão na Zona da Mata mineira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ministro-diz-que-equipes-federais-permanecerao-na-zona-da-mata-mineira</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ministro-diz-que-equipes-federais-permanecerao-na-zona-da-mata-mineira#1002</guid>
      <description>O ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, informou nesta quarta-feira (25), em visita às cidades atingidas pelas fortes ch...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/g3fNvFYeIc4AsM61O3sD_A9ILDw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55116482590_b855545624_o.jpg?itok=AATcKBtV&quot; alt=&quot;Ministro diz que equipes federais permanecerão na Zona da Mata mineira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, informou nesta quarta-feira (25), em visita às cidades atingidas pelas fortes chuvas na Zona da Mata de Minas Gerais, que as equipes enviadas pelo governo federal permanecerão no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossas equipes ficarão no estado, sempre fazemos isso porque acreditamos que, quanto mais próximo do local, mais eficiente será a ajuda. Os planos de trabalho, por exemplo, serão elaborados da maneira correta e de forma mais rápida com a ajuda dos nossos técnicos”, disse a jornalistas em Ubá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Góes destacou que, em paralelo ao trabalho de busca e resgate das vítimas e de auxílio a pessoas desabrigadas e desalojadas, é necessário fazer o restabelecimento dos serviços essenciais, mobilidade, limpeza urbana e, em seguida, a reconstrução da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas intensas na região causaram alagamentos e deslizamentos de terra que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deixaram 40 pessoas mortas em Juiz de Fora e seis em Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda há 21 desaparecidos, segundo o último balanço do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil Nacional enviou na manhã de terça-feira (24) oito técnicos especialistas do Grupo de Apoio a Desastres (Gade).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais atuam para acelerar as ações de assistência humanitária, restabelecimento de serviços essenciais e a reconstrução das cidades atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos aqui com uma força-tarefa de vários ministérios e tudo o que precisarmos empregar em termos de pessoas, tecnologia, equipamentos e recursos, será feito em Ubá e nos demais municípios”, disse Góes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS), do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública do Ministério da Saúde também atuam no atendimento à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil Nacional reconheceu o estado de calamidade pública em Juiz de Fora e, de forma sumária, nas cidades de Ubá e Matias Barbosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;portarias com os reconhecimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram publicadas em edição extra do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento federal de situação de emergência ou estado de calamidade pública permite que os municípios solicitem recursos do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional para ações de defesa civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com cinco jogos, bola rola hoje pela quarta rodada do Brasileirão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ministro-diz-que-equipes-federais-permanecerao-na-zona-da-mata-mineira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, informou nesta quarta-feira (25), em visita às cidades atingidas pelas fortes ch...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 18:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 18:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 18:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 18:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/g3fNvFYeIc4AsM61O3sD_A9ILDw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55116482590_b855545624_o.jpg?itok=AATcKBtV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Aquecimento do Atlântico potencializa eventos climáticos extremos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/aquecimento-do-atlantico-potencializa-eventos-climaticos-extremos</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/aquecimento-do-atlantico-potencializa-eventos-climaticos-extremos#1003</guid>
      <description>© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação
O constante aumento da temperatura da superfície do Oceano Atlântico tem modificado o regime de chuvas no Bras...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/c1Dx5YOb6JXo1wZ0CMnDB0DgZrg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/matiasbarbosa.jpg?itok=wKUofa2u&quot; alt=&quot;Aquecimento do Atlântico potencializa eventos climáticos extremos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O constante aumento da temperatura da superfície do Oceano Atlântico tem modificado o regime de chuvas no Brasil, contribuindo para a ocorrência de eventos climáticos extremos como as fortes chuvas que atingiram o litoral paulista e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o meteorologista Marcelo Seluchi, do Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden), o aquecimento das águas do Atlântico fazem parte de uma tendência global, que afeta também a outros oceanos, e que contribui para elevar a taxa de evaporação, lançando grandes volumes de vapor de água na atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E aí temos um problema duplo. Porque, devido ao aquecimento global, a atmosfera também está mais quente, e acaba por transformar em chuvas extremas toda a umidade que os ventos, e principalmente as frentes frias, trazem do oceano ”, explica Seluchi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O meteorologista disse que nos últimos dias a temperatura média das águas oceânicas em alguns pontos junto à costa brasileira está até 3°C acima da média histórica do período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse aumento é uma coisa de curto prazo, que pode ocorrer por diferentes fatores, como a força das correntes marítimas próximas à costa. O ponto crítico não é esse, mas sim o tamanho da área onde essa elevação da temperatura das águas acontece”, disse o meteorologista, explicando que, quanto mais extensa a mancha de calor oceânico, mais umidade será lançada na atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando temos massas de ar vindas do oceano, especialmente as frentes frias que percorrem muitos quilômetros, o aporte de umidade é muito maior. Consequentemente, em combinação com a atmosfera mais úmida, aumentam as chances de ocorrerem chuvas mais volumosas”, disse Seluchi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados de monitoramento, incluindo registros de satélite da Administração Nacional Oceânica e Atmosférica dos Estados Unidos (Noaa), apontam que a taxa de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aquecimento dos oceanos acelerou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na edição de janeiro da revista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Advances in Atmospheric Sciences&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aponta que, em 2025, o aquecimento global dos oceanos atingiu um novo recorde devido ao aumento das concentrações de gases de efeito estufa na atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doutora em meteorologia, a professora do Instituto Oceanográfico da Universidade de São Paulo (IOUSP) Ilana Wainer reforça que “um milhão de fontes” sérias indicam que a temperatura do planeta e, consequentemente, dos oceanos, está esquentando desde 1850.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E isso se acelerou principalmente a partir da década de 1980”, alerta Ilana, explicando que, com isso, podem surgir ondas de calor marinho localizadas e temporárias. O que, segundo ela, em conjunto com outros fatores, pode contribuir para a formação de eventos climáticos extremos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas as ondas de calor marinho [localizadas] ainda são um assunto relativamente novo. Ainda estamos entendendo como elas surgem, com que frequência e por quanto tempo duram. Ainda assim, é possível afirmar com segurança que, isoladamente, elas não causam as chuvas intensas, embora, dependendo das condições, possam torná-las mais severas”, disse Ilana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/aquecimento-do-atlantico-potencializa-eventos-climaticos-extremos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura Matias Barbosa/Divulgação
O constante aumento da temperatura da superfície do Oceano Atlântico tem modificado o regime de chuvas no Bras...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 17:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 17:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 17:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 17:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/c1Dx5YOb6JXo1wZ0CMnDB0DgZrg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/matiasbarbosa.jpg?itok=wKUofa2u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senado aprova política de proteção a animais resgatados em desastres</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-politica-de-protecao-animais-resgatados-em-desastres</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-politica-de-protecao-animais-resgatados-em-desastres#1004</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Senado aprovou nesta quarta-feira (25) o Projeto de Lei (PL) 2950/2019 que estabelece ações de proteção a animais...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/elAvoONLBAT_9Hc6-qc6KfNwyvw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/21/4c758d77-5616-4ddf-90f4-123a09a83a03.jpeg?itok=R9mFGO6b&quot; alt=&quot;Senado aprova política de proteção a animais resgatados em desastres&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado aprovou nesta quarta-feira (25) o Projeto de Lei (PL) 2950/2019 que estabelece ações de proteção a animais afetados por emergências, acidentes e por desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, que vai à sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, institui a Política de Acolhimento e Manejo de Animais Resgatados, com regras para resgate, acolhimento e destinação de animais afetados e altera leis ambientais e de segurança de barragens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta visa estruturar protocolos permanentes para atuação preventiva e coordenada em casos de emergência. O projeto também prevê medidas preventivas e reparatórias que deverão ser adotadas por empreendedores sujeitos a licenciamento ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco é a redução da mortalidade de animais domésticos e silvestres em desastres por meio da integração de políticas de proteção ambiental e defesa civil e da maior conscientização sobre direitos e bem-estar animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as ações previstas para cada ente federativo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apoiar os estados, o Distrito Federal e os municípios no mapeamento das áreas de risco, nos estudos de identificação de risco de desastre e nas demais ações de prevenção, mitigação, resgate, acolhimento e manejo dos animais atingidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estabelecer medidas preventivas de segurança contra desastres em unidades de conservação federais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apoiar os municípios na identificação e mapeamento das áreas de risco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oferecer capacitação de recursos humanos para as ações de proteção, acolhimento e manejo de animais resgatados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oferta de capacitação de recursos humanos para as ações de proteção, acolhimento e manejo de animais resgatados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiscalização das áreas de risco de desastre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intervenção preventiva e a evacuação dos animais das áreas de alto risco ou vulneráveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizar o sistema de resgate e atendimento emergencial à fauna impactada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prover abrigos temporários para os animais resgatados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-politica-de-protecao-animais-resgatados-em-desastres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Senado aprovou nesta quarta-feira (25) o Projeto de Lei (PL) 2950/2019 que estabelece ações de proteção a animais...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 17:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 17:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 17:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 17:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/elAvoONLBAT_9Hc6-qc6KfNwyvw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/21/4c758d77-5616-4ddf-90f4-123a09a83a03.jpeg?itok=R9mFGO6b</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chega a 46 o número de mortos nas chuvas na Zona da Mata Mineira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chega-46-o-numero-de-mortos-nas-chuvas-na-zona-da-mata-mineira</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chega-46-o-numero-de-mortos-nas-chuvas-na-zona-da-mata-mineira#1005</guid>
      <description>Subiu para 46 o número de mortes na Zona da Mata Mineira, por causa dos
temporais e deslizamentos de terra que atingem a região desde a última segund...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/woiiFRgJr_eHBxovNtlTe7pQCLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4144.jpg?itok=xl4wPTmF&quot; alt=&quot;Chega a 46 o número de mortos nas chuvas na Zona da Mata Mineira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subiu para 46 o número de mortes na Zona da Mata Mineira, por causa dos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;temporais e deslizamentos de terra que atingem a região desde a última segunda-feira (23)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço mais recente do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais indica 40 vítimas fatais em Juiz de Fora e seisem Ubá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As buscas continuam em oito áreas dos dois municípios, já que pelo menos 21 pessoas estão desaparecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Juiz de Fora, há 3 mil desabrigados e 400 desalojados. Já em Ubá, 26 pessoas estão desabrigadas e 178 desalojadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São consideradas desabrigadasas pessoas que perderam as casas e estão em um abrigo público. Já as desalojadasnão necessariamente perderam as casas, mastiveram que serabrigadas por amigos ou familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vizinha aos municípiosmais atingidos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matias Barbosa também sofre com alagamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A prefeitura suspendeuserviços de educação e de saúde e também decretou estado de calamidade públicapor causa dos impactos da fortes chuvas. Imagens aéreas mostram a cidade completamente alagada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Soterrado, homem sobrevive com ajuda de amigo em Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Moradores relatam desespero após mortes em Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou alerta de grande perigo para chuvas até as 23h59min da próxima sexta-feira (27) para a Zona da Mata mineira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden) considera muito alta a possibilidade de permanência ou novas ocorrências de enxurradas, alagamentos em áreas de drenagem deficiente e inundações em Juiz de Fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil Nacional enviou na manhã de terça-feira (24)oito técnicos especialistas do Grupo de Apoio a Desastres (Gade).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais vão colaborar para acelerar as ações de assistência humanitária, para o restabelecimento de serviços essenciais e para a reconstrução nas cidades atingidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chega-46-o-numero-de-mortos-nas-chuvas-na-zona-da-mata-mineira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Subiu para 46 o número de mortes na Zona da Mata Mineira, por causa dos
temporais e deslizamentos de terra que atingem a região desde a última segund...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 17:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 17:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 17:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 17:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/woiiFRgJr_eHBxovNtlTe7pQCLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4144.jpg?itok=xl4wPTmF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Condenação é recado para quem debochou de Marielle, diz Anielle</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/condenacao-e-recado-para-quem-debochou-de-marielle-diz-anielle</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/condenacao-e-recado-para-quem-debochou-de-marielle-diz-anielle#1006</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
A ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, disse nesta quarta-feira (25) que a condenação dos réus acusados de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Vxy7oV5CnOLOh7BwbarkqkP-1Eg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7502.jpg.jpg?itok=TV-ORUwQ&quot; alt=&quot;Condenação é recado para quem debochou de Marielle, diz Anielle&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, disse nesta quarta-feira (25) que a condenação dos réus acusados de participação no assassinato da vereadoraMarielleFranco e do motorista Anderson Gomes, em 2018, no Rio de Janeiro, representa um recado para quem debochou das mortes ao longo da investigação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) condenou os irmãos Brazão a 76 anos e três meses de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por terem atuado como mandantes do crime. Mais três acusados também foram apenados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aministra e os demais familiares da vereadora e do motorista acompanharam o julgamento presencialmente. Anielle relembrou que os familiares foram alvo de deboche ao cobrarem a punição dos envolvidos no crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso [condenação] é também um recado para uma parcela da sociedade que debochou da morte da minha irmã. Uma parcela da sociedade, que, em todo ano eleitoral, traz minha irmã como um elemento descartável, sendo apenas mais uma, ou como falavam, mimimi sobre Marielle Franco&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marinete Silva, mãe de Marielle, disse que o julgamento é histórico e que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;família sai do julgamento com o &quot;coração acalentado&quot; com a condenação dos envolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um alívio, porque a pergunta que ecoava no mundo era: quem mandou matar Marielle?Hoje, sabemos. A gente sai daqui com a cabeça erguida&quot;, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pai de Marielle, Antonio Francisco, teve um pico de pressão durante o julgamento e passou mal. Após ser atendido por uma equipe médica, ele conversou com a imprensa e disse que “foram quase oito anos de angústia” até a condenação dos envolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agatha Reis, viúva de Anderson Gomes, disse esperar que a condenação dos acusados de homicídio alcance outras pessoas que aguardam resposta da Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ainda há esperança, ainda há quem faça o bem. O mal não vai sobreviver. Hoje foi prova disso&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernanda Chaves, assessora de Marielle e que sobreviveu ao atentado, disse que o STF tomou uma decisão histórica no combate à violência de gênero na política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Estado brasileiro passa o recado de que crimes como esse, o feminicídio político não é tolerável. O Brasil responde ao mundo uma pergunta que a gente passou se fazendo por oito anos, quase uma década. É muito tempo”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com cinco jogos, bola rola hoje pela quarta rodada do Brasileirão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/condenacao-e-recado-para-quem-debochou-de-marielle-diz-anielle&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
A ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, disse nesta quarta-feira (25) que a condenação dos réus acusados de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 17:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 17:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 17:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 17:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Vxy7oV5CnOLOh7BwbarkqkP-1Eg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7502.jpg.jpg?itok=TV-ORUwQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Master: CPI do Crime convoca Vorcaro, Campos Neto e Paulo Guedes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/caso-master-cpi-do-crime-convoca-vorcaro-campos-neto-e-paulo-guedes</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/caso-master-cpi-do-crime-convoca-vorcaro-campos-neto-e-paulo-guedes#1007</guid>
      <description>Entre dezenas de requerimentos aprovados nesta quarta-feira (25) na Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado, estão os q...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-jCxaSKiDqbDuEB2au6XsUCLDsw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55115934249_610a62a019_o.jpg?itok=08-qrDLK&quot; alt=&quot;Caso Master: CPI do Crime convoca Vorcaro, Campos Neto e Paulo Guedes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre dezenas de requerimentos aprovados nesta quarta-feira (25) na Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado, estão os que determinam a convocação do dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, do ex-presidente do Banco Central (BC), Roberto Campos Neto, e do ministro da Fazenda do governo de Jair Bolsonaro, Paulo Guedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando uma pessoa é convocada, a ida à CPI não é opcional, podendo a Comissão pedir a condução coercitiva da testemunha ou do investigado em caso de ausência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na sessão desta quarta-feira, a CPI quebrou os sigilos fiscais e bancário do Banco Master e de sócios de Vorcaro, incluindo a convocação de outros dirigentes do banco investigado por fraudes calculadas entre R$ 17 e 50 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram ainda quebradosos sigilos da Reag Investimentos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;empresa queliquidada pelo BC em janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deste ano por suspeita de participação nas fraudes do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da CPI, senador Fabiano Contarato (PT-ES), afirmou que a Comissão inicia uma nova fase da investigação contra o crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos parar de concentrar o combate em ações pontuais nas periferias e levar nossas investigações também para os esquemas do andar de cima”, afirmou o parlamentar capixaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPI ainda aprovou convites, quando o comparecimento à CPI é opcional, aos ministros do Supremo Tribunal Federal (STF),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre de Moraes e Dias Toffoli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, também no contexto da investigação contra o Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros convites aprovados no contexto da investigação do Banco Master foram do ex-ministro da Fazenda, Guido Mantega, do atual ministro da Casa Civil, Rui Costa, e do atual presidente do Banco Central (BC), Gabriel Galípolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram aprovados requerimentos para convocação, quando há obrigação de comparecer, dos ex-ministros da Cidadania do governo Bolsonaro, João Roma e Ronaldo Vieira Remo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Randolfe Rodrigues (PT-AP) argumentou que as convocações dos ex-ministros da Cidadania são importantes devido a supostos indícios que os ligariam ao banqueiro Daniel Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Importante destacar a proximidade do senhorJoão Roma com o senhorRonaldo Bento, tendo este substituído aquele no Ministério da Cidadania em 2022. Não se pode olvidar, ainda, que Ronaldo Bento consta como um dos diretores do Banco Pleno, de propriedade de Augusto de Lima, e recentemente liquidado pelo Banco Central”, disse no requerimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/caso-master-cpi-do-crime-convoca-vorcaro-campos-neto-e-paulo-guedes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Entre dezenas de requerimentos aprovados nesta quarta-feira (25) na Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado, estão os q...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 16:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 16:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 16:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 16:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-jCxaSKiDqbDuEB2au6XsUCLDsw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/55115934249_610a62a019_o.jpg?itok=08-qrDLK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dívida Pública fica praticamente estável, mas supera R$ 8,6 trilhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/divida-publica-fica-praticamente-estavel-mas-supera-r-86-trilhoes</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/divida-publica-fica-praticamente-estavel-mas-supera-r-86-trilhoes#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Os juros altos impediram a queda da Dívida Pública Federal (DPF) em janeiro, mesmo com grande vencimento de papéis ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W1Z6hjJU4BuQoIcu0VxzLfl7Xmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_50_reais020120a84t47195204.jpg?itok=PH0sMq5y&quot; alt=&quot;Dívida Pública fica praticamente estável, mas supera R$ 8,6 trilhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os juros altos impediram a queda da Dívida Pública Federal (DPF) em janeiro, mesmo com grande vencimento de papéis prefixados. Segundo números divulgados nesta quarta-feira (25) pelo Tesouro Nacional, a DPF passou de R$ 8,635 trilhões em dezembro para R$ 8,641 trilhões no mês passado, alta de 0,07%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto do ano passado, o indicador superou pela primeira vez a barreira de R$ 8 trilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Plano Anual de Financiamento (PAF), divulgado em janeiro, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estoque da DPF deve encerrar 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre R$ 9,3 trilhões e R$ 10,3 trilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Dívida Pública Mobiliária (em títulos) interna (DPMFi) avançou 0,26%, passando de R$ 8,309 trilhões em dezembro para R$ 8,33 trilhões em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, o Tesouro resgatou R$ 67,02 bilhões em títulos a mais do que emitiu, principalmente em papéis vinculados à Selic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse resgate líquido, no entanto, foi compensado pela apropriação de R$ 88,53 bilhões em juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio da apropriação de juros, o governo reconhece, mês a mês, a correção dos juros que incide sobre os títulos e incorpora o valor ao estoque da dívida pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a Taxa Selic (juros básicos da economia) em 15% ao ano, a apropriação de juros pressiona o endividamento do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, o Tesouro emitiu R$ 145,87 bilhões em títulos da DPMFi. No entanto, com o alto volume de vencimentos de títulos prefixados em janeiro, típicos do início de cada trimestre, os resgates somaram R$ 212,89 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Dívida Pública Federal externa (DPFe) caiu 4,75%, passando de R$ 326,07 bilhões em dezembro para R$ 310,59 bilhões em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal fator foi o recuo de 4,95% do dólar no mês passado, em meio ao alívio no mercado financeiro no último mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo segundo mês seguido, o colchão da dívida pública (reserva financeira usada em momentos de turbulência ou de forte concentração de vencimentos) caiu. Essa reserva passou de R$ 1,187 trilhão em dezembro para R$ 1,085 trilhão no mês passado. O principal motivo, segundo o Tesouro Nacional, foi o resgate líquido (resgates menos emissões) no mês passado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/divida-publica-fica-praticamente-estavel-mas-supera-r-86-trilhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Os juros altos impediram a queda da Dívida Pública Federal (DPF) em janeiro, mesmo com grande vencimento de papéis ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 16:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 16:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 16:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 16:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W1Z6hjJU4BuQoIcu0VxzLfl7Xmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_50_reais020120a84t47195204.jpg?itok=PH0sMq5y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Juros subiram para famílias e empresas em janeiro, mostra BC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/juros-subiram-para-familias-e-empresas-em-janeiro-mostra-bc</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:25:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/juros-subiram-para-familias-e-empresas-em-janeiro-mostra-bc#1009</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os juros médios para as famílias e empresas continuaram subindo em janeiro deste ano. Para as pessoas físicas, a ta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uktbuZ4BJrEIG2UUyY6RdoiMBnM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_144911.jpg?itok=SCnDMx0u&quot; alt=&quot;Juros subiram para famílias e empresas em janeiro, mostra BC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os juros médios para as famílias e empresas continuaram subindo em janeiro deste ano. Para as pessoas físicas, a taxa média de juros alcançou 61% ao ano, com acréscimos de 0,9 ponto percentual (p.p.), no mês, e de 6,7 p.p., em 12 meses, de acordo com as Estatísticas Monetárias e de Crédito, divulgadas nesta quarta-feira (25), pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos destaques é a elevação da taxa das operações de cartão de crédito parcelado, com alta de 6,8 p.p., no mês, e de 17,7 p.p., em 12 meses, alcançando 194,9% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 30 dias de utilização do crédito rotativo, as instituições financeiras parcelam a dívida do cartão de créditoseguindo essa modalidade de juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, a carteira de cartão de crédito rotativo ainda opera com os juros mais elevados do mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do recuo de 13,7 p.p., no mês, e de 26,3 p.p., em 12 meses,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a taxa do cartão rotativo ficou em 424,5% ao ano em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crédito rotativo dura 30 dias e é tomado pelo consumidor quando paga menos que o valor integral da fatura do cartão de crédito. Ou seja, contrai um empréstimo e começa a pagar juros sobre o valor que não conseguiu quitar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros destaques nas operações para pessoas físicas, em janeiro, são as altas nas taxas de crédito pessoal não consignado (1,5 p.p.), financiamento para aquisição de veículos (1,3 p.p.) e crédito pessoal consignado para trabalhadores do setor privado (1,2 p.p.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das operações com empresas, a taxa média situou-se em 25,2% ao ano no fim de janeiro, com acréscimo de 1,6 p.p., no mês, e 1,1 p.p., em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, esse desempenho foi influenciado, basicamente, pelo aumento sazonal das taxas médias de desconto de duplicatas e outros recebíveis (0,9 p.p.) e pelo incremento de outras modalidades, como capital de giro com prazo superior a 365 dias (1,8 p.p.), cheque especial (25,9 p.p.) e cartão rotativo (63,9 p.p.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas são as taxas no crédito livre, nas quais os bancos têm autonomia para emprestar o dinheiro captado no mercado e definir as taxas de juros cobradas dos clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o crédito direcionado ─ com regras definidas pelo governo ─ é destinado basicamente aos setores habitacional, rural, de infraestrutura e ao microcrédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do crédito direcionado, a taxa média para pessoas físicas ficou em 11,2% ao ano, estável no mês e com redução de 0,1 p.p., em 12 meses. Para empresas, os juros subiram 0,8 p.p., no mês, e caíram 0,7 p.p., em 12 meses, para 13% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando recursos livres e direcionados,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/juros-subiram-para-familias-e-empresas-em-janeiro-mostra-bc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os juros médios para as famílias e empresas continuaram subindo em janeiro deste ano. Para as pessoas físicas, a ta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 16:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 16:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 16:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 16:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uktbuZ4BJrEIG2UUyY6RdoiMBnM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_144911.jpg?itok=SCnDMx0u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
