<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>TV Brasil exibe futebol feminino entre Flamengo e Red Bull Bragantino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-exibe-futebol-feminino-entre-flamengo-e-red-bull-bragantino</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-exibe-futebol-feminino-entre-flamengo-e-red-bull-bragantino#1000</guid>
      <description>© Fernando Roberto/Red Bull Bragantino
transmite, nesta sexta-feira (20),o jogoentreFlamengoeRedBull Bragantinopelasegundarodada da Série A1 do Campe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Q0XabBHyp31SrVLQEjbZz7sTGQI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/red-bull-feminino.jpg?itok=2UQoGBFR&quot; alt=&quot;TV Brasil exibe futebol feminino entre Flamengo e Red Bull Bragantino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Roberto/Red Bull Bragantino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transmite, nesta sexta-feira (20),o jogoentreFlamengoeRedBull Bragantinopelasegundarodada da Série A1 do Campeonato Brasileiro Feminino2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão começacom um pré-jogo a partir das 20h45 e a bola rola às 21h, direto do Estádio Luso-Brasileiro,no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flamengo e Bragantino chegam com força total para a segunda rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambas as equipes estrearam com vitória – o Rubro-Negro venceu oMixto-MT e o Massa Bruta superou a Ferroviária–e agora buscam manter 100% de aproveitamento na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exibição da partida faz parte da estratégia da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a tela do futebol feminino, para ampliar a visibilidade da modalidade no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo terceiro ano consecutivo, a emissora pública exibirá jogos da elite feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também serão transmitidos os confrontos decisivos das Séries A2 e A3, a partir das semifinais. Além disso, o público poderá acompanhar as decisões das categorias de base pelo título do Brasileirão Feminino Sub-17 e Sub-20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe deprofissionaisque comandará as transmissões conta com um time todo formado por mulheres, com a narradora Luciana Zogaib, as comentaristas Brenda Balbie Rachel Mottae as repórteres MaríliaArrigonie VerônicaDalcanal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As competições ganham ainda mais visibilidade por meio da parceria com os canais que formam a Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP)que retransmitem a programação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição de 2026 do campeonato mobiliza 18 equipes que se enfrentam em turno único na fase de classificação. Os oito primeiros avançam para a segunda fase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As etapas a partir das quartas de final são disputadas no formato demata-matacom duelos de ida e volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os times reunidos na Brasileirão Feminino Série A1são: América (MG), Atlético Mineiro, Bahia, Botafogo, Corinthians, Cruzeiro, Ferroviária, Flamengo, Fluminense, Grêmio, Internacional, Juventude,Mixto(MT), Palmeiras,RedBull Bragantino, Santos, São Paulo e Vitória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize: https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/tv-brasil-exibe-futebol-feminino-entre-flamengo-e-red-bull-bragantino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Roberto/Red Bull Bragantino
transmite, nesta sexta-feira (20),o jogoentreFlamengoeRedBull Bragantinopelasegundarodada da Série A1 do Campe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Q0XabBHyp31SrVLQEjbZz7sTGQI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/red-bull-feminino.jpg?itok=2UQoGBFR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Escolas de samba mirins desfilam nesta sexta na Marquês de Sapucaí</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/escolas-de-samba-mirins-desfilam-nesta-sexta-na-marques-de-sapucai</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/escolas-de-samba-mirins-desfilam-nesta-sexta-na-marques-de-sapucai#1001</guid>
      <description>A nova geração do samba vai tomar conta da Marquês de Sapucaí, no Rio de Janeiro,nesta sexta-feira (20). A partir das 17h, 12 escolas de samba mirins...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XPH1-MqDOPut-0HPomllXotVdtc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tnrgo_abr20180213_0736.jpg?itok=Vwg7qhYH&quot; alt=&quot;Escolas de samba mirins desfilam nesta sexta na Marquês de Sapucaí&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova geração do samba vai tomar conta da Marquês de Sapucaí, no Rio de Janeiro,nesta sexta-feira (20). A partir das 17h, 12 escolas de samba mirins atravessam a avenida, em um desfile que antecede o Sábado das Campeãs do Grupo Especial e reafirma o papel das agremiações infantis como celeiro de talentos do carnaval carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura, às 17h, será com aInfantes do Lins, que desenvolve projetos sociais no bairro do Lins de Vasconcelos, na zona norte,e utiliza o samba como ferramenta de inclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as escolas mirins, a maioriatrabalhaa formação artística de crianças e adolescentes dentro de escolas maiores do grupo especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o caso de 11 das 12 escolas que desfilam nesta sexta:a Herdeiros da Vila é ligada à tradicional Vila Isabel;aPimpolhos da Grande Rio é obraço mirim da escola de Duque de Caxias ea Tijuquinha do Borel reforça a identidade cultural da comunidade da Tijuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo pode se dizer da Estrelinha da Mocidade; da Mangueira do Amanhã; da Aprendizes do Salgueiro; daSonho do Beija-Flor;da Filhos da Águia, herdeira da Portela; da Crias Imperatriz;daNetinhos do Tuiuti; e da Virando Esperança, nascida da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;campeã de 2026, Unidos do Viradouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia de Engenharia de Tráfego do Rio de Janeiro (CET-Rio) vai implantar operação especial para reduzir os impactos na mobilidade na região central. As interdições no entorno do Sambódromo começam às 11h de sexta-feira (20). Às 13h, será interditada a pista lateral da Avenida Presidente Vargas, sentido Candelária, entre o entroncamento em frente ao prédio da Cedae e a Rua de Santana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir das 15h, haverá novos fechamentos na Presidente Vargas, além de interdições na Avenida Salvador de Sá e em ruas adjacentes, como Frei Caneca e Senhor de Matosinhos. À 0h de sábado (21), a pista central da Presidente Vargas será interditada em trechos nos dois sentidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição aborda violência contra mulheres no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria saúda as escolas de samba campeãs do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheias colocam três cidades do Amazonas em situação de emergência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezenove estados e DF têm em 2025 o menor desemprego já registrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue com buscas em mansão, após libertar ex-príncipe Andrew&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU alerta para milhares de pessoas forçadas a cometer crimes digitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legislativo venezuelano aprova lei de anistia limitada&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/escolas-de-samba-mirins-desfilam-nesta-sexta-na-marques-de-sapucai&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A nova geração do samba vai tomar conta da Marquês de Sapucaí, no Rio de Janeiro,nesta sexta-feira (20). A partir das 17h, 12 escolas de samba mirins...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XPH1-MqDOPut-0HPomllXotVdtc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tnrgo_abr20180213_0736.jpg?itok=Vwg7qhYH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 5</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-5</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-5#1002</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal paga nesta sexta-feira (20) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iZVycUWx5cItawcdqQEkejt7D0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831838_2fa74e7364_o.jpg?itok=EF_jy054&quot; alt=&quot;Caixa paga Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 5&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta sexta-feira (20) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 690,01. Segundo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 18,84 milhões de famílias, com gasto de R$ 13 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 171 cidades de oito estados receberam o pagamento no último dia 12, independentemente do NIS. A medida beneficiou os moradores de 122 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (14), Paraná (12), Sergipe (11), Roraima (6), Amazonas (3), Piauí (2)e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com pagamento antecipado está disponível na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mudança foi estabelecida pela Lei 14.601/2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2,51 milhões de famílias estão na regra de proteção em fevereiro. Essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tempo de permanência na regra de proteção foi reduzido de dois para um ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No entanto, a mudança só abrange as famílias que entraram na fase de transição a partir de junho de 2025. Quem se enquadrou na regra até maio de 2025 continuará a receber metade do benefício por dois anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-5&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal paga nesta sexta-feira (20) a parcela de fevereirodo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iZVycUWx5cItawcdqQEkejt7D0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831838_2fa74e7364_o.jpg?itok=EF_jy054</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo joga mal e inicia Recopa Sul-Americana com derrota</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-joga-mal-e-inicia-recopa-sul-americana-com-derrota</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-joga-mal-e-inicia-recopa-sul-americana-com-derrota#1003</guid>
      <description>© Reuters/Rodrigo Valle/Direitos Reservados
Com uma atuação muito ruim, o Flamengo foi derrotado pelo placar de 1 a 0 pelo Lanús (Argentina), na noit...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Wlg6O3Gf5erMZmjA9oHpbkvwraQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/2026-02-20t011622z_251227648_up1em2k03j98t_rtrmadp_3_soccer-recopa-lan-fla.jpg?itok=56CA_Spq&quot; alt=&quot;Flamengo joga mal e inicia Recopa Sul-Americana com derrota&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Rodrigo Valle/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma atuação muito ruim, o Flamengo foi derrotado pelo placar de 1 a 0 pelo Lanús (Argentina), na noite desta quinta-feira (19) no estádio La Fortaleza, na província de Buenos Aires (Argentina), na partida de ida da Recopa Sul-Americana, competição que coloca frente a frente o atual campeão da Copa Libertadores e o detentor da última edição da Copa Sul-Americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;! Sacó ventaja en busca del título de la CONMEBOL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o revés fora de casa, a equipe comandada pelo técnico Filipe Luís tem a oportunidade de garantir o título da competição na próxima quinta-feira (26), quando voltará a medir forças com o time argentino a partir das 21h30 (horário de Brasília), mas desta vez no gramado do estádio do Maracanã. Para ficar com o título no tempo regulamentar, o Rubro-Negro precisa vencer por uma diferença de dois ou mais gols. Em caso de um triunfo pelo placar mínimo, o título será definido na disputa de pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apostando em uma formação diferente, com três jogadores que se destacam pela capacidade de articulação de jogadas (o uruguaio Giorgian de Arrascaeta, o brasileiro Lucas Paquetá e o colombiano Jorge Carrascal), o Flamengo mostrou pouco poder de fogo durante o início da partida. E a principal causa parecia ser a ausência de um centroavante de ofício na equipe, já que o técnico Filipe Luís optou por deixar Pedro e Bruno Henrique no banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Lanús apostava na força de vontade e na entrega de seus jogadores para compensar a menor qualidade técnica de seu elenco. E o caminho escolhido pelo técnico Mauricio Pellegrino se mostrou acertado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⚔️ ¡La disputa por ella! Confronto pela taça!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empurrado por sua torcida, a equipe argentina criou boas oportunidades desde os primeiros minutos, e chegou a colocar uma bola no fundo do gol defendido por Rossi logo aos 10 minutos da etapa inicial com Castillo, mas o lance acabou anulado por posição de impedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o intervalo Filipe Luís tentou mudar o andamento da partida com a entrada de Pedro no comando de ataque, mas o Lanúns continuou controlando as ações na base da vontade, e o time argentino voltou a ficar muito perto de abrir o placar aos 24 minutos, quando teve outro gol de Castillo anulado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Recopa (@ConmebolRecopa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, aos 31 minutos a insistência de Castillo foi premiadae o centroavante argentino aproveitou bola levantada na área para marcar de cabeça o gol que garantiu a vitória de sua equipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição aborda violência contra mulheres no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria saúda as escolas de samba campeãs do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flamengo-joga-mal-e-inicia-recopa-sul-americana-com-derrota&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Rodrigo Valle/Direitos Reservados
Com uma atuação muito ruim, o Flamengo foi derrotado pelo placar de 1 a 0 pelo Lanús (Argentina), na noit...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 00:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 00:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 00:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 00:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Wlg6O3Gf5erMZmjA9oHpbkvwraQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/2026-02-20t011622z_251227648_up1em2k03j98t_rtrmadp_3_soccer-recopa-lan-fla.jpg?itok=56CA_Spq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 105 milhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-vai-a-r-105-milhoes</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-vai-a-r-105-milhoes#1004</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
O prêmio do concurso 2.974da Mega-Sena acumulou nesta quinta-feira(19).
A estimativa de prêmio do próximo c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uGWKQSevZCX_pTs3UH-Oh-oPDv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182658.jpg?itok=s-3aV28q&quot; alt=&quot;Mega-Sena acumula e prêmio vai a R$ 105 milhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio do concurso 2.974da Mega-Sena acumulou nesta quinta-feira(19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa de prêmio do próximo concurso, que será realizado no dia 21de fevereiro,é de R$ 105milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas: 03 - 10 - 12 - 19 - 37 -40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quina, 108apostas acertaram.Cada uma vai receber ovalor de R$ 27.143,02.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras 7.587 apostas levaram a quadra, alcançando R$ 636,88 cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição aborda violência contra mulheres no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria saúda as escolas de samba campeãs do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheias colocam três cidades do Amazonas em situação de emergência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezenove estados e DF têm em 2025 o menor desemprego já registrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue com buscas em mansão, após libertar ex-príncipe Andrew&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU alerta para milhares de pessoas forçadas a cometer crimes digitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legislativo venezuelano aprova lei de anistia limitada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fósseis de nova espécie de dinossauro gigante são encontrados no Níger&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe futebol feminino entre Flamengo e Red Bull Bragantino&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-vai-a-r-105-milhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil/ARQUIVO
O prêmio do concurso 2.974da Mega-Sena acumulou nesta quinta-feira(19).
A estimativa de prêmio do próximo c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 22:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 22:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 22:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 22:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uGWKQSevZCX_pTs3UH-Oh-oPDv4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_182658.jpg?itok=s-3aV28q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians é eficiente e derrota Athletico na Arena da Baixada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/corinthians-e-eficiente-e-derrota-athletico-na-arena-da-baixada</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/corinthians-e-eficiente-e-derrota-athletico-na-arena-da-baixada#1005</guid>
      <description>© Reuters/Rodolfo Buhrer/Direitos reservados
O Corinthians foi mostrou mais eficiência e derrotou o Athletico-PR por 1 a 0, na noite desta quinta-fei...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jStVHCBtOwrFprnFlPChZQIWTW8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/2026-02-19t230522z_1576246052_up1em2j1s4w7p_rtrmadp_3_soccer-brazil-cap-cor.jpg?itok=pHkWR_97&quot; alt=&quot;Corinthians é eficiente e derrota Athletico na Arena da Baixada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Rodolfo Buhrer/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corinthians foi mostrou mais eficiência e derrotou o Athletico-PR por 1 a 0, na noite desta quinta-feira (19) na Arena da Baixada, em Curitiba, em partida atrasada da 2ª rodada do Campeonato Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o triunfo fora de casa, o Timão alcançou os seis pontos, assumindo a 5ª posição da classificação. Já o Furacão perdeu a oportunidade de assumir a liderança isolada da competição. Após o revés, a equipe paranaense permanece com seis pontos, na 6ª colocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma partida muito disputada, o gol da vitória saiu aos 19 minutos do primeiro tempo, quando o meio-campista argentino Rodrigo Garro acertou uma bomba da entrada da área que foi morrer no ângulo do gol defendido por Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição aborda violência contra mulheres no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria saúda as escolas de samba campeãs do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheias colocam três cidades do Amazonas em situação de emergência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezenove estados e DF têm em 2025 o menor desemprego já registrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue com buscas em mansão, após libertar ex-príncipe Andrew&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU alerta para milhares de pessoas forçadas a cometer crimes digitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legislativo venezuelano aprova lei de anistia limitada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fósseis de nova espécie de dinossauro gigante são encontrados no Níger&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe futebol feminino entre Flamengo e Red Bull Bragantino&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/corinthians-e-eficiente-e-derrota-athletico-na-arena-da-baixada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Rodolfo Buhrer/Direitos reservados
O Corinthians foi mostrou mais eficiência e derrotou o Athletico-PR por 1 a 0, na noite desta quinta-fei...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 22:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 22:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 22:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 22:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jStVHCBtOwrFprnFlPChZQIWTW8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/2026-02-19t230522z_1576246052_up1em2j1s4w7p_rtrmadp_3_soccer-brazil-cap-cor.jpg?itok=pHkWR_97</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro do STF autoriza PF a retomar investigação do caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stf-autoriza-pf-retomar-investigacao-do-caso-master</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stf-autoriza-pf-retomar-investigacao-do-caso-master#1006</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (19), em Brasília, autori...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg&quot; alt=&quot;Ministro do STF autoriza PF a retomar investigação do caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (19), em Brasília, autorizar a Polícia Federal (PF) a retomar as investigações sobre fraudes no Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi tomada uma semana após o ministro Dias Toffoli deixar o comando do caso e Mendonça assumir a relatoria do inquérito que tramita na Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Mendonça, a PF poderá retomar as perícias e outras diligências necessárias como acoleta de depoimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A adoção do fluxo ordinário de trabalho pericial da instituição [e] a realização de diligências ordinárias que se façam eventualmente necessárias - como, por exemplo, a oitiva de investigados e testemunhas nas dependências da Polícia Federal - estão autorizadas”, decidiu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendonça também autorizou a PF a compartilhar internamente as informações da investigação para agilizar o trabalho de perícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal informou ao ministro que está realizando perícia em cerca de 100 dispositivos eletrônicos e pediu que o material seja compartilhado com outras áreas da corporação para finalizar o trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, somente um perito levaria cerca de 20 semanas para verificar o material apreendido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao analisar o pedido, Mendonça autorizou o compartilhamento de informações dentro da PF, mas disse que o sigilo deverá ser mantido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Somente as autoridades policiais e agentes diretamente envolvidos na análise e condução dos procedimentos reciprocamente compartilhados é que devem ter conhecimento das informações acessadas, o que lhes impõe o dever de sigilo profissional, inclusive em relação aos superiores hierárquicos e outras autoridades públicas”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da decisão do ministro André Mendonça, o antigo relator, Dias Toffoli, indicou os peritos que deveriam realizar as perícias e restringiu o acesso aos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, Mendonça decidiu que a PF só poderá iniciar novas investigações sobre o Master após sua autorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A instauração de qualquer nova investigação ou inquérito deve, antes, ser expressa e fundamentadamente requerida a este relator, devendo-se aguardar a respectiva deliberação a respeito, caso a caso”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição aborda violência contra mulheres no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria saúda as escolas de samba campeãs do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stf-autoriza-pf-retomar-investigacao-do-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (19), em Brasília, autori...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 21:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 21:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 21:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 21:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alckmin anuncia regulamentação de salvaguardas em acordos comerciais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-anuncia-regulamentacao-de-salvaguardas-para-proteger-produtor-em-acordos-comerciais</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-anuncia-regulamentacao-de-salvaguardas-para-proteger-produtor-em-acordos-comerciais#1007</guid>
      <description>O governo federal editará um decreto para regulamentar salvaguardas – instrumentos de proteção a produtores nacionais – em acordos comerciais firmado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BIoIyaeG4KFFxmUvQRScVI-iwuU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/pint0781.jpg.jpg?itok=JnyNwHnP&quot; alt=&quot;Alckmin anuncia regulamentação de salvaguardas em acordos comerciais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal editará um decreto para regulamentar salvaguardas – instrumentos de proteção a produtores nacionais – em acordos comerciais firmados pelo Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, anunciou nesta quinta-feira (19) o presidente em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi feita em Caxias do Sul (RS), durante a abertura da 35ª Festa Nacional da Uva e Feira Agroindustrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a medida vai estabelecer regras claras para aplicação de mecanismos de proteção à produção brasileira em casos de aumento repentino de importações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que causem prejuízos a setores da indústria e do agronegócio. O decreto deverá abranger tanto acordos já vigentes quanto futuros compromissos comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presidente Lula vai regulamentar a salvaguarda por decreto. Se houver aumento grande de importação, a medida pode ser acionada imediatamente”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salvaguardas são mecanismos previstos em acordos comerciais que permitem a um país reagir a surtos de importação decorrentes da redução de tarifas negociadas. Caso fique comprovado dano grave à produção nacional, o governo pode:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estabelecer cotas de importação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspender a redução tarifária prevista no acordo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Restabelecer o nível de imposto anterior à vigência do tratado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto deverá definir prazos, procedimentos de investigação e condições para aplicação das medidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regulamentação ocorre em meio à ampliação da rede de acordos do Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2023, o bloco concluiu negociações com Singapura, com a Associação Europeia de Livre Comércio (EFTA) e, mais recentemente, com a União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os novos tratados, a parcela da corrente de comércio brasileira coberta por preferências tarifárias passou de 12% para 31,2%, mais que dobrando o alcance dos acordos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um cenário anterior, as salvaguardas podiam ser aplicadas com base em regras multilaterais gerais. Com a ampliação dos compromissos preferenciais,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-anuncia-regulamentacao-de-salvaguardas-para-proteger-produtor-em-acordos-comerciais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal editará um decreto para regulamentar salvaguardas – instrumentos de proteção a produtores nacionais – em acordos comerciais firmado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 20:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 20:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 20:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 20:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BIoIyaeG4KFFxmUvQRScVI-iwuU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/pint0781.jpg.jpg?itok=JnyNwHnP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mendonça decide que ida de Vorcaro ao Senado é facultativa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-decide-que-ida-de-vorcaro-ao-senado-e-facultativa</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-decide-que-ida-de-vorcaro-ao-senado-e-facultativa#1008</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (19) que o banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/a5XHjndHEcucWtayZb-5sL86q0U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/18/banco_master.jpg?itok=Ayv_9zR0&quot; alt=&quot;Mendonça decide que ida de Vorcaro ao Senado é facultativa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (19) que o banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, não é obrigado a comparecer aos depoimentos agendados para a próxima semana em duas comissões do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os depoimentos estão previstos para ocorrer na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) do INSSe na Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(23) e terça-feira (24), respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro, a ida do banqueiro à audiência é facultativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro está na condição de investigado no processo que apura as fraudes no Master. Mendonça é o relator do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma decisão, o ministro negou pedido feito pela defesa de Vorcaro para que o banqueiro se desloque para Brasília, caso queira comparecer aos depoimentos, em um jatinho particular. Os advogados alegaram questões de segurança para solicitar o translado aéreo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, deflagrada pela Polícia Federal (PF) para investigar a concessão de créditos falsos pelo BancoMaster, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo BancoRegional de Brasília (BRB), bancopúblico ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações preliminares, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição aborda violência contra mulheres no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria saúda as escolas de samba campeãs do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheias colocam três cidades do Amazonas em situação de emergência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezenove estados e DF têm em 2025 o menor desemprego já registrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue com buscas em mansão, após libertar ex-príncipe Andrew&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-decide-que-ida-de-vorcaro-ao-senado-e-facultativa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta quinta-feira (19) que o banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 20:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 20:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 20:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 20:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/a5XHjndHEcucWtayZb-5sL86q0U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/18/banco_master.jpg?itok=Ayv_9zR0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TSE retomará julgamento que pode cassar governador do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:56:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio#1009</guid>
      <description>O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) marcou para o dia 10 de março a retomada do julgamento do processo que pede a cassação do mandato do governador d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0m-gPW0gE6uAAzWjmxV89DmNZhw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53239368575_f85e7a7146_o.jpg?itok=SB4F_h6-&quot; alt=&quot;TSE retomará julgamento que pode cassar governador do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) marcou para o dia 10 de março a retomada do julgamento do processo que pede a cassação do mandato do governador do Rio de Janeiro, Claúdio Castro (foto), por abuso de poder político e econômico na campanha à reeleição, em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro do ano passado, a ministra Maria Isabel Galotti, relatora do caso, votou pela cassação do governador, mas a análise do caso foi suspensa por um pedido de vista do ministroAntônio Carlos Ferreira, que será o próximo a votar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Eleitoral (MPE) e a coligação do ex-deputado Marcelo Freixo (PSOL-RJ) pretendem reverter a decisão do Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro (TRE-RJ) que, em maio de 2024, absolveu Castroe outros acusados no processo que trata de supostas contratações irregulares na Fundação Centro Estadual de Estatísticas, Pesquisas e Formação de Servidores Públicos do Rio de Janeiro (Ceperj) e na Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPE afirmou que Castroobteve vantagem eleitoral na contratação de servidores temporários, sem amparo legal, e na descentralização de projetos sociais para enviar recursos para entidades desvinculadas da administração pública do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a acusação, a descentralização de recursos ocorreu para fomentar a contratação de 27.665 pessoas, totalizando gastos de R$ 248 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da suspensão do julgamento, o advogado Fernando Neves, representante de Castro, disse que o governador apenas sancionou uma lei da Assembleia Legislativa e um decreto para regulamentar a atuação da Ceperj e não pode ser responsabilizado por eventuais irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição aborda violência contra mulheres no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria saúda as escolas de samba campeãs do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheias colocam três cidades do Amazonas em situação de emergência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezenove estados e DF têm em 2025 o menor desemprego já registrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia segue com buscas em mansão, após libertar ex-príncipe Andrew&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU alerta para milhares de pessoas forçadas a cometer crimes digitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legislativo venezuelano aprova lei de anistia limitada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fósseis de nova espécie de dinossauro gigante são encontrados no Níger&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe futebol feminino entre Flamengo e Red Bull Bragantino&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/tse-retomara-julgamento-que-pode-cassar-governador-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) marcou para o dia 10 de março a retomada do julgamento do processo que pede a cassação do mandato do governador d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 20:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 20:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 20:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 20:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0m-gPW0gE6uAAzWjmxV89DmNZhw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53239368575_f85e7a7146_o.jpg?itok=SB4F_h6-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
