<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 07:34:29 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Seleção de trabalhadores para obras do Data Center acontece nesta segunda-feira (26)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2190/sele-o-de-trabalhadores-para-obras-do-data-center-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-6d192174ea5b</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:34:29 +0000</pubDate>
<description>Seleção de trabalhadores para obras do Data Center acontece nesta segunda-feira (26)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Nesta segunda-feira (26), a Secretaria Municipal do Trabalho (SMT) inicia uma seleção para contratação de profissionais que irão atuar em uma empresa terceirizada responsável pelas obras do Data Center no município.</p>

<p>Estão sendo ofertadas vagas para as seguintes funções: auxiliar de topografia; eletricista automotivo; eletricista com atuação em apoio de canteiro; gredista; laboratorista; lubrificador; operador de máquinas pesadas (esteira e motoniveladora); operador de motosserra; operador de escavadeira; operador de motoniveladora; operador de rolo compactador; operador de trator de esteira; operador de trator de pneus; pedreiro; técnico de meio ambiente; técnico de qualidade; e topógrafo. Todas as vagas exigem experiência comprovada na função.</p>

<p>Os interessados devem comparecer à Secretaria Municipal do Trabalho, portando currículo atualizado e documento oficial, para participação no processo seletivo. O atendimento acontecerá no horário das 9h às 14h.</p>

<p>Seleção de trabalhadores para o Data Center</p>

<p>Quando: segunda-feira, dia 26, das 9h às 14h.</p>

<p>Onde: Secretaria Municipal do Trabalho (Rua 15 de Novembro, nº 1478 - Centro)</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2190/sele-o-de-trabalhadores-para-obras-do-data-center-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2190/Capa2190.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2190/Capa2190.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Seleção de trabalhadores para obras do Data Center acontece nesta segunda-feira (26)</media:title>
<media:description>Seleção de trabalhadores para obras do Data Center acontece nesta segunda-feira (26)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria de Educação inicia distribuição da merenda escolar para o ano letivo de 2026</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2189/secretaria-de-educa-o-inicia-distribui-o-da-merend</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c3edcb36a90f</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 03:34:29 +0000</pubDate>
<description>Secretaria de Educação inicia distribuição da merenda escolar para o ano letivo de 2026</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Secretaria Municipal de Educação de Caucaia (SME) está com o seu almoxarifado abastecido com a merenda escolar para o início do ano letivo de 2026. Os produtos armazenados atendem aos critérios de qualidade necessários para garantir uma alimentação saudável e nutritiva aos estudantes da rede municipal.</p>

<p>A distribuição da merenda escolar já foi iniciada e, nos próximos dias, todas as 185 escolas da rede municipal de ensino estarão abastecidas, assegurando o atendimento regular desde o começo das atividades escolares.</p>

<p>Os alimentos distribuídos seguem protocolos de alimentação saudável e equilibrada, elaborados pelo setor de nutrição do município, respeitando as necessidades nutricionais dos alunos e as normas vigentes.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2189/secretaria-de-educa-o-inicia-distribui-o-da-merend">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2189/Capa2189.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2189/Capa2189.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria de Educação inicia distribuição da merenda escolar para o ano letivo de 2026</media:title>
<media:description>Secretaria de Educação inicia distribuição da merenda escolar para o ano letivo de 2026</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta sexta-feira (23)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2188/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-b2e481c412c0</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:34:29 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta sexta-feira (23)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio do Instituto de Previdência do Município (IPMC), iniciou, nesta sexta-feira (23/01), o pagamento dos aposentados e pensionistas vinculados ao Instituto. O repasse contempla mais de 1.860 beneficiários.</p>

<p>Segundo o presidente do IPMC, Dr. Pedro Júnior, esse é o compromisso do município: promover a segurança financeira dos segurados. "Manter os pagamentos em dia é prioridade da gestão, uma forma de zelar pela valorização dos nossos aposentados e pensionistas", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2188/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2188/Capa2188.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2188/Capa2188.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta sexta-feira (23)</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta sexta-feira (23)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia empossa 59 novos servidores da Educação</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2187/prefeitura-de-caucaia-empossa-59-novos-servidores-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-b38f18727c7b</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:34:29 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia empossa 59 novos servidores da Educação</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Nesta sexta-feira (23), a Prefeitura de Caucaia oficializou a posse de 59 novos servidores aprovados em concurso público para carreiras na área da Educação. A cerimônia contou com a presença do prefeito Naumi Amorim, além dos secretários das pastas de Administração e Recursos Humanos (Sead) e da Secretaria Municipal de Educação (SME).</p>

<p>Os novos profissionais irão reforçar a rede municipal de ensino em diversas frentes. Foram empossados seis bibliotecários, 28 auxiliares de sala, 12 cuidadores, sete auxiliares de serviços gerais, cinco merendeiros e uma professora de Educação Básica da etnia Tapeba.</p>

<p>Durante o evento, o prefeito Naumi Amorim destacou os avanços promovidos pela gestão na área educacional. "Estamos vivendo uma fase de progresso na nossa educação. Além das melhorias estruturais, com escolas e quadras em reforma, salas climatizadas com ar-condicionado e uso de energia solar, também estamos valorizando os nossos profissionais.</p>

<p>Anunciamos recentemente o reajuste de 5,40% no piso salarial dos professores da rede municipal e, hoje, damos posse a 59 novos servidores. Estamos empenhados em construir, juntos, um ano promissor. Sejam todos bem-vindos", afirmou.</p>

<p>A secretária de Administração e Recursos Humanos de Caucaia, Luciana Nara, deu as boas-vindas aos novos servidores e ressaltou o papel da Sead no acolhimento dos profissionais. "Nossa secretaria está à disposição para acolher, ouvir e servir. Desejamos sucesso na trajetória de cada um, agradecemos por escolherem a Prefeitura de Caucaia e esperamos compromisso, dedicação e ética no serviço à educação do nosso município", declarou.</p>

<p>A secretária municipal de Educação, professora Camila Bezerra, também celebrou a chegada dos novos servidores à rede municipal. "Desejo boas-vindas a cada novo servidor e espero que, juntos, possamos construir e transformar a educação da nossa Caucaia", destacou.</p>

<p>Entre os empossados, a nova servidora Hanna Joyce Duarte, auxiliar de sala e moradora do bairro Araturi, compartilhou sua emoção com a conquista. "Hoje é um dia de muita alegria e entusiasmo. Espero servir e contribuir da melhor forma para a minha cidade", celebrou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2187/prefeitura-de-caucaia-empossa-59-novos-servidores-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2187/Capa2187.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2187/Capa2187.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia empossa 59 novos servidores da Educação</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia empossa 59 novos servidores da Educação</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia anuncia reajuste de 5,40% no piso salarial dos professores da rede municipal</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2186/prefeitura-de-caucaia-anuncia-reajuste-de-5-40-no-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9e08e7da3b93</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 21:34:29 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia anuncia reajuste de 5,40% no piso salarial dos professores da rede municipal</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O prefeito Naumi Amorim anunciou, nesta quinta-feira (22/01), por meio das redes sociais, que será concedido um reajuste de 5,40% no piso salarial dos professores da rede municipal de ensino para 2026, acompanhando a atualização promovida pelo Governo Federal para o magistério.</p>

<p>Segundo o chefe do executivo municipal, o reajuste reforça o compromisso da gestão com a valorização dos profissionais que atuam nas escolas de Caucaia. "Valorizar quem educa é investir diretamente no futuro de Caucaia, nos nossos alunos. Estamos promovendo melhorias estruturais nas nossas unidades de ensino e esse reajuste chega pra se somar a esses esforços de uma educação cada vez melhor", destacou Naumi.</p>

<p>O projeto de lei com o novo índice será encaminhado à Câmara Municipal.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2186/prefeitura-de-caucaia-anuncia-reajuste-de-5-40-no-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2186/Capa2186.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2186/Capa2186.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia anuncia reajuste de 5,40% no piso salarial dos professores da rede municipal</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia anuncia reajuste de 5,40% no piso salarial dos professores da rede municipal</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia reforça diálogo com Governo do Estado para ampliar investimentos na saúde</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2185/caucaia-refor-a-di-logo-com-governo-do-estado-para</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d861470d983f</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:34:29 +0000</pubDate>
<description>Caucaia reforça diálogo com Governo do Estado para ampliar investimentos na saúde</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O prefeito de Caucaia, Naumi Amorim, realizou uma visita institucional à secretária da Saúde do Ceará, Tânia Coelho, com o objetivo de apresentar o panorama da rede municipal de saúde, fortalecer o diálogo institucional e buscar novos recursos para ampliar e qualificar os serviços ofertados à população.</p>

<p>Participaram do encontro o secretário municipal de Saúde, Moacir Soares, e o chefe de gabinete, Kaka Pires. Durante a reunião, foram apresentados os principais avanços da gestão municipal na área da saúde, além dos desafios enfrentados pelo município diante da crescente demanda assistencial.</p>

<p>"Saúde é prioridade na nossa gestão. Mesmo com poucos recursos, conseguimos garantir grandes avanços, como a abertura de 40 leitos no Hospital Municipal, a criação de unidades de saúde modelo, a abertura da terceira sala cirúrgica, além das reformas das UPAs e dos postos de saúde. Agradeço a atenção da secretária Tânia e do governador Elmano, sempre atentos às nossas demandas", destacou o prefeito Naumi Amorim.</p>

<p>O secretário municipal de Saúde, Moacir Soares, ressaltou que, entre os pleitos apresentados ao Governo do Estado, estão a abertura de 10 leitos de UTI Neonatal, 10 Leitos de Unidade de Cuidados Intermediário Neonatais e 05 leitos Projeto Canguru na Maternidade Santa Terezinha, além da construção de um Hospital Regional em Caucaia com 280 leitos, considerada uma das principais demandas estruturantes para a região.</p>

<p>"Além dos quase 400 mil caucaienses, atendemos pacientes dos nove municípios que compõem a ADS-2, o que amplia nossa responsabilidade e reforça o nosso compromisso com uma saúde cada vez melhor, mais resolutiva e acessível para todos", afirmou Moacir.</p>

<p>Diante dos avanços apresentados, também foi solicitada a ampliação do teto financeiro da Média e Alta Complexidade (MAC). A secretária, acompanhada do Dr. Mozart Júlio Tabosa Sales, secretário de Atenção Especializada à Saúde (SAES) do Ministério da Saúde, realizará uma visita ao município para verificar as melhorias que estão sendo implementadas no sistema local de saúde.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2185/caucaia-refor-a-di-logo-com-governo-do-estado-para">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2185/Capa2185.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2185/Capa2185.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia reforça diálogo com Governo do Estado para ampliar investimentos na saúde</media:title>
<media:description>Caucaia reforça diálogo com Governo do Estado para ampliar investimentos na saúde</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia participa da assinatura de Termo de Compromisso para fortalecimento da cotonicultura no Ceará</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2184/prefeitura-de-caucaia-participa-da-assinatura-de-t</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-cafe97423047</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:34:29 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia participa da assinatura de Termo de Compromisso para fortalecimento da cotonicultura no Ceará</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia participou, nesta quarta-feira (21/01), da assinatura do Termo de Compromisso para a formalização do Programa Estadual de Fortalecimento e Revitalização da Cotonicultura. A iniciativa estabelece uma cooperação técnica e operacional voltada à distribuição e ao uso adequado de sementes de alta qualidade, com o objetivo de reintegrar o algodão como motor de desenvolvimento econômico e social no Estado.</p>

<p>A solenidade aconteceu no Palácio da Abolição, em Fortaleza, e contou com a presença do governador Elmano de Freitas, do secretário do Desenvolvimento Econômico, Domingos Filho, além de representantes da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária (Embrapa), da Associação dos Produtores de Algodão do Ceará (APAECE) e prefeitos de municípios com histórico e potencial para o cultivo do algodão.</p>

<p>Caucaia foi representada pelo prefeito Naumi Amorim e pelo secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, reforçando o compromisso da gestão com o fortalecimento da agricultura e a geração de novas oportunidades para o campo.</p>

<p>Com a ação, o Governo do Ceará dá um passo decisivo para resgatar a força do chamado "ouro branco" em solo cearense, impulsionando a cadeia produtiva, a geração de emprego e renda e o desenvolvimento sustentável.</p>

<p>"O algodão foi, por muitos anos, aqui no Nordeste e no Ceará, o nosso ouro branco'. Estamos aqui para dar as mãos aos nossos agricultores e colocar Caucaia em posição de destaque. Agradeço ao Governo do Estado pela parceria e nos colocamos à disposição para somar forças", destacou o prefeito Naumi Amorim.</p>

<p>O secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, também ressaltou o trabalho que já vem sendo desenvolvido no município. "Nós já estamos realizando um trabalho firme de preparo do solo para receber essas sementes. Nossa equipe está à disposição na sede da secretaria para orientar os produtores e fortalecer esse novo ciclo da cotonicultura em Caucaia", afirmou.</p>

<p>SECRETARIA MUNICIPAL DE DESENVOLVIMENTO RURAL</p>

<p>Rua Coronel Correia, nº 2214 - Centro</p>

<p>Funcionamento de segunda a sexta-feira, das 8h às 14h</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2184/prefeitura-de-caucaia-participa-da-assinatura-de-t">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2184/Capa2184.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2184/Capa2184.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia participa da assinatura de Termo de Compromisso para fortalecimento da cotonic</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia participa da assinatura de Termo de Compromisso para fortalecimento da cotonicultura no Ceará</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia empossa 59 novos servidores da Educação nesta sexta-feira (23)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2183/prefeitura-de-caucaia-empossa-59-novos-servidores-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-22d2986e21b6</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:34:29 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia empossa 59 novos servidores da Educação nesta sexta-feira (23)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia realiza, nesta sexta-feira (23), a solenidade de posse de 59 novos servidores aprovados em concurso público para carreiras na área da Educação. A cerimônia acontece a partir das 9h, no Centro Municipal de Formação e Avaliação (CEMFA), localizado na Tabuba.</p>

<p>Os novos servidores irão reforçar a rede municipal de ensino em diferentes frentes. Serão empossados seis bibliotecários, 28 auxiliares de sala, 12 cuidadores, sete auxiliares de serviços gerais, cinco merendeiros e um professor de Educação Básica da etnia Tapeba, fortalecendo também a diversidade e a representatividade na educação pública do município.</p>

<p>Solenidade de posse de novos servidores</p>

<p>Quando: Sexta-feira, 23 de janeiro, a partir das 9h</p>

<p>Local: Centro Municipal de Formação e Avaliação (CEMFA)</p>

<p>Endereço: Avenida Central, nº 1425</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2183/prefeitura-de-caucaia-empossa-59-novos-servidores-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2183/Capa2183.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2183/Capa2183.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia empossa 59 novos servidores da Educação nesta sexta-feira (23)</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia empossa 59 novos servidores da Educação nesta sexta-feira (23)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia fase operacional do Programa Reurb com reunião estratégica</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2182/prefeitura-de-caucaia-inicia-fase-operacional-do-p</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-e992e9e8aaa3</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:34:29 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia fase operacional do Programa Reurb com reunião estratégica</description>
<content:encoded><![CDATA[ 

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2182/prefeitura-de-caucaia-inicia-fase-operacional-do-p">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2182/b16a494b2b6c460070fa6275db28e3e6" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2182/b16a494b2b6c460070fa6275db28e3e6" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia fase operacional do Programa Reurb com reunião estratégica</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia fase operacional do Programa Reurb com reunião estratégica</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura e Governo realizam peixamento em lagoas e açudes do município nesta quinta (22)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2181/prefeitura-e-governo-realizam-peixamento-em-lagoas</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-f0370fd5c47e</guid>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:34:29 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura e Governo realizam peixamento em lagoas e açudes do município nesta quinta (22)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, em parceria com o Governo do Estado do Ceará, realiza nesta quinta-feira (22/1) mais uma importante ação de fortalecimento da pesca e da segurança alimentar no município: o peixamento de lagoas e açudes em diferentes localidades. A iniciativa é executada por meio da Secretaria da Pesca e Aquicultura do Estado e da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural.</p>

<p>Ao todo, serão distribuídos 100 mil alevinos em sete reservatórios: Lagoa do Tabapuá, Lagoa do Genipabu, Lagoa do Itambé, Açude dos Sítios Novos, Lagoa dos Porcos (em terra indígena), Açude do Ipu e Açude, localizado no Centro de Caucaia.</p>

<p>A ação conjunta tem como objetivo fortalecer a atividade pesqueira, garantir mais alimento para as famílias que dependem da pesca e ampliar a geração de renda para pescadores e marisqueiras, por meio da comercialização do peixe nas feiras e no comércio local, fortalecendo a economia do município.</p>

<p>Além do impacto social e econômico, o peixamento também contribui para o equilíbrio ambiental dos reservatórios. A introdução controlada de espécies auxilia no controle de insetos, algas e outros organismos, melhora a qualidade da água e fortalece a biodiversidade, favorecendo a recuperação dos ecossistemas aquáticos.</p>

<p>"Essa é uma ação construída em conjunto, que amplia a capacidade de atendimento e fortalece diretamente quem vive da pesca. O peixamento garante alimento na mesa de muitas famílias, gera renda, movimenta a economia local e ainda contribui para a preservação ambiental dos nossos reservatórios", destacou o secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim.</p>

<p>Inscrições abertas para a AgroCaucaia</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia está com inscrições abertas para produtores interessados em participar da AgroCaucaia, iniciativa que visa fortalecer a agricultura familiar, ampliar a comercialização e valorizar a produção local.</p>

<p>As inscrições acontecem de 16 a 23 de janeiro de 2026 e devem ser realizadas presencialmente na sede da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural, localizada na Rua Coronel Correia, nº 2214, Centro de Caucaia, das 8h às 14h.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2181/prefeitura-e-governo-realizam-peixamento-em-lagoas">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2181/b6ea6b63e4480c7d1615891732ae65fb" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2181/b6ea6b63e4480c7d1615891732ae65fb" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura e Governo realizam peixamento em lagoas e açudes do município nesta quinta (22)</media:title>
<media:description>Prefeitura e Governo realizam peixamento em lagoas e açudes do município nesta quinta (22)</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>