<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Caso Tainara: ato vai marcar início da mobilização do Dia das Mulheres</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-tainara-ato-vai-marcar-inicio-da-mobilizacao-do-dia-das-mulheres</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-tainara-ato-vai-marcar-inicio-da-mobilizacao-do-dia-das-mulheres#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Umato no domingo (1º) em memória de
, de 31 anos, que morreu após ser atropelada e arrastada pelo ex-compa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BQiATTz0210kBFaG2A7x42CftgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/pzzb0590.jpg?itok=w_zgPhfG&quot; alt=&quot;Caso Tainara: ato vai marcar início da mobilização do Dia das Mulheres&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umato no domingo (1º) em memória de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de 31 anos, que morreu após ser atropelada e arrastada pelo ex-companheiro em São Paulo, irá marcar o iníciodas mobilizações pelo Dia Internacional das Mulheres. Organizado pelo Ministério das Mulheres, olocal escolhido para o ato é a Marginal Tietê, na Zona Norte da cidade de São Paulo, onde Tainara foi agredida, atropelada pelo ex-companheiro Douglas Alves da Silva, e arrastada por mais de 1 quilômetro ao ficar presa ao carro dele, em29 de novembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime ocorreu em 29 de novembro do ano passado ea violência mutilou as pernas da jovem, que veio a falecer na véspera do Natal. O agressor está preso e responde por feminicídio.O anúncio do ato foi feito pela ministra das Mulheres, Márcia Lopes, em entrevista ao programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ato não só é uma homenagem à memória da Tainara, que foi brutalmente assassinada, que sofreu esse feminicídio, mas a todas às mulheres do Brasil. Vamos começar o mês de março marcando esse processo de solidariedade e de consciência que cada vez mais os parlamentares, os prefeitos e prefeitas, governadores e governadoras, todo o sistema de Justiça, toda a sociedade e a mídia estejam juntas e juntos para gente enfrentar o que ainda é um desafio imenso do Brasil e do mundo”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra antecipou que grafiteiras realizarão intervenções artísticas em muros de prédios da região (Correios e da prefeitura) para homenagear Tainara. Além disso, haverá a instalação de um mastro com mensagens contra o feminicídio e um trio elétrico acompanhará o trajeto com a presença da família da vítima e de movimentos sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Mulheres mencionou que 19 estados já aderiram ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacto Nacional – Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e que visitará, em março, as localidades que ainda não firmaram compromisso com a iniciativa federal.Márcia Lopes enfatiza a necessidade de integração e padronização das políticas entre a União, os estados e municípios para a prevenção ao feminicídio, que é o assassinato de uma mulher, menina ou jovem por discriminação ou menosprezo à condição de mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É preciso que a gente se integre e leve a sério isso para implantar no Brasil um Sistema Nacional de Política para as Mulheres. Temos que ter os órgãos gestores, os conselhos funcionando, ter esta rede de serviços conhecida pela população. Muitas vezes, as mulheres não denunciam porque não acreditam, não confiam ou não têm certeza do sigilo. Elas têm medo de serem perseguidas. Então, temos que ter formação, engajamento, consciência, profissionalismo das nossas polícias, de todos os profissionais.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasilatingiu número recorde de 1.518 vítimas de feminicídios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com uma média de 4 mortes por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra antecipou também que o projeto Maria da Penha vai à escola será regulamentada em março pelo Ministério da Educação (MEC) com o objetivo de educar estudantes e profissionais sobre a prevenção da violência doméstica e familiar contra a mulher. “As meninas e os meninos precisam aprender o que é igualdade de gênero e, assim, construiremos uma sociedade de iguais, de fato, e não permitiremos que se banalize, que seja naturalizado ou considerado normal falar das mulheres, inferiorizá-las e desvalorizar as mulheres.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol contra a violência de gênero&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-tainara-ato-vai-marcar-inicio-da-mobilizacao-do-dia-das-mulheres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
Umato no domingo (1º) em memória de
, de 31 anos, que morreu após ser atropelada e arrastada pelo ex-compa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 13:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 13:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 13:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 13:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BQiATTz0210kBFaG2A7x42CftgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/pzzb0590.jpg?itok=w_zgPhfG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes vota por condenar irmãos Brazão pelo assassinato de Marielle</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-condenar-irmaos-brazao-pelo-assassinato-de-marielle</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-condenar-irmaos-brazao-pelo-assassinato-de-marielle#1001</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O primeiro voto da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) no julgamento do assassinato da vereadora Marie...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iPEO-nfGVGjORh836Le0mSXk2qg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7656.jpg.jpg?itok=Mpp2jpkB&quot; alt=&quot;Moraes vota por condenar irmãos Brazão pelo assassinato de Marielle&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro voto da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) no julgamento do assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes foi pela condenação dos irmãos Chiquinho Brazão e Domingos Brazão por duplo homicídio qualificado e pela tentativa de homicídio da assessora Fernanda Chaves, que sobreviveu ao atentado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o voto do ministro relator da ação, Alexandre de Moraes, as provas materiais e testemunhais obtidas comprovam mais que suficientemente para as condenações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tanto o executor quanto os mandantes respondem por três crimes: duplo homicídio qualificado e tentativa de homicídio qualificado. Em relação aos réus Domingos e João Francisco Brazão [os irmãos Brazão], não tenho nenhuma dúvida de julgar a ação totalmente procedente, tanto pelos pelos três crimes contra a vida quanto pela organização criminosa”, afirma Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao réu Ronald Alves, foram imputadas não só participação como “execução material de outros atos além da execução, por meio de monitoramento das atividades de Marielle Franco”. Ele teria fornecido aos executores informações essenciais à consumação dos crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao réu Robson Calixto Fonseca, Moraes julgou procedente a acusação de participação e organização criminosa armada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do delegado e ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa de Araújo Júnior, o ministro Moraes disse não ter dúvida de que ele estava na folha de pagamento de várias milícias, caracterizando os crimes de obstrução de justiça e de corrupção passiva majorada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro, no entanto, avaliou que, apesar de a Procuradoria-Geral da República (PGR) ter imputado ao réu triplo homicídio, sendo dois consumados e um tentado, não há “prova específica” de que Rivaldo tenha participado diretamente dos assassinatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Afasto, mas por dúvida razoável, e não negativa de autoria, o triplo homicídio, uma vez que não há prova que corrobore a delação”, justificou o ministro em seu voto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as provas citadas pelo ministro contra o grupo criminoso, estão loteamentos irregulares, vínculos funcionais e operações feitas em terrenos irregulares e empreendimentos, “e uma série de documentos, inclusive sobre o veículo utilizado para os assassinatos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao iniciar seu voto, Alexandre de Moraes citou provas materiais, como loteamentos irregulares, vínculos funcionais e operações feitas em terrenos irregulares e empreendimentos, e uma série de documentos, inclusive sobre o veículo utilizado para os assassinatos, e testemunhais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do ministro, testemunhas ouvidas no caso comprovaram o envolvimento dos réus nesse e em outros crimes “com finalidades econômicas e políticas”, inclusive para a formação de redutos eleitorais que proibiam campanhas de políticos que não fossem ligados à organização criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A manutenção, por parte da milícia, do seu domínio econômico territorial e do domínio político são dois vetores que direcionaram os mandantes dos crimes. O modo de funcionamento do domínio territorial, com exploração econômica de territórios e serviços; e a dominação política, impedindo que qualquer outro candidato pudesse, lá, fazer sua campanha. Ou seja, transformando a localidade em curral eleitoral”, argumentou Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reiterou que os dados fornecidos pela colaboração foram corroborados por testemunhas, por vários fatos e por provas técnicas produzidas pela Polícia Federal (PF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as testemunhas citadas, está o ex-policial Ronnie Lessa, réu confesso de fazer os disparos de arma de fogo contra a vereadora e o motorista. Segundo Moraes, ele teria detalhado as motivações para o crime.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-condenar-irmaos-brazao-pelo-assassinato-de-marielle&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O primeiro voto da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) no julgamento do assassinato da vereadora Marie...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 13:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 13:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 13:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 13:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iPEO-nfGVGjORh836Le0mSXk2qg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/0d7a7656.jpg.jpg?itok=Mpp2jpkB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Empregadores têm até sábado para entregar informe de rendimento</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empregadores-tem-ate-sabado-para-entregar-informe-de-rendimento</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empregadores-tem-ate-sabado-para-entregar-informe-de-rendimento#1002</guid>
      <description>O prazo limite para que os empregadores entreguem aos seus funcionários o informe de rendimentos de 2025 termina neste sábado (28). No mesmo dia, as ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/q0k675jWkpssqGarlZXwEVwiRPc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_8380.jpg?itok=qRwPQr2U&quot; alt=&quot;Empregadores têm até sábado para entregar informe de rendimento&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo limite para que os empregadores entreguem aos seus funcionários o informe de rendimentos de 2025 termina neste sábado (28). No mesmo dia, as instituições financeiras e corretoras de valores devem fornecer as aplicações financeiras de seus clientes referentes ao ano-calendário de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contribuintes do Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF) precisam deste documento para preenchimento da declaração do IRPF 2026 ano-base 2025. O informe detalha todos os valores recebidos por uma pessoa física ao longo do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem emite o informe é a fonte pagadora, qualquer que seja, desde microempreendedores individuais (MEI) que possuem empregados até o Instituto Nacional de Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações que devem constar no informe de rendimento incluem: salário bruto do ano-base; Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF); Contribuições previdenciárias; benefícios, como vale-alimentação e vale-refeição; e outras deduções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 1º de janeiro, os trabalhadores que ganham até R$ 5 mil por mês têm isenção total do imposto de renda. Para rendas que chegam até R$ 7.350, há redução gradual do imposto, com descontos maiores para valores próximos a R$ 5 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil conquista 1ª medalha e bate recorde digital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Ministro Alexandre de Moraes vota pela condenação dos mandantes do assassinato de Marielle Franco e Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasília sedia 6ª Conferência Nacional das Cidades a partir de hoje&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empregadores-tem-ate-sabado-para-entregar-informe-de-rendimento&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O prazo limite para que os empregadores entreguem aos seus funcionários o informe de rendimentos de 2025 termina neste sábado (28). No mesmo dia, as ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 12:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 12:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 12:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 12:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/q0k675jWkpssqGarlZXwEVwiRPc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_8380.jpg?itok=qRwPQr2U</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Crime Organizado: CPI convida Moraes e Toffoli para falarem do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/crime-organizado-cpi-convida-moraes-e-toffoli-para-falarem-do-master</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/crime-organizado-cpi-convida-moraes-e-toffoli-para-falarem-do-master#1003</guid>
      <description>© Andressa Anholete/Agência Senado
A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado aprovou, nesta quarta-feira (25), requerim...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1RVOB5y11_7RsDAj5JEMjXT7Efc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/18/54932056966_0979e55e0c_z.jpg?itok=8yqPXO7_&quot; alt=&quot;Crime Organizado: CPI convida Moraes e Toffoli para falarem do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Andressa Anholete/Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado aprovou, nesta quarta-feira (25), requerimentos de convites para ouvir os ministros do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes e Dias Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPI quer ouvir os ministros no contexto da investigação das fraudes do Banco Master, que tramita no Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram aprovados, por votação simbólica, convites para ouvir a esposa de Moraes, Viviane Barci de Moraes, e o irmão do ministro Toffoli, José Carlos Dias Toffoli, também no contexto do caso do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como se tratam de convites, os ministros e seus parentes têm a opção de comparecer ou não à Comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, havia requerimentos que pediam a convocação dos citados – quando, em tese, há a obrigação de comparecer à CPI. Eles foram, no entanto, retirados de pauta por decisão do presidente da Comissão, senador Fabiano Contarato (PT-ES), por não haver consenso entre os parlamentares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do ministro Moraes, o requerimento do senador Eduardo Girão (Novo-CE) justifica que a presença do magistrado seria necessária para esclarecer informações publicadas na imprensa que indicam reuniões de Moraes com o presidente do Banco Central (BC), Gabriel Galípolo, para supostamente tratar da liquidação do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes e Galípolo sempre negaram conversa sobre a liquidação do banco,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;afirmando que as reuniões foram para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tratar exclusivamente da Lei Magnitsky&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aplicada pelo governo dos Estados Unidos (EUA) contra Moraes no contexto do julgamento da trama golpista e em represália a medidas do STF que prejudicariam plataformas digitais dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oposição vem usando o caso do Banco Master para tentar envolver o ministro Alexandre de Moraes, que foi o relator do processo de trama golpista que colocou, atrás das grades, o ex-presidente Jair Bolsonaro e aliados por tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O requerimento do senador Girão para convite da esposa de Moraes, Viviane Barci de Moraes, se baseou em notícias da imprensa de que o escritório de advocacia dela teria contratos com o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tais circunstâncias, por si sós, não configuram ilícito, mas assumem especial relevância quando contextualizadas em um ambiente de potencial captura institucional e sobreposição entre interesses privados e a esfera pública”, afirmou o senador autor do requerimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de dezembro, a Procuradoria Geral da República (PGR) arquivou pedido para investigar supostas irregularidades envolvendo Moraes, sua esposa, e o Banco Master. O&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/crime-organizado-cpi-convida-moraes-e-toffoli-para-falarem-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Andressa Anholete/Agência Senado
A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Crime Organizado no Senado aprovou, nesta quarta-feira (25), requerim...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 12:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 12:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 12:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 12:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1RVOB5y11_7RsDAj5JEMjXT7Efc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/18/54932056966_0979e55e0c_z.jpg?itok=8yqPXO7_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chacina do Tapanã: Brasil é notificado por condenação internacional</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/chacina-do-tapana-brasil-e-notificado-por-condenacao-internacional</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/chacina-do-tapana-brasil-e-notificado-por-condenacao-internacional#1004</guid>
      <description>OMinistério dos Direitos Humanos e da Cidadania informou orecebimento da
sentença proferida pelaCorte Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), que ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ts7LcyGwOMfavHEzWMu0sXodCus=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/glukan-casing-2186744.jpg?itok=zibcFabB&quot; alt=&quot;Chacina do Tapanã: Brasil é notificado por condenação internacional&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMinistério dos Direitos Humanos e da Cidadania informou orecebimento da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sentença proferida pelaCorte Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), que reconheceu negligência do Estado brasileiro no caso da Chacina do Tapanã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ocorrida em Belém (PA), em 1994. O processo internacional analisou o julgamento de 21 policiais por atos de tortura e execução dos jovens Max Cley Mendes, de 17 anos; Marciley Roseval Melo Mendes, de 16 anos; e de Luiz Fábio Coutinho da Silva, único com 18 anos na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão responsabilizou parcialmente o Brasil pela violação dos direitos à integridade pessoal, à proteção e garantias judiciais; ao negligenciar o processo quando admitiu o uso de estereótipos negativos de discriminação contra jovens afrodescendentesem situação de pobreza e moradores de favelas. O Estado também foi responsabilizado pelo sofrimento causado à mãe de Max e Marciley, Sheila Rosângela Melo Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo e a sentença foram checados e assinados pela presidente da Corte, Hernández López, da Costa Rica; e pelos juízes Ricardo C. Pérez Manrique, do Uruguai; Verónica Gómez, da Argentina; Patricia Pérez Goldberg, do Chile; Alberto Borea Odría, do Peru; e Diego Moreno Rodríguez, do Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sentença, os seis magistrados determinaram que o país executeas seguintes medidas reparatórias:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizar ato público de reconhecimento de responsabilidade;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;criar espaço de diálogo interinstitucional no Estado do Pará para identificar as causas e sugerir medidas contra a impunidade em casos de violência policial e discriminação de raça, condição de pobreza e local de residência;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desenhar e implementar sistema de coleta de dados e estatísticas sobre investigação e judicialização em casos de violência policial com efeitos letais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ministériodestacou que a decisão da Corte será analisada em detalhes para que seja seguidade forma integral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Acrescentou ainda que “o cumprimento das medidas de reparação será orientado pela centralidade das vítimas e pelo respeito à sua dignidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta declarou também que a sentença da CIDH representa oportunidade institucional para o fortalecimento das políticas públicas de igualdade racial, aprimoramento do sistema de Justiça e consolidação do comprometimento do Estado com a não discriminação e a proteção integral dos direitos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Chacina do Tapanã, nomeada caso Cley Mendes e outros Vs. Brasil, na Corte Interamericana, ocorreu em 13 de dezembro de 1994, no bairro do Tapanã, em Belém (PA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante uma ação policial em busca dos repassáveis pelo assassinato de um agente da Polícia Militar, os irmãos Max e Marciley teriam sido algemados, espancados e mortos com cinco tiros cada um. Luiz Fábio, que teria sido levado ao bairro para reconhecer suspeitos, também foi executado com três tiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um processo judicial foi iniciado pelo Ministério Público em 18 de fevereiro de 1997, para julgar 21 policiais militares envolvidos na ação por homicídio qualificado. Apenas 12 anos depois, 17 acusados foram submetidos ao Tribunal do Júri e, nove anos depois, iniciou o julgamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/chacina-do-tapana-brasil-e-notificado-por-condenacao-internacional&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>OMinistério dos Direitos Humanos e da Cidadania informou orecebimento da
sentença proferida pelaCorte Interamericana de Direitos Humanos (CIDH), que ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 11:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 11:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 11:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 11:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ts7LcyGwOMfavHEzWMu0sXodCus=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/glukan-casing-2186744.jpg?itok=zibcFabB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Superávit primário do Governo Central fica em R$ 86,9 bilhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/superavit-primario-do-governo-central-fica-em-r-869-bilhoes</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/superavit-primario-do-governo-central-fica-em-r-869-bilhoes#1005</guid>
      <description>© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo
, o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central – teve superávit primário de R$ 86,9 bi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ArbrUsPPeNR0-6LyC5GvA9j9yYQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220049_1.jpg?itok=ZRCuUtTo&quot; alt=&quot;Superávit primário do Governo Central fica em R$ 86,9 bilhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central – teve superávit primário de R$ 86,9 bilhões em janeiro deste ano, ante ao resultado positivo de R$ 85,1 bilhões em janeiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi divulgado nesta quarta-feira (25) pelo Tesouro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do aumento nominal no superávit, em termos reais - descontada a inflação - houve redução de 2,2% no resultado positivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O resultado conjunto do Tesouro Nacional e do Banco Central foi superavitário em R$ 107,5 bilhões, enquanto a Previdência Social (RGPS) apresentou um déficit de R$ 20,6 bilhões. Comparado a janeiro de 2025, o resultado primário decorreu da combinação de crescimentos reais de 1,2% da receita líquida (R$ 3,3 bilhões) e de 2,9% das despesas totais (R$ 5,3 bilhões)”, explicou o Tesouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado de janeiro deste ano veio melhor que o esperado pelas instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa Prisma Fiscal, divulgada todos os meses pelo Ministério da Fazenda, os analistas de mercado esperavam resultado positivo de R$ 84,7 bilhões no mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses até janeiro de 2026, o resultado primário do Governo Central tem um déficit de R$ 62,7 bilhões, equivalente a 0,47% do Produto Interno Bruto (PIB, soma de bens e serviços produzidos no país).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado primário representa a diferença entre as receitas e os gastos, desconsiderando o pagamento dos juros da dívida pública. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;meta fiscal estabelecida para 2026 prevê superávit primário de R$ 34,3 bilhões, excluindo o pagamento de precatórios e despesas autorizadas fora do arcabouço fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regras fiscais, no entanto, estabelecem um limite de tolerância de 0,25 ponto percentual em relação à meta central. Dessa forma, ela será considerada cumprida se o governo obter resultado primário zero ou até um superávit de R$ 68,6 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques para o crescimento das receitas no mês passado estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- R$ 3,9 bilhões (3,3%) na arrecadação com o imposto de renda, em especial com rendimentos do trabalho e rendimentos do capital, parcialmente compensados por uma queda no Imposto de Renda de Pessoa Jurídica;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- R$ 2,7 bilhões (49,3%) com o Imposto sobre Operações Financeiras (IOF), decorrente da maior arrecadação com operações de câmbio (saída), operações de crédito e títulos e valores mobiliários;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- R$ 2,1 bilhões (43,7%) com outras receitas administradas pela Receita Federal, explicado, entre outros fatores, pelos aumentos das arrecadações relacionadas à participação da União em loterias e aos depósitos judiciais;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/superavit-primario-do-governo-central-fica-em-r-869-bilhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo
, o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central – teve superávit primário de R$ 86,9 bi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 11:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 11:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 11:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 11:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ArbrUsPPeNR0-6LyC5GvA9j9yYQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220049_1.jpg?itok=ZRCuUtTo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em 2025, 129 jornalistas foram assassinados; mais de 80 por Israel</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/ong-2025-tem-129-jornalistas-mortos-mais-de-80-por-israel</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/ong-2025-tem-129-jornalistas-mortos-mais-de-80-por-israel#1006</guid>
      <description>© Hatem Khaled/Reuters/proibida reprodução
Ao longo de todo ano passado, 129 profissionais de imprensa morreram no exercício da profissão, de acordo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KJXYP3kdSAnSG-2jskAyQBFlLRA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/07/2025-04-07t120746z_1_lynxnpel360gt_rtroptp_4_israel-palestinians-gaza.jpg?itok=sy8mHZJ_&quot; alt=&quot;Em 2025, 129 jornalistas foram assassinados; mais de 80 por Israel&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Hatem Khaled/Reuters/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de todo ano passado, 129 profissionais de imprensa morreram no exercício da profissão, de acordo com relatório da Organização não-Governamental (ONG) Comitê para a Proteção dos Jornalistas (CPJ),divulgado nesta quarta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trata-se do maior número de mortes já documentado pelo comitê desde que a organização começou a fazer esses registros, há mais de três décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados da organização, que tem sede em Nova York (EUA), revelam ainda que dois terços destas mortes (86) são atribuídas às Forças de Defesa de Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 129 jornalistas assassinados em 2025, a maioria (104) ocorreu durante conflitos. Cinco países concentram 84% das mortes: Israel (86 profissionais de imprensa motos), Sudão (9 mortes), México (6), Rússia (4), e Filipinas (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o número de profissionais de imprensa assassinados na Ucrânia e no Sudão tenha aumentado, a maioria esmagadora dos casos se refere a vítimas palestinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No relatório, o Comitê lembra que &quot;os conflitos armados atingiram níveis históricos em todo o mundo&quot;, assim como os assassinatos de jornalistas que alcançaram &quot;um recorde sem precedentes&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o CPJ, a impunidade é um dos principais motivos para a alta dos assassinatos de jornalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O crescente número de mortes de jornalistas em todo o mundo é alimentado por uma cultura persistente de impunidade para ataques à imprensa: muito poucas investigações transparentes foram conduzidas.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O fracasso contínuo dos líderes de governo em proteger a imprensa ou responsabilizar seus atacantes também estabelece as bases para mais assassinatos, inclusive em países que não estão em guerra&quot;, afirma a organização, ao citar as mortes na Índia, no México e nas Filipinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a presidente da organização Jodie Ginsberg, esses assassinatos acontecem em um momento em que o acesso à informação é &quot;mais importante do que nunca”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os ataques à imprensa são um dos principais indicadores de ataques a outras liberdades. Muito mais precisa ser feito para evitar esses assassinatos e punir os perpetradores. Todos nós estamos em risco quando os jornalistas são mortos por veicular uma notícia.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No relatório, o Comitê lembra que &quot;os assassinatos de jornalistas violam o direito internacional humanitário&quot;, que estipula que profissionais de imprensa são civis e nunca devem ser alvos deliberados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os casos citados pelo CPJ, estão Hossam Shabat, um correspondente palestino de 23 anos da Al Jazeera no Qatar, morto em março de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a seu carro perto do hospital Beit Lahia, no Norte de Gaza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/ong-2025-tem-129-jornalistas-mortos-mais-de-80-por-israel&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Hatem Khaled/Reuters/proibida reprodução
Ao longo de todo ano passado, 129 profissionais de imprensa morreram no exercício da profissão, de acordo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 11:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 11:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 11:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 11:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KJXYP3kdSAnSG-2jskAyQBFlLRA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/07/2025-04-07t120746z_1_lynxnpel360gt_rtroptp_4_israel-palestinians-gaza.jpg?itok=sy8mHZJ_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmet emite alerta de grande perigo para chuvas intensas em Minas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/meteorologia-preve-risco-de-mais-chuvas-para-minas-gerais</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/meteorologia-preve-risco-de-mais-chuvas-para-minas-gerais#1007</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou alerta de grande perigo para chuvas até as 23h59min de sexta-feira (27)na Zona da Mata de Minas...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vQ9GAqyhTn2jYHFV4cz8NllgdwU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0771.jpg_0.jpeg?itok=Aih2pVKG&quot; alt=&quot;Inmet emite alerta de grande perigo para chuvas intensas em Minas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou alerta de grande perigo para chuvas até as 23h59min de sexta-feira (27)na Zona da Mata de Minas Gerais, região mais afetada pelos temporais desde segunda-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Inmet, a chuva será superior a 60 milímetros por hora ou acima de 100 mm/dia. Há elevado risco de grandes alagamentos, transbordamento de rios e grandes deslizamentos de encostas em cidades situadas nas áreas de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto informa que fevereiro de 2026 é um dos meses mais chuvosos dos últimos anos em Minas Gerais, principalmente nas regiões Centro-Sul e Oeste do estado. No Noroeste e Norte do estado, nas regiões de Jequitinhonha e Mucuri, as chuvas foram menos recorrentes, mas o total de chuva, até o momento, já superou a média para o mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal destaque é Juiz de Fora, que registrou, apenas entre os dias 22 e 24, total de chuva de 229,9 milímetros (mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês, até a manhã da terça-feira (24),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o acumulado de chuvas na cidade é de 579,3 mm, volume 240% acima da média climatológica de fevereiro: 170,3 mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden) considera muito altaa possibilidade de permanência ou novas ocorrências de enxurradas, alagamentos em áreas de drenagem deficiente e inundações em Juiz de Fora (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os eventos podem ocorrerdevido às atuais condições críticas da drenagem urbana, reflexo dosacumulados de chuva dos últimos dias edasaturação do solo na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há aindaprevisão de altos acumulados para os próximos dias, com possibilidade de pancadas de chuva generalizada com intensidade moderada a forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desligue aparelhos elétricos, quadro geral de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observe alteração nas encostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de situação de inundação, ou similar, proteja seus pertences da água envoltos em sacos plásticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obtenha mais informações junto à Defesa Civil (telefone 199) e ao Corpo de Bombeiros (telefone 193).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fortes chuvas que atingiram a Zona da Mata mineira desde segunda-feira (23) deixaram até o momento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dos quais 30 em Juiz de Fora e seis em Ubá, informou o Corpo de Bombeiros na manhã desta quarta-feira (25).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/meteorologia-preve-risco-de-mais-chuvas-para-minas-gerais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou alerta de grande perigo para chuvas até as 23h59min de sexta-feira (27)na Zona da Mata de Minas...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 10:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 10:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 10:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 10:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vQ9GAqyhTn2jYHFV4cz8NllgdwU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0771.jpg_0.jpeg?itok=Aih2pVKG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação da PF combate organização que fraudava licitações</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-da-pf-combate-organizacao-que-fraudava-licitacoes</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-da-pf-combate-organizacao-que-fraudava-licitacoes#1008</guid>
      <description>Polícia Federal (PF) deflagrou, nesta quarta-feira (25), a Operação Vassalos para apurar crimes em licitações.
A investigação aponta para uma organiz...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BQ0dQL1UnIRofLkyt0wJ7adZErU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/d425f78c-f212-4556-8e39-840ea61c2e77.jpeg?itok=SqZnVB_M&quot; alt=&quot;Operação da PF combate organização que fraudava licitações&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal (PF) deflagrou, nesta quarta-feira (25), a Operação Vassalos para apurar crimes em licitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação aponta para uma organização composta por agentes públicos e privados suspeita de desviar recursos públicos oriundos de emendas parlamentares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os investigados direcionavam as licitações para empresa vinculada ao grupo e utilizavam os valores desviados no pagamento de vantagens indevidas e ocultação de patrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os crimes praticados estão a frustração do caráter competitivo do procedimento licitatório e a fraude em licitação e contrato, além de peculato, corrupção, lavagem de dinheiro e organização criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão sendo cumpridos 42 mandados de busca e apreensão, expedidos pelo Supremo Tribunal Federal, nos estados de Pernambuco, Bahia, São Paulo, Goiás e no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil conquista 1ª medalha e bate recorde digital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Ministro Alexandre de Moraes vota pela condenação dos mandantes do assassinato de Marielle Franco e Anderson Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasília sedia 6ª Conferência Nacional das Cidades a partir de hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Tainara: ato vai marcar início da mobilização do Dia das Mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes vota por condenar irmãos Brazão pelo assassinato de Marielle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empregadores têm até sábado para entregar informe de rendimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crime Organizado: CPI convida Moraes e Toffoli para falarem do Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chacina do Tapanã: Brasil é notificado por condenação internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Superávit primário do Governo Central fica em R$ 86,9 bilhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-da-pf-combate-organizacao-que-fraudava-licitacoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Polícia Federal (PF) deflagrou, nesta quarta-feira (25), a Operação Vassalos para apurar crimes em licitações.
A investigação aponta para uma organiz...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 09:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 09:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 09:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 09:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BQ0dQL1UnIRofLkyt0wJ7adZErU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/d425f78c-f212-4556-8e39-840ea61c2e77.jpeg?itok=SqZnVB_M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mortos em temporais em Juiz de Fora e Ubá chegam a 36</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortos-em-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-36-0</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:01:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortos-em-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-36-0#1009</guid>
      <description>As fortes chuvas que atingiram a Zona da Mata mineira desde segunda-feira (23) deixaram até o momento 36 mortos dos quais 30 em Juiz de Fora e seis e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZGcAf08RP44V-AWjEiNjZisHYL0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0748.jpg_0.jpeg?itok=7QDSU2YP&quot; alt=&quot;Mortos em temporais em Juiz de Fora e Ubá chegam a 36&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fortes chuvas que atingiram a Zona da Mata mineira desde segunda-feira (23) deixaram até o momento 36 mortos dos quais 30 em Juiz de Fora e seis em Ubá, informou o Corpo de Bombeiros na manhã desta quarta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há 31 pessoas desaparecidas em Juiz de Fora e duas em Ubá. Não há desaparecidos nem mortos em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matias Barbosa, outra cidade da região fortemente atingida pelas chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O total de vítimas resgatadas com vida chega a 208.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juiz de Fora teve 584 milímetros de chuvas acumuladas, o que faz do mês de fevereiro o mais chuvoso da história do município mineiro, com volumesuperior ao dobro do esperado para o mês.Até o momento, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prefeitura contabiliza mais de 3,5 mil desabrigados e desalojados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A Defesa Civil municipal registrou 772 ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura de Ubá informou que a cidade foi atingida por 170 milímetros (mm) de chuva em cerca de três horas e meia e que o Rio Ubá atingiu 7,82 metros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador de Minas Gerais, Romeu Zema, está em Juiz de Fora nesta manhã e disse que todo suporte humanitário aos desalojados está sendo providenciado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta madrugada seis vítimas foram localizadas. A previsão é que o trabalho dos bombeiros ainda deve durar até cinco dias. Há muito escombro, muita lama para ser removida”, afirmou o governador em entrevista ao programa Alô, Alô, Brasil, da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;governo federal anunciou um repasse de R$ 800 a cada pessoa desabrigada na Zona da Mata de Minas Gerais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os recursos serão pagos às prefeituras para a aquisição de itens de primeira necessidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nós temos centenas de pessoas desabrigadas, aí [este recurso] é para a prefeitura para comprar colchão, mantimento, roupa, enfim, para apoiar&quot;, afirmou o presidente em exercício, Geraldo Alckmin, em entrevista a jornalistas, no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também ontem (24), equipesda Força Nacional do Sistema Único de Saúde (SUS), do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e do Departamento de Emergências em Saúde Pública do Ministério da Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deslocarammédicos, enfermeiros, psicólogos e outros profissionais para a região&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortos-em-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-36-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As fortes chuvas que atingiram a Zona da Mata mineira desde segunda-feira (23) deixaram até o momento 36 mortos dos quais 30 em Juiz de Fora e seis e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-25 09:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-25 09:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-25 09:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-25 09:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZGcAf08RP44V-AWjEiNjZisHYL0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0748.jpg_0.jpeg?itok=7QDSU2YP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
