<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 29/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>4 notícias publicadas hoje (4 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 15:43:54 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Programa Melhor em Casa: Prefeitura de Fortaleza atende mais de 1.200 pacientes e realiza mais de 100 mil atendimentos em 2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/programa-melhor-em-casa-prefeitura-de-fortaleza-atende-mais-de-1-200-pacientes-e-realiza-mais-de-100-mil-atendimentos-em-2025</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-ee200e3d2eda</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:26:00 +0000</pubDate>
<description>Programa Melhor em Casa: Prefeitura de Fortaleza atende mais de 1.200 pacientes e realiza mais de 100 mil atendimentos em 2025 - Segunda, 29 Dezembro 2025 10:26</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/291225%20melhoremcasa.png" alt="Programa Melhor em Casa: Prefeitura de Fortaleza atende mais de 1.200 pacientes e realiza mais de 10" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Maria Francismar é uma das 1.269 pacientes atendidas pelo programa Melhor em Casa em Fortaleza (Fotos: Tainá Cavalcante)" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/melhor em casa (1).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="Maria Francismar é uma das 1.269 pacientes atendidas pelo programa Melhor em Casa em Fortaleza (Fotos: Tainá Cavalcante)"/><figcaption>Maria Francismar é uma das 1.265 pacientes atendidas pelo programa Melhor em Casa em Fortaleza (Fotos: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>“O Melhor em Casa foi a melhor coisa que já aconteceu. Ter uma paciente em cuidados paliativos sendo assistida em casa, e não dentro de um hospital, o que é algo muito constrangedor, faz toda a diferença. Aqui em casa não falta nada para ela”, comenta o aposentado Edmilson Cavalcante, filho de dona Maria Francismar, uma das 1.265 pacientes atendidas pelo programa Melhor em Casa em Fortaleza.</p>
<p>Francismar convive com Parkinson há cerca de 10 anos, mas, desde uma pneumonia grave em 2024, passou a necessitar de cuidados contínuos e especializados. Após um período de internação na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do Conjunto Ceará, ela foi passou a ser atendida na sua residência.</p>
<p>O Programa Melhor em Casa é uma iniciativa do Governo Federal, por meio do Sistema Único de Saúde (SUS), implementada em Fortaleza pela Prefeitura, e conta com 26 Equipes Multiprofissionais de Atenção Domiciliar (EMAD) e nove Equipes Multiprofissionais de Apoio (EMAP) da Secretaria Municipal da Saúde (SMS).</p>
<p>Além do seu Edmilson, dona Francismar conta com cinco cuidadoras, todas filhas, que se revezam em plantões de cuidado. Uma delas é Irisdalva Cavalcante, que relata a melhora na qualidade de vida após a inclusão no programa.</p>
<p>“No começo, foi uma etapa bem complicada, mas depois ficamos muito tranquilas. Quando as equipes começaram a vir, a gente viu que tudo era muito bem atendido. Eu me sinto muito mais tranquila, porque da última vez que estivemos na UPA foi muito sofrimento para ela e para nós também, que somos filhas e cuidadoras”, afirmou.</p>
<p><strong>Atendimentos</strong></p>
<figure><img alt="Seu Edmilson cuida da mãe junto com as outras cinco irmãs. O apoio familiar e uma rede de cuidados estruturada são fundamentais para a inclusão no programa." src="/images/images3/midias/2025/Dez25/melhor em casa (3).JPG" style="max-width:100%; height:auto;" title="Seu Edmilson cuida da mãe junto com as outras cinco irmãs. O apoio familiar e uma rede de cuidados estruturada são fundamentais para a inclusão no programa."/><figcaption>Seu Edmilson cuida da mãe junto com as outras cinco irmãs. O apoio familiar e uma rede de cuidados estruturada são fundamentais para a inclusão no programa.</figcaption></figure>
<p>De janeiro a novembro de 2025, as equipes do Programa Melhor em Casa realizaram mais de 100 mil atendimentos e procedimentos na capital cearense, sendo 58.299 atendimentos e 42.926 procedimentos.</p>
<p>Segundo João Bastos, assessor técnico da Coordenadoria de Redes Pré-Hospitalar e Hospitalar (Coreph) de Fortaleza, o apoio familiar e uma rede de cuidados estruturada são fundamentais para a inclusão no programa.</p>
<p>“Essa transição do cuidado do hospital para o domicílio é essencial e exige que a família esteja organizada e conte com um cuidador. Esse é um critério importante para que o paciente seja admitido no programa. A participação da família e do cuidador faz muita diferença nesse processo. Sem essa estrutura, a assistência não acontece”, explicou.</p>
<p><strong>Atenção personalizada</strong></p>
<figure><img alt="O programa dispõe de 26 equipes EMAD e nove EMAP, como a comandada pela médica Angellyne Pinheiro" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/mec28.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="O programa dispõe de 26 equipes EMAD e nove EMAP, como a comandada pela médica Angellyne Pinheiro"/><figcaption>O programa dispõe de 26 equipes EMAD e nove EMAP, como a comandada pela médica Angellyne Pinheiro</figcaption></figure>
<p>O Melhor em Casa é indicado para pacientes que necessitam de assistência médica e acompanhamento por equipes multiprofissionais, inclusive com necessidade de cuidados de maior complexidade, mas que não precisam permanecer hospitalizados. A modalidade reduz o risco de infecções, evita internações prolongadas e garante que o cuidado seja realizado no ambiente familiar.</p>
<p>Angellyne Pinheiro, médica responsável pelo atendimento da Maria Francismar comentou sobre a realização profissional ao fazer parte do programa.</p>
<p>“Sou muito realizada nessa área do atendimento domiciliar. Sou médica de Família e Comunidade e estar no convívio do paciente, dentro do seu domicílio, com acesso aos familiares, é realmente muito gratificante. Principalmente quando encontramos uma família que acolhe, entende o processo, compreende a necessidade do cuidado e também nos auxilia nesse acompanhamento”, destacou a profissional.</p>
<p><strong>Como receber o atendimento domiciliar</strong></p>
<p>O programa é voltado para pessoas que estejam passando por um momento de agravamento da doença e que, por limitações temporárias ou permanentes, não conseguem se deslocar até uma unidade de saúde. Sem essa possibilidade de atendimento domiciliar, esses pacientes poderiam acabar necessitando de hospitalização. Além disso, o serviço contribui para altas hospitalares mais rápidas, permitindo a continuidade do tratamento em casa, quando possível.</p>
<p>Os usuários com perfil elegível são encaminhados por postos de saúde, hospitais, Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) e pela atenção especializada. O atendimento ocorre no próprio domicílio, por equipe multiprofissional composta, entre outros profissionais, por médico, enfermeiro, técnico de enfermagem, fisioterapeuta e psicólogo, assegurando um cuidado equivalente ao prestado em uma unidade de saúde.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/programa-melhor-em-casa-prefeitura-de-fortaleza-atende-mais-de-1-200-pacientes-e-realiza-mais-de-100-mil-atendimentos-em-2025" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/291225%20melhoremcasa.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/291225%20melhoremcasa.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Programa Melhor em Casa: Prefeitura de Fortaleza atende mais de 1.200 pacientes e realiza mais de 10</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam reforma da Praça do Campim, no Jardim América</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-entregam-reforma-da-praca-do-campim-no-jardim-america</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-cc89c1dd81fb</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:39:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam reforma da Praça do Campim, no Jardim América - Segunda, 29 Dezembro 2025 09:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/INFRAESTRUTURA.png" alt="FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam reforma da Praça do Campim, no Jardim" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza e o Governo do Ceará entregam, nesta segunda-feira (29/12), a reforma da Praça do Campim, no bairro Jardim América (Regional 4). O espaço foi totalmente requalificado após ter sua obra retomada na atual gestão. O prefeito Evandro Leitão participa da entrega.</p>
<p>Com área de 2.411,22 m², o equipamento recebeu intervenções de urbanização, lazer e esporte, ampliando as áreas de convivência e o acesso da população ao espaço público.</p>
<p>O projeto contempla a instalação de piso intertravado, sistema de drenagem, nova academia ao ar livre e playground, além de uma Mini Areninha para práticas esportivas. A praça também ganhou novos paisagismo e mobiliários urbanos, como bancos e lixeiras, favorecendo o uso do espaço por famílias, crianças e idosos.</p>
<p>A reforma reforça o compromisso das gestões municipal e estadual com a recuperação e qualificação de equipamentos que estavam com obras paralisadas na gestão anterior, garantindo mais conforto, segurança e bem-estar aos moradores do bairro.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega da Reforma da Praça do Campim - Jardim América<br/>Data: segunda-feira (29/12)<br/>Horário: 18h<br/>Local: Rua Antônio Mendes, 192 - Jardim América<br/>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-entregam-reforma-da-praca-do-campim-no-jardim-america" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/INFRAESTRUTURA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/INFRAESTRUTURA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará entregam reforma da Praça do Campim, no Jardim</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Contribuintes têm até 30 de dezembro para aderir ao Refis 2025 e Refis Taxa do Lixo</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/contribuintes-tem-ate-30-de-dezembro-para-aderir-ao-refis-2025-e-refis-taxa-do-lixo</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-e127386b1610</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:46:00 +0000</pubDate>
<description>Contribuintes têm até 30 de dezembro para aderir ao Refis 2025 e Refis Taxa do Lixo - Segunda, 29 Dezembro 2025 08:46</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/FINAN%C3%87AS.png" alt="Contribuintes têm até 30 de dezembro para aderir ao Refis 2025 e Refis Taxa do Lixo" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Os contribuintes de Fortaleza têm até esta terça-feira (30/12) para negociar, junto à Prefeitura, as dívidas referentes à Taxa do Lixo e aos créditos tributários (IPTU, ISS e ITBI) e não tributários (Agefis, AMC e Seuma). A negociação para os dois programas de refinanciamento, poderão ser feitas nos sites da Secretaria Municipal das Finanças (Sefin) ou da Procuradoria Geral do Município (PGM), para os débitos já inscritos em dívida ativa.</p>
<p><strong>Refis Taxa do Lixo</strong><br/><br/>O Programa de Parcelamento de Débitos – Refis Taxa do Lixo – foi instituído pela Lei nº 11.521, de 10 de janeiro de 2025, que extinguiu o tributo. O benefício oferece descontos de até 100% sobre juros e multas para parcelamento em quatro vezes, e 80% para quem optar por parcelar de 5 a 10 vezes. O valor de cada parcela será fixo e não poderá ser inferior a R$ 70,00, com vencimento no último dia útil de cada mês.</p>
<p><strong>Refis 2025</strong><br/><br/>Já no Programa de Recuperação de Créditos Tributários e Não Tributários – Refis 2025 – o contribuinte que tiver débitos com o município até o dia 31 de dezembro de 2024, poderá obter descontos de até 80% nos juros, multas e atualização monetária, proporcionais ao prazo de pagamento. O Refis visa estimular a regularização dos débitos, inscritos ou não em dívida ativa, na Secretaria Municipal das Finanças (Sefin), na Procuradoria Geral do Município (PGM), e demais órgãos envolvidos.</p>
<p><strong>Atendimento</strong><br/><br/>O cidadão pode, ainda, procurar o atendimento presencial na Sefin (Rua Gal. Bezerril, 755 – Centro), com agendamento prévio no site do órgão, ou na sede da PGM (Rua Israel Bezerra, 570 - Dionísio Torres).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/contribuintes-tem-ate-30-de-dezembro-para-aderir-ao-refis-2025-e-refis-taxa-do-lixo" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/FINAN%C3%87AS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/FINAN%C3%87AS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Contribuintes têm até 30 de dezembro para aderir ao Refis 2025 e Refis Taxa do Lixo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura promove 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-promove-253-servidores-da-guarda-municipal-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251229-0cf1cc4b9dce</guid>
<pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:20:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura promove 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza - Segunda, 29 Dezembro 2025 08:20</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura promove 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura realiza, nesta segunda-feira (29/12), a solenidade de promoção de 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF) aos cargos de subinspetor e inspetor. A cerimônia será conduzida pelo prefeito Evandro Leitão, na sede do Centro Integrado de Segurança de Fortaleza (Cisfor), às 16h.</p>
<p>Ao todo, 59 guardas municipais serão promovidos ao cargo de subinspetor e 194 subinspetores ascenderão ao cargo de inspetor. A iniciativa reforça o compromisso da gestão municipal com a valorização profissional e o fortalecimento da política de segurança cidadã.</p>
<p>Com as promoções, a Guarda Municipal de Fortaleza passa a contar com 2.803 agentes, distribuídos entre guardas municipais, subinspetores e inspetores.</p>
<p>A solenidade integra o conjunto de investimentos da Prefeitura voltados ao fortalecimento da GMF, incluindo o Pacto pela Segurança Cidadã, a implantação dos Pelotões das Regionais, a entrega de viaturas, motocicletas, equipamentos tecnológicos, além da integração com as forças estaduais de segurança.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Solenidade de promoção de 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza<br/>Data: segunda-feira (29/12)<br/>Horário: 16h<br/>Local: Centro Integrado de Segurança de Fortaleza (Cisfor) (Av. Jovita Feitosa, 1264 - Parquelândia)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-promove-253-servidores-da-guarda-municipal-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura promove 253 servidores da Guarda Municipal de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>