<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 14:36:03 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza leva experiência sustentável e interativa para o SANA</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/29/camara-de-fortaleza-leva-experiencia-sustentavel-e-interativa-para-o-sana/</link>
      <guid>cmfor-img-89675b5512fe78f11ed2418d2d869c33</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5284-1.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5284-1.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza leva experiência sustentável e interativa para o SANA</media:title>
        <media:description type="plain">Nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, a Capital cearense é palco de um dos maiores eventos da cultura geek do Nordeste e a Câmara de Fortaleza estará presente. Com uma temática voltada para s</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5284-1.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:05:04 +0000</pubDate>
      <description>Nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, a Capital cearense é palco de um dos maiores eventos da cultura geek do Nordeste e a Câmara de Fortaleza estará presente. Com uma temática voltada para sustentabilidade, um dos pilares da gestão do presi...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5284-1.jpg" alt="Câmara de Fortaleza leva experiência sustentável e interativa para o SANA" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, a Capital cearense é palco de um dos maiores eventos da cultura geek do Nordeste e a Câmara de Fortaleza estará presente. Com uma temática voltada para sustentabilidade, um dos pilares da gestão do presidente Leo Couto (PSB), o estande da Casa do Povo terá uma programação direcionada para a educação ambiental, com exposição de produtos sustentáveis, oficinas de capacitação e atividades interativas com o público do evento. </p>



<p class="has-medium-font-size">Como destaca o coordenador do Núcleo de Sustentabilidade da CMFor, Heury Silva, o momento além de apresentar as ações da Casa irá fortalecer a importância da construção de uma consciência ecológica na preservação do futuro, com atitudes básicas no dia a dia. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A educação ambiental é de extrema importância para o futuro da nossa cidade. O descarte correto dos materiais e dos resíduos sólidos, como papelão, vidro, PET e plástico, é fundamental para evitar inundações e proteger o meio ambiente. Nesse sentido, vamos abordar o tema da reciclagem no SANA com diversas atividades. Nosso objetivo é mostrar que a Câmara é sustentável e que é possível fazer educação ambiental de forma lúdica e prática. Não é necessário muito esforço, apenas mudar o paradigma e ter senso de pertencimento da causa&#8221;, reforça Heury Silva.</p>



<p class="has-medium-font-size"> 📝 <strong>O que o público vai encontrar no estande da Câmara:</strong></p>



<ul><li><strong>Exposição de produtos recicláveis: </strong>produtos feitos a partir de materiais recicláveis, como papelão e PET.</li><li><strong>Capacitações: </strong>oficinas ensinando a transformar papelão e outros materiais em novos produtos.</li><li><strong>Educação ambiental:</strong> O estande oferecerá orientações sobre educação ambiental e a importância do descarte correto de resíduos sólidos.</li><li><strong>Quiz de Sustentabilidade: </strong>Um jogo de perguntas e respostas sobre sustentabilidade, com brindes para os participantes.</li><li><strong>Orientação sobre reciclagem:</strong> A Câmara fornecerá informações sobre a importância da reciclagem e como fazer o descarte correto de materiais, além de apresentar as ações em desenvolvimento no Legislativo.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Comunicação e interação com a cultura geek</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Nos dias do evento, o estande da CMFor também contará com um estúdio móvel da Fortaleza FM, com transmissão simultânea pelo canal oficial da Câmara no YouTube.  Com o programa especial&nbsp;<strong>&#8220;Tô de Férias SANA&#8221;</strong>, a emissora mostrará o universo da cultura geek com diversas entrevistas, além da prestação de serviço disponibilizada por vários órgãos públicos presentes no evento. </p>



<p><strong><em>Foto: Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher da Câmara intensifica ações no ciclo carnavalesco de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/28/procuradoria-da-mulher-da-camara-intensifica-acoes-no-ciclo-carnavalesco-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-dcc80b4f4e8d4df1af6568441e3ed09f</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-18.45.49.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-18.45.49.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria da Mulher da Câmara intensifica ações no ciclo carnavalesco de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Com o objetivo de garantir um ciclo carnavalesco seguro e livre de assédio, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza está presente nos principais polos de folia da capital alencarina. </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-18.45.49.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:14:55 +0000</pubDate>
      <description>Com o objetivo de garantir um ciclo carnavalesco seguro e livre de assédio, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza está presente nos principais polos de folia da capital alencarina. A iniciativa, que teve início na abertura do Pré-C...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-18.45.49.jpeg" alt="Procuradoria da Mulher da Câmara intensifica ações no ciclo carnavalesco de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Com o objetivo de garantir um ciclo carnavalesco seguro e livre de assédio, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza está presente nos principais polos de folia da capital alencarina. A iniciativa, que teve início na abertura do Pré-Carnaval e seguirá até o final do período carnavalesco, busca aproximar a rede de proteção do público feminino em momentos de grande aglomeração.</p>



<p class="has-medium-font-size">A ação ocorre por meio de uma parceria estratégica com a Secretaria de Mulheres do Município, unindo esforços do Legislativo e do Executivo para o acolhimento e orientação das foliãs.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-181109" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-300x225.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-768x576.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para cobrir a vasta programação de Fortaleza, a Procuradoria atua com ponto fixo na Praia de Iracema, em conjunto com a Secretaria de Mulheres e ações itinerantes nas demais festas, distribuindo materiais informativos e preservativos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Caso
ocorra qualquer episódio de violência ou importunação sexual, o protocolo de
atendimento é imediato. A mulher é acolhida e encaminhada à Sala Lilás, onde
recebe suporte jurídico e psicológico especializado, garantindo sigilo e os
encaminhamentos necessários para a rede de proteção.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a coordenadora da Procuradoria Especial da Mulher, Lyliane Bastos, a presença física do órgão nos eventos é uma estratégia de prevenção essencial para inibir comportamentos abusivos.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Nossa missão é estar onde as mulheres estão. O ciclo carnavalesco é um momento de celebração, mas também de vulnerabilidade. Por isso, a parceria com a Prefeitura amplia nossa capacidade de orientação e acolhimento. Queremos transmitir uma mensagem central: nenhuma mulher está sozinha. Estamos aqui para garantir que o respeito seja a regra e que todas saibam onde buscar apoio caso seus direitos sejam violados&#8221;, destaca Lyliane Bastos.</p>



<p class="has-medium-font-size">A vereadora e procuradora da mulher, Professora Adriana Almeida (PT), reforça que a atuação nas ruas consolida o papel do poder público na defesa dos direitos humanos e na educação social.&nbsp;&nbsp;&nbsp; “É fundamental que a Procuradoria esteja nas ruas, porque a proteção às mulheres precisa acontecer onde a vida acontece. Em eventos de grande aglomeração, como o Pré-Carnaval e Carnaval de Fortaleza, a presença física do poder público leva informação, acolhimento e segurança, além de transmitir uma mensagem clara de que a violência contra a mulher não será tolerada em nenhum espaço”, afirma a vereadora.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além do suporte imediato durante a festa, a integração entre a Câmara de Fortaleza e a Secretaria de Mulheres otimiza os fluxos de atendimento que permanecem durante todo o ano. A atuação conjunta qualifica a resposta do município a situações de violência doméstica e de gênero, tornando Fortaleza uma cidade cada vez mais preparada para proteger suas cidadãs.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-1024x768.jpeg" alt="" data-id="181110" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2026-01-28-at-13-33-39-1/" class="wp-image-181110" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-1024x768.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-300x225.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-768x576.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Serviço:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Onde encontrar</strong>: Ponto fixo na Praia de Iracema e equipes itinerantes nos polos oficiais.<br><strong>O que buscar: </strong>Orientação jurídica, apoio psicológico, materiais informativos e preservativos.<br><strong>Quando:</strong> Durante todo o ciclo carnavalesco de Fortaleza.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Foto: divulgação.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>População terá acesso a consultas médicas gratuitas e ação em saúde mental no “Nossa Casa é de Todos”</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/28/populacao-tera-acesso-a-consultas-medicas-gratuitas-e-acao-em-saude-mental-no-nossa-casa-e-de-todos/</link>
      <guid>cmfor-img-3d8ddacdff88d5844c180cc77d93a362</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.09.03-3.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.09.03-3.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">População terá acesso a consultas médicas gratuitas e ação em saúde mental no “Nossa Casa é de Todos</media:title>
        <media:description type="plain">Durante o “Nossa Casa é de Todos”, que acontece neste sábado, 31, no Passeio Público, a população terá acesso a consultas com pediatra e clínico geral, além de acolhimento e orientação em saúde mental</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.09.03-3.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:57:35 +0000</pubDate>
      <description>Durante o “Nossa Casa é de Todos”, que acontece neste sábado, 31, no Passeio Público, a população terá acesso a consultas com pediatra e clínico geral, além de acolhimento e orientação em saúde mental, por meio de uma ação do Núcleo de Saúde Mental. ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.09.03-3.jpeg" alt="População terá acesso a consultas médicas gratuitas e ação em saúde mental no “Nossa Casa é de Todos”" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Durante o &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, que acontece neste sábado, 31, no Passeio Público, a população terá acesso a consultas com pediatra e clínico geral, além de acolhimento e orientação em saúde mental, por meio de uma ação do Núcleo de Saúde Mental. A atividade educativa está alinhada à campanha Janeiro Branco, que visa a conscientização sobre a importância do cuidado com a saúde emocional. O atendimento ficará disponível no horário de 8h às 13h.</p>



<p class="has-medium-font-size">As consultas gratuitas com pediatra e clínico geral reforçam o compromisso da Câmara em levar serviços essenciais até onde o cidadão está. A ação facilita o cuidado preventivo, orienta famílias e garante o atendimento médico de forma simples, humanizada e sem custos, fortalecendo a cidadania e o direito à saúde.</p>



<p class="has-medium-font-size">Como reforça o coordenador do Departamento de Saúde, Filipe Mota. &#8220;Vamos levar serviços de atendimentos clínicos e pediátricos, de forma gratuita, direcionados principalmente à população e moradores da região do Centro de Fortaleza. Mas também uma ação fundamental para a conscientização sobre a saúde mental e desmistificação de tabus.&#8221;</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/0E0A9199-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181092" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/0E0A9199-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/0E0A9199-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/0E0A9199-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/0E0A9199-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>A população ainda poderá aferir a pressão, fazer o teste de glicemia e atualizar a caderneta de vacinação. Foto: André Lima.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Segundo a coordenadora do Núcleo de Saúde Mental, Larissa Lobo, o público poderá participar de uma roleta interativa, com perguntas e desafios que estimulam reflexões sobre autocuidado. A proposta é ensinar de forma leve, acessível e acolhedora. </p>



<p class="has-medium-font-size">Na ocasião também será exibido um vídeo educativo sobre saúde mental, com orientações práticas, abordando os sinais de alertas. Os participantes ainda receberão um mimo com QR Code, que permite acessar o conteúdo posteriormente, possibilitando que o material seja revisto e compartilhado.  </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A nossa intenção com essa ação é criar um local acessível, para que as pessoas possam ser escutadas, orientadas e também levar o conhecimento da campanha do Janeiro Branco. Muitas pessoas só procuram ajuda quando o sofrimento, quando a crise já está intensa demais. Vamos orientar sobre a importância de buscar apoio, reconhecer sinais de alerta e quebrar estigmas ainda associados ao cuidado com a saúde mental. Nossa intenção é informar,  promover a psicoeducação e levar ações práticas, com orientações que ajudem as pessoas a entenderem que cuidar da mente também é cuidar da vida&#8221;, destaca Larissa.</p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: André Lima</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Sessão de reabertura dos trabalhos legislativos de 2026 acontece na próxima segunda (2)</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/28/sessao-de-reabertura-dos-trabalhos-legislativos-de-2026-acontece-na-proxima-segunda-2/</link>
      <guid>cmfor-img-537e6d98e8628108af7cafb01041db16</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0692-1024x683-1.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0692-1024x683-1.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Sessão de reabertura dos trabalhos legislativos de 2026 acontece na próxima segunda (2)</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (2), Sessão Solene de Abertura do primeiro período legislativo de 2026. A solenidade marca o início dos trabalhos do primeiro semestre deste ano</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0692-1024x683-1.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:03:45 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (2), Sessão Solene de Abertura do primeiro período legislativo de 2026. A solenidade marca o início dos trabalhos do primeiro semestre deste ano, da 20ª Legislatura, após o recesso parlamentar. ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0692-1024x683-1.jpg" alt="Sessão de reabertura dos trabalhos legislativos de 2026 acontece na próxima segunda (2)" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (2), Sessão Solene de Abertura do primeiro período legislativo de 2026. A solenidade marca o início dos trabalhos do primeiro semestre deste ano, da 20ª Legislatura, após o recesso parlamentar.</p>



<p class="has-medium-font-size">O evento irá iniciar às 9h, no Plenário Fausto Arruda.</p>



<p class="has-medium-font-size">A solenidade marca o retorno das atividades plenárias dos 43 vereadores de Fortaleza, em cumprimento à Lei Orgânica do Município, que determina as datas de funcionamento da Legislatura. Com o fim do período de recesso parlamentar, os serviços ofertados à população pela CMFor também retornam à normalidade, de segunda-feira a sexta-feira, das 8h às 17h.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Produção Legislativa</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0786-1024x683-1.jpg" alt="" class="wp-image-181037" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0786-1024x683-1.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0786-1024x683-1-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0786-1024x683-1-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Sessões da Câmara de Fortaleza retornam no dia 2 de fevereiro. Foto: ZeRosa Filho/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Nos primeiros 28 dias de 2026, mesmo durante o recesso parlamentar, a Câmara Municipal apresentou produção intensa, com 1.085 matérias legislativas protocoladas, entre Requerimentos, Indicações, Projetos de Lei Ordinária (PLO) e Projetos de Lei Complementar (PLC).</p>



<p class="has-medium-font-size">As proposições tratam desde a instituição de incentivos a estudantes, até políticas públicas voltadas à revitalização do Centro, à reestruturação de equipamentos urbanos, à segurança pública e à temática ambiental. </p>



<p class="has-medium-font-size">Com a retomada das sessões plenárias, as proposições passam a ser debatidas nas sessões ordinárias e extraordinárias da Casa Legislativa, garantindo que as matérias possam se transformar em políticas públicas concretas para a população.</p>



<p><strong>Foto: ZeRosa Filho/CMFor.</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara grava versão especial do Hino de Fortaleza com participação da Camerata da Unifor</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/27/camara-grava-versao-especial-do-hino-de-fortaleza-com-participacao-da-camerata-da-unifor/</link>
      <guid>cmfor-img-d74f5b0fc2ffbbb4852730e851823121</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/20260127_150153-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/20260127_150153-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara grava versão especial do Hino de Fortaleza com participação da Camerata da Unifor</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara de Fortaleza está produzindo uma versão especial do Hino de Fortaleza, já como parte das comemorações pelos 300 anos da capital. A versão conta com a voz do cantor Marcos Lessa, artista ceare</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/20260127_150153-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:03:00 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara de Fortaleza está produzindo uma versão especial do Hino de Fortaleza, já como parte das comemorações pelos 300 anos da capital. A versão conta com a voz do cantor Marcos Lessa, artista cearense de destaque nacional, acompanhado pelo pianist...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/20260127_150153-scaled.jpg" alt="Câmara grava versão especial do Hino de Fortaleza com participação da Camerata da Unifor" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza está produzindo uma versão especial do Hino de Fortaleza, já como parte das comemorações pelos 300 anos da capital. A versão conta com a voz do cantor Marcos Lessa, artista cearense de destaque nacional, acompanhado pelo pianista Paulo Ricardo e participação especial da Camerata da Universidade de Fortaleza (Unifor). Nesta terça-feira, 27, o plenário da Casa do Povo foi um dos cenários escolhidos para a gravação do clipe da nova versão do hino.</p>



<p class="has-medium-font-size">Um dos símbolos da Capital, o hino foi instituído pela <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/normajuridica/1958/8600/le12691958.pdf">Lei nº 1.269</a>, em maio de 1958, projeto de autoria do vereador Agamenon Frota Leitão. A letra foi escrita por Gustavo Barroso e a música composta por Antônio Gondim, sendo executado pela primeira vez no encerramento da semana de comemoração do centenário do romance &#8220;O Guarani&#8221;, em novembro de 1957, no Theatro José de Alencar.  </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_9618-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-181063" width="562" height="315" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_9618-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_9618-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_9618-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_9618-1536x864.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_9618-2048x1152.jpeg 2048w" sizes="(max-width: 562px) 100vw, 562px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para o cantor Marcos Lessa, o momento marca uma nova fase na sua carreira, que tem se voltado para a celebração das suas origens. &#8220;É uma grande alegria e algo muito alinhado com o que eu venho fazendo na minha carreira. Acho que nós, artistas cearenses, temos que cantar o Ceará, enaltecer o Ceará e fortalecer essa irmã do sol e do mar, a terra da luz. Eu me alegro demais de ser fortalezense e ser a nova voz do hino da minha cidade é uma honra&#8221;, destaca Marcos Lessa. </p>



<p class="has-medium-font-size">O pianista Paulo Ricardo, natural de Baturité, fala da emoção que é participar desse trabalho que retrata as belezas da terra em que ele cresceu. &#8220;Fortaleza foi a cidade que me acolheu desde criança, então me sinto muito orgulhoso de representar a cidade com esse hino junto com o meu amigo e artista Marcos Lessa&#8221;, ressaltou. </p>



<p class="has-medium-font-size">O coordenador e maestro da Camerata da Unifor, Marcos Vinícius Cardoso, destacou a integração de vários artistas na construção de uma nova versão do hino da cidade. &#8220;Participar desse trabalho de gravação da nova roupagem do Hino de Fortaleza foi um imenso prazer e musicalmente uma ideia bem inovadora e bem montada através dos artistas que gravaram também a voz, Marcos Lessa e Paulo Rodrigo no piano, com arranjos do maestro Inácio Saldanha. Uma nova versão unindo características clássicas com uma roupagem mais moderna.  Um trabalho de valor inestimável&#8221;, reforça. </p>



<p class="has-medium-font-size">A nova versão do hino é parte de uma ação mais ampla da Câmara para valorizar e revitalizar os símbolos e a cultura de Fortaleza, destacando a identidade da &#8220;Terra da Luz&#8221; por meio de sua arte e de seus artistas. A nova versão do Hino de Fortaleza com as participações especiais será apresentada na solenidade de abertura dos trabalhos legislativos de 2026, marcada para o dia 2 de fevereiro, no Plenário Fausto Arruda.</p>



<p><strong>Ficha técnica da nova versão do Hino de Fortaleza </strong></p>



<p>Intérprete: cantor Marcos Lessa<br>Pianista: Paulo Rodrigo <br>Cordas: Camerata Unifor</p>



<p>Foto: </p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; entra no clima do pré-carnaval com Camaleões da Vila e atração infantil Doce Melodia</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/27/nossa-casa-e-de-todos-entra-no-clima-do-pre-carnaval-com-camaleoes-da-vila-e-atracao-infantil-doce-melodia/</link>
      <guid>cmfor-img-fcc28845d373a8c5511086d515fdb055</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/aterrinhodapraiadeiracema.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/aterrinhodapraiadeiracema.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; entra no clima do pré-carnaval com Camaleões da Vila e atração i</media:title>
        <media:description type="plain">O “Nossa Casa é de Todos” entra no clima do pré-carnaval e convida a população fortalezense a viver um momento de alegria, música e convivência, neste sábado, 31, no Passeio Público. Com uma programaç</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/aterrinhodapraiadeiracema.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:12:33 +0000</pubDate>
      <description>O “Nossa Casa é de Todos” entra no clima do pré-carnaval e convida a população fortalezense a viver um momento de alegria, música e convivência, neste sábado, 31, no Passeio Público. Com uma programação pensada para todas as idades, a festa começa às...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/aterrinhodapraiadeiracema.jpg" alt="&amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; entra no clima do pré-carnaval com Camaleões da Vila e atração infantil Doce Melodia" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221; entra no clima do pré-carnaval e convida a população fortalezense a viver um momento de alegria, música e convivência, neste sábado, 31, no Passeio Público. Com uma programação pensada para todas as idades, a festa começa às 9h30 com a banda Doce Melodia, que comanda o bloco infantil, garantindo a folia para a criançada.</p>



<p class="has-medium-font-size">Às 11h, quem anima o público é o cantor sertanejo Danyel, que também traz um repertório em ritmo de carnaval. Às 12h40, os Camaleões do Vila sobem ao palco levando a energia dos blocos de rua e a tradição do Carnaval, em uma apresentação contagiante, que promete arrastar o público. </p>



<p class="has-medium-font-size">Em seguida, às 13h30, a energia do axé toma conta do público com a banda Fortal 90. O cantor Andrew Davis revela que a apresentação promete uma experiência autêntica, com sucessos que atravessaram gerações e que permanecem na memória afetiva do público.  Encerrando a programação, o Forró Swingado traz sucessos em ritmo de carnaval.  </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6528-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181048" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6528-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6528-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6528-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6528-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_6528-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>A pintura facial é uma das atividades que promte animar a criançada. Foto: José Leomar</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">A Câmara também preparou uma série de atividades recreativas para garantir a diversão da criançada e das famílias. A programação inclui futmesa, disputa com carrinhos sustentáveis, pintura facial, espaço de leitura, brinquedos infláveis, videogame com justdance, além da presença de personagens cosplay e de um stand do Sana, pensado especialmente para o público infantil.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1843-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-181053" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1843-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1843-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1843-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1843-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_1843-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>População terá acesso a diversos serviços em um único espaço. Foto: Zérosa Filho.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Os cidadãos ainda terão a possibilidade de acessar, em um único espaço, diversos serviços essenciais, que, normalmente, exigem longas filas ou agendamentos concorridos. Dentre os serviços estão, a emissão de documentos como a carteira de identidade nacional, carteira de estudante, passe livre, credencial do idoso. O fortalezense também poderá resolver pendências como o parcelamento de contas da Cagece e da Enel, vacinar seu pet, aferir a pressão, fazer o teste de glicemia e atualizar sua caderneta de vacinação.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço &#8211; Nossa Casa é de Todos </strong></p>



<p><strong>Confira abaixo a programação musical completa:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>9h30</strong> – Doce Melodia (bloquinho infantil)<br><strong>11h</strong> – Danyel <br><strong>12h40</strong> – Camaleões da Vila (Bloco de pré-carnaval)<br><strong>13h30</strong> – Fortal 90<br><strong>15h</strong> – Forró Swingado</p>



<p><strong>Saiba mais: </strong> <strong><a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/nossa-casa-e-de-todos-leva-cidadania-e-servicos-gratuitos-ao-centro-de-fortaleza">Saiba quais serviços gratuitos serão ofertados no “Nossa Casa é de Todos” do Centro</a></strong></p>



<p class="has-small-font-size"><strong>Foto: Divulgação</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente da Câmara de Ipu  conhece de perto ações e estrutura da Câmara de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/26/presidente-da-camara-de-ipu-conhece-de-perto-acoes-e-estrutura-da-camara-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-e2e549811c6e2057d84fafc82f7215f6</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260126-WA0040.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260126-WA0040.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Presidente da Câmara de Ipu  conhece de perto ações e estrutura da Câmara de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Em visita institucional nesta segunda-feira, 26, a presidente da Câmara Municipal de Ipu, Cristina Peres (PSB), conheceu os projetos que a Câmara de Fortaleza vem implementando nas áreas de inclusão, </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260126-WA0040.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:42:40 +0000</pubDate>
      <description>Em visita institucional nesta segunda-feira, 26, a presidente da Câmara Municipal de Ipu, Cristina Peres (PSB), conheceu os projetos que a Câmara de Fortaleza vem implementando nas áreas de inclusão, inovação e sustentabilidade. A parlamentar destaco...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260126-WA0040.jpg" alt="Presidente da Câmara de Ipu  conhece de perto ações e estrutura da Câmara de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Em visita institucional nesta segunda-feira, 26, a presidente da Câmara Municipal de Ipu, Cristina Peres (PSB), conheceu os projetos que a Câmara de Fortaleza vem implementando nas áreas de inclusão, inovação e sustentabilidade. A parlamentar destacou o objetivo de observar as boas práticas em andamento, visando inspirar melhorias na gestão parlamentar de seu município.</p>



<p class="has-medium-font-size">“O que mais me chamou atenção foi ver o bom trabalho da Câmara Municipal de Fortaleza, e que isso é motivo de espelho para que possamos implementar no nosso município”, afirmou Cristina Peres. Em seu primeiro mandato, ela ressaltou a importância de acompanhar a evolução e o empenho de outras casas legislativas para levar experiências exitosas ao interior.</p>



<p class="has-medium-font-size">Reconhecendo as diferenças entre as realidades dos município — Ipu com pouco mais de 40 mil habitantes e Fortaleza com cerca de 2,5 milhões (Dados: IBGE 2022), a presidente afirmou que, mesmo com os ritmos distintos, é possível adaptar e implementar ações que beneficiem a população local. “Estou como vereadora de primeiro mandato e já assumi uma responsabilidade junto ao meu município na Câmara Municipal. E tenho acompanhado essa evolução e empenho da Câmara de Fortaleza e  com coragem e determinação, e olhando o trabalho de vocês,  queremos levar um pouco do trabalho de vocês para o nosso município&#8221;, completou, agradecendo a recepção e a oportunidade conhecer de perto os projetos do Legislativo da Capital. </p>



<p class="has-medium-font-size">Cristina Peres visitou a Coordenadoria de Comunicação sendo apresentada aos projetos em andamento na Casa nas diversas áreas. Outro ponto apresentado para a parlamentar foram as ações voltadas para os servidores, com foco na saúde do trabalhador e com isso a melhoria dos serviços prestados à população. No tour pela Casa, Cristina conheceu a estrutura do Plenário, estúdio da TV Câmara Fortaleza e Rádio Fortaleza, o Complexo das Comissões, que conta um pouco da história da Casa com a Galeria dos Presidentes e a Linha do Tempo. </p>



<p>Foto: Mateus Dantas</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Janeiro Branco: Câmara promove conscientização e cuidado com a saúde mental dos servidores</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/26/camara-promove-dia-de-conscientizacao-e-cuidado-com-a-saude-mental-dos-servidores/</link>
      <guid>cmfor-img-80e4592091688efbc43b0b94ca39adaa</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4340.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4340.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Janeiro Branco: Câmara promove conscientização e cuidado com a saúde mental dos servidores</media:title>
        <media:description type="plain">O mês de janeiro é conhecido pela cor branca, um convite à reflexão sobre a saúde mental e emocional. A escolha não é por acaso, pois o primeiro mês do ano simboliza uma “folha em branco”, um período </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4340.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:55:12 +0000</pubDate>
      <description>O mês de janeiro é conhecido pela cor branca, um convite à reflexão sobre a saúde mental e emocional. A escolha não é por acaso, pois o primeiro mês do ano simboliza uma “folha em branco”, um período de novos começos, metas e resoluções. Sintonizada ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4340.jpg" alt="Janeiro Branco: Câmara promove conscientização e cuidado com a saúde mental dos servidores" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O mês de janeiro é conhecido pela cor branca, um convite à reflexão sobre a saúde mental e emocional. A escolha não é por acaso, pois o primeiro mês do ano simboliza uma &#8220;folha em branco&#8221;, um período de novos começos, metas e resoluções. Sintonizada com a temática, a Câmara de Fortaleza realizou, na manhã desta segunda-feira (26), uma programação especial voltada aos seus servidores. O evento transformou o Legislativo em um espaço de acolhimento, oferecendo orientações profissionais e informações para a prevenção de transtornos emocionais como a ansiedade e a depressão.</p>



<p class="has-medium-font-size">A iniciativa, vale frisar, é um reflexo direto das prioridades estabelecidas pela nova gestão do presidente Leo Couto (PSB). Desde que assumiu a gestão, a saúde mental é um dos pilares da administração. Durante o momento, a coordenadora do Núcleo de Saúde Mental da Câmara, Larissa Lobo, repercutiu sobre a importância do Janeiro Branco, saúde mental, cuidados e os tabus a respeito do tema. </p>



<p class="has-medium-font-size">“O objetivo é fazer com que as pessoas procurem ajuda, não somente nos momentos de crise, e mostrar que o cuidado com a saúde mental é diária, é contínua”, atentou Larissa reforçando sobre o núcleo de saúde mental presenta na CMFor.</p>



<p class="has-medium-font-size">No segundo momento, o psicomotricista Moisés, do Espaço Evoluir, realizou alongamento com os presentes e propôs a dinâmica do quebra-gelo e técnicas de relaxamento. “A gente sabe quando a gente está triste, estressada, sentimos tensões, dores, então o psicomotricista trouxe esse momento. No final fizemos um quis com uma roleta com várias perguntas  sobre Janeiro Branco pra ver se as pessoas realmente entenderam o intuito do momento. Além disso, entregamos um brindezinho com um QR-Code que leva a orientações sobre saúde mental, cuidados, os sinais, e um chat que está aliado com a questão da saúde mental também”, apontou a coordenadora.</p>



<p class="has-medium-font-size">Relatou como um momento importante de aprendizado, Yasmin Djalo, mestre de cerimônias da Casa, uma das participantes da ação. “Acho que é um privilégio estar em um trabalho, em um ambiente, que se preocupe com a nossa saúde mental. Então, parabéns pela ação, pela atitude. Acho que faz toda a diferença trabalhar, se doar, mas também ter esse retorno, esse cuidado com as pessoas. Achei super válido”, disse Yasmin.</p>



<p class="has-medium-font-size">A recepção dos servidores foi extremamente positiva, consolidando o entendimento de que a saúde mental deve ser discutida durante todo o ano, e não apenas em campanhas sazonais. Além da ação realizada no espaço de convivência, na sede do legislativo, a mesma atividade foi realizada no Espaço Evoluir, com os pais e os funcionários. Importante frisar que o Espaço é um Centro voltado ao atendimento multidisciplinar de crianças e adolescentes com transtorno do espectro autista (TEA) e síndrome de Down. </p>



<p class="has-medium-font-size">Marcela Silva, mãe do pequeno Otávio de 6 anos, participou do momento de interação. Marcela falou da importância de estar bem com a saúde física e emocional. &#8220;Muito importante participar de ações como essa. Além disso, precisamos estar atentos aos sinais que possam acometer adoecimento emocional e buscar ajuda&#8221;, concluiu.</p>



<p class="has-medium-font-size">Com o encerramento das atividades desta segunda-feira, a Câmara Fortaleza reafirma seu compromisso com uma gestão humanizada, mostrando que o cuidado com a mente é o primeiro passo para uma sociedade mais saudável e produtiva.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528-1024x682.jpg" alt="" data-id="181004" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_4528-2/" class="wp-image-181004" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528-768x511.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4528.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">26.01.2026: Núcleo de Saúde Mental realiza ação especial em alusão ao Janeiro Branco, reforçando a importância do cuidado com a saúde mental para todos os servidores e colaboradores da Câmara. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521-1024x683.jpg" alt="" data-id="181003" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_4521/" class="wp-image-181003" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4521.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">26.01.2026: Núcleo de Saúde Mental realiza ação especial em alusão ao Janeiro Branco, reforçando a importância do cuidado com a saúde mental para todos os servidores e colaboradores da Câmara. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490-1024x682.jpg" alt="" data-id="181001" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/img_4490/" class="wp-image-181001" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490-1024x682.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490-768x511.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4490.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">26.01.2026: Núcleo de Saúde Mental realiza ação especial em alusão ao Janeiro Branco, reforçando a importância do cuidado com a saúde mental para todos os servidores e colaboradores da Câmara. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363-1024x683.jpg" alt="" data-id="180997" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363.jpg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/26-01-2026-nucleo-de-saude-mental-realiza-acao-especial-em-alusao-ao-janeiro-branco-reforcando-a-importancia-do-cuidado-com-a-saude-mental-para-todos-os-servidores-e-colaboradores-da-camara-foto-5/" class="wp-image-180997" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_4363.jpg 1500w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">26.01.2026: Núcleo de Saúde Mental realiza ação especial em alusão ao Janeiro Branco, reforçando a importância do cuidado com a saúde mental para todos os servidores e colaboradores da Câmara. (Foto: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure></li></ul></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"> <strong>Saiba Mais:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A campanha Janeiro Branco surgiu no Brasil em 2014, idealizada por psicólogos de Minas Gerais, com o objetivo de quebrar tabus e conscientizar a população de que quem cuida da mente, cuida da vida. O branco representa a soma de todas as cores e a possibilidade de se pintar uma nova história com mais equilíbrio e autoconhecimento.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Fotos: Mateus Dantas.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba quais serviços gratuitos serão ofertados no &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; do Centro</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/23/nossa-casa-e-de-todos-leva-cidadania-e-servicos-gratuitos-ao-centro-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-3dd8e2f58996516633a70ed290389a26</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.49.17-3-1.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.49.17-3-1.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Saiba quais serviços gratuitos serão ofertados no &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; do Centro</media:title>
        <media:description type="plain">No próximo dia 31 de janeiro, o projeto Nossa Casa é de Todos chega à Regional 12, no Centro de Fortaleza, com ações concentradas na Praça dos Mártires, conhecida como Passeio Público. O evento contar</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.49.17-3-1.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:47:26 +0000</pubDate>
      <description>No próximo dia 31 de janeiro, o projeto Nossa Casa é de Todos chega à Regional 12, no Centro de Fortaleza, com ações concentradas na Praça dos Mártires, conhecida como Passeio Público. O evento contará com uma estrutura completa voltada à cidadania, ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-12-at-18.49.17-3-1.jpeg" alt="Saiba quais serviços gratuitos serão ofertados no &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; do Centro" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">No próximo dia 31 de janeiro, o projeto Nossa Casa é de Todos chega à Regional 12, no Centro de Fortaleza, com ações concentradas na Praça dos Mártires, conhecida como Passeio Público. O evento contará com uma estrutura completa voltada à cidadania, ao acolhimento e à aproximação da população com o Poder Legislativo.</p>



<p class="has-medium-font-size">Em sua quinta edição, a iniciativa, coordenada pela Câmara Municipal de Fortaleza, oferecerá dezenas de serviços gratuitos, atividades educativas, programação cultural e ações voltadas ao empreendedorismo. A ação reúne órgãos municipais, estaduais e parceiros institucionais, fortalecendo a integração entre diferentes frentes de atendimento à população.</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação acontecerá das 8h às 16h, com a oferta de serviços e atrações culturais da região. Os atendimentos ao público serão realizados das 8h às 12h, enquanto as apresentações artísticas seguem até as 16h. A escolha do local reforça o caráter itinerante e inclusivo do projeto, aproximando o poder público do cidadão e transformando a data em um momento de cuidado, cidadania e garantia de direitos para a população fortalezense.</p>



<p class="has-medium-font-size">A possibilidade de acessar, em um único espaço, diversos serviços essenciais tem facilitado a resolução de demandas cotidianas, reduzindo burocracias e deslocamentos. No local, a população poderá resolver pendências e emitir documentos que, normalmente, exigem longas filas ou agendamentos concorridos. Confira quais órgãos e serviços estarão sendo ofertados no evento: 👇</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Órgãos da CMFor presentes no evento</strong>:<br><br>✅Central da Cidadania<br>✅Ouvidoria<br>✅Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL)<br>✅Procuradoria da Mulher<br>✅Biblioteca José de Alencar </p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<figure class="wp-block-table is-style-stripes"><table class=""><tbody><tr><td>
			<strong>ÓRGÃO</strong>
		</td><td>
			<strong>SERVIÇO</strong>
		</td></tr><tr><td>
			AMC
		</td><td>CREDENCIAL DO IDOSO, EDUCAÇÃO NO TRÂNSITO, BLOQUEIO DAS VIAS </td></tr><tr><td>
			ETUFOR
		</td><td>CARTEIRA DE ESTUDANTE, PASSE LIVRE DA PESSOA COM DEFICIÊNCIA E PASSE LIVRE DA CRIANÇA </td></tr><tr><td>
			FUNCI
		</td><td>LEITURA NA PRAÇA E SIM EU EXISTO (EMISSÃO DE CERTIDÃO DE NASCIMENTO PARA QUEM NUNCA TEVE) </td></tr><tr><td>
			GUARDA
			MUNICIPAL
		</td><td>
			SEGURANÇA
		</td></tr><tr><td>
			PREVMÓVEL
			&#8211; INSS
		</td><td>
			ORIENTAÇÕES
			E ATENDIMENTOS SOBRE APOSENTADORIA E BENEFÍCIOS
		</td></tr><tr><td>
			SINDIÔNIBUS
		</td><td>
			BILHETE
			ÚNICO, CARTÃO DO IDOSO
		</td></tr><tr><td>
			SPS
		</td><td>
			CAMINHÃO
			DO CIDADÃO (EMISSÃO DE IDENTIDADE)
		</td></tr><tr><td>
			TRE
		</td><td>ALISTAMENTO (PRIMEIRO TÍTULO), REVISÃO DE DADOS DO CADASTRO ELEITORAL, TRANSFERÊNCIA DE DOMICÍLIO ELEITORAL, COLETA  DE BIOMETRIA, QUITAÇÃO DE MULTAS ELEITORAIS  </td></tr><tr><td>
			URBFOR
		</td><td>
			DOAÇÃO
			DE MUDAS
		</td></tr><tr><td>
			SME
		</td><td>
			LEITURA
			E PINTURA PARA CRIANÇAS
		</td></tr><tr><td>
			SDHDS
		</td><td>
			CADASTRO
			ÚNICO E EMISSÃO DO CIPTEA
		</td></tr><tr><td> PM </td><td>
			<br>

			
		</td></tr><tr><td>SECRETARIA DA PROTEÇÃO ANIMAL </td><td>CONSULTA, VACINAÇÃO </td></tr><tr><td>
			CAGECE
		</td><td>ATENDIMENTO COMERCIAL E ÁGUA DE BEBER </td></tr><tr><td>DEFENSORIA PÚBLICA </td><td>CONSULTA PROCESSUAL, ⁠OFÍCIOS PRA GRATUIDADE CERTIDÕES NASCIMENTO E CASAMENTO, ⁠CERTIDÕES DIGITAIS E ⁠ORIENTAÇÃO JURÍDICA </td></tr><tr><td>
			ENEL
		</td><td>BAIXA RENDA, PARCELAMENTO, LIGAÇÃO NOVA, TROCA DE TITULARIDADE, RELIGAÇÃO&#8230;2 VIA, TROCA DE LÂMPADAS </td></tr><tr><td>SMS </td><td>AFERIÇÃO DE PRESSÃO, VACINAÇÃO, GLICEMIA, TESTES RÁPIDOS (SÍFLIS, HIV E HEPATITE B E FIQUE SABENDO JOVEM, MAQUETE DE ARBOVIROSES.</td></tr><tr><td>BNB </td><td>
			CREDAMIGO
		</td></tr><tr><td>
			OUVIDORIA
			ARCE
		</td><td>
			<br>

			
		</td></tr><tr><td>OUVIDORIA GERAL DO MUNICÍPIO </td><td>
			<br>

			
		</td></tr><tr><td>CAMINHÃO DO CIDADÃO</td><td></td></tr></tbody></table></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Atendimentos do Nossa Casa em 2025</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"> O programa segue a todo vapor. Ao longo de quatro edições realizadas em 2025, cerca de 8 mil atendimentos foram registrados, evidenciando a força da iniciativa e a expressiva demanda da população pelos serviços ofertados. <br><br><strong><em>Levantamento:</em></strong><br>&#8211; Serviluz (Regional 2) &#8211; 2.172 atendimentos <br>&#8211; Conjunto Ceará (Regional 11) &#8211; 2.347 atendimentos <br>&#8211; Pirambu (Regional 1) – 1.236 atendimentos<br>&#8211; Messejana (Regional 6) &#8211; 2.030 atendimentos</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Evento na Câmara de Fortaleza oferece orientações sobre saúde mental</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/23/evento-na-camara-de-fortaleza-oferece-orientacoes-sobre-saude-mental/</link>
      <guid>cmfor-img-3154cf432c1382a39bb7fa3f652cf9c5</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Evento na Câmara de Fortaleza oferece orientações sobre saúde mental</media:title>
        <media:description type="plain">O Núcleo de Saúde Mental da Câmara Municipal de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (26), evento em alusão à campanha do “Janeiro Branco”. De acordo com a coordenadora do Núcleo, a psicóloga L</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:23:05 +0000</pubDate>
      <description>O Núcleo de Saúde Mental da Câmara Municipal de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (26), evento em alusão à campanha do “Janeiro Branco”. De acordo com a coordenadora do Núcleo, a psicóloga Larissa Lobo, o objetivo é promover conscientização...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental.jpg" alt="Evento na Câmara de Fortaleza oferece orientações sobre saúde mental" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Núcleo de Saúde Mental da Câmara Municipal de Fortaleza realiza, na próxima segunda-feira (26), evento em alusão à campanha do “Janeiro Branco”. De acordo com a coordenadora do Núcleo, a psicóloga Larissa Lobo, o objetivo é promover conscientização sobre a campanha e a importância do cuidado com a saúde mental.</p>



<p class="has-medium-font-size">A programação do evento está dividida em dois momentos. Durante a manhã, das 8h às 10h no Espaço de Convivência, os funcionários da CMFor estão convidados a participar de um momento reflexivo e de troca de experiências. Haverá a presença de psicomotricista.</p>



<p class="has-medium-font-size">Os participantes terão a oportunidade de realizar atividades físicas orientadas, participar de brincadeiras interativas e de um quiz para testar os conhecimentos sobre saúde mental. Além disso, o Núcleo vai distribuir brindes com QR code, dando acesso a orientações sobre bem-estar psicológico.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Roda de conversa</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A outra ação é uma roda de conversa sobre Janeiro Branco e saúde mental, que o Núcleo deve promover para os funcionários e os pais das crianças atendidas no Espaço Evoluir. </p>



<p class="has-medium-font-size">A ação acontece às 12h, na segunda-feira (26), no Espaço Evoluir, no Anexo da CMFor. A campanha busca estimular a reflexão, oferecer apoio e reforçar a importância de cuidar da mente, promovendo bem-estar e qualidade de vida.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental-2.jpg" alt="" class="wp-image-180955" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental-2.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental-2-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/saúde-mental-2-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Evento na Câmara de Fortaleza oferece orientações sobre saúde mental. Foto: José Leomar/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Janeiro Branco na CMFor</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Data</strong>: 26 de janeiro (segunda-feira)<br> <strong>Programação</strong><br> <strong>8h às 10h</strong> <strong>– Espaço de Convivência (Sede da CMFor)</strong><br> Troca de experiências <br> Atividades lúdicas com psicomotricista <br> Quiz informativo<br> Distribuição de brinde com QR code contendo orientações práticas sobre saúde emocional<br> <strong>12h</strong> <strong>– Espaço Evoluir (Anexo da CMFor)</strong><br> Roda de conversa sobre o Janeiro Branco e saúde mental</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Público-alvo</strong>: funcionários da CMFor e pais de crianças atendidas no Espaço Evoluir.</p>



<p><strong>Foto: José Leomar/CMFor. </strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>