<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 09/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>7 notícias publicadas hoje (7 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:20:03 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>AMC intensifica ações educativas para um Carnaval mais seguro no trânsito</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-intensifica-acoes-educativas-para-um-carnaval-mais-seguro-no-transito</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260209-3fbe670d8087</guid>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:47:00 +0000</pubDate>
<description>AMC intensifica ações educativas para um Carnaval mais seguro no trânsito - Segunda, 09 Fevereiro 2026 15:47</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/trnsito_educ.jpeg" alt="AMC intensifica ações educativas para um Carnaval mais seguro no trânsito" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>No ritmo do Carnaval, a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) reforça, ao longo desta semana, as ações educativas voltadas à conscientização de condutores e foliões para um trânsito mais seguro. A iniciativa tem como foco a prevenção de acidentes, especialmente aqueles relacionados ao consumo de álcool e ao aumento do fluxo de pessoas nas vias.</p>
<p>Durante as atividades, agentes e educadores de trânsito distribuem materiais informativos e orientam sobre boas práticas nos deslocamentos, tendo como foco a segurança do pedestre, a velocidade segura e os riscos da combinação de álcool e direção.</p>
<p>As ações estão sendo realizadas em cruzamentos de diferentes pontos da cidade, definidos a partir de critérios técnicos, como o fluxo de veículos e pedestres, além de locais com registro de sinistros de trânsito.</p>
<p>“Nossa proposta é sensibilizar as pessoas de que a responsabilidade de cada um no trânsito garante uma folia segura. Se a intenção for beber, a orientação é optar por carona, transporte público ou veículo por aplicativo. Já quem for dirigir deve redobrar a atenção às regras de circulação, respeitar a sinalização vigente e ter cuidado especial com os pedestres, pois algumas áreas da cidade concentram maior fluxo de foliões”, destaca Leonardo Leite, gerente de Educação para o Trânsito da AMC.</p>
<p>Além disso, haverá também reforço na orientação sobre o uso correto dos equipamentos obrigatórios de segurança, como o cinto, que pode reduzir em até 75% o risco de mortes no trânsito.<br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-intensifica-acoes-educativas-para-um-carnaval-mais-seguro-no-transito" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/trnsito_educ.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/trnsito_educ.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC intensifica ações educativas para um Carnaval mais seguro no trânsito</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura realiza ações de proteção a crianças e adolescentes durante o Carnaval de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-acoes-de-protecao-a-criancas-e-adolescentes-durante-o-carnaval-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260209-47ec8916d045</guid>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:56:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura realiza ações de proteção a crianças e adolescentes durante o Carnaval de Fortaleza - Segunda, 09 Fevereiro 2026 14:56</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" alt="Prefeitura realiza ações de proteção a crianças e adolescentes durante o Carnaval de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Fundação da Criança e da Família Cidadã (Funci), promove ação integrada para proteção integral de crianças e adolescentes durante o Ciclo Carnavalesco, que ocorre de sábado a terçca-feira (14 a 17/02). Educadores sociais, técnicos e conselheiros tutelares estarão em todos os polos, com o intuito de identificar situações de vulnerabilidade, risco social ou trabalho infantil.</p>
<p>O objetivo da iniciativa, que conta ainda com a parceria da Secretaria de Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), é oferecer acolhida humanizada e encaminhamento posterior para serviços da rede socioassistencial, como os Centros de Referência de Assistência Social (Cras), os Centros de Referência Especializado de Assistência Social (Creas), acolhimentos e Conselho Tutelar.</p>
<p>Paralelamente às abordagens sociais, serão colocadas pulseiras de identificação nas crianças para auxiliar em casos de desencontro com pais ou responsáveis, possibilitando sua rápida localização e o reencontro seguro com a família. Além disso, haverá a distribuição de materiais informativos para sensibilizar a população a denunciar situações de violência, abuso e exploração sexual.</p>
<p>A presidente da Funci, Germana Mesquita, destaca que a ação faz parte do planejamento da prefeitura para o Ciclo Carnavalesco.</p>
<p>“Essa ação reforça o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com a proteção dos direitos de crianças e adolescentes, por meio de uma abordagem social especializada, que orienta famílias e identifica possíveis situações de vulnerabilidade, garantindo que nenhum espaço seja cenário de exploração infantil ou de negligência”, afirma.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-acoes-de-protecao-a-criancas-e-adolescentes-durante-o-carnaval-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura realiza ações de proteção a crianças e adolescentes durante o Carnaval de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Etufor disponibiliza boleto do IPVA com 50% de desconto para motociclistas de aplicativo; vencimento é dia 10 de fevereiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-disponibiliza-boleto-do-ipva-com-50-de-desconto-para-motociclistas-de-aplicativo-vencimento-e-dia-10-de-fevereiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260209-ebf6b7799c4b</guid>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:18:00 +0000</pubDate>
<description>Etufor disponibiliza boleto do IPVA com 50% de desconto para motociclistas de aplicativo; vencimento é dia 10 de fevereiro - Segunda, 09 Fevereiro 2026 14:18</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" alt="Etufor disponibiliza boleto do IPVA com 50% de desconto para motociclistas de aplicativo; vencimento" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) liberou, no último sábado (07/02), os boletos da primeira parcela do IPVA para os motociclistas contemplados com o desconto de 50% no imposto na plataforma <strong><a href="https://incentivomotoapp.com.br/#/">Incentivo Moto App</a></strong>.</p>
<p>O contribuinte deve consultar na plataforma em que realizou o cadastro sobre a disponibilização do benefício para emitir os boletos do IPVA. O boleto já será emitido com o desconto de 50% aplicado, seguindo o padrão baseado nos valores do IPVA definidos pelo Governo do Estado do Ceará.</p>
<p>Os motociclistas devem efetuar o pagamento da primeira parcela até a próxima terça-feira (10/02). Desta forma, as próximas cinco parcelas devem ser pagas nos meses subsequentes com o vencimento previsto para cada dia 10. A orientação é que os contribuintes fiquem atentos à data de vencimento para que o pagamento seja realizado em tempo hábil.</p>
<p>Os critérios previstos na Lei para o desconto do IPVA são: estar cadastrados em uma plataforma digital para entregas ou transporte, possuir motos de até 160 cilindradas e ter realizado pelo menos três mil viagens no último ano.<br/><br/>Para obter mais informações ou esclarecer dúvidas sobre a concessão do desconto de 50% no IPVA para motociclistas, os interessados podem entrar em contato por meio dos números (85) 3125.8706 ou 3125.8710, disponibilizados para orientações e atendimento ao público.</p>
<p>Fortaleza é o primeiro município do Brasil a conceder esse desconto com recursos próprios, reforçando o pioneirismo da capital em políticas de mobilidade urbana. A iniciativa acompanha a sanção da primeira lei do País que regulamenta a atividade de motociclistas por aplicativo, garantindo mais segurança jurídica e reconhecimento aos profissionais da categoria. Além disso, a Prefeitura entregou, em janeiro, a primeira Paradinha, espaço para descanso e suporte a motoristas e motociclistas que trabalham por meio de plataformas.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/etufor-disponibiliza-boleto-do-ipva-com-50-de-desconto-para-motociclistas-de-aplicativo-vencimento-e-dia-10-de-fevereiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Etufor disponibiliza boleto do IPVA com 50% de desconto para motociclistas de aplicativo; vencimento</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura anuncia emancipação de 30 CEIs na abertura do ano letivo 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-anuncia-emancipacao-de-30-ceis-na-abertura-do-ano-letivo-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260209-9c7cba650bca</guid>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:42:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura anuncia emancipação de 30 CEIs na abertura do ano letivo 2026 - Segunda, 09 Fevereiro 2026 13:42</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/09%2002%202026%20CEI.JPG" alt="Prefeitura anuncia emancipação de 30 CEIs na abertura do ano letivo 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, anuncia, nesta segunda-feira (09/02), a emancipação de 30 Centros de Educação Infantil (CEIs). A iniciativa marca um avanço na organização da Educação Infantil ao fortalecer a autonomia das unidades e garantir que a gestão esteja mais próxima do cotidiano escolar, priorizando o foco no projeto pedagógico e nas necessidades das crianças e das famílias atendidas.</p>
<p>Atualmente, esses 30 CEIs funcionam vinculados administrativamente a uma escola patrimonial, o que faz com que parte relevante das rotinas institucionais, especialmente as administrativas, dependa da estrutura da escola de referência.</p>
<p>Nesse modelo, o CEI conta sobretudo com coordenador pedagógico, que cumpre papel central no acompanhamento educacional, mas sem dispor de uma estrutura completa de gestão própria para dar conta, com maior agilidade, das demandas diárias de organização, registro e suporte administrativo.</p>
<p><strong>Melhor estruturação e planejamento</strong></p>
<p>Com a emancipação, as unidades passam a contar com uma equipe de gestão mais estruturada e adequada à complexidade do funcionamento de um Centro de Educação Infantil. Cada CEI terá diretor escolar, mantendo o coordenador pedagógico, e incorporará ainda secretário escolar e assistente administrativo-financeiro, sendo estes com atuação nos distritos de educação. Essa configuração amplia a capacidade de planejamento, organização e acompanhamento do trabalho pedagógico, ao mesmo tempo em que torna mais ágeis os processos internos e o atendimento às demandas da comunidade escolar.</p>
<p>A implantação ocorrerá de forma escalonada: 19 CEIs iniciarão o processo de emancipação em março e outros 11 em abril, garantindo transição organizada e acompanhamento das equipes da Secretaria Municipal da Educação. Os investimentos são de aproximadamente R$ 3,1 milhões ao ano, porém a medida não implica criação de novos cargos.</p>
<p>A execução ocorrerá por meio da utilização, reorganização e alocação de cargos já existentes, formalizada em decreto municipal, no âmbito da Secretaria Municipal da Educação de Fortaleza (SME). Com isso, além de garantir mais eficiência administrativa, a iniciativa reforça o compromisso de Fortaleza com a Educação Infantil, promovendo uma gestão mais próxima, qualificada e centrada no desenvolvimento integral das crianças.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-anuncia-emancipacao-de-30-ceis-na-abertura-do-ano-letivo-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/09%2002%202026%20CEI.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/09%2002%202026%20CEI.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura anuncia emancipação de 30 CEIs na abertura do ano letivo 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>‘Arquivos do Fim’: Vila das Artes apresenta exposição de estudantes do Curso de Realização em Audiovisual no Theatro José de Alencar</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/arquivos-do-fim-vila-das-artes-apresenta-exposicao-de-estudantes-do-curso-de-realizacao-em-audiovisual-no-theatro-jose-de-alencar</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260209-ccf66b3305bc</guid>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:14:00 +0000</pubDate>
<description>‘Arquivos do Fim’: Vila das Artes apresenta exposição de estudantes do Curso de Realização em Audiovisual no Theatro José de Alencar - Segunda, 09 Fevereiro 2026 12:14</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/EXPOSIO.png" alt="‘Arquivos do Fim’: Vila das Artes apresenta exposição de estudantes do Curso de Realização em Audiov" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Os estudantes da sétima turma do Curso de Realização em Audiovisual da Escola Pública de Audiovisual da Vila das Artes protagonizam a exposição “Arquivos do Fim: Uma Coleção para o Futuro”. Com abertura marcada para quinta-feira (12/02), a partir das 17 horas, na Galeria Ramos Cotoco, no Theatro José de Alencar, a mostra reúne dez obras de diferentes linguagens, produzidas por 13 alunos da formação.</p>
<p>Após a abertura, as obras ficarão expostas na galeria de terça a sexta-feira, das 9h às 12h. Nos sábados e domingos, o horário de visitação é das 14h às 17h. A programação se estende até o dia 24 de abril. O encerramento da mostra contará com a apresentação da performance “O eco da nossa risada”, da artista Amorfas.</p>
<p>A iniciativa é resultado de uma parceria entre a Vila das Artes, equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI); o Theatro José de Alencar, espaço da Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM); e o KUYA — Centro de Design do Ceará, que também integra a Rece e é gerido em parceria com o Instituto Mirante de Cultura e Arte.</p>
<p>A exposição marca o encerramento da sétima turma do curso e consolida um percurso formativo de dois anos. A proposta integra o programa pedagógico da Escola de Audiovisual, voltado à reflexão sobre o uso da imagem e do som na vida social e cultural, já desenvolvido anteriormente com a terceira turma da formação.</p>
<p>“Arquivos do Fim: Uma Coleção para o Futuro” surge da inquietação dos estudantes diante da rápida dissolução de objetos, relações, corpos, afetos e territórios, somada à virtualização do que antes era material e à dificuldade de algo ou alguém permanecer tempo suficiente para se tornar memória.</p>
<p>As obras apresentadas dialogam com linguagens como fotografia, fotoperformance, instalação, escultura, ilustração, som, imagem e performance. O título da exposição faz referência tanto ao encerramento do processo formativo quanto à poética do que poderia restar após um colapso da materialidade humana.</p>
<p><strong>Obras da exposição “Arquivos do Fim: Uma Coleção para o Futuro”</strong></p>
<p>Armadilha<br/>Palos, 2026<br/>Colagem e intervenção</p>
<p>Pequenas memórias de um set de filmagens<br/>Eyka Carli Gonçalvez, 2025<br/>Fotos coloridas em papel couchê</p>
<p>Cabeça manipulada e cabeça de smartphone<br/>Rafael Tavares (Banna), 2025<br/>Aquarela</p>
<p>Tudo que insiste em nascer<br/>Ícaro Reis, 2026<br/>Fotografia e intervenção</p>
<p>Convida<br/>Jeff André, 2020–2021<br/>Instalação</p>
<p>Experiencidade<br/>Tiago Ribeiro e Osmar Ferreira, 2026<br/>Projeção, som, edição e imersão</p>
<p>MEMM - Pesca de camaleão<br/>Brunu Kunk, 2026<br/>Instalação</p>
<p>Cabelos que brotam de cabeças negras<br/>Laila Borges, 2025<br/>Instalação e performance</p>
<p>Humanos de carga / Sustento<br/>Alysson Ferreira e Sávio Sinistro, 2026<br/>Fotografia</p>
<p>rosto multidão<br/>Amorfas, 2026<br/>Não exata</p>
<p>O eco da nossa risada<br/>(Apresentação no dia 24 de abril)<br/>Vihtrini, 2026<br/>Performance</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Exposição “Arquivos do Fim: Uma Coleção para o Futuro”<br/>Data de abertura: 12/02 (quinta-feira)<br/>Horário da vernissage: 17h<br/>Horário de visitação: 9h às 12h (terça a sexta-feira) e 14h às 17h (sábado e domingo)<br/>Data de encerramento: 24 de abril<br/>Local: Galeria Ramos Cotoco - Theatro José de Alencar (R. Liberato Barroso, 525 – Centro)<br/>Classificação indicativa:<br/>Vagas: sujeito à lotação do espaço</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/arquivos-do-fim-vila-das-artes-apresenta-exposicao-de-estudantes-do-curso-de-realizacao-em-audiovisual-no-theatro-jose-de-alencar" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/EXPOSIO.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/EXPOSIO.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>‘Arquivos do Fim’: Vila das Artes apresenta exposição de estudantes do Curso de Realização em Audiov</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Agentes de trânsito promovem carnaval solidário no Lar Torres de Melo</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agentes-de-transito-promovem-carnaval-solidario-no-lar-torres-de-melo</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260209-0332351c8b55</guid>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:22:00 +0000</pubDate>
<description>Agentes de trânsito promovem carnaval solidário no Lar Torres de Melo - Segunda, 09 Fevereiro 2026 11:22</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/09%2002%202026%20AMC.jpeg" alt="Agentes de trânsito promovem carnaval solidário no Lar Torres de Melo" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Agentes e colaboradores da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) realizam, nesta terça-feira (10/02), a partir das 14h, uma ação de carnaval no Lar Torres de Melo, em Fortaleza. A iniciativa tem como objetivo levar alegria, integração e cidadania aos idosos atendidos pela instituição.</p>
<p>A programação contará com música, adereços carnavalescos e momentos de confraternização, proporcionando um ambiente festivo e acolhedor para os moradores do lar. Atividades de educação para o trânsito também serão promovidas.</p>
<p>De acordo com a agente e educadora de trânsito da AMC, Inês Chaves, a iniciativa é uma forma de reforçar o compromisso do órgão com a responsabilidade social e o cuidado com as pessoas.</p>
<p>“A atividade integra o calendário de ações sociais da AMC e busca fortalecer laços com a comunidade, valorizando o respeito, a inclusão e a promoção do bem-estar, especialmente para aqueles que mais precisam de atenção”, destaca.</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agentes-de-transito-promovem-carnaval-solidario-no-lar-torres-de-melo" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/09%2002%202026%20AMC.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/09%2002%202026%20AMC.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agentes de trânsito promovem carnaval solidário no Lar Torres de Melo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Beira-Mar reúne mais de mil pessoas na 2ª caminhada voltada às pessoas idosas em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/beira-mar-reune-mais-de-mil-pessoas-na-2-caminhada-voltada-as-pessoas-idosas-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260209-946385dc4db7</guid>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:39:00 +0000</pubDate>
<description>Beira-Mar reúne mais de mil pessoas na 2ª caminhada voltada às pessoas idosas em Fortaleza - Segunda, 09 Fevereiro 2026 09:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/EsporteLazer/IMG_4515%202.JPG" alt="Beira-Mar reúne mais de mil pessoas na 2ª caminhada voltada às pessoas idosas em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Beira-Mar foi ocupada, na manhã da última sexta-feira (06/02), por mais de mil pessoas que participaram da 2ª caminhada promovida pela Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Esporte e Lazer (Secel). O espaço se transformou em ponto de encontro para quem decidiu começar o dia se movimentando, cuidando da saúde e compartilhando momentos de convivência.</p>
<p>Desde cedo, os participantes se reuniram para o aquecimento e seguiram juntos em um percurso de 2 km, reforçando a presença ativa das pessoas idosas nos espaços públicos da cidade. A caminhada mostrou como ações simples, quando contínuas, ajudam a criar rotina saudável e fortalecem o vínculo entre a população e a cidade.</p>
<p>Entre os participantes estava Maria José Nobre, de 63 anos, que destacou o clima de alegria e integração da atividade.</p>
<p>“Achei muito bonito, considero uma festa com os idosos, com incentivo, incentivo também aos novos. Eu adorei e acho que deveria ter mais vezes. Quero agradecer ao prefeito Evandro Leitão e ao secretário Anderson Pinheiro”, afirmou.</p>
<p>O secretário de Esporte e Lazer de Fortaleza, Anderson Pinheiro, ressaltou a importância de manter a cidade ativa e acessível para todas as idades.</p>
<p>“Ver a Beira-Mar ocupada por mais de mil pessoas idosas, movimentando-se e participando, mostra que o esporte e o lazer precisam estar presentes no dia a dia da população. Esse cuidado com as pessoas é uma prioridade da gestão e conta com o apoio do prefeito Evandro Leitão”, destacou.</p>
<p>A caminhada integra as ações do Projeto Viver Mais, que promove atividades físicas e momentos de convivência em todas as regionais da cidade, fortalecendo hábitos saudáveis e incentivando o envelhecimento ativo da população.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/beira-mar-reune-mais-de-mil-pessoas-na-2-caminhada-voltada-as-pessoas-idosas-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/EsporteLazer/IMG_4515%202.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/EsporteLazer/IMG_4515%202.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Beira-Mar reúne mais de mil pessoas na 2ª caminhada voltada às pessoas idosas em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>