<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Frente fria avança por SP e deve trazer ventos fortes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/frente-fria-avanca-por-sp-e-deve-trazer-ventos-fortes</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/frente-fria-avanca-por-sp-e-deve-trazer-ventos-fortes#1000</guid>
      <description>Depois do calor intenso dos últimos dias, uma frente fria vai trazer mudanças no clima do estado de São Paulo. Segundo a Defesa Civil estadual, a par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dyn1lF8P_hNeWWnEP3mAmC1d1dw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/01/0g0a4493.jpg?itok=0kn1PTK0&quot; alt=&quot;Frente fria avança por SP e deve trazer ventos fortes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois do calor intenso dos últimos dias, uma frente fria vai trazer mudanças no clima do estado de São Paulo. Segundo a Defesa Civil estadual, a partir de hoje (2) a temperatura deve cair, o que significa que o calor extremo deverá perder a força, trazendo uma sensação térmica mais confortável do que nos últimos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, diz o órgão, são esperados ventos fortes e tempestades para o território paulista até o próximo domingo (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda mais expressiva de temperatura deve ocorrer nas regiões leste, sul e litorânea do estado, enquanto no interior paulista as mudanças serão mais discretas. Em Registro, por exemplo, a temperatura máxima deve passar dos 37oC no sábado para 24oC no domingo. Em Santos, a máxima prevista para sábado é de 32o C, enquanto no domingo é esperada máxima de 23oC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mês de janeiro deverá ser de chuvas intensas para o estado paulista, estima o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet). Segundo o órgão, a expectativa é de que praticamente todo o território paulista enfrente um volume de chuva acima da média histórica para o mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais têm até dia 31 para optar pelo Simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha Janeiro Branco alerta sobre a depressão e a ansiedade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critica Flávia Guerra fala sobre momento histórico do cinema nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio tem novo alerta de ressaca neste fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiros fizeram 1.167 salvamentos em dois dias na orla do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente fria avança por SP e deve trazer ventos fortes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuição mensal do MEI sobe para R$ 81,05 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira Superlua de 2026 pode ser vista neste sábado (03)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde lança versão atualizada da Caderneta da Pessoa Idosa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/frente-fria-avanca-por-sp-e-deve-trazer-ventos-fortes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Depois do calor intenso dos últimos dias, uma frente fria vai trazer mudanças no clima do estado de São Paulo. Segundo a Defesa Civil estadual, a par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 16:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 16:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 16:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 16:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dyn1lF8P_hNeWWnEP3mAmC1d1dw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/01/0g0a4493.jpg?itok=0kn1PTK0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Contribuição mensal do MEI sobe para R$ 81,05 em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/recolhimento-do-mei-sobe-para-r-8105-em-2026</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/recolhimento-do-mei-sobe-para-r-8105-em-2026#1001</guid>
      <description>A contribuição mensal do Microempreendedor Individual (MEI) aumentou de R$ 75,90 por mês para R$ 81,05por mês a partir de hoje (1º), uma vez que o va...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iXUMelTEQ7Y2zJIaLRmc9mL_izk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/03/pib_06.jpg?itok=GStnB-Ss&quot; alt=&quot;Contribuição mensal do MEI sobe para R$ 81,05 em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A contribuição mensal do Microempreendedor Individual (MEI) aumentou de R$ 75,90 por mês para R$ 81,05por mês a partir de hoje (1º), uma vez que o valor é calculado com base no salário mínimo, que também foi reajustado. A contribuição representa 5% do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor é pago por meio do Documento de Arrecadação do Simples Nacional (DAS), que, além da contribuição previdenciária, cobra os impostos devidos pelos MEIs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O DAS vence todo dia 20 de cada mês. Ele pode ser emitido diretamente no Portal do Simples Nacional ou pelo App MEI, disponível para iOS e Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há opção também de pagar por boleto, PIX e débito automático ou outras opções oferecidas pelas instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os microempreendedores individuais (MEIs) que exercem atividades sujeitas ao Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), do comércio e indústria, têm um acréscimo de R$ 1 por mês no DAS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para atividades sujeitas ao Imposto Sobre Serviços de Qualquer Natureza (ISSQN), os prestadores de serviços, a soma é de R$ 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os empreendedores que realizam os dois tipos de atividade precisam pagar os dois impostos, desembolsando R$ 6 a mais na contribuição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Microempreendedor Individual (MEI) é a forma mais simples de o empreendedor se formalizar, pois disponibiliza ao cadastrado um número de Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez formalizado como MEI, o empresário pode emitir notas fiscais com facilidade, abrir uma conta empresarial e ter acesso a empréstimos com melhores taxas de juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, pode contribuir para a aposentadoria e receber benefícios de seguridade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se tornar MEI, o faturamento anual deve ser de até R$ 81 mil por ano. Para o MEI transportador autônomo, o valor anual é de até R$ 251,6 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais têm até dia 31 para optar pelo Simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha Janeiro Branco alerta sobre a depressão e a ansiedade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critica Flávia Guerra fala sobre momento histórico do cinema nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio tem novo alerta de ressaca neste fim de semana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/recolhimento-do-mei-sobe-para-r-8105-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A contribuição mensal do Microempreendedor Individual (MEI) aumentou de R$ 75,90 por mês para R$ 81,05por mês a partir de hoje (1º), uma vez que o va...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 16:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 16:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 16:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 16:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iXUMelTEQ7Y2zJIaLRmc9mL_izk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/03/pib_06.jpg?itok=GStnB-Ss</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Primeira Superlua de 2026 pode ser vista neste sábado (03)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/primeira-superlua-de-2026-pode-ser-vista-neste-sabado</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/primeira-superlua-de-2026-pode-ser-vista-neste-sabado#1002</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
Embora seja chamada popularmente de Superlua, o nome correto da Lua Cheia que será vista no céu nesse sába...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2-9W9LPxwHIZXefjkC_84MArWgE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/926214-superlua%203.jpg?itok=DY5BZqtd&quot; alt=&quot;Primeira Superlua de 2026 pode ser vista neste sábado (03)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora seja chamada popularmente de Superlua, o nome correto da Lua Cheia que será vista no céu nesse sábado (3) é &quot;Lua Cheia de Perigeu&quot;, como definem os astrônomos, porque ela estará em um ponto mais perto da Terra. Peri significa próximo e Geo, Terra. Daí o nome Perigeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lua Cheia parece 6% maior e 13% mais brilhante do que uma lua cheia média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na realidade, a lua não muda de tamanho; ela se aproxima mais da Terra somente, conforme explicou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o astrônomo Rodolfo Langhi, coordenador do Observatório de Astronomia da Universidade Estadual Paulista (Unesp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lua Cheia de 3 de janeiro vai ocorrer às 07h03 (horário de Brasília)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O diâmetro da Lua Cheia do mês de janeiro será de 32,92 minutos de arco, o que é considerado relativamente grande em comparação com os 29,42 minutos de arco da Microlua prevista para o dia 31 de maio próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada Superlua de janeiro de 2026 esteve a 362.312 km da Terra no primeiro dia deste ano. Em contrapartida, a menor Lua Cheia de 2026 (Microlua de 31 de maio) estará a 406.135 km de distância. O diâmetro da Lua Cheia de janeiro será de 32,92 minutos de arco (relativamente grande em comparação com os 29,42 minutos de arco da Microlua de 31 de maio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todo mês, ela passa pelo Perigeu, que é o ponto mais próximo de um corpo celeste em sua órbita ao redor da Terra e também todo mês ela passa pelo ponto mais longe. que é o Apogeu. Aí, quando coincide ser Lua Cheia, quando ela está perto do Perigeu, isso é chamado de Lua Cheia de Perigeu ou Superlua, porque ela fica um pouquinho maior”, disse Langhi. Destacou, porém, que a olho nu será difícil ver qualquer diferença no tamanho da Lua Cheia desse sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Imagina que você está segurando uma bola na sua frente com as duas mãos. Aí você aproxima e afasta a bola dos seus olhos e vai perceber que, aparentemente, a bola vai ficando cada vez menor, quanto mais longe ela é posicionada. Tanto que se alguém segurar essa mesma bola a uns dez metros de distância, vai parecer para você que ela está longe, que a bola ficou bem pequenininha. A mesma coisa acontece no caso da Lua. Quando ela está mais próxima da Terra, ela fica um pouquinho maior, porque essa diferença não é tão grande”, informou o astrônomo da Unesp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodolfo Langhi comentou que, na realidade, a olho nu, não se percebe diferença alguma no tamanho da Lua Cheia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito difícil. Para uma pessoa que não está muito acostumada a ficar olhando para a Lua todo dia, que não é uma pessoa que se importa muito com isso, ela não vai nem perceber diferença. Já alguém que olha sempre para a Lua Cheia e presta atenção, como os astrônomos, aí sim. Mas mesmo para a gente não é tão evidente, sabe?”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, Langhi acredita ser um pouco de exagero chamar a Lua Cheia do dia 3 de janeiro de Superlua, porque as pessoas acham que ela vai ficar gigante, enorme, mas é um erro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de João Batista Canalle, físico, doutor em Astronomia, professor da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ) e também coordenador da Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica (OBA), essa Lua Cheia de sábado “não tem nada de diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a mesma Lua Cheia de sempre. Apenas vamos ter duas luas cheias no mesmo mês. Ou seja, é uma coisa absolutamente irrelevante fisicamente. É só uma coincidência que se tem de duas luas cheias no mesmo mês”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/primeira-superlua-de-2026-pode-ser-vista-neste-sabado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
Embora seja chamada popularmente de Superlua, o nome correto da Lua Cheia que será vista no céu nesse sába...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 15:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 15:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 15:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 15:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2-9W9LPxwHIZXefjkC_84MArWgE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/926214-superlua%203.jpg?itok=DY5BZqtd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saúde lança versão atualizada da Caderneta da Pessoa Idosa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-lanca-versao-atualizada-da-caderneta-da-pessoa-idosa</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-lanca-versao-atualizada-da-caderneta-da-pessoa-idosa#1003</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Ministério da Saúde anunciou nesta sexta-feira (2) uma
versão atualizada da Caderneta da Pessoa Idosa
. Segundo a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HciAYW44L6RX1EKVX__MgEeHGTk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/22/img_1672.jpg?itok=shnWKDEe&quot; alt=&quot;Saúde lança versão atualizada da Caderneta da Pessoa Idosa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde anunciou nesta sexta-feira (2) uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;versão atualizada da Caderneta da Pessoa Idosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo a pasta, o documento passa a incluir informações sobre saúde mental, prevenção de violência, cuidados paliativos e seguridade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material pode ser acessado em versão digital no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A previsão é que, ainda neste ano, o documento esteja disponível também no aplicativo Meu SUS Digital. Além disso, uma versão física da caderneta será distribuída para todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a pasta informou que o material foi reestruturado para se tornar “mais acessível, acolhedor e robusto, funcionando como um elo entre a pessoa idosa, seus familiares e as equipes de saúde”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de organizar o histórico clínico, o material agora incorpora novos elementos que levam em consideração a diversidade e a realidade social dos mais de 32 milhões de brasileiros com 60 anos ou mais”, destacou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as novidades incluídas na atualização está o Índice de Vulnerabilidade Clínico-Funcional, que permite avaliação das condições de fragilidade e necessidades específicas de cada pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também apresenta conteúdos em fontes maiores e utiliza ilustrações e QR codes para direcionar o usuário e os profissionais a conteúdos complementares de educação em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caderneta da Pessoa Idosa é um instrumento direcionado tanto para o cidadão quanto para profissionais de saúde, onde são organizados registros de consultas, vacinas, medicamentos e resultados de exames. Também podem ser acessadas informações sobre os direitos da pessoa idosa, alimentação saudável, serviços e telefones úteis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais têm até dia 31 para optar pelo Simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha Janeiro Branco alerta sobre a depressão e a ansiedade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critica Flávia Guerra fala sobre momento histórico do cinema nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio tem novo alerta de ressaca neste fim de semana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-lanca-versao-atualizada-da-caderneta-da-pessoa-idosa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Ministério da Saúde anunciou nesta sexta-feira (2) uma
versão atualizada da Caderneta da Pessoa Idosa
. Segundo a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 15:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 15:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 15:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 15:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HciAYW44L6RX1EKVX__MgEeHGTk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/22/img_1672.jpg?itok=shnWKDEe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Réveillon no Rio tem ocupação hoteleira média superior a 90%</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/reveillon-no-rio-tem-ocupacao-hoteleira-media-superior-90</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/reveillon-no-rio-tem-ocupacao-hoteleira-media-superior-90#1004</guid>
      <description>© Fernando Maia/Prefeitura do Rio
Pesquisa divulgada nesta sexta-feira (2) pelo Sindicato dos Meios de Hospedagem do Município do Rio de Janeiro (Hot...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TkV6ZeCX4Xwb_68IqejVJ5gjJ88=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/01/fernando_maia_virada_2.jpg?itok=ulJlKq4F&quot; alt=&quot;Réveillon no Rio tem ocupação hoteleira média superior a 90%&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Maia/Prefeitura do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa divulgada nesta sexta-feira (2) pelo Sindicato dos Meios de Hospedagem do Município do Rio de Janeiro (HotéisRIO) revela que a ocupação hoteleira média na cidade, no período do réveillon, ficou em 90,58%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O melhor desempenho foi registrado pela região de Copacabana/Leme que teve ocupação de 95,59%, seguido Ipanema/Leblon (92,71%), Barra/Recreio/São Conrado (89,67%), Flamengo/Botafogo (88,02%) e Centro (85,83%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do HotéisRIO, Alfredo Lopes, destacou a presença maciça de turistas estrangeiros, em especial de países do Mercosul, além de norte-americanos, europeus e canadenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi uma festa muito especial, apontada pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Rio teve muito calor, o que lotou as praias cariocas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A virada de 2026 reuniu mais de 5,1 milhões de pessoas, entre cariocas e turistas, em 13 palcos espalhados pela cidade, destacando também a Barra e Recreio, onde tivemos queimas de fogos em 12 pontos. Na Praia de Copacabana,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com 1,2 mil drones e mais fogos de artifício, disparados de um maior número de balsas – 19 no total.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do sindicato é que os turistas estrangeiros retornem ao Rio futuramente. “A presença deles é fundamental para o crescimento do nosso turismo, até porque esse perfil de visitante fica mais tempo e gasta mais, injetando recursos na economia do Rio de Janeiro&quot;, disse Lopes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse bom desempenho também foi estimulado pelo fato de o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ter caído em uma quarta-feira, pois muita gente acabou emendando o feriado, pois o Rio ainda está lotado. Com inovações a cada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, mantemos o nosso destino sempre em movimento, atual, atrativo e competitivo”, concluiu o presidente do HotéisRIO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais têm até dia 31 para optar pelo Simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha Janeiro Branco alerta sobre a depressão e a ansiedade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critica Flávia Guerra fala sobre momento histórico do cinema nacional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/reveillon-no-rio-tem-ocupacao-hoteleira-media-superior-90&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Maia/Prefeitura do Rio
Pesquisa divulgada nesta sexta-feira (2) pelo Sindicato dos Meios de Hospedagem do Município do Rio de Janeiro (Hot...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 14:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 14:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 14:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 14:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TkV6ZeCX4Xwb_68IqejVJ5gjJ88=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/01/fernando_maia_virada_2.jpg?itok=ulJlKq4F</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil e Reino Unido oficializam parceria para prevenir tráfico humano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-e-reino-unido-oficializam-parceria-para-prevenir-trafico-humano</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-e-reino-unido-oficializam-parceria-para-prevenir-trafico-humano#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os governos do Brasil e do Reino Unidoassinaram,
, um memorando de entendimento para fortalecer o enfrentamento ao t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gB3CPST6pAOEMURncIj2aTkE3uc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edit_img_4886.jpg?itok=9upj7hNI&quot; alt=&quot;Brasil e Reino Unido oficializam parceria para prevenir tráfico humano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os governos do Brasil e do Reino Unidoassinaram,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, um memorando de entendimento para fortalecer o enfrentamento ao tráfico de pessoas e ao contrabando de migrantes. O documento foi publicado no Diário Oficial da União desta sexta-feira (2). Ele prevê que sejam estabelecidosmecanismos de prevenção, assistência, proteção das vítimas, investigação e punição, com respeito aos direitos humanos e em conformidade com as legislações nacionais dos dois países&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento estabelece que tráfico de pessoas é o crime de recrutamento, transporte, transferência, privação de liberdade, abrigo ou acolhimento de pessoas, por meio de ameaça, rapto, fraude, abuso de poder ou de uma situação de vulnerabilidade, ou mediante pagamento com o propósito de exploração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o migrante contrabandeado é qualquer pessoa que tenha cruzado irregularmente uma fronteira nacional com o apoio de contrabandistas e em violação às regras migratórias dos países de origem, trânsito ou destino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo tem validade inicial de cinco anos, podendo ser renovado automaticamente por igual período ou mesmo cancelado por qualquer uma das partes, com um aviso prévio de 60 dias.O texto esclarece que trata-se de um instrumento de cooperação política e técnica e não é juridicamente vinculante. Ou seja, não cria obrigações legais obrigatórias nem punições em tribunais internacionais em caso de descumprimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os governos buscaram a cooperação a partir da preocupação, de ambas as partes, com o impacto do tráfico de pessoas e do contrabando de migrantes, especialmente contra mulheres, crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo prevê as seguintes frentes de ação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprimoramento das instituições:tornar os órgãos do governo (polícia, ministérios, etc.) mais preparados e estruturados para lidar com esses crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;campanhas educativas:criar alertas e materiais informativos para o público, usando exemplos que funcionaram bem em ambos os países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;treinamento de servidores: realizar cursos e programas de capacitação para que os funcionários públicos entendam melhor as leis e como agir nesses casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cuidado com a vítima:trocar ideias sobre como melhor acolher e proteger quem foi vítima desses crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acesso rápido à Justiça:facilitar o caminho jurídico para as vítimas, garantindo agilidade e evitando que elas sofram novamente ao lidar com a burocracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manual de experiências:organizar e compartilhar o que os dois países aprenderam sobre como prevenir, investigar e punir esses criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inteligência policial:compartilhar dados e provas de forma rápida para ajudar em investigações em curso, respeitando as leis de cada país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-e-reino-unido-oficializam-parceria-para-prevenir-trafico-humano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os governos do Brasil e do Reino Unidoassinaram,
, um memorando de entendimento para fortalecer o enfrentamento ao t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 14:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 14:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 14:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 14:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gB3CPST6pAOEMURncIj2aTkE3uc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/edit_img_4886.jpg?itok=9upj7hNI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bancos voltam a funcionar normalmente nesta sexta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bancos-voltam-funcionar-normalmente-nesta-sexta-feira</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bancos-voltam-funcionar-normalmente-nesta-sexta-feira#1006</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil/Arquivo
Após o período de festas de fim de ano, agências bancárias em todo o país voltam a funcionar nesta sexta-fei...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ONJb3KACevCPR0ammbSofBCotcU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agencia-bb.jpg?itok=xsinkvyX&quot; alt=&quot;Bancos voltam a funcionar normalmente nesta sexta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o período de festas de fim de ano, agências bancárias em todo o país voltam a funcionar nesta sexta-feira (2) para atendimento presencial ao público, com expediente normal para realizar operações bancárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Federação Brasileira de Bancos (Febraban) reforça que contas de consumo, como água, energia e telefone, com vencimento em dias em que não houve compensação bancária (31 de dezembro e 1º de janeiro) podem ser pagas, sem acréscimo, nesta sexta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no caso dos tributos e impostos que venceram no feriado ou em dias em que não houve compensação bancária, a orientação é que o pagamento tenha sido antecipado, para evitar a incidência de juros e multa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais têm até dia 31 para optar pelo Simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha Janeiro Branco alerta sobre a depressão e a ansiedade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critica Flávia Guerra fala sobre momento histórico do cinema nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio tem novo alerta de ressaca neste fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiros fizeram 1.167 salvamentos em dois dias na orla do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente fria avança por SP e deve trazer ventos fortes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuição mensal do MEI sobe para R$ 81,05 em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira Superlua de 2026 pode ser vista neste sábado (03)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde lança versão atualizada da Caderneta da Pessoa Idosa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bancos-voltam-funcionar-normalmente-nesta-sexta-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil/Arquivo
Após o período de festas de fim de ano, agências bancárias em todo o país voltam a funcionar nesta sexta-fei...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 13:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 13:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 13:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 13:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ONJb3KACevCPR0ammbSofBCotcU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agencia-bb.jpg?itok=xsinkvyX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Preço de material escolar pode variar até 276% nas papelarias de SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-de-material-escolar-pode-variar-ate-276-nas-papelarias-de-sp</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-de-material-escolar-pode-variar-ate-276-nas-papelarias-de-sp#1007</guid>
      <description>O preço de uma caneta esferográfica de uma determinada marca pode variar até 276% dependendo da papelaria onde ela for comprada na cidade de São Paul...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MVKlOCQvcBTpfS51Wi-cxxK4qqc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsa_abr_15011910459rj.jpg?itok=DCZjpbi4&quot; alt=&quot;Preço de material escolar pode variar até 276% nas papelarias de SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço de uma caneta esferográfica de uma determinada marca pode variar até 276% dependendo da papelaria onde ela for comprada na cidade de São Paulo. Isso é o que revelou uma pesquisa realizada pelo Procon-SP no mês de dezembro e divulgada nesta sexta-feira (2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, em uma papelaria na zona norte da capital paulista uma caneta esferográfica pode ser encontrada por R$ 1,30. No entanto, se esta mesma caneta for adquirida em um estabelecimento no centro da cidade, o consumidor já pagará mais caro por ela: R$ 4,90.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa diferença de preço em um mesmo produto escolar foi observada também em outras cidades do estado. Em Presidente Prudente, por exemplo, um mesmo marca-texto pode custar entre R$ 1,95 ou R$ 4,20. Em Ribeirão Preto, também no interior paulista, o preço de um apontador pode variar 196%, custando entre R$ 3,20 ou R$ 9,50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon informa que, embora a diferença no preço da caneta ou do marca-texto sejam razoavelmente baixas, ela pode acabar fazendo diferença quando se pretende adquirir toda a lista de compras do material escolar. Por isso, alerta o órgão, é importante que o consumidor pesquise e faça uma comparação de preços antes de ir às compras. Além disso, é recomendado reaproveitar produtos da lista de material que já se tenha em casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon também orienta ao consumidor para que observe se o estabelecimento concede desconto para compras em grandes quantidades. Neste caso, o consumidor pode se reunir com outros pais para fazer uma compra coletiva. Também é importante verificar se o estabelecimento pratica preço diferenciado em função do instrumento de pagamento como pix e cartão de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento feito pelo Procon analisou o preço de 134 itens da lista de material escolar tais como apontador, borracha, caderno, caneta esferográfica, giz de cera, cola, lápis de cor, lápis preto, papel sulfite, régua e tesoura. Na capital paulista, a coleta de preços foi feita em nove estabelecimentos comerciais espalhados por todas as regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa também foi realizada na região da Baixada Santista e nas cidades de Bauru, Campinas, Presidente Prudente, Ribeirão Preto, São José do Rio Preto, São José dos Campos e Sorocaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo pode ser consultado no site do Procon-SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais têm até dia 31 para optar pelo Simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Início de ano: hora do detox pós-festas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critica Flávia Guerra fala sobre momento histórico do cinema nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio tem novo alerta de ressaca neste fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiros fizeram 1.167 salvamentos em dois dias na orla do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente fria avança por SP e deve trazer ventos fortes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuição mensal do MEI sobe para R$ 81,05 em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/preco-de-material-escolar-pode-variar-ate-276-nas-papelarias-de-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O preço de uma caneta esferográfica de uma determinada marca pode variar até 276% dependendo da papelaria onde ela for comprada na cidade de São Paul...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 13:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 13:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 13:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 13:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MVKlOCQvcBTpfS51Wi-cxxK4qqc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsa_abr_15011910459rj.jpg?itok=DCZjpbi4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Turistas lotaram rede hoteleira de Niterói no réveillon</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/turistas-lotaram-rede-hoteleira-de-niteroi-no-reveillon</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/turistas-lotaram-rede-hoteleira-de-niteroi-no-reveillon#1008</guid>
      <description>© Prefeitura de Niterói/Divulgação
O réveillon em Niterói registrou um marco histórico. A ocupação da rede hoteleira atingiu 100% e superou as expect...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TVRkQJ7Nq3CbI4o7TTcXf_tlvO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/whatsapp_image_2026-01-01_at_21.39.01.jpeg?itok=vX4wjoxH&quot; alt=&quot;Turistas lotaram rede hoteleira de Niterói no réveillon&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Niterói/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réveillon em Niterói registrou um marco histórico. A ocupação da rede hoteleira atingiu 100% e superou as expectativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a prefeitura, esse desempenho consolida a cidade como um dos destinos mais procurados do estado do Rio para a festa da virada de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O resultado é reflexo de uma estratégia robusta de promoção, acolhimento e internacionalização da marca turística da cidade”, afirmou em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da administração municipal e da Niterói Empresa de Lazer e Turismo (Neltur), indicam que a cidade da região metropolitana do Rio tem cerca de 2.300 leitos disponíveis em hotéis, pousadas e estabelecimentos similares, o que mesmo em períodos de alta demanda têm condições de atender os visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa capacidade da rede hoteleira e a qualidade dos serviços são apontadas pela prefeitura como motivo para a preferência pelo município conhecido como cidade sorriso e poderem aproveitar vários aspectos de lá. “Turistas nacionais e internacionais escolheram Niterói como base para explorar as paisagens naturais, a cultura vibrante e os eventos programados pela administração municipal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Neltur, André Bento, credita o resultado aos esforços que a empresa e a prefeitura vêm fazendo para posicionar a cidade no mapa global do turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Niterói está colhendo os frutos de um trabalho planejado e integrado, que envolve promoção internacional, qualificação da oferta e acolhimento ao turista”, avaliou Bento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assistência aos visitantes em diversos idiomas incluindo apoio ao planejamento de roteiros é feita em vários pontos da cidade, que atualmente conta com 9 Centros de Atendimento ao Turista (CATs) localizados em locais de grande interesse como o Caminho Niemeyer, o Museu de Arte Contemporânea (MAC), o Mercado Municipal e o Parque da Cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Prefeitura de Niterói, somente no primeiro semestre de 2025 foram realizados mais de 12 mil atendimentos a turistas nacionais e estrangeiros nesses pontos espalhados pela cidade. O destaque foram visitantes vindos da Argentina, França, Estados Unidos, Alemanha, Chile, Itália, Portugal, Espanha, Colômbia e México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já do Brasil a maior parte era de São Paulo, Minas Gerais, Rio Grande do Sul e Bahia. “O que demonstra a diversidade de perfis que escolhem Niterói como destino”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imagem de Niterói também foi trabalhada no exterior e isso contribui, segundo a prefeitura, para o aumento de turistas. A Neltur tem participado de eventos do setor, por exemplo de feiras, como a ITB Berlim e a BTL Lisboa. “Nos coloca no centro do debate mundial sobre turismo sustentável e qualificado. É uma conquista que se reflete diretamente nos números que estamos colhendo hoje”, apontou André Bento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais têm até dia 31 para optar pelo Simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Início de ano: hora do detox pós-festas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critica Flávia Guerra fala sobre momento histórico do cinema nacional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/turistas-lotaram-rede-hoteleira-de-niteroi-no-reveillon&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Niterói/Divulgação
O réveillon em Niterói registrou um marco histórico. A ocupação da rede hoteleira atingiu 100% e superou as expect...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 12:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 12:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 12:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 12:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TVRkQJ7Nq3CbI4o7TTcXf_tlvO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/whatsapp_image_2026-01-01_at_21.39.01.jpeg?itok=vX4wjoxH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes manda prender Filipe Martins, ex-assessor de Bolsonaro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-manda-prender-filipe-martins-ex-assessor-de-bolsonaro</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:41:24 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-manda-prender-filipe-martins-ex-assessor-de-bolsonaro#1009</guid>
      <description>© Antônio Cruz/ Agência Brasil/Arquivo
A Polícia Federal (PF) prendeu, nesta sexta-feira (2), Filipe Martins, ex
assessor de Assuntos Internacionais ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_AZRB9OSXjc6FnvkK1dR60mJ-ck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb0243.jpg?itok=uJHZYDHP&quot; alt=&quot;Moraes manda prender Filipe Martins, ex-assessor de Bolsonaro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Antônio Cruz/ Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal (PF) prendeu, nesta sexta-feira (2), Filipe Martins, ex&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assessor de Assuntos Internacionais do ex-presidente Jair Bolsanaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A operação foi realizada em Ponta Grossa (PR), onde Martins cumpria prisão domiciliar desde o último sábado (27). O ex-assessor foi condenado a 21 anos de prisãopor participação na trama golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prisão preventiva foi autorizada pelo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na última terça-feira (30), o magistrado determinou que a defesa de Martins se manifestasse sobre um possível descumprimento de medidas cautelares impostas ao réu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filipe Garcia Martins Pereira descumpriu as medidas cautelares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;impostas quando fez uso de suas redes sociais, mesmo sabendo que estava proibido de usá-las. Essas circunstâncias por si sós evidenciam o desprezo do réu pelas medidas impostas e pelo próprio sistema jurídico, pois não respeita as normas e não cumpre as decisões judiciais”, afirmou Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vídeo, o advogado de Filipe Martins, Jeffrey Chiquini, negou que o ex-assessor tenha descumprido alguma medida cautelar. “Estava cumprindo de forma exemplar”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nunca recebeu nenhuma advertência, nunca foi admoestado por ter descumprido qualquer ordem judicial”, completou, ao avaliar que Martins foi punido “sem que tenha feito nada de errado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, o STF coloca em prática aquilo que já queriam desde 2019, quando Filipe Martins foi selecionado como líder do gabinete do ódio. Hoje, Alexandre de Moraes coloca em prática aquilo que desde sempre queria: prender Filipe Martins. Não é uma medida cautelar, é uma medida de vingança. Trata-se, evidentemente, de início de cumprimento da pena”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedores individuais têm até dia 31 para optar pelo Simples&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha Janeiro Branco alerta sobre a depressão e a ansiedade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Critica Flávia Guerra fala sobre momento histórico do cinema nacional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-manda-prender-filipe-martins-ex-assessor-de-bolsonaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Antônio Cruz/ Agência Brasil/Arquivo
A Polícia Federal (PF) prendeu, nesta sexta-feira (2), Filipe Martins, ex
assessor de Assuntos Internacionais ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-02 10:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-02 10:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-02 10:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-02 10:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_AZRB9OSXjc6FnvkK1dR60mJ-ck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb0243.jpg?itok=uJHZYDHP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
