<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/vini-jr-marca-golaco-e-denuncia-caso-de-racismo-em-liga-dos-campeoes</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/vini-jr-marca-golaco-e-denuncia-caso-de-racismo-em-liga-dos-campeoes#1000</guid>
      <description>O atacante Vinícius Júnior denunciou ter sido vítima de racismo na vitória de seu clube, o Real Madrid, da Espanha, sobre o Benfica, de Portugal, por...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MjKrhjw3MKlmsKZIsxffbgvKE5A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/vini-jr.jpg?itok=H3f4KWP5&quot; alt=&quot;Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante Vinícius Júnior denunciou ter sido vítima de racismo na vitória de seu clube, o Real Madrid, da Espanha, sobre o Benfica, de Portugal, por 1 a 0, pelo mata-mata da Liga dos Campeões da Europa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio ocorreu logo após o brasileiro marcar um golaço no Estádio da Luz, abrindo o marcador em Lisboa, capital portuguesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos quatro minutos do segundo tempo, Vini Jr recebeu do atacante Kylian Mbappé na esquerda e bateu da entrada da área. A bola fez um arco e acertou o ângulo do goleiro Anatoliy Trubin. O camisa 7 do Real Madrid festejou dançando em frente à bandeira de escanteio, próximo a torcedores do Benfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os jogadores do time português foram tirar satisfações com Vini Jr, que recebeu cartão amarelo do árbitro François Letexier. Quando a confusão parecia encerrada, o brasileiro se dirigiu ao juiz reclamando que foi chamado de &quot;mono&quot;, termo em espanhol para macaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele tinha acabado de discutir com Gianluca Prestianni, do Benfica. As imagens da transmissão de TV mostraram que, em certo momento, o atacante argentino colocou a camisa em direção à boca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a denúncia de Vini Jr, o juiz ergueu os braços em forma de &quot;X&quot;, acionando o protocolo antirracismo e interrompendo o jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paralisação durou cerca de dez minutos e jogadores do Real Madrid cogitaram deixar o gramado, mas não houve punição e o duelo foi retomado. O brasileiro passou a ser vaiado pela torcida do Benfica em todo instante que encostava na bola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gol marcado nesta terça isolou Vini Jr como segundo jogador brasileiro que mais balançou as redes na Liga dos Campeões. Ele chegou a 31 gols, superando o ex-meia Kaká, que atuou por Real Madrid e Milan, da Itália. O líder da estatística é o atacante Neymar, que marcou 42 gols por Barcelona, da Espanha, e Paris Saint-Germain, da França.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o triunfo por 1 a 0, o Real Madrid tem a vantagem do empate no duelo de volta do confronto, que dá vaga às oitavas de final. As equipes se reencontram na quarta-feira da próxima semana (25), às 17h (horário de Brasília), no Santiago Bernabeu, em Madri, capital espanhola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocidade Alegre é campeã do Carnaval de São Paulo pela 13ª vez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bobsled: Brasil garante melhor resultado no trenó para dois atletas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calango Careta ocupa Brasília com alegorias, orquestra e arte circense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congresso peruano destitui presidente José Jerí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/vini-jr-marca-golaco-e-denuncia-caso-de-racismo-em-liga-dos-campeoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O atacante Vinícius Júnior denunciou ter sido vítima de racismo na vitória de seu clube, o Real Madrid, da Espanha, sobre o Benfica, de Portugal, por...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 19:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 19:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 19:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 19:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MjKrhjw3MKlmsKZIsxffbgvKE5A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/vini-jr.jpg?itok=H3f4KWP5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/maes-ambulantes-cobram-pontos-de-apoio-para-criancas-no-carnaval</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/maes-ambulantes-cobram-pontos-de-apoio-para-criancas-no-carnaval#1001</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Ter algo gelado para beber no meio de um bloco de carnaval sob o sol escaldante na cidade do Rio de Janeiro pode ser...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iIY2XhGqOUt-3_0_W-hh0tF_Q-k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/_d6a8922_1.jpg?itok=_yuuPtPz&quot; alt=&quot;Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ter algo gelado para beber no meio de um bloco de carnaval sob o sol escaldante na cidade do Rio de Janeiro pode ser um alívio. Os responsáveis por vender as bebidas em meio a multidões são os ambulantes, que circulam pela folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses trabalhadores enfrentam condições precárias para se manterem horas sob o sol, longas jornadase cuidar dos próprios filhos durante os dias de feriado. Sem escolas abertas e sem apoio de outros cuidadores, a solução de muitos é levar as crianças junto com o isopor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a situação de Taís Aparecida Epifânio Lopes, de 34 anos. Ela mora na favela do Arará, na Zona Norte, e vai de ônibus, com bebidas e o carrinho para vender nos blocos da Zona Sul. Sua filha, de 4 anos, a acompanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Carnaval é quando a gente consegue ganhar mais dinheiro, é um evento grande, então, se eu não fizer isso, a gente não come, não bebe. E eu não posso deixá-la sozinha”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filho mais velho, de 16 anos, fica em casa. “O que também me preocupa porque eu moro em comunidade”, disse, em função dos conflitos armados e do tráfico de drogas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No centro da cidade, Lílian Conceição Santos, de 34 anos, também carrega os filhos perto de si. Ela passa o dia com três filhos e sobrinhos, entre 2 e 14 anos, dentro da barraca. “O carnaval ajuda demais nas contas, não posso deixar de vir”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela vende biscoitos, balas e bebidas, enquanto as crianças, em colchões no chão, refrescadas por ventiladores, estão com os olhos vidrados no celular. De noite, voltam para casa com a avó, que de diaajuda nas vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aqui é precário. O banheiro que a gente usa é o bueiro, toma banho com água da polícia [do posto] e comida é na panela elétrica”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval, que deve movimentar R$ 5,8 bilhões na economia do Rio, representa o maior faturamento do ano para os ambulantes e é considerado o décimo terceiro salário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, o esforço é necessário, de acordo com o Movimento de Mulheres Ambulantes Elas por Elas Providência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em busca de melhores condições para atuar, elas cobram apoio do poder público, com a instalação de espaços de convivência para os pequenos e para elas descansarem, de dia e de noite, em áreas centrais e, perto dos grandes blocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em uma articulação com o Tribunal Regional do Trabalho (TRT), conseguiu, com a 1ª Vara da Infância e da Juventude e a prefeitura, um espaço para deixar as crianças de noite, mas somente nas noites de desfiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No local, as crianças de 4 a 12 anos fazem atividades lúdicas, descansam, tomam banho, recebem refeições e dormem com mais conforto enquanto os pais e mães fazem as vendas na rua. A unidade, que funciona entre 18h e 6h, recebe cerca de 20 crianças por noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taís chegou a deixar sua filha no centro no primeiro dia, sábado (14), e contou que foi um alívio grande.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/maes-ambulantes-cobram-pontos-de-apoio-para-criancas-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Ter algo gelado para beber no meio de um bloco de carnaval sob o sol escaldante na cidade do Rio de Janeiro pode ser...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 18:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 18:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 18:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 18:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iIY2XhGqOUt-3_0_W-hh0tF_Q-k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/_d6a8922_1.jpg?itok=_yuuPtPz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mocidade Alegre é campeã do Carnaval de São Paulo pela 13ª vez</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mocidade-alegre-e-campea-do-carnaval-de-sao-paulo-pela-13a-vez</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mocidade-alegre-e-campea-do-carnaval-de-sao-paulo-pela-13a-vez#1002</guid>
      <description>A Mocidade Alegre é a nova campeã do Carnaval de São Paulo. A apuração dos votos dos jurados aconteceu nesta tarde de terça-feira (17) e a vitória ve...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1VG0CHCbiUCoYAEKpbFe3N8ZH1s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/mocidade_alegre_2026.jpg?itok=kdxz6brM&quot; alt=&quot;Mocidade Alegre é campeã do Carnaval de São Paulo pela 13ª vez&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mocidade Alegre é a nova campeã do Carnaval de São Paulo. A apuração dos votos dos jurados aconteceu nesta tarde de terça-feira (17) e a vitória veio após uma disputa acirrada contra a Gaviões da Fiel e a Dragões da Real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pontuação da campeã foi de 269.8 pontos. A Gaviões, vice-campeã, ficou com 269.7 pontos. A Dragões, terceira colocada, teve 269.6 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desfilou no Sambódromo do Anhembi na segunda noite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com o samba-enredo “Malunga Léa, Rapsódia de uma Deusa Negra”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destacou o papel da atriz Léa Garcia pela igualdade racial no país e sua trajetória como militante e liderança a partir do teatro e do cinema. Ela morreu em 2023, aos 90 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile da Mocidade no Sambódromo do Anhembi fez referência a alguns dos principais trabalhos de Léa, como a a novela clássica Escrava Isaura, lançada pela Globo em 1976. Também foram citadas outras obras com a participação da atriz no cinema, como o filme Orfeu Negro, de 1959.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esta conquista, a Mocidade Alegre chega ao seu 13º título do carnaval de São Paulo. O último título da escola havia sido em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rosas de Ouro, campeã do Carnaval paulista de 2025, foi rebaixada. A escola foi penalizada e entrou no Sambódromo com meio ponto a menos. A Rosas conseguiu apenas 268,4 pontos, o que a levou para o Grupo de Acesso. A Águiade Ouro, com 268,2 pontos, também foi rebaixada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Acadêmicos do Tucuruvi, campeã do Grupo de Acesso deste ano, estará do Grupo Especial em 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Pérola Negra também sobe para o Grupo Especial. A escola terminou empatada com a Mancha Verde, ambas com 269,4 pontos, mas a Pérola levou a melhor no critério de desempate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocidade Alegre é campeã do Carnaval de São Paulo pela 13ª vez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bobsled: Brasil garante melhor resultado no trenó para dois atletas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calango Careta ocupa Brasília com alegorias, orquestra e arte circense&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mocidade-alegre-e-campea-do-carnaval-de-sao-paulo-pela-13a-vez&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Mocidade Alegre é a nova campeã do Carnaval de São Paulo. A apuração dos votos dos jurados aconteceu nesta tarde de terça-feira (17) e a vitória ve...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 18:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 18:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 18:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 18:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1VG0CHCbiUCoYAEKpbFe3N8ZH1s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/mocidade_alegre_2026.jpg?itok=kdxz6brM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bobsled: Brasil garante melhor resultado no trenó para dois atletas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/bobsled-brasil-garante-melhor-resultado-no-treno-para-dois-atletas</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/bobsled-brasil-garante-melhor-resultado-no-treno-para-dois-atletas#1003</guid>
      <description>A participação do Brasil nas disputas do trenó para dois atletas do bobsled (o chamado &quot;2-men&quot;) chegou ao fim nesta terça-feira (17) nos Jo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cDhgman_alPpzWL2pieywGIpoQU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/bobsled.jpg?itok=_T2wghpP&quot; alt=&quot;Bobsled: Brasil garante melhor resultado no trenó para dois atletas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação do Brasil nas disputas do trenó para dois atletas do bobsled (o chamado &quot;2-men&quot;) chegou ao fim nesta terça-feira (17) nos Jogos de Milão e Cortina, na Itália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dupla formada pelo baiano Edson Bindilatti e o paulista Luís Bacca terminou em 24º lugar, melhor colocação do país na prova em uma Olimpíada de Inverno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado supera em três posições o dos Jogos de Pequim, na China, em 2022, quando Bindilatti desceu a pista de gelo acompanhado pelo também paulista Edson Martins. Quatro anos antes, em PyeongChang, na Coreia do Sul, a dupla de xarás ficou em 29º lugar na estreia brasileira em disputa olímpica do 2-men.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os brasileiros realizaram três descidas, sendo duas na segunda-feira (16) e uma nesta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para terem direito a uma quarta tentativa, eles teriam de finalizar a terceira entre os 20 melhores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles melhoraram a marca em relaçãoaoprimeiro dia, mas ainda ficaram a 1s29 da dupla Martin Kranz e David Tschofen, do Liechtenstein, 20ª colocada, na somatória dos tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil ainda tem pela frente o 4-men, que é a categoria do bobsled para quatro atletas e principal prova da equipe verde e amarela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos integrantes do 2-men, compõem o quarteto o paulista Davidson de Souza, o Boka, e o carioca Rafael Souza. Este último, assim como Bindilatti, ajudou o trenó brasileiro a conquistar o 20º lugar em Pequim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O quarteto inicia os treinos oficiais nesta quarta-feira (18). As duas primeiras descidas ocorrem sábado (21), a partir de 6h (horário de Brasília). As duas últimas no domingo (22), no mesmo horário. A disputa marca a aposentadoria de Bindilatti, piloto do trenó brasileiro, que participa, em Milão-Cortina, da sexta Olimpíada de Inverno da carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocidade Alegre é campeã do Carnaval de São Paulo pela 13ª vez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bobsled: Brasil garante melhor resultado no trenó para dois atletas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calango Careta ocupa Brasília com alegorias, orquestra e arte circense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congresso peruano destitui presidente José Jerí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/bobsled-brasil-garante-melhor-resultado-no-treno-para-dois-atletas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A participação do Brasil nas disputas do trenó para dois atletas do bobsled (o chamado &quot;2-men&quot;) chegou ao fim nesta terça-feira (17) nos Jo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 18:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 18:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 18:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 18:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cDhgman_alPpzWL2pieywGIpoQU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/bobsled.jpg?itok=_T2wghpP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calango Careta ocupa Brasília com alegorias, orquestra e arte circense</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/calango-careta-ocupa-brasilia-com-alegorias-orquestra-e-arte-circense</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/calango-careta-ocupa-brasilia-com-alegorias-orquestra-e-arte-circense#1004</guid>
      <description>Um calango gigante saiu em cortejo, no fim da manhã desta terça-feira (17), ocupando a Asa Norte, bairro do centro de Brasília. Aalegoria do animal t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/w8f_coSJe4VwD7y2LBbG5rNkK0A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/0d4a5342.jpg?itok=E0V3ZE_0&quot; alt=&quot;Calango Careta ocupa Brasília com alegorias, orquestra e arte circense&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um calango gigante saiu em cortejo, no fim da manhã desta terça-feira (17), ocupando a Asa Norte, bairro do centro de Brasília. Aalegoria do animal típico do Cerrado -em verde, amarelo e vermelho -é a autêntica marca do bloco de Carnaval Calango Careta, desde 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferentemente dos grandes blocos do Distrito Federal, que ficam em áreas isoladas como o Eixo Monumental e o Museu da República, o calango erguido e articulado por bambus, nos moldes do dragão do bloco de Olinda (PE)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, serpenteia para fazer um “carnaval de vizinhança”, ao lado de prédios residenciais. A regra é a coletividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A analista de sistemas Ana Bastos há 19 anos reside em Brasília e trouxe a filha Helena Louzada, de 16 anos,para aproveitar a festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recifense confirma que a capital federal não deixa a desejar na hora da folia, mesmo que em uma escala menor, se comparada à de sua terra natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os bloquinhos são uma delícia, há animação e tranquilidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comunicar a preservação do Cerrado, o bicho é acompanhado por um enorme boneco de saruê, que muitas vezes é hostilizado por se parecer com um roedor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo da estrutura, o bonequeiro voluntário, o educador social GabrielBallarini diz que adora dar vida à alegoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Basicamente, tenho que acenar para a galera e pular. Pesa um pouco, tem uns quatro quilos. Mas, estou me sentindo muito orgulhosohoje.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bonecão desta espécie de gambá fez sucesso com o pequeno Rui, de 1 ano e quatro meses. Os pais dele escolheram fantasiá-lo de outro animal bastante recorrente no bioma, a capivara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Tarcísio, que trabalha com design de produtos, conta que o filho ama a percussão e é influenciado pela mãe, uma musicista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este é o nosso bloco favorito. Mostrar os instrumentos, os animais o deixam muito apaixonado por tudo isso.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estética do bloco é marcada por uma mescla de cultura popular e psicodelia das roupas de artistas com grandes asas, apeados em pernas de pau, acompanhados de palhaços, acrobatas mascarados e outros circenses que mostram a direção do cortejo ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apoiadora do grupo há um ano, Vanessa Cândida Rezendeveio para o gramado munida de girassóis e um regador que despeja glitter em outros foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenho glitter no corpo, em casa, em todos os cantos. Essa é a alegria do carnaval que levaremos para o resto do ano e, por isso, estou aqui regando um jardim de glitter.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/calango-careta-ocupa-brasilia-com-alegorias-orquestra-e-arte-circense&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um calango gigante saiu em cortejo, no fim da manhã desta terça-feira (17), ocupando a Asa Norte, bairro do centro de Brasília. Aalegoria do animal t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 18:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 18:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 18:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 18:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/w8f_coSJe4VwD7y2LBbG5rNkK0A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/0d4a5342.jpg?itok=E0V3ZE_0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Luísa Stefani e Gabriela Dabrowski vencem mais uma no WTA de Dubai</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-e-gabriela-dabrowski-vencem-mais-uma-no-wta-de-dubai</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-e-gabriela-dabrowski-vencem-mais-uma-no-wta-de-dubai#1005</guid>
      <description>A parceria entre a paulista Luísa Stefani e a canadense Gabriela Dabrowski segue na briga pelo título de duplas femininas do WTA 1000 de Dubai, nos E...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rZ4HYIJz-ULkBLRXFweIXbGiZEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/luisa_stefani_e_gabriela_dabrowski_vencem_mais_uma_no_wta_de_dubai.jpg?itok=zQZlz54a&quot; alt=&quot;Luísa Stefani e Gabriela Dabrowski vencem mais uma no WTA de Dubai&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria entre a paulista Luísa Stefani e a canadense Gabriela Dabrowski segue na briga pelo título de duplas femininas do WTA 1000 de Dubai, nos Emirados Árabes Unidos. Após se classificarem às quartas de final nesta terça-feira (17), elas aguardam a organização do torneio conformar a data e o horário da partida contra a mexicana Giulia Olmos e a estadunidense Jessica Pegula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número 14 do ranking de duplistas da Associação de Tênis Feminino (WTA, sigla em inglês), Luisa e Dabrowski (10ª) precisaram de uma hora e nove minutos para derrotarem a parceria da tcheca Marie Bouzkova (89ª) com a indonésia Janice Tjen (57ª) por 2 sets a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após fazerem 6/1 no primeiro set e perderem o segundo por 6/3, elas tiveram que disputar osuper tie-break, um desempate no qual vence quem chegar a dez pontos, comum em partidas entre duplas. Com um jogo sólido, a brasileira e a canadense ganharam por 10 a 3 e se classificaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ótimo jogo, mais uma vitória, primeirosuper tie-break do ano, super feliz de seguir adiante. Aqui [Dubai], as condições são bem rápidas e com esse sistema de placar sabemos que o jogo pode mudar rápido&quot;,disseLuisa, em comunicado à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olmos (49ª) e Pegula (5ª do mundo em simples, 204ª em duplas), adversárias das quartas de final, alcançaram um grande resultado nas oitavas. Na segunda-feira (16), elasvenceram, em dois sets (duplo 6/3), a parceria campeã do Aberto da Austrália, o principal torneiodoinício de temporada, formada pela chinesa Shuai Zhang (12ª) e a belga Elise Mertens, melhor duplista do ranking atualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se passarem por Olmos e Pegula, Luisa e Dabrowski podem ter pela frente a dupla que as eliminou das duas últimas competições, entre elas o Aberto da Austrália. Para isso, a parceria da cazaque Anna Danilina (7ª) e a sérvia Aleksandra Krunic (11ª) têm de vencer a formada pela indiana Rutuja Bhosale (142º) e a tailandesa Peangtarn Plipuech (128º), em confronto previsto para quarta-feira (18), ainda sem horário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os torneios nível WTA 1000 são os principais do circuito regular. Considerandoo ano como um todo,este tipo de competição fica atrás somente dos quatro Grand Slams (Aberto da Austrália, Roland Garros, Wimbledon e US Open).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocidade Alegre é campeã do Carnaval de São Paulo pela 13ª vez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bobsled: Brasil garante melhor resultado no trenó para dois atletas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calango Careta ocupa Brasília com alegorias, orquestra e arte circense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congresso peruano destitui presidente José Jerí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-e-gabriela-dabrowski-vencem-mais-uma-no-wta-de-dubai&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A parceria entre a paulista Luísa Stefani e a canadense Gabriela Dabrowski segue na briga pelo título de duplas femininas do WTA 1000 de Dubai, nos E...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 15:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 15:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 15:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 15:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rZ4HYIJz-ULkBLRXFweIXbGiZEI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/luisa_stefani_e_gabriela_dabrowski_vencem_mais_uma_no_wta_de_dubai.jpg?itok=zQZlz54a</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Duelo entre João Fonseca e Thiago Monteiro agita noite do Rio Open</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/duelo-entre-joao-fonseca-e-thiago-monteiro-agita-noite-do-rio-open</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/duelo-entre-joao-fonseca-e-thiago-monteiro-agita-noite-do-rio-open#1006</guid>
      <description>A partida entre o carioca João Fonseca e o cearense Thiago Monteiro, que abre a programação noturna desta terça-feira (17) no Rio Open, ganhou novo p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Wb9Z3d5dryCiT6v5McRD1JL6Kdc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/09/snapinsta.app_472952773_18488069302044329_5914483352243116395_n_1080.jpg?itok=5mE5AvqP&quot; alt=&quot;Duelo entre João Fonseca e Thiago Monteiro agita noite do Rio Open&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida entre o carioca João Fonseca e o cearense Thiago Monteiro, que abre a programação noturna desta terça-feira (17) no Rio Open, ganhou novo peso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem vencer o duelo na Quadra Guga Kuerten do Jockey Club Brasileiro, previsto para começar às 19h (horário de Brasília), pode terminar o dia como o único representante brasileiro no torneio de simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O confronto opõe gerações. Principal nome do país na atualidade, João tem 19 anos e é o número 38 do ranking da Associação de Tenistas Profissionais (ATP). Thiago, 31 anos, aparece na posição 208 da lista, mas já ocupou o 61º lugar em 2022 e, por anos, foi o brasileiro mais bem colocado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos já estiveram em ação neste Rio Open. O cearense precisou disputar dois jogos do qualifying (fase preliminar que reúne atletas de menor colocação no ranking) para chegar à chave principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o carioca competiu no torneio de duplas ao lado do mineiro Marcelo Melo. Eles estrearam com vitória, na segunda-feira (16), sobre o argentino Ramón Burruchaga e o italiano Andrea Pellegrino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência do jogo entre João e Thiago, será a vez do jovem Luís Guto Miguel estar em quadra. O goiano de apenas 16 anos, terceiro do mundo entre os juvenis e número 1.593 do ranking da ATP, pega o lituano Vilius Gaubas (126º). É a primeira vez que ele participa de uma competição nível 500, terceiro em importância no circuito da ATP, atrás apenas dos eventos de nível 1000 e dos Grand Slams (Aberto da Austrália, Roland Garros, Wimbledon e US Open).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil iniciou o Rio Open com seis atletas na chave principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três deles foram eliminados na segunda-feira (16), embora nenhum fosse favorito. O paulista Gustavo Heide (258º) não resistiu ao tcheco Vit Kopriva (87º) e perdeu por 2 sets a 0, parciais de 6/2 e 7/6 (7-5), em 1 hora e 49 minutos de jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Óbvio que ficou um gostinho amargo, eu sei que dava para jogar o terceiro set, mas é o tênis, faz parte. Foi minha primeira partida no saibro esse ano&quot;, comentou Heide, ao site do Rio Open.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pernambucano João Lucas Reis (207º) enfrentou o alemão Yannick Hanfmann (90º), fez jogo duro contra um adversário mais de 100 posições a frente no ranking, mas perdeu por 2 sets a 0, parciais de 7/6 (7-3) e 6/4, em 1 hora e 57 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Acho que foi um jogo bom, bem duro desde o início, onde os dois tiveram que atingir o máximo de esforço, acho que físico e mental também. Foi um detalhe que acabou escapando no final&quot;, avaliou João Lucas, também à comunicação oficial do torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem esteve próximo de uma classificação heroica foi Igor Marcondes (348º).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O paulista enfrentou o peruano Ignácio Buse (91º), que está 257 posições acima no ranking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de vencer o primeiro set, ele sofreu a virada e perdeu por 2 a 1, parciais de 6/4, 5/7 e 4/6, em 2 horas e 48 minutos de jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A princípio, achava que ele [Igor] iria ganhar. Estava jogando melhor do que eu. Pouco a pouco, fui encontrando meu nível. Estou muito feliz porque ele estava jogando em um grande nível e o desejo o melhor, porque realmente o nível que demonstrou está para coisas grandes&quot;, elogiou Buse, que aguarda, nas oitavas de final, o vencedor do confronto entre João e Thiago, ao site do evento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/duelo-entre-joao-fonseca-e-thiago-monteiro-agita-noite-do-rio-open&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A partida entre o carioca João Fonseca e o cearense Thiago Monteiro, que abre a programação noturna desta terça-feira (17) no Rio Open, ganhou novo p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 14:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 14:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 14:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 14:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Wb9Z3d5dryCiT6v5McRD1JL6Kdc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/09/snapinsta.app_472952773_18488069302044329_5914483352243116395_n_1080.jpg?itok=5mE5AvqP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Resgates no mar do RJ passam de mil. Veja orientações de segurança</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/resgates-no-mar-do-rj-passam-de-mil-veja-orientacoes-de-seguranca</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/resgates-no-mar-do-rj-passam-de-mil-veja-orientacoes-de-seguranca#1007</guid>
      <description>Mais de mil pessoas foram resgatadas por salva-vidas desde sexta-feira (13) nas praias do estado do Rio de Janeiro. O Corpo de Bombeiro reforçou o ef...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ye1728HMOebR6r9A_1hiLF-eP5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/31/_rbr2806.jpg?itok=Jr__2kB3&quot; alt=&quot;Resgates no mar do RJ passam de mil. Veja orientações de segurança&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de mil pessoas foram resgatadas por salva-vidas desde sexta-feira (13) nas praias do estado do Rio de Janeiro. O Corpo de Bombeiro reforçou o efetivo de agentes em todo o litoral, já que o número de banhistas aumenta significativamente no período do carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, desde o início do verão, boa parte dos salva-vidas estão trabalhando em postos móveis, que podem ser reposicionados em pontos diversos nas praias, conforme o fluxo de banhistas e as mudanças nas condições do mar. Os agentes também contam com o auxílio de drones com alta resolução e câmeras térmicas, para facilitar a localização de pessoas em situação de emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o porta-voz do Corpo de Bombeiros, tenente-coronelFábio Contreiras, para o banho de mar seguro é preciso que a população observe as bandeiras que indicam o nível de perigo do local. O ideal é mergulhar apenas nas praias com bandeira verde e perto de algum posto de salva-vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em geral, a bandeira vermelha é um local onde nós temos uma vala, uma corrente de retorno na frente. Jamais mergulhar nesses locais. Se você for surpreendido por uma corrente de retorno, a recomendação principal é buscar nadar para os lados, até você conseguir voltar para a parte rasa da praia com a força das ondas. Se você não souber nadar, a orientação é acenar com os braços, porque os nossos guarda-vidas são treinados para identificar esse sinal e promover o seu socorro mais rápido possível&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tenente-coronel também lembrou que o perigo aumenta à noite e com a ingestão de álcool:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Álcool e mergulho não combinam. O nosso equilíbrio e o nosso reflexo ficam muito prejudicados e a chance de afogamento é muito grande. O banho noturno não recomendado em nenhum local do mundo. A visibilidade fica muito reduzida e as chances de afogamento aumentam muito.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contreiras também alertou para os riscos das áreas com pedras e encostas. O mergulho a partir desses locais pode causar lesões e levar ao afogamento, mas mesmo pessoas que estejam próximas à beirada por pouco tempo, para tirar uma foto, por exemplo, podem sofrer uma queda ou serem arrastadas pelas ondas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocidade Alegre é campeã do Carnaval de São Paulo pela 13ª vez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bobsled: Brasil garante melhor resultado no trenó para dois atletas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calango Careta ocupa Brasília com alegorias, orquestra e arte circense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congresso peruano destitui presidente José Jerí&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/resgates-no-mar-do-rj-passam-de-mil-veja-orientacoes-de-seguranca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mais de mil pessoas foram resgatadas por salva-vidas desde sexta-feira (13) nas praias do estado do Rio de Janeiro. O Corpo de Bombeiro reforçou o ef...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 14:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 14:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 14:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 14:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ye1728HMOebR6r9A_1hiLF-eP5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/31/_rbr2806.jpg?itok=Jr__2kB3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo de terceira vítima de naufrágio no Rio Amazonas é enterrado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/corpo-de-terceira-vitima-de-naufragio-no-rio-amazonas-e-enterrado</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/corpo-de-terceira-vitima-de-naufragio-no-rio-amazonas-e-enterrado#1008</guid>
      <description>O corpo da terceira vítima do naufrágio da lancha Lima de Abreu XV foi enterrado nesta terça-feira (17) em Manaus. O Corpo de Bombeiros Militar do Am...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Corpo de terceira vítima de naufrágio no Rio Amazonas é enterrado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo da terceira vítima do naufrágio da lancha Lima de Abreu XV foi enterrado nesta terça-feira (17) em Manaus. O Corpo de Bombeiros Militar do Amazonas continua as bucas por cinco desaparecidos da tragédia, ocorrida na sexta-feira (13) no Encontro das Águas, confluência entre os Rios Negro e Solimões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado na segunda-feira (16) a três quilômetros do naufrágio, o corpo do cantor gospel Fernando Grandêz, 39 anos,foi reconhecido por parentes no Instituto Médico Legal de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-prefeito de Nova Olinda do Norte (AM), Cristian Martins, confirmou a identidade por meio das redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a confirmação, sobe para três o número de mortos no acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As outras vítimas são uma criança de três anos e uma jovem de 22 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O naufrágio ocorreu por volta das 12h30 de sexta-feira (13), quando a lancha rápida saiu de Manaus com destino a Nova Olinda do Norte. Ao todo, 71 passageiros foram resgatados com vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o Corpo de Bombeiros trabalhava com sete desaparecidos. Após revisão das informações, o número foi atualizado para cinco pessoas ainda não localizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação de buscas é considerada complexa por causa das características do Encontro das Águas, onde a diferença de temperatura, densidade e força das correntes entre os Rios Negro e Solimões dificulta o trabalho de mergulho e varredura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o comando do Corpo de Bombeiros Militar do Amazonas, 88 pessoas participam da ação, incluindo 25 mergulhadores, com apoio de 15 embarcações, drones, helicóptero e três sonares. Equipes de Itacoatiara e Parintins também foram mobilizadas, e as buscas já ultrapassaram 120 quilômetros rio abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comandante-geral da corporação, coronel Muniz, classificou a ocorrência como de “alto grau de complexidade”, citando fatores hidrodinâmicos e profundidade elevada no local do acidente como entraves para a localização das vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Amazonas informou que o piloto da embarcação foi preso em flagrante por homicídio culposo. Ele pagou fiança e responderá ao processo em liberdade. O caso é investigado pela Delegacia Especializada em Homicídios e Sequestros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatos de sobreviventes indicam que o condutor navegava em alta velocidade, e que os passageiros o teriam alertado sobre o banzeiro, ondas turbulentas comuns na região, pouco antes do naufrágio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* com informações do Corpo de Bombeiros Militar do Amazonas e da TV Encontro das Águas, da Rede Nacional de Comunicação Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/corpo-de-terceira-vitima-de-naufragio-no-rio-amazonas-e-enterrado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O corpo da terceira vítima do naufrágio da lancha Lima de Abreu XV foi enterrado nesta terça-feira (17) em Manaus. O Corpo de Bombeiros Militar do Am...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 13:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 13:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 13:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 13:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Quizomba leva ao Aterro do Flamengo conscientização sobre ecologia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/quizomba-leva-ao-aterro-do-flamengo-conscientizacao-sobre-ecologia</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:28:12 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/quizomba-leva-ao-aterro-do-flamengo-conscientizacao-sobre-ecologia#1009</guid>
      <description>O Bloco Quizomba arrastou uma multidão nesta terça-feira (17) de carnaval no Aterro do Flamengo, no Rio de Janeiro, com os temas Verde que te Quero V...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/74T0Fswn4RdOV2STddnc3YAaCIU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/toms4037.jpg?itok=RZZkstzP&quot; alt=&quot;Quizomba leva ao Aterro do Flamengo conscientização sobre ecologia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bloco Quizomba arrastou uma multidão nesta terça-feira (17) de carnaval no Aterro do Flamengo, no Rio de Janeiro, com os temas Verde que te Quero Ver e o combate ao feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundador e mestre de bateria André Schmidt explicou que o bloco quer conscientizar sobre a ecologia e recuperação dos biomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa ideia é de levar para a avenida a necessidade de pensar o futuro do planeta”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schmidt acrescenta que o outro tema é em parceria com o Levante Mulheres Vivas, que é contra a violência contra as mulheres e o feminicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O carnaval é um teatro a céu aberto e como todo teatro a gente tem momentos de reflexão, ainda mais aqui no Brasil que o feminicídio só aumenta. Nós, homens, temos que nos conscientizar, temos que falar com outros homens, que têm que apoiar a pauta feminista”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do sistema judiciário mostram que, em 2025, a Justiça brasileira julgou em média 42 casos de feminicídio por dia, totalizando 15.453 julgamentos, uma alta de 17% em relação ao ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo período, foram concedidas 621.202 medidas protetivas, o equivalente a 70 medidas por hora, segundo o Conselho Nacional de Justiça (CNJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bateria com 160 integrantes é formada por alunos da oficina de percussão do Quizomba que acontece no Circo Voador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Quizomba é um bloco plural. Fomos um dos precursores da revitalização do carnaval carioca. A gente traz samba, axé, marchinha, samba reggae, rock, pop rock”, disse Schmidt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2001 no Rio de Janeiro a partir de uma oficina de percussão, o Quizomba nasceu da reunião de amigos com o objetivo de criar um bloco que levasse às ruas a diversidade musical brasileira em forma de festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicitária Patricia Lima toca tamborim. Ela conta que conheceu o bloco como foliã. “Eu me apaixonei pelo bloco e resolvi fazer a oficina há três anos. O que me atraiu foi o repertório com MPB, samba enredo, rock. É muito diversificado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora Andreia Martins veio de Juiz de Fora para o Rio de Janeiro para participar do bloco. É a primeira vez que passa o carnaval na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenho um amigo no bloco que toca surdo. Acho importante o grupo que toca tambor porque reforça nossa ancestralidade. Achei importante o tema da natureza, que está pedindo socorro. Tudo que faça uma ode à preservação ambiental é muito importante”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vini Jr marca golaço e denuncia caso de racismo em Liga dos Campeões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mães ambulantes cobram pontos de apoio para crianças no carnaval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/quizomba-leva-ao-aterro-do-flamengo-conscientizacao-sobre-ecologia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Bloco Quizomba arrastou uma multidão nesta terça-feira (17) de carnaval no Aterro do Flamengo, no Rio de Janeiro, com os temas Verde que te Quero V...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-17 13:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-17 13:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-17 13:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-17 13:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/74T0Fswn4RdOV2STddnc3YAaCIU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/17/toms4037.jpg?itok=RZZkstzP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
