<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização termina hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao-termina-hoje</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao-termina-hoje#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O prazo para apresentação de pedidos de reconsideração do resultado preliminar da segunda edição do Selo Nacional Co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IsKpN5vyGJfPh2s1KXpDbO7HPIM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/18/_d6a5717.jpg?itok=gisbgpDY&quot; alt=&quot;Prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização termina hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para apresentação de pedidos de reconsideração do resultado preliminar da segunda edição do Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização termina nesta sexta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultados preliminares foram divulgados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo Ministério da Educação (MEC), nesta quarta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OSelo Nacional Compromisso com a Alfabetização atesta publicamente o empenho das redes de ensino estaduais, distrital e municipais na implementação de políticas, ações e estratégias que estão alinhadas ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada (CNCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, o MEC contabilizou as inscrições de 4.872 redes de ensino das 5.595 que participam do Compromisso Nacional Criança Alfabetizada (CNCA), o que corresponde a um índice de 87,1% de participação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos de revisão de análise pela comissão de avaliação deverão ser feitos diretamente via&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As solicitações de reconsideração somente podem ser apresentadas pelos articuladores estaduais e municipais da Rede Nacional de Articulação de Gestão, Formação e Mobilização (Renalfa), vinculado à respectiva secretaria de educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar o Simec, o participante precisa efetuar o login com dados da conta da plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A interposição de recursos deve observar os critérios e os procedimentos estabelecidos no edital público do MEC (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação disponibilizou, em vídeo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;um tutorial do pedido de reconsideração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo é dividido em bronze (45-64 pontos), prata (65-84 pontos) e ouro (85-100 pontos). O critério ouro: acategoria máxima exige, obrigatoriamente, o atingimento da meta do Indicador Criança Alfabetizada (ICA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a análise dos pedidos de revisão, oresultado finalsairá em 4 de fevereiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/prazo-para-contestar-resultado-do-selo-alfabetizacao-termina-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O prazo para apresentação de pedidos de reconsideração do resultado preliminar da segunda edição do Selo Nacional Co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IsKpN5vyGJfPh2s1KXpDbO7HPIM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/18/_d6a5717.jpg?itok=gisbgpDY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rioprevidência nega irregularidades em transações com o Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rioprevidencia-nega-irregularidades-em-transacoes-com-o-master</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rioprevidencia-nega-irregularidades-em-transacoes-com-o-master#1001</guid>
      <description>A Rioprevidência informou nesta sexta-feira (23) que o investimento no Banco Master está em fase de quitação, &quot;com a retenção de valores decorre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5LH2eDmrHb52fCJT4UZ9tGHGJHw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7476.jpg?itok=on-kRU-p&quot; alt=&quot;Rioprevidência nega irregularidades em transações com o Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rioprevidência informou nesta sexta-feira (23) que o investimento no Banco Master está em fase de quitação, &quot;com a retenção de valores decorrentes dos empréstimos consignados, que seriam repassados ao banco&quot;. Esclareceu ainda que os pagamentos ocorrem normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal (PF) deflagrou a Operação Barco de Papel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no Rio de Janeiro, que investiga suspeitas de operações financeiras irregulares entre o Banco Master e a Rioprevidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a polícia, o fundo de previdência do estado, que paga a aposentadoria dos servidores públicos do Rio de Janeiro, teria aplicado R$ 970 milhões no banco de Daniel Vorcaro, entre novembro de 2023 e julho de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rioprevidência nega qualquer irregularidade. Em nota, informa que os investimentos de R$ 970 milhões estão resguardados por uma decisão judicial, de dezembro de 2025, que determinou a retenção do dinheiro acrescido de juros e correção monetária em benefício da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O investimento já está sendo quitado com a retenção de valores decorrentes dos empréstimos consignados, que seriam repassados ao Master&quot;, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Importante ressaltar que, com isso, os recursos estão à disposição do caixa previdenciário e o investimento será liquidado em cerca de dois anos&quot;, acrescenta o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Master, investigado na transação, é suspeito de inflar artificialmente seu balanço e não ter como honrar dívidas. Investigado pela Polícia Federal, a instituição financeira é suspeita de ter desviado R$ 11,5 bilhões, de acordo com o Banco Central e relatórios policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e as investigações estão em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal de Contas alertou Rioprevidência sobre riscos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Agências do INSS abrem para atendimento presencial neste sábado e domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa de Abdeslmassih tenta novamente prisão domiciliar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização termina hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rioprevidência nega irregularidades em transações com o Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rioprevidencia-nega-irregularidades-em-transacoes-com-o-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Rioprevidência informou nesta sexta-feira (23) que o investimento no Banco Master está em fase de quitação, &quot;com a retenção de valores decorre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 13:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 13:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 13:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 13:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5LH2eDmrHb52fCJT4UZ9tGHGJHw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7476.jpg?itok=on-kRU-p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: praias perto da capital têm piores condições de balneabilidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-praias-perto-da-capital-tem-piores-condicoes-de-balneabilidade</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-praias-perto-da-capital-tem-piores-condicoes-de-balneabilidade#1002</guid>
      <description>© Carlos Nogueira/Prefeitura de Santos
As cidades litorâneas de São Vicente, Santos e Praia Grande, as mais próximas da capital paulista, concentram ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hTo0NowfnCU5cIW60OI4Cnq9kQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/04/carlos_nogueira_0313.jpg?itok=92t2WH4m&quot; alt=&quot;SP: praias perto da capital têm piores condições de balneabilidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Carlos Nogueira/Prefeitura de Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cidades litorâneas de São Vicente, Santos e Praia Grande, as mais próximas da capital paulista, concentram a maior parte das praias em condições impróprias para banhos de mar,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;segundo o boletim de balneabilidade da Companhia Ambiental do Estado de São Paulo (Cetesb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Baixada Santista tem 15 praias impróprias. Outras nove praias do estado, todas no Litoral Norte, também não são recomendadas para o banho de mar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.O boletim semanal das condições de balneabilidade das praiaspode ser consultado no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Vicente, três das seis praias do município estão impróprias. Em Santos, há quatro de sete praias sem condições de balneabilidade. Na Praia Grande, cinco das 12 praias são consideradas impróprias. Guarujá tem duas, de sete praias, que inspiram cuidados. Já Itanhaém tem apenas uma praia imprópria para banho, de um total de 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Litoral Norte há uma praia imprópria em São Sebastião, duas em Caraguatatuba, três em Ilhabela e três em Ubatuba, entre as 105 praias monitoradas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No boletim mais recente do órgão, 151 praias do estado são classificadas como próprias para banho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A condição contrária, que se repete por décadas, tem como origem a falta de condições sanitárias ideais, assim como de estrutura para lidar com o aumento de emissões de esgoto durante o período de férias, quando as regiões recebem centenas de milhares de turistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A água aparentemente limpa pode estar imprópria. Por isso, o monitoramento é essencial para orientar a população e apoiar a gestão pública”, explica Claudia Lamparelli, gerente do Setor de Águas Litorâneas da Cetesb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medições da Cetesb têm como foco a presença de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, tipo de bactéria que serve como marcador de presença de esgoto na água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são bactérias comuns, presentes no trato gastrointestinal humano e de diversos animais domésticos ou de criação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença alta de colônias deste tipo de bactéria aumenta o risco de doenças de pele, diarreias e outras infecções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os critérios da companhia são de que a praia está imprópria quando duas ou mais amostras de água das últimas cinco semanas superam 100 colônias de&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-praias-perto-da-capital-tem-piores-condicoes-de-balneabilidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Carlos Nogueira/Prefeitura de Santos
As cidades litorâneas de São Vicente, Santos e Praia Grande, as mais próximas da capital paulista, concentram ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 13:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 13:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 13:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 13:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hTo0NowfnCU5cIW60OI4Cnq9kQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/04/carlos_nogueira_0313.jpg?itok=92t2WH4m</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MP define regras sobre mídia e marketing para a Copa do Mundo Feminina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mp-define-regras-sobre-midia-e-marketing-para-copa-do-mundo-feminina</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mp-define-regras-sobre-midia-e-marketing-para-copa-do-mundo-feminina#1003</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou a Medida Provisória (MP) nº 1.335, que estabelece o regime jurídico de proteção especial à propriedade...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pTl0ebkYukO0GU96UOFLbf-T2EM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/image-2023-03-07t073906001_1.jpg?itok=pg6z5-Cs&quot; alt=&quot;MP define regras sobre mídia e marketing para a Copa do Mundo Feminina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou a Medida Provisória (MP) nº 1.335, que estabelece o regime jurídico de proteção especial à propriedade intelectual e aos direitos de mídia e de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, relacionados à realização da Copa do Mundo de Futebol Feminino de 2027, que será sediada no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da MP foi publicado nesta sexta-feira (23) no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento esportivo está marcado para ocorrer entre 24 de junho e 25 de julho do ano que vem e será disputado em oito cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A MP regulamenta o uso de marcas, símbolos oficiais e direitos de transmissão e de mídia, dentro dos compromissos assumidos pelo país junto à Federação Internacional de Futebol (Fifa) para sediar a competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como ocorreu durante a Copa do Mundo masculina, em 2014, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;texto estabelece que a Fifa é titular dos direitos de exploração comercial do evento, incluindo logos, mascotes, troféus e direitos de transmissão de áudio e vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para assegurar a proteção, o Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI) aplicará regime especial de registro de marcas e desenhos industriais relacionados ao torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as oito sedes — Belo Horizonte, Brasília, Fortaleza, Porto Alegre, Recife, Rio de Janeiro, Salvador e São Paulo —, a lei prevê áreas de restrição comercial e publicidade em regiões delimitadas ao redor dos estádios e dos espaços da Fifa Fan Festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é coibir o chamado marketing de emboscada, quando outras marcas tentam se aproveitar ou se apropriar indevidamente do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o governo, esta é uma medida habitual em megaeventos culturais e esportivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A MP estabelece expressamente que a proteção aos direitos comerciais e de marketing não significa dispensa ou flexibilização de normas sanitárias, de defesa do consumidor e de proteção à criança e ao adolescente da legislação nacional, que segue integralmente aplicável à produção, comercialização, publicidade e consumo de bebidas alcoólicas”, reforçou o Palácio do Planalto, em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a transmissão das partidas, a Fifa se compromete a oferecer flagrantes de até 3% da duração das partidas para fins informativos a veículos de comunicação não detentores de direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade tem a exclusividade na gestão da captação de imagens e sons dos jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, o documento prevê sanções civis a quem usar indevidamente os símbolos oficiais, realizar exibições públicas não autorizadas para fins comerciais ou comercializar ingressos de forma irregular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mp-define-regras-sobre-midia-e-marketing-para-copa-do-mundo-feminina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou a Medida Provisória (MP) nº 1.335, que estabelece o regime jurídico de proteção especial à propriedade...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 12:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 12:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 12:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 12:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pTl0ebkYukO0GU96UOFLbf-T2EM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/image-2023-03-07t073906001_1.jpg?itok=pg6z5-Cs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe venda de azeite e suspende doce de leite e sal grosso</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-venda-de-azeite-e-suspende-doce-de-leite-e-sal-grosso</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-venda-de-azeite-e-suspende-doce-de-leite-e-sal-grosso#1004</guid>
      <description>© Ministério da Agricultura e Pecuária/Divulgação
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu acomercialização, distribuição, fabrica...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DZDPJYj6DIbEiHpNxgGYxjHXjmQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/22/591e00dc-030e-4b5e-b37c-37e46683d54a.jpg?itok=e3Vi7K9-&quot; alt=&quot;Anvisa proíbe venda de azeite e suspende doce de leite e sal grosso&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ministério da Agricultura e Pecuária/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu acomercialização, distribuição, fabricação e consumo do azeite de oliva extravirgem da marca Terra das Oliveiras. De acordo com a Anvisa, o produto foi proibido por terorigem desconhecida, sendo vendido pela loja online Shopee. Além disso, explicou a agência, a empresa JJ-Comercial de Alimentos, que aparece no rótulo do produto como sua importadora, foi extinta. A medida foi publicada no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência impôs restrições de comercializações dosal grosso da marca Marfim e do doce de leite daSão Benedito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabricado pela empresa M Gomes Praxedes, o lote 901124 dosal grosso Marfimfoi suspenso por ter reprovado no teste de teor de iodo, que foi considerado insatisfatório. De acordo com a Anvisa, o lote deve ser recolhido. A determinação foi publicada no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já odoce de leite em pedaços da marca São Benedito, da empresa JF Indústria Comercio de Doces e Laticínios, com data de fabricação de25 de junho de 2025,não poderá ser comercializado, distribuído e nem consumido. De acordo com a Anvisa, o lote desse produto não estava identificado. Além disso, foi reprovado no teste de ácido sórbico, conforme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.O ácido sórbico é um conservante que tem o propósito de evitar que microrganismos causem deterioração dos alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;procurou as empresas responsáveis pelas marcas Marfim e São Benedito, mas elas ainda não se manifestaram sobre as decisões da Anvisa. Já a empresa responsável pela marca Terra das Oliveiras não foi encontrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal de Contas alertou Rioprevidência sobre riscos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Agências do INSS abrem para atendimento presencial neste sábado e domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização termina hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rioprevidência nega irregularidades em transações com o Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: praias perto da capital têm piores condições de balneabilidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP define regras sobre mídia e marketing para a Copa do Mundo Feminina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa proíbe venda de azeite e suspende doce de leite e sal grosso&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-venda-de-azeite-e-suspende-doce-de-leite-e-sal-grosso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ministério da Agricultura e Pecuária/Divulgação
A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) proibiu acomercialização, distribuição, fabrica...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 12:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 12:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 12:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 12:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DZDPJYj6DIbEiHpNxgGYxjHXjmQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/22/591e00dc-030e-4b5e-b37c-37e46683d54a.jpg?itok=e3Vi7K9-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU 2025: resultado e espelho de discursiva são divulgados hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/cnu-2025-resultado-e-espelho-de-discursiva-sao-divulgados-hoje</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/cnu-2025-resultado-e-espelho-de-discursiva-sao-divulgados-hoje#1005</guid>
      <description>© Joel Rodrigues/Agência Brasíli
O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) divulga, a partir de 18 horas desta sexta-feira (23)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/COA1ph_0Gzuu0AVDkt9-ZXztwHQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53694743116_af551bc8e0_o.jpg?itok=3z2nkGOF&quot; alt=&quot;CNU 2025: resultado e espelho de discursiva são divulgados hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Joel Rodrigues/Agência Brasíli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) divulga, a partir de 18 horas desta sexta-feira (23), a nota preliminar da prova discursiva da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) dos participantes desta segunda fase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ficar disponível o espelho da prova discursiva de cada candidato para os blocos temáticos de 1 a 7 (nível superior), e da redação, para os blocos 8 e 9 (nível intermediário).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta individual do resultado preliminar e o detalhamento das notas, com os itens avaliados é feita na área do candidato, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Fundação Getulio Vargas (FGV), banca examinadora do certame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As notas preliminares também serão publicadas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(DOU) em edição extra, ainda nesta sexta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espelho da prova do CNU 2025 é a imagem digitalizada em PDF e da prova discursiva entreguepelo candidatono dia da prova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área do resultado disponibilizada mostra como a banca corrigiu, seguindo os critérios do edital. Nele, a correção aparece separada poritens, como: conteúdo, argumentação, clareza, organização do texto e domínio do tema. Em cadaitem, aparece a nota que o candidato recebeu da banca avaliadora da FGV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que não concordarem com a nota preliminar da prova discursiva podem entrar com eventuais pedidos de revisão das notas a partir desta segunda-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital do processo seletivo, o prazo de dois dias termina na terça-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os eventuais pedidos de revisão das notas da discursiva devem ser interpostos na área do candidato, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado dos pedidos de revisão das notas da prova discursiva e o resultado definitivo da prova discursiva serão divulgados em 18 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MGI informa que dos mais de 42 mil aprovados na primeira fase e, portanto, habilitados para fazer prova discursiva, cerca de 8,5 mil não compareceram a este segundo dia de provas, realizado em 7 de dezembro. Uma abstenção de aproximadamente 17%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda edição do CNU oferece 3.652 vagas distribuídas em 32órgãos federais. Do total, 3.144 são para cargos de nível superior e outras 508, de nívelintermediário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/cnu-2025-resultado-e-espelho-de-discursiva-sao-divulgados-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Joel Rodrigues/Agência Brasíli
O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) divulga, a partir de 18 horas desta sexta-feira (23)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 12:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 12:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 12:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 12:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/COA1ph_0Gzuu0AVDkt9-ZXztwHQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53694743116_af551bc8e0_o.jpg?itok=3z2nkGOF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Terminam nesta sexta-feira inscrições para o Sisu 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/terminam-nesta-sexta-feira-inscricoes-para-o-sisu-2026</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/terminam-nesta-sexta-feira-inscricoes-para-o-sisu-2026#1006</guid>
      <description>Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podemse inscreveraté esta sexta-feira (23).
Uma das...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ev5iFIaTPEHgJ46yj-Pn92RMhTQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/sisu-2025.jpg?itok=jjilBi4z&quot; alt=&quot;Terminam nesta sexta-feira inscrições para o Sisu 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podemse inscreveraté esta sexta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das novidades desta edição é que quem participou de pelo menos uma das três últimas edições do Enem – 2023, 2024 e 2025 – pode se inscrever para concorrer a vagas oferecidas pelas instituições que aderiram ao processo seletivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É obrigatório, ainda, já ter concluído o ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sisu 2026 oferece274,8 mil vagas em 7.388 cursos de 136 instituições públicas de ensino superior - a maior oferta da história, de acordo com o Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição para o Sisu é gratuita. O candidato deverá realizá-la exclusivamente pela internet, por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O participante poderá se inscrever em até dois curso e indicar sua preferência como primeira e segunda opção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao se inscrever, é preciso preencher, obrigatoriamente, um cadastro socioeconômico. Ocandidato que deseja concorrer às modalidades de reserva de vagas, previstas na Lei de Cotas e nas ações afirmativas próprias das instituições, deve fazer a opção no momento da inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção do candidato será com base na nota do Enem de 2023 a 2025 que resulte na melhor média ponderada, de acordo com a opção de curso. O participante não pode ter tirado nota zero na redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos candidatos que participaram de mais de uma das últimas edições do Enem, o sistemade inscrição do Sisuselecionará automaticamente a edição que oferece a melhor média ponderada para cada opção de curso escolhida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As notas de treineiros (estudantes que não terminaram o ensino médio e fazem o exame apenas para autoavaliação) não serão consideradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da única chamada regular será divulgado em 29 de janeiro, conforme prevê oedital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na edição com número recorde de vagas, o MEC destaca que o Sisu 2026 incluiu novos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no processo seletivoeaampliou os cursosde tecnologia,inteligência artificiale licenciaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando apenas as vagas reservadas, no contexto daLei de Cotas e demais ações afirmativas própriasdas instituições de ensino, são mais de 148,9 milvagaspara pretos, pardos, indígenas, quilombolas, estudantesegressosde escolas públicas ou comunitárias, além de pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse quantitativo corresponde a54,3% de todas as vagasdisponibilizadas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/terminam-nesta-sexta-feira-inscricoes-para-o-sisu-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os interessados em participar do processo seletivo de 2026 do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) podemse inscreveraté esta sexta-feira (23).
Uma das...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 11:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 11:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 11:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 11:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ev5iFIaTPEHgJ46yj-Pn92RMhTQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/sisu-2025.jpg?itok=jjilBi4z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula anuncia isenção de visto a cidadãos chineses</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-anuncia-isencao-de-visto-cidadaos-chineses</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-anuncia-isencao-de-visto-cidadaos-chineses#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou que concederá isenção de algumas categorias de vistos de curta duraç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/phXct7nJuOyfOj802pSlAroE2rs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/coletiva-lula-mc_abr_18122025-13.jpg?itok=cIpd-EOE&quot; alt=&quot;Lula anuncia isenção de visto a cidadãos chineses&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou que concederá isenção de algumas categorias de vistos de curta duração a cidadãos chineses, em reciprocidade à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula informou a decisão ao presidente da China, Xi Jinping,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em conversa por telefone na noite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada na manhã desta sexta-feira (23), o Palácio do Planalto explicou que a isenção ocorre no contexto da ampliação da cooperação em áreas da “fronteira do conhecimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A política de isenção de visto da China passou a incluir os cidadãos brasileiros desde 1º de junho de 2025, com validade de um ano que posteriormente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi ampliada até 31 de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida também inclui outros países sul-americanos (Argentina, Chile, Perue Uruguai) no total de 45 nações que fazem parte da política unilateral chinesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é facilitar o intercâmbio de pessoas entre o país asiático e outras regiões, no contexto de aproximação da China com a América Latina e outros blocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil, Argentina e Chile estão entre as cinco maiores economias da região. Desde 2024, a maioria dos países europeus, bem como Japão e Coreia do Sul, não precisam de visto para viajar para a China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os portadores de passaportes comuns válidosdesses países, são isentos da exigência de visto ao entrarem na China para fins de negócios, turismo, visita a familiares ou amigos, intercâmbios e trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles podem permanecer no país por no máximo 30 dias sem visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O telefonema entre Lula e Xi Jinping durou cerca de 45 minutos. Os dois líderes conversaram sobre o adensamento das relações bilaterais desde a visita do presidente Xi ao Brasil e a formação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comunidade de Futuro Compartilhado Brasil-China por um Mundo mais Justo e um Planeta mais Sustentável&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em novembro de 2024. A iniciativa eleva a pareceria estratégica entre os dois países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-anuncia-isencao-de-visto-cidadaos-chineses&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou que concederá isenção de algumas categorias de vistos de curta duraç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 11:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 11:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 11:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 11:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/phXct7nJuOyfOj802pSlAroE2rs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/coletiva-lula-mc_abr_18122025-13.jpg?itok=cIpd-EOE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fuvest divulga lista de aprovados no vestibular 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fuvest-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fuvest-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026#1008</guid>
      <description>© Rovena Rosa/Agência Brasil/Arquivo
A Fundação Universitária para o vestibular (Fuvest) divulgou hoje (23) sua lista de aprovados no vestibular de 2...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JCz8W0tXhzMtGnct_oUkqcLrx7g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_5735.jpg?itok=45G1BLE8&quot; alt=&quot;Fuvest divulga lista de aprovados no vestibular 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rovena Rosa/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fundação Universitária para o vestibular (Fuvest) divulgou hoje (23) sua lista de aprovados no vestibular de 2026 para as 8.147 vagas de graduação da Universidade de São Paulo (USP). A lista traz os nomes dos candidatos aprovados em primeira chamada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem foi aprovado deve fazer a pré-matrícula entre as 8h de 27 de janeiro e as 12h de 30 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda etapa da matrícula acontece entre as 8h de 23 de fevereiro e as 12h de 25 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fuvest vai publicar a lista de aprovados em segunda chamada no dia 3 de fevereiro e em 10 de fevereiro para os convocados na terceira chamada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que não foram aprovados, podem manifestar interesse na lista de espera entre os dias 19 e 20 de fevereiro. A Fuvest fará três chamadas para preencher vagas remanescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também está disponível a lista de aprovados em primeira chamado no Enem-USP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta modalidade, 1.500 candidatos foram selecionados através de suas notas no Exame Nacional do Ensino Médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal de Contas alertou Rioprevidência sobre riscos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Agências do INSS abrem para atendimento presencial neste sábado e domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Maranhão desenvolvem etiquetas acessíveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prazo para contestar resultado do Selo Alfabetização termina hoje&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rioprevidência nega irregularidades em transações com o Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP: praias perto da capital têm piores condições de balneabilidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MP define regras sobre mídia e marketing para a Copa do Mundo Feminina&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/fuvest-divulga-lista-de-aprovados-no-vestibular-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rovena Rosa/Agência Brasil/Arquivo
A Fundação Universitária para o vestibular (Fuvest) divulgou hoje (23) sua lista de aprovados no vestibular de 2...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 10:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 10:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 10:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 10:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JCz8W0tXhzMtGnct_oUkqcLrx7g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_5735.jpg?itok=45G1BLE8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ucrânia, Rússia e EUA vão juntos, pela 1ª vez, à mesa de negociações</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ucrania-russia-e-eua-vao-juntos-pela-1a-vez-mesa-de-negociacoes</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:21:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ucrania-russia-e-eua-vao-juntos-pela-1a-vez-mesa-de-negociacoes#1009</guid>
      <description>© Sputnik/Alexander Kazakov/Pool via REUTERS - Proibido reprodução
Tendo como foco o controlesobre os territórios no leste ucraniano, a Ucrânia, Rúss...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tCDB39EtWyt5HAkZFNQMAnwN70Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/2026-01-22t210420z_200707354_rc2l6jac7zgq_rtrmadp_3_ukraine-crisis-russia-usa.jpg?itok=vStyAdm-&quot; alt=&quot;Ucrânia, Rússia e EUA vão juntos, pela 1ª vez, à mesa de negociações&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Sputnik/Alexander Kazakov/Pool via REUTERS - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo como foco o controlesobre os territórios no leste ucraniano, a Ucrânia, Rússia e os Estados Unidos (EUA) estão em negociações em Abu Dhabi, nos Emirados Árabes Unidos.É a primeira vez que os três países se reúnem desde a invasão russa em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro foi confirmado na madrugada desta sexta-feira (23), após conversas no Kremlin entre o presidente russo, Vladimir Putin, o enviado especial dos EUA, Steve Witkoff, e o genro de Donald Trump, Jared Kushner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o conselheiro diplomático russo, Yuri Ushakov, as conversações foram “úteis em todos os aspectos”, acrescentando que “ficou acordado que a primeira reunião de um grupo de trabalho trilateral sobre questões de segurança ocorrehoje em Abu Dhabi”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não foram divulgados os detalhes dessas negociações trilaterais, nem se as autoridades russas e ucranianas vão se encontrar pessoalmente, mas sabe-se que serão abordadas questões pendentes, comoa controversa questão sobre as concessões territoriais exigidas por Moscou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem resolver a questão territorial não se deve contar com um acordo de longo prazo”, alertou Yuri Ushakove. Segundo ele,a Rússia continuará a insistir nos próprios objetivos “no campo de batalha, onde as Forças Armadas russas detêm a iniciativa estratégica”, até que seja alcançado um acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Ucrânia, Volodymyr Zelensky, confirmou que a questão fundamental do controlesobre os territórios no leste ucraniano vai ser abordada pelas delegações ucraniana, russa e norte-americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A questão do Donbass (território no leste da Ucrânia, incluindo as regiões de Donetsk e Lugansk) é fundamental&quot;, declarou Zelensky em entrevista, acrescentando que o assunto vai ser discutido em Abu Dhabi neste fim de semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder ucraniano reiterou que o tão aguardado acordo com os Estados Unidos sobre garantias de segurança está praticamente pronto para ser assinado, apenas à espera de que Donald Trump defina a data e o local para a assinatura dos documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma entrevista,Zelensky afirmou que os dois discutiram defesa aérea e cooperação econômica para a recuperação pós-guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comissãorussa, liderada pelo general Igor Kostyukov, alto funcionário do Estado-Maior, vai se deslocarpara Abu Dhabi nas próximas horas.O Kremlin informou quea equiperussa de negociação será composta apenas por representantes do Ministério da Defesa do paíse que essa delegação já seguiu para as conversações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ucrânia vai ser representada pelo secretário do Conselho de Segurança, Rustem Umerov, pelo chefe de gabinete Kyrylo Budanov, e pelo vice-chefe de gabinete Serhiy Kyslytsia. A delegação ucraniana é composta ainda pelo chefe do Estado-Maior das Forças Armadas, general Andriy Gnatov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa quinta-feira (22), em Davos, Zelensky criticou os aliados europeus afirmando que viu uma Europa &quot;fragmentada&quot; e &quot;perdida&quot; no que diz respeito à influência sobre as posições do presidente norte-americanoe à falta de &quot;vontade política&quot; do chefe de Estado russo, Vladimir Putin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As críticas em relação aos principais apoiadorespolíticos e financeiros de Kiev ocorreram após encontro com Donald Trump em Davos, na Suíça, que, segundo Zelensky, resultou num acordo sobre garantias de segurança para a Ucrânia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diálogo com o homólogo norte-americano &quot;não foi simples&quot;, admitiu o líder ucraniano, embora tenha descrito o encontro como &quot;positivo&quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ucrania-russia-e-eua-vao-juntos-pela-1a-vez-mesa-de-negociacoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Sputnik/Alexander Kazakov/Pool via REUTERS - Proibido reprodução
Tendo como foco o controlesobre os territórios no leste ucraniano, a Ucrânia, Rúss...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-23 10:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-23 10:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-23 10:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-23 10:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tCDB39EtWyt5HAkZFNQMAnwN70Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/2026-01-22t210420z_200707354_rc2l6jac7zgq_rtrmadp_3_ukraine-crisis-russia-usa.jpg?itok=vStyAdm-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
