<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com previsão de entrega para janeiro de 2026, governador vistoria obras do VLT Ramal Aeroporto e de área de lazer no entorno</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/20/com-previsao-de-entrega-para-janeiro-de-2026-governador-vistoria-obras-do-vlt-ramal-aeroporto-e-de-area-de-lazer-no-entorno/</guid>
    <pubDate>2025-12-20T10:39:23</pubDate>
    <description><![CDATA[Governador participou de viagem-teste em novo trem; obra já alcança 90% de conclusão

O governador Elmano de Freitas vistoriou, neste sábado (20), as obras do VLT Ramal Aeroporto, em Fortaleza, no trecho correspondente à estação Expedicionários, e participou de uma viagem-teste no novo trem que irá operar no local. O gestor estadual foi acompanhado pelo secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira, e pelo secretário da Infraestrutura, Hélio Leitão.

O local visitado pelo governador irá abrigar um polo de esporte e lazer com área de 18 mil metros quadrados, incluindo areninha, quadra poliesportiva, pista de skate, quadra de beach tennis, anfiteatro, área de convivência, academia ao ar livre e estacionamento com aproximadamente 50 vagas, incluindo vagas acessíveis.

Com cerca de 350 empregos gerados atualmente, nas diferentes frentes de obra, o governador Elmano de Freitas ressaltou a importância do espaço planejado para a população. “Estamos vistoriando a obra do VLT que vai ligar a Parangaba ao Aeroporto e, além disso, teremos este complexo de esporte e lazer, que será muito importante para a população que mora no entorno. As pessoas poderão utilizar todo esse espaço”, destacou o governador.

De acordo com o secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira, a previsão de entrega da obra é para janeiro de 2026. “A previsão de entrega para a comunidade é janeiro de 2026. Este é um sonho de todos os bairros do entorno; são milhares de pessoas beneficiadas por essa obra. Isso aqui é vida”, afirmou.

“Esse projeto une a mobilidade urbana do VLT com um grande polo esportivo e cultural, atendendo a população cearense e, também, os turistas que desembarcam no Aeroporto Internacional de Fortaleza. Contaremos com uma grande ligação desde o Mucuripe até a Parangaba” destaca o secretário da Infraestrutura, Hélio Leitão.

Com 11 estações, o VLT Parangaba–Mucuripe atende 22 bairros em sua área de abrangência. Integrado a esse sistema, o Ramal Aeroporto beneficia diretamente os bairros Serrinha, Aeroporto, Montese, Vila União e Parangaba.

O novo ramal fará a conexão da Linha Nordeste do Metrô de Fortaleza (VLT Parangaba–Mucuripe) com o Aeroporto Internacional de Fortaleza, por meio de um trecho de 2,4 km, com capacidade para transportar até 35 mil passageiros por dia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Governador participou de viagem-teste em novo trem; obra já alcança 90% de conclusão

O governador Elmano de Freitas vistoriou, neste sábado (20), as obras do VLT Ramal Aeroporto, em Fortaleza, no trecho correspondente à estação Expedicionários, e participou de uma viagem-teste no novo trem que irá operar no local. O gestor estadual foi acompanhado pelo secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira, e pelo secretário da Infraestrutura, Hélio Leitão.

O local visitado pelo governador irá abrigar um polo de esporte e lazer com área de 18 mil metros quadrados, incluindo areninha, quadra poliesportiva, pista de skate, quadra de beach tennis, anfiteatro, área de convivência, academia ao ar livre e estacionamento com aproximadamente 50 vagas, incluindo vagas acessíveis.

Com cerca de 350 empregos gerados atualmente, nas diferentes frentes de obra, o governador Elmano de Freitas ressaltou a importância do espaço planejado para a população. “Estamos vistoriando a obra do VLT que vai ligar a Parangaba ao Aeroporto e, além disso, teremos este complexo de esporte e lazer, que será muito importante para a população que mora no entorno. As pessoas poderão utilizar todo esse espaço”, destacou o governador.

De acordo com o secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira, a previsão de entrega da obra é para janeiro de 2026. “A previsão de entrega para a comunidade é janeiro de 2026. Este é um sonho de todos os bairros do entorno; são milhares de pessoas beneficiadas por essa obra. Isso aqui é vida”, afirmou.

“Esse projeto une a mobilidade urbana do VLT com um grande polo esportivo e cultural, atendendo a população cearense e, também, os turistas que desembarcam no Aeroporto Internacional de Fortaleza. Contaremos com uma grande ligação desde o Mucuripe até a Parangaba” destaca o secretário da Infraestrutura, Hélio Leitão.

Com 11 estações, o VLT Parangaba–Mucuripe atende 22 bairros em sua área de abrangência. Integrado a esse sistema, o Ramal Aeroporto beneficia diretamente os bairros Serrinha, Aeroporto, Montese, Vila União e Parangaba.

O novo ramal fará a conexão da Linha Nordeste do Metrô de Fortaleza (VLT Parangaba–Mucuripe) com o Aeroporto Internacional de Fortaleza, por meio de um trecho de 2,4 km, com capacidade para transportar até 35 mil passageiros por dia.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_8184-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Calendário de pagamento do IPVA 2026 é divulgado; condutores poderão ter até 10% de desconto</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/20/calendario-de-pagamento-do-ipva-2026-e-divulgado-condutores-poderao-ter-ate-10-de-desconto/</guid>
    <pubDate>2025-12-20T10:00:42</pubDate>
    <description><![CDATA[A relação publicada no Diário Oficial do Estado traz a lista das marcas/modelos de todos os veículos emplacados no Ceará

A Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE) anunciou nesta sexta-feira (19/12) as alíquotas e o calendário de pagamento do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) 2026. Os condutores terão um desconto de até 10% no valor, caso paguem em cota única e sejam participantes do programa Sua Nota Tem Valor.

Com uma frota de 2,35 milhões de veículos em todo o Estado, estima-se uma arrecadação de R$ 2,24 bilhões, representando um aumento de 11,91% ante o obtido em 2025.

Quem preferir parcelar, poderá dividir o pagamento em até cinco parcelas, com vencimento nos dias 13 de fevereiro, 13 de março, 13 de abril, 13 de maio e 12 de junho. O valor mínimo das parcelas é de R$ 100. O desconto de até 5% concedido pelo SNTV também é válido para o parcelamento, desde que o contribuinte realize o pagamento até o vencimento.

Clique aqui para conferir o resumo.

As alíquotas variam de 1% a 3,5% sobre o valor venal, dependendo do tipo de veículo. Têm direito ao patamar mais baixo de alíquota ônibus, micro-ônibus e caminhões, locadoras de veículos, e motocicletas, motonetas, ciclomotores e triciclos de até 125 cilindradas que não possuam infrações de trânsito.

Na ponta oposta, são tributados com maior percentual automóveis, caminhonetes, camionetas e utilitários com potência superior a 180 cavalos, assim como motocicletas, motonetas, ciclomotores e triciclos acima de 300 cavalos.

O veículo com o valor de IPVA mais alto em 2026 é uma Ferrari 812 GTS 2023. Avaliado em R$ 6,75 milhões, o esportivo terá um imposto de R$ 236.538,65.

O segundo maior IPVA é de uma Ferrari 296 GTS fabricada em 2023. Com valor venal de R$ 3,81 milhões, o veículo será tributado em R$ 133.554,26.

No sentido contrário, os menores IPVAs a serem pagos em 2026 são do Chanche M100 CH7101, fabricado em 2012, avaliado em R$ 9,9 mil e tributado em R$ 247,58.

Também se destaca o RDK/Tiger, de 2010. Com valor venal de pouco mais de R$ 11 mil, o proprietário desprenderá R$ 275,20 para manter o veículo regularizado.

A partir de 1 de janeiro, será possível emitir o Documento de Arrecadação (DAE) Automático pelo site da Sefaz &gt;&gt; Portal de Serviços (https://portalservicos.sefaz.ce.gov.br/sefazCeara/home), ou por meio do Assistente Virtual (85) 3108-1404 (Whatsapp).

Antes de iniciar o processo de pagamento pelo Whatsapp, é necessário certificar-se de que o número de telefone da Sefaz que você adicionou possui o selo verde de verificação e se está sob a titularidade da Secretaria de Fazenda do Estado do Ceará.

Ao pagar o IPVA por Pix, que pode ser feito em qualquer banco, verifique se no nome do favorecido está escrito Secretaria da Fazenda do Estado do Ceará, e se o CNPJ é 07.954.597/0001-52.

A Sefaz Ceará não envia guias de recolhimento pelos Correios ou por e-mail.

Plantão Fiscal: (85) 3108.2200]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A relação publicada no Diário Oficial do Estado traz a lista das marcas/modelos de todos os veículos emplacados no Ceará

A Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE) anunciou nesta sexta-feira (19/12) as alíquotas e o calendário de pagamento do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) 2026. Os condutores terão um desconto de até 10% no valor, caso paguem em cota única e sejam participantes do programa Sua Nota Tem Valor.

Com uma frota de 2,35 milhões de veículos em todo o Estado, estima-se uma arrecadação de R$ 2,24 bilhões, representando um aumento de 11,91% ante o obtido em 2025.

Quem preferir parcelar, poderá dividir o pagamento em até cinco parcelas, com vencimento nos dias 13 de fevereiro, 13 de março, 13 de abril, 13 de maio e 12 de junho. O valor mínimo das parcelas é de R$ 100. O desconto de até 5% concedido pelo SNTV também é válido para o parcelamento, desde que o contribuinte realize o pagamento até o vencimento.

Clique aqui para conferir o resumo.

As alíquotas variam de 1% a 3,5% sobre o valor venal, dependendo do tipo de veículo. Têm direito ao patamar mais baixo de alíquota ônibus, micro-ônibus e caminhões, locadoras de veículos, e motocicletas, motonetas, ciclomotores e triciclos de até 125 cilindradas que não possuam infrações de trânsito.

Na ponta oposta, são tributados com maior percentual automóveis, caminhonetes, camionetas e utilitários com potência superior a 180 cavalos, assim como motocicletas, motonetas, ciclomotores e triciclos acima de 300 cavalos.

O veículo com o valor de IPVA mais alto em 2026 é uma Ferrari 812 GTS 2023. Avaliado em R$ 6,75 milhões, o esportivo terá um imposto de R$ 236.538,65.

O segundo maior IPVA é de uma Ferrari 296 GTS fabricada em 2023. Com valor venal de R$ 3,81 milhões, o veículo será tributado em R$ 133.554,26.

No sentido contrário, os menores IPVAs a serem pagos em 2026 são do Chanche M100 CH7101, fabricado em 2012, avaliado em R$ 9,9 mil e tributado em R$ 247,58.

Também se destaca o RDK/Tiger, de 2010. Com valor venal de pouco mais de R$ 11 mil, o proprietário desprenderá R$ 275,20 para manter o veículo regularizado.

A partir de 1 de janeiro, será possível emitir o Documento de Arrecadação (DAE) Automático pelo site da Sefaz &gt;&gt; Portal de Serviços (https://portalservicos.sefaz.ce.gov.br/sefazCeara/home), ou por meio do Assistente Virtual (85) 3108-1404 (Whatsapp).

Antes de iniciar o processo de pagamento pelo Whatsapp, é necessário certificar-se de que o número de telefone da Sefaz que você adicionou possui o selo verde de verificação e se está sob a titularidade da Secretaria de Fazenda do Estado do Ceará.

Ao pagar o IPVA por Pix, que pode ser feito em qualquer banco, verifique se no nome do favorecido está escrito Secretaria da Fazenda do Estado do Ceará, e se o CNPJ é 07.954.597/0001-52.

A Sefaz Ceará não envia guias de recolhimento pelos Correios ou por e-mail.

Plantão Fiscal: (85) 3108.2200]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IPVA-2026-600x312-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>