<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo estuda isenção de tributos para Copa Feminina de 2027</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-estuda-isencao-de-tributos-para-copa-feminina-de-2027</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-estuda-isencao-de-tributos-para-copa-feminina-de-2027#1000</guid>
      <description>© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados
O governo federal analisa a possibilidade de conceder incentivos fiscais relacionados à organização da Co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oB9aUDSf-7h6pRjozeMz47Qmlv8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/01/brasil_x_colombia_copa_america_fem_2025.jpg?itok=siWD1QwQ&quot; alt=&quot;Governo estuda isenção de tributos para Copa Feminina de 2027&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal analisa a possibilidade de conceder incentivos fiscais relacionados à organização da Copa do Mundo Feminina de Futebol de 2027, que será realizada no Brasil. O Ministério da Fazenda confirmou à Agência Brasil que estuda a isenção de tributos nos moldes da Copa de 2014 após pedido formal da Federação Internacional de Futebol (Fifa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa deve vir acompanhada de uma nova versão da Lei Geral da Copa, elaborada pelo Ministério do Esporte. A legislação traz regras sobre atribuições dos organizadores, segurança do evento, exclusividade comercial e uso de direitos de imagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Fazenda afirmou não haver detalhes sobre a proposta, pois o tema segue em análise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação de legislações especiais para grandes eventos esportivos é um procedimento padrão e integra os compromissos assumidos ainda na fase de candidatura. As isenções tributárias ocorreram na Copa de Futebol Masculino de 2014 e nos Jogos Olímpicos do Rio, em 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Copa Feminina de Futebol de 2027, a Fifa encaminhou ao governo brasileiro uma série de exigências, entre elas a concessão de isenções tributárias sobre receitas da entidade e serviços de transmissão, além da adaptação dos incentivos às normas da reforma tributária sobre o consumo. Bens e serviços relacionados à competição não pagam tributos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fifa também pediu que não sejam aplicadas as restrições da lei eleitoral. Em anos de eleições como em 2026, a legislação impede a concessão de benefícios públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2014, o Supremo Tribunal Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;validou da Lei da Copa e as isenções fiscais, com críticas de parte da corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Experiências anteriores mostram impactos significativos na arrecadação. Na Copa de 2014, as isenções concedidas resultaram em renúncia superior a R$ 1 bilhão, segundo o Tribunal de Contas da União. Na Olimpíada do Rio, a perda estimada chegou a R$ 3,8 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo avalia que o fluxo de turistas e o aquecimento do setor de serviços durante o evento podem compensar parte da perda de receitas. No entanto, feriados decretados durante a competição podem impactar o saldo final por causa da redução de tributos em outras atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A discussão ocorre em um contexto de esforço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do governo para reduzir renúncias fiscais. No fim do ano passado, o governo federal aprovou medidas que aumentaram tributos e reduziram incentivos fiscais para arrecadar R$ 22,4 bilhões em 2026 e reequilibrar as contas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Copa do Mundo Feminina será realizada em junho e julho de 2027, com a participação de 31 seleções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As partidas ocorrerão em oito cidades: Brasília, Rio de Janeiro, São Paulo, Belo Horizonte, Porto Alegre, Salvador, Recife e Fortaleza, utilizando majoritariamente a infraestrutura construída para a Copa de 2014.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-estuda-isencao-de-tributos-para-copa-feminina-de-2027&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados
O governo federal analisa a possibilidade de conceder incentivos fiscais relacionados à organização da Co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 19:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 19:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 19:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 19:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oB9aUDSf-7h6pRjozeMz47Qmlv8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/01/brasil_x_colombia_copa_america_fem_2025.jpg?itok=siWD1QwQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula e Petro conversam por telefone sobre situação na Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-petro-conversam-por-telefone-sobre-situacao-na-venezuela</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-petro-conversam-por-telefone-sobre-situacao-na-venezuela#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu uma ligação do presidente da Colômbia, Gustavo Petro, na...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0AqcqFAMjAHz3nNuUFf43TMCaTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t224251z_410728768_rc27viadgeoi_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=LirsxQ6V&quot; alt=&quot;Lula e Petro conversam por telefone sobre situação na Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu uma ligação do presidente da Colômbia, Gustavo Petro, na tarde desta quinta-feira (8), informou o Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O assunto da conversa foi a situação na Venezuela, que foi alvo de uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nos Estados Unidos, no último sábado (3), que resultou no sequestro do presidente do país, Nicolás Maduro, e sua esposa, Cília Flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os dois mandatários manifestaram grande preocupação com o uso da força contra um país sul-americano, em violação ao direito internacional, à Carta das Nações Unidas e à soberania da Venezuela. E destacaram que tais ações constituem um precedente extremamente perigoso para a paz e a segurança regionais e para a ordem internacional&quot;, destacou o Planalto, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a ligação, Lula e Petro saudaram o anúncio feito pelo presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, sobre a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e estrangeiros que estavam detidos no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula informou a Petroque, a pedido da Venezuela, determinou o envio de 40 toneladas de insumos e medicamentos, de um total de 300 toneladas já arrecadadas, para reabastecer o estoque de produtos e soluções para diálise que estavam em um centro de abastecimento atingido pelos bombardeios dos EUAno sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Colômbia compartilham as maiores fronteiras terrestres com a Venezuela, com mais de 2 mil quilômetros de extensão cada uma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder colombiano conversou ontem (7) com o presidente dos EUA, Donald Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, após ameaças e acusações sem provas que o norte-americano fez a Petro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EM SP o Ato Pela Democracia celebra vitória sobre a tentativa de golpe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Amazonense 2026 começa neste final de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pontualidade: ranking mundial cita 13 aeroportos brasileiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de Síndrome Respiratória Grave estão em queda, diz InfoGripe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-e-petro-conversam-por-telefone-sobre-situacao-na-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu uma ligação do presidente da Colômbia, Gustavo Petro, na...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 19:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 19:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 19:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 19:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0AqcqFAMjAHz3nNuUFf43TMCaTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-05t224251z_410728768_rc27viadgeoi_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=LirsxQ6V</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tecnologia não pode substituir sensibilidade humana, dizem fotógrafos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tecnologia-nao-pode-substituir-sensibilidade-humana-dizem-fotografos</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tecnologia-nao-pode-substituir-sensibilidade-humana-dizem-fotografos#1002</guid>
      <description>Não era momento de mexer na câmera quando o repórter-fotográfico Joédson Alves ouviu de uma mãe, na cidade de Irecê (BA), sobre a dor de perder dois ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h40eupfGCpP76w_C3dsAwNtQ51c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/19/fotos-ricardostuckert.jpg?itok=M1GxQ1h8&quot; alt=&quot;Tecnologia não pode substituir sensibilidade humana, dizem fotógrafos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não era momento de mexer na câmera quando o repórter-fotográfico Joédson Alves ouviu de uma mãe, na cidade de Irecê (BA), sobre a dor de perder dois filhos para a fome. Ficou sem palavras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Naquele dia, não consegui conter a emoção”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naquela cobertura sobre a seca no Nordeste, na década de 1990, o profissional sabia que era preciso registrar, mas também pensar sobre o melhor caminho quando a câmera veio às mãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imagem da mãe com os filhos de frente de casa foi a estratégia para sensibilizar o público, tanto quanto a cena o impactaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, que tem 35 anos de profissão, as modernas tecnologias que sempre desafiam e até facilitam a vida do profissional da imagem não substituem o trabalho do ser humano que faz muito mais do que ajustar máquinas e clicar em um botão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a data provoca reflexões sobre otrabalho que, como tantos outros, sofre o impacto dos avanços da inteligência artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, Joédson é gerente executivo de Imagem, Arte e Web da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O papel do fotógrafo em uma agência pública de jornalismo é fundamental para garantir o direito à informação e para a construção da memória coletiva do país”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele contextualiza que, em uma agência pública, a tecnologia está a serviço do interesse coletivo, mas é o profissional da fotografia quem define o enquadramento, o momento e a narrativa visual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A combinação entre conhecimento técnico, responsabilidade social e inovação tecnológica fortalece a credibilidade da informação e assegura que a imagem cumpra seu papel como documento jornalístico e histórico”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Veja abaixo galeria de fotos dos profissionais da Agência Brasil:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa atividade continua apaixonante, ainda que com as novidades tecnológicas, conforme destaca outro profissional, o professor de Fotojornalismo Lourenço Cardoso, do Centro Universitário de Brasília (Ceub). Ele pondera que os alunos ficam cada vez mais curiosos não só com as máquinas, mas com a potencialidade da criação humana a partir da sensibilidade aliada à tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador entende que a digitalização democratizou os processos, porque a fotografia nasceu em um contexto de exclusão em vista dos altos custos com equipamentos e revelações em papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A mecanização dos últimos 100 anos associada à fotografia digital permitiu que a possibilidade de produção de fotografia se expandisse para além das condições de privilégio”, afirma o professor Lourenço Cardoso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tecnologia-nao-pode-substituir-sensibilidade-humana-dizem-fotografos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Não era momento de mexer na câmera quando o repórter-fotográfico Joédson Alves ouviu de uma mãe, na cidade de Irecê (BA), sobre a dor de perder dois ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 19:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 19:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 19:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 19:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/h40eupfGCpP76w_C3dsAwNtQ51c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/19/fotos-ricardostuckert.jpg?itok=M1GxQ1h8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação no Rio lembra 8 de janeiro e rejeita anistia a golpistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas#1003</guid>
      <description>Centrais sindicais e movimentos sociais fizeram, nesta quinta-feira (8), um ato em defesa da democracia na Cinelândia, região central do Rio de Janei...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iUq7wiiJ0mJphI4zn4PzcE7wM-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/_rbr4850_0.jpg?itok=HtyPKKtY&quot; alt=&quot;Manifestação no Rio lembra 8 de janeiro e rejeita anistia a golpistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centrais sindicais e movimentos sociais fizeram, nesta quinta-feira (8), um ato em defesa da democracia na Cinelândia, região central do Rio de Janeiro. A mobilização marcou os três anos dos atentados de 8 de janeiro de 2023, ponto crítico da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;julgada pelo Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naquele dia, apoiadores do então ex-presidente Jair Bolsonaro invadiram e depredaram o Congresso Nacional, o Palácio do Planalto e o STF, em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Central Única dos Trabalhadores do Estado do Rio de Janeiro (CUT-RJ), Sandro César,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a data simboliza a necessidade de vigilância permanente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse ato marca mais um ano do inominável movimento que foi feito pelos golpistas do Brasil no sentido de aviltar a democracia brasileira, de derrubar o Estado Democrático de Direito. É algo que nós achávamos que estava distante, mas voltou a acontecer no Brasil”, disse Sandro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também destacou o papel das condenações como exemplo histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ex-presidente preso, generais golpistas presos e envolvidos no golpe presos. Isso é o que deve acontecer quando se viola a Constituição da República do País no sentido de a aviltar, de violar o pacto constitucional, o pacto republicano e democrático do Brasil. É um ensinamento importante para que as futuras gerações possam nunca mais imaginar ou tentar fazer algo do tipo”, complementou o dirigente sindical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Sindicato dos Bancários do Rio de Janeiro (Seeb/Rio),José Ferreira, criticou qualquer iniciativa de perdão aos envolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não podemos aceitar anistia para os golpistas, nem essa estratégia que eles fingem dizer que não é anistia, a dosimetria, que nada mais é do que um genérico da anistia. O Lula vetou o projeto, mas vai voltar para o Congresso e precisamos estar nas ruas para pressionar o parlamento contra esse benefício aos que querem roubar a democracia”, disse Ferreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Pedro, militante do movimento de juventude Juntos (antifascista, anticapitalista e ecossocialista) e do Partido Socialismo e Liberdade (PSOL-RJ), ressaltou a importância da mobilização contínua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nessa data importante, lembramos da necessidade de estarmos sempre mobilizados. Precisamos ficar atentos sobre os constantes ataques da extrema direita que temos vivenciado”, disse o militante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É fundamental começar o ano com mobilização. É necessário resistir, mas também apresentar uma alternativa para a crise. Mostrar que é possível construir uma outra sociedade, que é possível superar os horizontes que estão colocados para nós hoje”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há três anos, milhares de manifestantes marcharam pela Esplanada dos Ministérios, romperam bloqueios policiais e atacaram as sedes dos Três Poderes, exigindo a derrubada do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, eleito democraticamente e empossado havia apenas uma semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três anos depois, o STF condenou 1.399 pessoas envolvidas nos atos golpistas. Os dados foram atualizados nesta segunda-feira (8) pelo gabinete do ministro Alexandre de Moraes, relator dos processos. Segundo o balanço, 179 pessoas estão presas, sendo 114 em regime fechado após o trânsito em julgado das condenações. Outras 50 cumprem prisão domiciliar e há ainda 15 prisões preventivas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/manifestacao-no-rio-lembra-8-de-janeiro-e-rejeita-anistia-golpistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Centrais sindicais e movimentos sociais fizeram, nesta quinta-feira (8), um ato em defesa da democracia na Cinelândia, região central do Rio de Janei...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 18:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 18:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 18:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 18:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iUq7wiiJ0mJphI4zn4PzcE7wM-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/_rbr4850_0.jpg?itok=HtyPKKtY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo anuncia R$ 10 bilhões em crédito para compra de caminhões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-anuncia-r-10-bilhoes-em-credito-para-compra-de-caminhoes</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-anuncia-r-10-bilhoes-em-credito-para-compra-de-caminhoes#1004</guid>
      <description>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), Geraldo Alckmin, lançou nesta quinta-feira (8) o programa Mov...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8wGjfW4okrZbTdDd2t2RruL553Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_9471.jpg?itok=ySNAa_RZ&quot; alt=&quot;Governo anuncia R$ 10 bilhões em crédito para compra de caminhões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), Geraldo Alckmin, lançou nesta quinta-feira (8) o programa Move Brasil, que vai oferecer financiamento com taxas de juros mais baixas para empresas de transporte rodoviário de carga, cooperativas e caminhoneiros autônomos. O estímulo à renovação da frota deverá atender a critérios de sustentabilidade dos veículos e conteúdo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o governo, oprograma disponibilizará R$ 10 bilhões de crédito,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre recursos do Tesouro Nacional (R$ 6 bilhões) e do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), responsável por operar todas as linhas de crédito do Move Brasil. Desse total, R$ 1 bilhão é reservado exclusivamente a caminhoneiros autônomos e cooperados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o governo já havia publicado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MP) que autoriza a destinação de recursos para as linhas de crédito de renovação da frota de caminhões. Por portaria, o MDICdefiniu os critérios de conteúdo local, sustentabilidade e reciclagem para concessão dos financiamentos. Já o Conselho Monetário Nacional (CMN) estabeleceu as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condições financeiras das operações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, incluindo juros, prazos e carência, com vantagens especiais a quem entregar veículo antigo para desmonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Isso é importante para o meio ambiente, para saúde pública e para a economia, porque retira de circulação veículos antigos que poluem mais, coloca nas rodovias veículos novos e mais seguros e ajuda a segurar emprego e estimular a indústria e o comércio nacional&quot;, afirmou Alckmin durante visita a uma concessionária de caminhões, em Brasília. O vice-presidenteestava acompanhado do presidente e CEO da Volkswagen Caminhões e Ônibus, Roberto Cortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério da Fazenda, a medida não terá impacto fiscal primário, já que os financiamentos são reembolsáveis, não contam com garantia da União e têm risco de crédito assumido pelas instituições financeiras participantes. O valor máximo de financiamento é de R$ 50 milhões por beneficiário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a regulamentação aprovada pelo CMN, o prazo de reembolso pode chegar a 60 meses; haverá carência de até seis meses para o pagamento da primeira parcela; não é permitida a capitalização de juros durante o período de carência; os pedidos de financiamento poderão ser protocolados até 30 de junho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fabricação do caminhão a ser adquirido deverá ser pelo menos de 2012 em diante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa prevê ainda condições mais favoráveis de juros para caminhões movidos a eletricidade ou biometano, que costumam ter custo mais elevado do que os modelos a diesel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a concessão de vantagens para aqueles encaminharem o veículo antigo para desmonte, o programa estabelece algumas regras, como veículo em condições de rodagem, possuir licenciamento regular relativo ao ano de 2024 ou posterior e ter data de emplacamento original superior a vinte anos. Também há regras para a baixa definitiva no órgão de trânsito e envio à empresa de desmontagem. O beneficiário do financiamento deverá se comprometer a entregar à instituição financeira, no prazo de até 180 dias, a certidão de baixa do registro do veículo e nota fiscal de entrada na desmontadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EM SP o Ato Pela Democracia celebra vitória sobre a tentativa de golpe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Amazonense 2026 começa neste final de semana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/governo-anuncia-r-10-bilhoes-em-credito-para-compra-de-caminhoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), Geraldo Alckmin, lançou nesta quinta-feira (8) o programa Mov...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 18:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 18:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 18:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 18:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8wGjfW4okrZbTdDd2t2RruL553Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_9471.jpg?itok=ySNAa_RZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Assembleia Nacional da Venezuela anuncia libertação de presos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/assembleia-nacional-da-venezuela-anuncia-libertacao-de-presos</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/assembleia-nacional-da-venezuela-anuncia-libertacao-de-presos#1005</guid>
      <description>© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria
O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, anunciou, nesta quinta-feira (8), a libertaçã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jiCIdLKyCt9LMDcoX6N8BT5bx8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/2026-01-05t173107z_1_lynxmpem040yh_rtroptp_4_venezuela-assembly.jpg?itok=Drai8Vnl&quot; alt=&quot;Assembleia Nacional da Venezuela anuncia libertação de presos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, anunciou, nesta quinta-feira (8), a libertação de venezuelanos e estrangeiros que estavam presos. Não foi informado o número de pessoas que foram soltas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O governo bolivariano, junto com as instituições doEstado, decidiu colocar em liberdade um número importante de pessoas venezuelanas e estrangeiras. Esses processos de soltura estão ocorrendo desde este momento. Considere-se esse gesto do governo bolivariano de ampla intenção de busca pela paz&quot;, disseRodríguez, que é irmãoda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidentainterina Delcy Rodríguez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Jorge Rodríguez, este é um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, quefaz parte da estratégia de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;consolidar a convivência e busca fortalecer a união nacional contra as agressões externas sofridas recentemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Assembleia Nacional informou que o governo não tem conversas com setores extremistas, que negam a política, apenas com instituições e partidos que respeitam a Constituição venezuelana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a presidenta interina Delcy Rodríguez, em reunião comministérios do governo, afirmou que a linha de ação para garantir a estabilidade do país passa pelo resgate do presidente Nicolás Maduro e sua esposa, Cilia Flores, sequestrados pelos Estados Unidos no sábado (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidenta interina ainda destacou que é preciso preservar apaz territorial e manter o governo democrático diante da agressão estrangeira. Delcy Rodrígueztambém disse que a unidade das forças revolucionárias venezuelanas é indispensável para a continuidade do projeto bolivariano, inaugurado pelo ex-presidente Hugo Chávez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EM SP o Ato Pela Democracia celebra vitória sobre a tentativa de golpe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Amazonense 2026 começa neste final de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pontualidade: ranking mundial cita 13 aeroportos brasileiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de Síndrome Respiratória Grave estão em queda, diz InfoGripe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil anuncia doação de 100 toneladas de medicamentos à Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/assembleia-nacional-da-venezuela-anuncia-libertacao-de-presos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria
O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela, Jorge Rodríguez, anunciou, nesta quinta-feira (8), a libertaçã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 18:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 18:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 18:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 18:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jiCIdLKyCt9LMDcoX6N8BT5bx8c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/05/2026-01-05t173107z_1_lynxmpem040yh_rtroptp_4_venezuela-assembly.jpg?itok=Drai8Vnl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas fortes causam novas enchentes na Grande São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuvas-fortes-causam-novas-enchentes-na-grande-sao-paulo</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuvas-fortes-causam-novas-enchentes-na-grande-sao-paulo#1006</guid>
      <description>A cidade de São Paulo registra chuvas intensas durante a tarde desta quinta-feira (8). Por volta das 15 horas houve precipitação intensa, na casa do ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h8WOZLtq-_G9_boCPqMJ0KmFMTc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/06/chuva_sp_tarde_05.jpg?itok=4QFhKU9L&quot; alt=&quot;Chuvas fortes causam novas enchentes na Grande São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de São Paulo registra chuvas intensas durante a tarde desta quinta-feira (8). Por volta das 15 horas houve precipitação intensa, na casa do 70mm, nas estações de medição em Mogi das Cruzes e Ferraz de Vasconcelos. Houve chuvas também nas regiões de Itaquera e Guaianazes, que são bairros da zona leste da capital, e nos municípios de Poá, Suzano e Itaquaquecetuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por volta das 16h toda a capital estava em estado de atenção para alagamentos, com alertas e chuvas intensas no centro da cidade, com cerca de 30mm de chuva, e nas áreas da zona sul mais próximas da região central. Os municípios de Santo André e São Bernardo também foram afetados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Gerenciamento de Emergências (CGE) da capital registrou transbordamento do Córrego Guaratiba, em Guaianazes, às 16h23, e doCórrego Três Pontes, às 15h40, no Itaim Paulista. Por volta das 17h, a chuva começou a ceder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o CGE, a tempestade se originou no interior, de forma isolada, com potencial para queda de granizo, rajadas de vento, formação de alagamentos e queda de árvores. Também há registro de 11 pontos de alagamento na capital, dos quais dez intransitáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros disse que houve três desabamentos e quatro chamados por enchentes, todos sem vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil estadual, foram acionadas as sirenes de emergência para alagamentos em Ferraz de Vasconcelos, por conta do mau tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Caso a chuva persista ou o cenário se agrave, o Plano de Contingência Municipal poderá ser acionado, com a remoção preventiva de famílias para locais seguros&quot;, informou o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EM SP o Ato Pela Democracia celebra vitória sobre a tentativa de golpe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória e Mixto herdam vagas de Fortaleza e Real Brasília no Brasileirão Feminino A1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pontualidade: ranking mundial cita 13 aeroportos brasileiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil anuncia doação de 100 toneladas de medicamentos à Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo estuda isenção de tributos para Copa Feminina de 2027&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula e Petro conversam por telefone sobre situação na Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tecnologia não pode substituir sensibilidade humana, dizem fotógrafos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestação no Rio lembra 8 de janeiro e rejeita anistia a golpistas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuvas-fortes-causam-novas-enchentes-na-grande-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A cidade de São Paulo registra chuvas intensas durante a tarde desta quinta-feira (8). Por volta das 15 horas houve precipitação intensa, na casa do ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 17:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 17:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 17:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 17:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/h8WOZLtq-_G9_boCPqMJ0KmFMTc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/06/chuva_sp_tarde_05.jpg?itok=4QFhKU9L</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação que combate falsificação de bebidas prende duas pessoas em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/operacao-que-combate-falsificacao-de-bebidas-prende-duas-pessoas-em-sp</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/operacao-que-combate-falsificacao-de-bebidas-prende-duas-pessoas-em-sp#1007</guid>
      <description>Duas pessoas foram presas nesta quinta-feira(8) em Rio Claro, no interior de São Paulo, em uma operação da Polícia Civil de combate à falsificação de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VMkBNJgADsVuzLg_2GHD9DKc_xY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/13/bebidas-na-lupa.jpg?itok=n85vgZ8M&quot; alt=&quot;Operação que combate falsificação de bebidas prende duas pessoas em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pessoas foram presas nesta quinta-feira(8) em Rio Claro, no interior de São Paulo, em uma operação da Polícia Civil de combate à falsificação de bebidas alcoólicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamada de Operação Poison Source (Fonte do Veneno), ação cumpriu três mandados de busca e apreensão em uma adega e um sítio onde funcionava uma indústria clandestina de bebidas alcoólicas falsificadas em Rio Claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante essas buscas, um homem de 29 anos e uma mulher de 26 anos foram presos em flagrante por crimes contra a saúde pública e relações de consumo e contra a propriedade material e industrial. Segundo os investigadores, ambos seriam responsáveis pela fabricação clandestina de bebidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operaçãoapreendeudois veículos e uma moto usados nas entregas, além demercadorias e produtos diversos sem origem, que eram recebidos como forma de pagamento na venda das bebidas falsificadas. Também foram apreendidos R$ 72 mil em espécie, além de insumos e materiaisutilizados nas falsificações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia tem intensificado ações de combate à falsificação de bebidas alcoólicas desde que foram identificados os primeiros casos de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados de até 5 de dezembro doMinistério da Saúde, pelo menos 22 pessoas morreram no ano passado após terem ingerido bebidas adulteradas com confirmação de contaminação pormetanol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só no estado de São Paulo, segundo dados da secretaria estadual, houve a confirmação de 51 casos de contaminação por metanol, com 11 óbitos. Atualmente, quatro óbitos continuam sob investigação: um caso em Guariba, outro em São José dos Campos e dois casos em Cajamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria também estava investigando o caso de uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que morreu após ter ingerido bebidas alcoólicas no final do ano passado. No entanto, a contaminação por metanol foi descartada pela pasta, que não forneceu mais detalhes sobre a causa da morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;metanol é uma substância líquida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, inflamável e incolor. É amplamente utilizado como solvente, na fabricação de combustíveis, plásticos, tintas e medicamentos. Tem grande potencial de intoxicação, e quando consumido pode levar à morte mesmo em doses pequenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EM SP o Ato Pela Democracia celebra vitória sobre a tentativa de golpe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Amazonense 2026 começa neste final de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pontualidade: ranking mundial cita 13 aeroportos brasileiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casos de Síndrome Respiratória Grave estão em queda, diz InfoGripe&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/operacao-que-combate-falsificacao-de-bebidas-prende-duas-pessoas-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Duas pessoas foram presas nesta quinta-feira(8) em Rio Claro, no interior de São Paulo, em uma operação da Polícia Civil de combate à falsificação de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 16:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 16:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 16:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 16:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VMkBNJgADsVuzLg_2GHD9DKc_xY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/13/bebidas-na-lupa.jpg?itok=n85vgZ8M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senado dos EUA aprova resolução para barrar Trump contra Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/senado-dos-eua-aprova-resolucao-para-barrar-trump-contra-venezuela</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/senado-dos-eua-aprova-resolucao-para-barrar-trump-contra-venezuela#1008</guid>
      <description>© Reuters/Nathan Howard/Proibida reprodução
O Senado dos Estados Unidos (EUA) aprovou, nesta quinta-feira (8), uma resolução que determina a interrup...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zRcdPJf1fBvFJ9ZwEqPF4JWtKSs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/10/2025-10-10t210832z_1_lynxnpel9911y_rtroptp_4_usa-finland.jpg?itok=-PBx5KO9&quot; alt=&quot;Senado dos EUA aprova resolução para barrar Trump contra Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Nathan Howard/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado dos Estados Unidos (EUA) aprovou, nesta quinta-feira (8), uma resolução que determina a interrupção do uso da força contra a Venezuela semautorização expressa do Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta resolução conjunta orienta o Presidente a cessar o uso das Forças Armadas dos EUA em hostilidades dentro ou contra a Venezuela, a menos que uma declaração de guerra ou autorização para o uso da força militar para tal fim tenha sido promulgada”, diz o documento aprovado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentadapelo senador democrata Tim Kaine,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a resolução foi aprovada por 52 votos contra 47, tendo recebido o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apoio de cinco senadores republicanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do partido do presidente Donald Trump. Já um senador republicano não votou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto, porém, precisa ser novamente aprovado pelos senadores e deve passar ainda pela Câmara dos Representantes dos EUA, com maioria de republicanos. A resolução ainda precisaria vencer um provável veto do presidente Donald Trump para entrar em vigor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao justificar a resolução, o senador democrata Kaine disse que apoia o sequestro do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, mas defendeu que novas ações tenham autorização legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As declarações do presidente de que os EUA governarão a Venezuela por anos deixam claro: seus planos vão muito além de Maduro. Isso significa que o Congresso precisa se manifestar”, destacou Kaine antes da votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oposição argumenta que a invasão da Venezuela foi ilegal uma vez que a Constituição dos EUA exige aprovação do Parlamento para declaração de guerras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A senadora republicana Susan Collins disse que, apesar de apoiar a captura de Maduro, ela deseja afirmar o poder do Parlamento de autorizar ou limitar qualquer futura atividade militar na Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não apoio o envio de mais forças americanas ou qualquer envolvimento militar de longo prazo na Venezuela ou na Groenlândia sem autorização específica do Congresso. A resolução que apoiei hoje não inclui nenhuma menção à operação de retirada. Em vez disso, reafirma a capacidade do Congresso de autorizar ou limitar qualquer atividade militar prolongada futura na Venezuela”, disse a parlamentar em comunicado oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ser questionado sobre o tema após a invasão da Venezuela, o secretário do Departamento de Estado dos EUA, Marco Rubio, havia argumentando que a invasão não seria uma guerra, mas apenas a prisão de duas pessoas. Na ação, Maduro e sua esposa, Cilia Flores, foram sequestrados por militares estadunidenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao comentarm em uma rede social, aprovação da resolução,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/senado-dos-eua-aprova-resolucao-para-barrar-trump-contra-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Nathan Howard/Proibida reprodução
O Senado dos Estados Unidos (EUA) aprovou, nesta quinta-feira (8), uma resolução que determina a interrup...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 16:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 16:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 16:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 16:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zRcdPJf1fBvFJ9ZwEqPF4JWtKSs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/10/2025-10-10t210832z_1_lynxnpel9911y_rtroptp_4_usa-finland.jpg?itok=-PBx5KO9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lewandowski entrega carta de demissão do Ministério da Justiça a Lula</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:13:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou nesta quinta-feira (8) uma carta com pedido...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6EGt6nG_gERmJxJmY3nsREXIYbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/3-anos-8-de-janeiro-mc_abr_08012026-4.jpg?itok=CZVNaCRL&quot; alt=&quot;Lewandowski entrega carta de demissão do Ministério da Justiça a Lula&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou nesta quinta-feira (8) uma carta com pedido de demissão ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Magistrado aposentado do Supremo Tribunal Federal (STF), ele assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e deixará o cargo com quase dois anos de gestão, justificando quequestões pessoais e familiares o levaram a tomar a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A demissão, que era especulada há várias semanas na imprensa, deverá ser publicada na próxima edição do Diário Oficial da União (DOU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela manhã, Lewandowski participou de sua última agenda pública ao lado do presidente, no evento que marcou os três anos da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em seu lugar, assumirá de forma interina o secretário-executivo da pasta, Manoel Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tenho a convicção de que exerci as atribuições do cargo com zelo e dignidade, exigindo de mim e de meus colaboradores o melhor desempenho possível em prol de nossos administrados, consideradas as limitações políticas, conjunturais e orçamentárias das circunstâncias pelas quais passamos&quot;, escreveu Lewandowski na carta, em que também agradeceu a Lula pela oportunidade de servir ao país mesmo após ter se aposentado do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Responsável por uma ampla gama de atribuições, o MJSP conta com importantes instituições e órgãos vinculados, como Polícia Federal (PF), Polícia Rodoviária Federal (PRF), Departamento Penitenciário Nacional (Depen), Secretaria Nacional de Política sobre Drogas (Senad), Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lewandowski também se dirigiu aos servidores do ministério em outra carta de despedida, em que faz um balanço das ações de sua gestão. O ministro destacou, por exemplo, o &quot;destravamento&quot; das demarcações de terras indígenas, que ficaram paralisadas no país desde 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Entre 2024 e 2025, assinamos 21 Portarias Declaratórias, garantindo a proteção territorial de diversas comunidades indígenas. O Ministério da Justiça e Segurança Pública assegurou plena segurança jurídica aos processos, o que permitiu a assinatura de cinco decretos de homologação em 2024 e de sete em 2025, todos em estrita conformidade com os marcos legais e constitucionais&quot;, escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;programa de implantação das câmeras corporais em agentes policiais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que teve adesão de 11 estados e investimentos de R$ 155,2 milhões em equipamentos. Outro destaque, segundo ele, foi a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;regulamentação do uso progressivo da força pela polícia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, seguida da aquisição e distribuição de armamento de menor potencial ofensivo, que já conta com 21 adesões estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Avançamos de forma consistente no controle de armas e munições. Retiramos de circulação 5.600 armas e 298.844 munições e implantamos o novo sistema de gestão e fiscalização de armas de CACs, sob responsabilidade da Polícia Federal, fortalecendo o controle estatal e a rastreabilidade&quot;, afirmou Lewandowski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros programas da pasta, como&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lewandowski-entrega-carta-de-demiss%C3%A3o-do-ministerio-da-justica-Lula&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, entregou nesta quinta-feira (8) uma carta com pedido...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-08 16:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-08 16:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-08 16:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-08 16:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6EGt6nG_gERmJxJmY3nsREXIYbM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/08/3-anos-8-de-janeiro-mc_abr_08012026-4.jpg?itok=CZVNaCRL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
