<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Defesa Civil alerta para chuva intensa nos primeiros dias do ano em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/defesa-civil-alerta-para-chuva-intensa-nos-primeiros-dias-do-ano-em-sp</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/defesa-civil-alerta-para-chuva-intensa-nos-primeiros-dias-do-ano-em-sp#1000</guid>
      <description>A passagem de uma frente fria pela costa do estado de São Paulo deve intensificar a instabilidade e elevar o risco para chuva forte e temporais nesta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tGoKUzBp1rmGNko09nLd3PFVqLA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_01.jpg?itok=QBKKH5t6&quot; alt=&quot;Defesa Civil alerta para chuva intensa nos primeiros dias do ano em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A passagem de uma frente fria pela costa do estado de São Paulo deve intensificar a instabilidade e elevar o risco para chuva forte e temporais nesta primeira semana de Ano Novo. O alerta é da Defesa Civil estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros dias de janeiro deverão ser marcados por chuvas fortes e temporais em diversas regiões do estado, informou o órgão. Além disso, o avanço dessa frente fria vai contribuir para uma redução gradual das temperaturas e pelo enfraquecimento do calor intenso que foi observado nos últimos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste último dia de 2025, a previsão é de predomínio de sol em grande parte do território paulista, com temperaturas elevadas e sensação de abafamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a combinação entre calor e umidade deve aumentar o risco para pancadas de chuva isoladas, que podem ocorrer de forma moderada ou forte e acompanhadas por raios e rajadas de vento, principalmente nas regiões do Vale do Paraíba, Litoral Norte e Vale do Ribeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para amanhã (1), a expectativa é de que o sol apareça entre nuvens, com previsão de pancadas de chuva a partir da tarde, que podem ser de moderadas a fortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os dias 1º e 4, a previsão é de que o acumulado de chuva seja significativo, principalmente nas regiões do Vale do Ribeira, Sorocaba, Campinas, Baixada Santista e Litoral Norte. Também deve chover muito na região metropolitana de São Paulo, no Vale do Paraíba e na região da Serra da Mantiqueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa dessa previsão, a Defesa Civil montou um gabinete de crise para coordenar as ações de prevenção e de atendimento dos municípios paulistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil orienta os motoristas que pretendem viajar durante o período de Ano Novo a redobrarem a atenção, principalmente durante episódios de chuva forte. Segundo o órgão, é preciso evitar trafegar por áreas alagadas, reduzir a velocidade em pistas molhadas e manter distância segura entre os veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para quem estiver curtindo os dias na praia, a Defesa Civil recomenda que, durante os temporais, as pessoas evitem permanecer na faixa de areia e não entrem no mar, buscando abrigo em locais seguros. Em caso de raios, a pessoa deve sair imediatamente da água e se afastar de áreas abertas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que vão passar o feriado em chácaras, sítios ou áreas de lazer com piscina, a recomendação é sair imediatamente da piscina em caso de temporais e evitar áreas abertas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra orientação do órgão é não permanecer próximo a árvores, postes ou estruturas metálicas e buscar abrigo em locais seguros e cobertos. Também é importante suspender atividades ao ar livre durante a ocorrência de raios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como será o réveillon nas capitas do Sudeste e Centro-Oeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça o terceiro episódio da retrospectiva 2025 na voz da Nacional da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda quero ser campeã da São Silvestre, diz Núbia de Oliveira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/defesa-civil-alerta-para-chuva-intensa-nos-primeiros-dias-do-ano-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A passagem de uma frente fria pela costa do estado de São Paulo deve intensificar a instabilidade e elevar o risco para chuva forte e temporais nesta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 13:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 13:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 13:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 13:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tGoKUzBp1rmGNko09nLd3PFVqLA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_01.jpg?itok=QBKKH5t6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes nega pedido da defesa de Bolsonaro para receber visita de sogro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-nega-pedido-da-defesa-bolsonaro-para-receber-visita-do-sogro</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-nega-pedido-da-defesa-bolsonaro-para-receber-visita-do-sogro#1001</guid>
      <description>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes, negou na manhã desta quarta-feira (31) o pedido da defesa do ex-presidente Jair Bo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GZNPU5K4eYDDOBPjULvoTVXDaKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/05/_mg_9479.jpg?itok=j1oYzB_-&quot; alt=&quot;Moraes nega pedido da defesa de Bolsonaro para receber visita de sogro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes, negou na manhã desta quarta-feira (31) o pedido da defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro para receber seu sogro, Vicente Reinaldo, no hospital privado DF Star, em Brasília, onde está internado desde a véspera de Natal para realização de procedimentos cirúrgicos. O pedido de visita do pai de Michelle Bolsonaro foi apresentado ao STF nesta terça-feira (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última semana, o ex-presidente foi autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), a deixar a Superintendência da Polícia Federal, em Brasília, onde cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão por condenar a trama da tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão publicada nesta manhã, o ministro justificou por que o apenado não pode receber visitas extras, mesmo estando em um hospital, e não em uma unidade prisional, o que gera um regime excepcional de custódia. O motivo é a “necessidade de garantir a segurança e a disciplina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No caso concreto, o apenado encontra-se internado em unidade hospitalar, circunstância que impõe regime excepcional de custódia, distinto daquele existente no estabelecimento prisional, submetido às normas próprias do ambiente hospitalar e às orientações médicas. Dessa forma, diante das circunstâncias excepcionais da internação hospitalar, da necessidade de garantir a segurança e a disciplina, indefiro o pedido formulado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internado no Hospital DF Star desde a quarta-feira da semana passada, o ex-presidente passou por cirurgia para correção de hérnia inguinal bilateral e, também,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;realizou outros três procedimentos para tentar conter crises persistentes de soluços, por meio do bloqueio do nervo frênico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– responsável pelo controle do diafragma, músculo que atua na respiração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decisão de 24 de dezembro, o ministro Moraes já autorizava a internação e as visitas de todos os cinco filhos do ex-presidente, desde que observadas as regras gerais estabelecidas pelo Hospital DF Star para todos os pacientes e com a proibição expressa de ingresso no quarto hospitalar de computadores, telefones celulares ou quaisquer dispositivos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também autorizou que a ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro permaneça no hospital como acompanhante de Jair Bolsonaro durante todo o período de internação, para recuperação cirúrgica do cônjuge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último boletim médico, no início da noite de terça, não cita previsão de alta do ex-presidente, que segue em cuidados pós-operatórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como será o réveillon nas capitas do Sudeste e Centro-Oeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça o terceiro episódio da retrospectiva 2025 na voz da Nacional da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda quero ser campeã da São Silvestre, diz Núbia de Oliveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior réveillon do mundo, Rio poderá ter chuva com ressaca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-nega-pedido-da-defesa-bolsonaro-para-receber-visita-do-sogro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes, negou na manhã desta quarta-feira (31) o pedido da defesa do ex-presidente Jair Bo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 12:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 12:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 12:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 12:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GZNPU5K4eYDDOBPjULvoTVXDaKc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/05/_mg_9479.jpg?itok=j1oYzB_-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega da Virada sai hoje a noite; saiba como apostar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-sai-hoje-noite-saiba-como-apostar</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-sai-hoje-noite-saiba-como-apostar#1002</guid>
      <description>Tão aguardado quanto o novo ano, o sorteio da Mega da Virada será realizado nesta quarta-feira (31), último dia do ano, às 22 horas, com transmissão ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EpW6kUGDWk7WtKO4Ezyzi85c1_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc7950.jpg?itok=S-pLjx8E&quot; alt=&quot;Mega da Virada sai hoje a noite; saiba como apostar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tão aguardado quanto o novo ano, o sorteio da Mega da Virada será realizado nesta quarta-feira (31), último dia do ano, às 22 horas, com transmissão pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;perfil das Loterias Caixa no Facebook&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As apostas ainda podem ser realizadas, de forma física ou online, até o horário das 20 horas. O prêmio estimado para o sorteio deste fim de ano é de R$ 1 bilhão, o maior da história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso especial ocorre anualmente na última noite do ano. As apostas podem ser feitas em mais de 13 mil lotéricas de todo o país, pelo portal da Caixa e pelo aplicativo de loterias da Caixa. Clientes do banco também podem utilizar o internet banking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer uma aposta simples, de seis números, é preciso desembolsar R$ 6. Mas, atenção: o horário de funcionamento das casas lotéricas, para registrar uma aposta física, pode variar de cidade para cidade, e encerrar antes das 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chance de acertar as seis dezenas, em uma aposta simples, é de uma em 50 milhões, de acordo com matemáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da Mega da Virada não acumula. Se não houver ganhadores na faixa principal, com acerto de seis números, o prêmio será dividido entre os acertadores da segunda faixa, com acerto de cinco números, e assim por diante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a sua primeira edição, em 2009, a Mega da Virada já premiou 130 apostas que acertaram as seis dezenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última semana, a Caixa alertou para o surgimento de diversos sites falsos que simulam o portal Loterias Online, único site oficial para recebimento de apostas, inclusive apostas da Mega da Virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Além de não registrarem as apostas, os falsários podem furtar os dados pessoais da vítima e ficar com o dinheiro dela&quot;, destacou a Caixa em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil recebe mais um voo com brasileiros deportados dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: mais de 2,5 milhões de pessoas devem assistir à virada do ano na praia de Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda quero ser campeã da São Silvestre, diz Núbia de Oliveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior réveillon do mundo, Rio poderá ter chuva com ressaca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/mega-da-virada-sai-hoje-noite-saiba-como-apostar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Tão aguardado quanto o novo ano, o sorteio da Mega da Virada será realizado nesta quarta-feira (31), último dia do ano, às 22 horas, com transmissão ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EpW6kUGDWk7WtKO4Ezyzi85c1_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc7950.jpg?itok=S-pLjx8E</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio#1003</guid>
      <description>Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ont...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WIRhFVxAGUSiNAUJatIxtP5D1_0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/_rbr3502.jpg?itok=bocxjaJ6&quot; alt=&quot;Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ontem (30), véspera do réveillon, do ritual em devoção à Iemanjá, orixá feminina que nas religiões afro-brasileiras, como o Candomblé e a Umbanda representa as águas, seja nos mares ou nos rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jovem trazia rosas amarelas para presentear a entidade, geralmente reverenciada com as cores azul e branco. “Eu fui comprar rosa branca, mas não tinha. Só tinha palma branca, só que estava murcha.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As rosas amarelas eram oferendas de Ana Beatriz em gratidão à Iemanjá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu vim agradecer pelo ano. Vim agradecer por eu ter conseguido me formar [em arquitetura], porque foi muito difícil”, conta ao também dizer que está empregada no último escritório que estagiou antes de se formar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Washington Bueno, 58 anos, cabeleireiro e maquiador, conseguiu comprar palmas brancas ainda viçosas para Iemanjá. Queria pedir a ela por trabalho, saúde e amor. Ele, no entanto, tinha uma demanda especial: menos violência de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós brasileiros estamos um pouco em conflito. Há questões de [falta de] respeito ao próximo, né? Tivemos este ano de 2025 com tantas agressões às mulheres”, lembra. “Nós falamos tanto que nosso país é um lugar gentil. Cadê essa gentileza? Eu estou aqui para pedir um ano mais de conscientização com o bem-estar e cuidado de um do outro.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As palmas brancas, rosas amarelas e outras flores levadas à Praia Vermelha podiam ser depositadas, junto com cartas, perfumes e champanhe, em um barco, azul e branco, de cerca de dois metros de comprimento, com a imagem de Iemanjá, e que ornamentava o espaço para a gira na areia da praia organizada pela Associação Umbanda e Cultos Afros (Auca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O culto, chamado de “Presente de Iemanjá”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, foi quinto ocorrido na última semana do ano em devoção à entidade, e que recebeu apoio da Prefeitura do Rio de Janeiro (Coordenadoria da Diversidade Religiosa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Réveillon 2026: veja onde dar as boas-vindas ao ano novo &lt;&lt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do suporte logístico e de segurança da prefeitura para os eventos religiosos de matriz africana, há lideranças da Umbanda que enxergam tratamento diferenciado com outras religiões nos eventos de fim de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O babalawô Ivanir dos Santos, pesquisador e doutor em História Comparada pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), estranhou o patrocínio da prefeitura a um palco dedicado integralmente à música evangélica em Copacabana na noite do réveillon (hoje, 31). “Por que esse privilégio?”, questiona em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de ser contra o palco gospel, não é esse debate. O debate é haver palco para apenas uma música religiosa”, pondera ao dizer que católicos, mulçumanos, budistas, assim como o povo do Candomblé e da Umbanda produzem música religiosa para seus ritos e louvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos assinala que a ausência de um espaço dedicado a músicas dos terreiros representa um “apagamento” de quem na década de 1950 iniciou uma tradição de festejar a passagem do ano vestido de branco na Praia de Copacabana, fazendo cultos e oferendas à Iemanjá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele teme que o apagamento de tradições culturais e religiosas acabe por se impor uma cultura espiritual “hegemônica” e pouco tolerante com outras formas de credo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/umbanda-faz-culto-iemanja-na-vespera-do-reveillon-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ana Beatriz de Oliveira, 23 anos, foi a primeira a chegar à Praia Vermelha, na zona sul do Rio de Janeiro, para assistir e participar na noite de ont...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WIRhFVxAGUSiNAUJatIxtP5D1_0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/_rbr3502.jpg?itok=bocxjaJ6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil festeja 2026 com clássicos do samba em show especial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestaç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Gnt9tpkbOaRVB1BWjZ0LGR2iyLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/leci-brandao-02-credito-fernando-frazao-agencia-brasil.jpg?itok=q1fF9qhs&quot; alt=&quot;TV Brasil festeja 2026 com clássicos do samba em show especial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestação da cultura carioca que completou três décadas no último ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os clássicos do gênero têm espaço na telinha do canal público nesta quarta-feira (31)a partir das 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emissora apresenta os shows de personalidades como a veteranaLeci Brandãoe o bambaMarquinhos de Oswaldo, idealizador da iniciativa. As atrações incluem ainda aVelha Guarda da Portelae o compositorMarcelinho Moreiraque homenageiaArlindo Cruz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repertório traz sucessos do samba como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na voz da diva Leci Brandão. Entre as músicas do saudoso ícone Arlindo Cruz, destaque para obras autorais marcantes do bamba como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com três horas de duração, o especial reúne os shows que aTV Brasilmostrou com exclusividade, ao vivo, na noite de sábado (6/12)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As performances foram transmitidas direto do palcoMestre Monarco, o principal do Trem do Samba, realizado em Oswaldo Cruz, na zona norte do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento na capital fluminense comemorou oDia Nacional do Samba, celebrado em 2 de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A jornalista e apresentadoraBia Aparecidacomandou a transmissão disponível no appTV Brasil Playe noYoutube do canal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Trem do Samba busca resgatar a história, além de valorizar nomes consagrados que marcaram época na cultura popular como Candeia, Tia Doca, Monarco e Manacéia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A festa é inspirada na viagem de trem que Paulo da Portela e outros astros do início do século 20 realizavam naquele tempo para fugir da repressão da polícia ao gênero musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ou por aplicativo no smartphone.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tv-brasil-festeja-2026-com-classicos-do-samba-em-show-especial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A programação da virada de ano para 2026 naTV Brasilé embalada pelas emoções doTrem do Samba, tradicional manifestaç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Gnt9tpkbOaRVB1BWjZ0LGR2iyLQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/leci-brandao-02-credito-fernando-frazao-agencia-brasil.jpg?itok=q1fF9qhs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>China impõe restrições a importações de carne bovina em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/china-impoe-restricoes-importacoes-de-carne-bovina-em-2026</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/china-impoe-restricoes-importacoes-de-carne-bovina-em-2026#1005</guid>
      <description>A China vai impor uma tarifa adicional de 55% sobre importações de carne bovina que excederem os níveis de cota dos principais países fornecedores, i...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jZfeom7USQd1hTRBaVSagosPtKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/13/d8d51559-7e12-4cb4-9174-efda21e786a6_0.jpeg?itok=0EgUElI2&quot; alt=&quot;China impõe restrições a importações de carne bovina em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A China vai impor uma tarifa adicional de 55% sobre importações de carne bovina que excederem os níveis de cota dos principais países fornecedores, incluindo Brasil, Austrália e Estados Unidos, em uma medida para proteger o setor pecuário doméstico, que está lentamente saindo do excesso de oferta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Comércio da China informou nesta quarta-feira que a cota total de importação para 2026 para os países atingidos por suas novas &quot;medidas de salvaguarda&quot; é de 2,7 milhões de toneladas, praticamente em linha com o recorde de 2,87 milhões de toneladas importadas no total em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os novos níveis de cota anual estão abaixo dos patamares de importação para os primeiros 11 meses de 2025 para alguns países, incluindo os principais fornecedores, Brasil e Austrália&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O aumento na quantidade de carne bovina importada prejudicou seriamente a indústria doméstica da China&quot;, disse o ministério ao anunciar a medida após uma investigação iniciada em dezembro passado. A medida entra em vigor em 1º de janeiro por três anos, com a cota total aumentando anualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As importações de carne bovina para a China caíram 0,3% nos primeiros 11 meses deste ano, para 2,59 milhões de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As importações chinesas de carne bovina diminuirão em 2026 como resultado das medidas, disse Hongzhi Xu, analista sênior da Beijing Orient Agribusiness Consultants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A criação de gado bovino da China não é competitiva em comparação com países como o Brasil e a Argentina. Isso não pode ser revertido no curto prazo por meio de avanços tecnológicos ou reformas institucionais&quot;, disse Xu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, a China importou 1,34 milhão de toneladas de carne bovina do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, 594.567 toneladas da Argentina, 243.662 toneladas do Uruguai, 216.050 toneladas da Austrália, 150.514 toneladas da Nova Zelândia e 138.112 toneladas dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros 11 meses deste ano, o Brasil embarcou 1,33 milhão de toneladas de carne bovina para a China, de acordo com dados da alfândega chinesa, bem acima dos níveis de cota estabelecidos pelas novas medidas de Pequim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também neste ano, os embarques australianos para a China aumentaram, ganhando participação às custas da carne bovina dos EUA, depois que Pequim, em março, permitiu que as licenças expirassem em centenas de frigoríficos norte-americanos e o presidente dos EUA, Donald Trump, desencadeou uma guerra tarifária. Os embarques norte-americanos foram de apenas 55.172 toneladas até novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As exportações australianas de carne bovina para a China ficaram em 294.957 toneladas nos primeiros 11 meses de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida da China ocorre em um momento em que a escassez global de carne bovina faz com que os preços subam em muitas partes do mundo, inclusive para níveis recordes nos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta ao anúncio de Pequim, Mark Thomas, presidente da Western Beef Association na Austrália, disse que &quot;há muitos outros países que aceitarão nosso produto&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A China fez seu anúncio após duas extensões de sua investigação sobre a importação de carne bovina, que, segundo autoridades, não tem como alvo nenhum país em particular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/china-impoe-restricoes-importacoes-de-carne-bovina-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A China vai impor uma tarifa adicional de 55% sobre importações de carne bovina que excederem os níveis de cota dos principais países fornecedores, i...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 11:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 11:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 11:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 11:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jZfeom7USQd1hTRBaVSagosPtKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/13/d8d51559-7e12-4cb4-9174-efda21e786a6_0.jpeg?itok=0EgUElI2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com ultrapassagem nos minutos finais, etíope vence a São Silvestre</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-ultrapassagem-nos-minutos-finais-etiope-vence-sao-silvestre</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-ultrapassagem-nos-minutos-finais-etiope-vence-sao-silvestre#1006</guid>
      <description>Com uma arrancada nos minutos finais, o etíope Muse Gisachew ultrapassou o queniano Jonathan Kipkoech Kamosong e venceu hoje (31) a centésima edição ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/G1EdYaBonyRXfHFTVOAaf8cpkzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint4747.jpg?itok=EAyuC_2D&quot; alt=&quot;Com ultrapassagem nos minutos finais, etíope vence a São Silvestre&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma arrancada nos minutos finais, o etíope Muse Gisachew ultrapassou o queniano Jonathan Kipkoech Kamosong e venceu hoje (31) a centésima edição da Corrida Internacional de São Silvestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamosong vinha liderando a prova com folga, mas foi ultrapassado por Gisachew já próximo da linha de chegada, na Avenida Paulista. Kamosong terminou a corrida com o tempo de 44 minutos e 32 segundos, apenas quatro segundos a mais que o vencedor da prova, que fez o tempo de 44 minutos e 28 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro Fábio de Jesus Correia foi o terceiro colocado, fazendo o tempo de 45 minutos e 06 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta posição chegou o queniano William Kibor, com o tempo de 45 minutos e 28 segundos. Já o também queniano Reuben Logonsiwa Poguisho fechou o pódio, na quinta posição, com 45 minutos e 46 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última vez que o Brasil conquistou a São Silvestre no masculino foi em 2010, com a vitória de Marilson Gomes dos Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira como será o réveillon nas capitas do Sudeste e Centro-Oeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça o terceiro episódio da retrospectiva 2025 na voz da Nacional da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibirá documentários produzidos por emissoras parceiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda quero ser campeã da São Silvestre, diz Núbia de Oliveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior réveillon do mundo, Rio poderá ter chuva com ressaca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil alerta para chuva intensa nos primeiros dias do ano em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes nega pedido da defesa de Bolsonaro para receber visita de sogro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega da Virada sai hoje a noite; saiba como apostar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Umbanda faz culto à Iemanjá na véspera do réveillon no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-ultrapassagem-nos-minutos-finais-etiope-vence-sao-silvestre&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com uma arrancada nos minutos finais, o etíope Muse Gisachew ultrapassou o queniano Jonathan Kipkoech Kamosong e venceu hoje (31) a centésima edição ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/G1EdYaBonyRXfHFTVOAaf8cpkzI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint4747.jpg?itok=EAyuC_2D</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Erveiras se atualizam para atender a novas tradições de religiões afro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/erveiras-se-atualizam-para-atender-novas-tradicoes-de-religioes-afro</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/erveiras-se-atualizam-para-atender-novas-tradicoes-de-religioes-afro#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O movimento na barraca de ervas de Elisabete Monteiro, no Mercadão de Madureira,não para, e seu celulartoca sem para...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/C9o4tXQocenzGoPXWcX6dOAz-DU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/_d6a4081.jpg?itok=Y31MHrHG&quot; alt=&quot;Erveiras se atualizam para atender a novas tradições de religiões afro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento na barraca de ervas de Elisabete Monteiro, no Mercadão de Madureira,não para, e seu celulartoca sem parar. Dona do ponto no centro de comércio popular na zona norte do Rio de Janeiro, ela atende, faz a venda por telefone e depois explica à reportagem da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa aqui é uma cliente que acabou de sair e esqueceu a folha de bananeira. Quer que eu leve para o Uber lá na porta do mercado, mas eu não posso, estoucom muito movimento. Eu vou levar para minha casa, e ela vai buscar lá, de noite”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido urgente da bananeira é para uma celebração prevista para aquela noite mesmo, em um terreiro de religião afro-brasileira. As folhas, nessas crenças, representam o axé, a força vital que conecta o mundo espiritual ao mundo real, sendo cada espécie usada para uma finalidade, como rituais, oferendas e banhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para atender a essas religiões, Dona Rosa, a erveira mais antiga do Mercadão, mãe de Bete, reorientou a produção de verduras e hortaliças, há 50 anos. A agricultora, que veio de Portugal, aprendeu, no Brasil, com os pais e mães de santo, a plantar e colher as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ervas que hoje abastecem feiras livres e bancas em toda a cidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Hoje,a família cultiva folhas em três hortas, em Irajá, perto do Mercadão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Iniciamos com umbanda e candomblé [jeje],depois passamos a atender [candomblé] Ketu e Angola, e hoje temos o Ifá, que vende bem”, conta Luiza de Fátima Monteiro, a outra filha de Rosa, que é católica e comanda outra barraca da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Referência para os terreiros,a família de Rosa busca se atualizar para atender a novos pedidos. São as tradições religiosas que orientam, por exemplo, a forma de plantar e colher, de acordo com os ciclos da lua, e a de secar, além da qualidade das ervas – muitas utilizadas também em cuidados de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os rituais religiosos são como a tecnologia, evoluem”, destaca Bete, candomblecista e frequentadora do Ifá. “Folha é a mesma coisa.Toda hora, você aprende uma magia nova, um remédio novo, sai um estudo, comprova que faz bem para uma coisa, há uma evolução”, completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais recentemente, a família passou a fornecer para o Ifá, uma filosofia que preserva saberes e práticas do povo iorubá. Para isso, foi necessário encontrar novas espécies, que não existiam no Brasil. O jeito foi comprar de viajantes vindos da Nigéria ou de Cuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós pedimos para trazerem as mudas de lá, como as de orobô, obi, aridã e teté (caruru de mancha), que vieram com os religiosos ou de nossos clientes mesmos”, revela Elisabete. “Hoje, elas já estão dando. Nós somos um dos únicos produtores dessas plantas no Rio”, o que torna as barracas as mais procuradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há alguns anos, Bete lembra que era mais fácil conseguir plantas exóticas, ou seja, de fora do Brasil, no Horto do Jardim Botânico, onde ela comprou uma muda de baobá ─ árvore considera sagrada pelas religiões afro ─ que plantou no quintal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu tenho um baobá na minha casa que é de lá [Nigéria], mas, hoje não têm mais para venda nem doação. Era importante ter, para fornecer para essas práticas”, avalia Bete. “De baobá mesmo, eu não tenho tempo de fazer, e as pessoas pedem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O horto do JB existe há 120 anos, mas há dez não doa mais para o público. Hoje, o órgão repassa mudas da Mata Atlântica para o poder públicoe ações de reflorestamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/erveiras-se-atualizam-para-atender-novas-tradicoes-de-religioes-afro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O movimento na barraca de ervas de Elisabete Monteiro, no Mercadão de Madureira,não para, e seu celulartoca sem para...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/C9o4tXQocenzGoPXWcX6dOAz-DU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/_d6a4081.jpg?itok=Y31MHrHG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tradição e fé impulsionam busca por banhos e ervas no fim de ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tradicao-e-fe-impulsionam-busca-por-banhos-e-ervas-no-fim-de-ano</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tradicao-e-fe-impulsionam-busca-por-banhos-e-ervas-no-fim-de-ano#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Aroma e conhecimento popular se mesclam em banquinhas de ervas espalhadas pela cidade do Rio de Janeiro, em feiras l...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/29F1ToIZMKL90CMaDfLSndcq0lw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/_d6a3839.jpg?itok=PkEpIBf_&quot; alt=&quot;Tradição e fé impulsionam busca por banhos e ervas no fim de ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aroma e conhecimento popular se mesclam em banquinhas de ervas espalhadas pela cidade do Rio de Janeiro, em feiras livres ou nas esquinas, da zona norte à zona sul. Nesses pontos de venda, saberes passados de geração em geração receitam chás, xaropes, escaldapés, banhos e outras preparações. Mesmo sem comprovação medicinal para curar doenças, as preparaçõespromovem o bem-estar e,por isso, no fim de ano, cresce a procura por folhas para banhos energéticos e rituais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um ponto da Rua da Carioca, no Centro, o erveiro José Adaílton de Souza Ferreiraborrifa suas plantas, de tempos em tempos, para protegê-las do calor. Empilhadas em um carrinho de mãoestilo “burro sem rabo”, estão ramos de macassá, levante, manjericão, arruda, alfazema, alecrim e sálvia, “as mais procuradas para banhos energizantes ou de ‘descarrego’, contra inveja e olho grande”, prescreve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem tanta gente que chega carregado aqui, toma um banho de abre-caminho, desata nó, vence demanda, e a pessoa melhora muito”, conta o erveiro, que dá instruções simples: “Cozinhar ou esfregar, um dos dois, e depois jogar da cabeça aos pés”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As folhas ainda são procuradas para cuidados de saúde, caso do saião, guaco e assa-peixe, usadas para incrementar xaropes caseiros, mas a maior demanda dos erveiros é para o uso em banhos energéticos ou rituais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As religiões indígenas e de matriz africanautilizam as plantas nas celebrações. No candomblé, por exemplo, as folhas, chamadasewés, carregam o axé, a força vital que conecta o mundo espiritual ao mundo real, sendo cada espécie usada para uma finalidade, como oferendas, banhos e curas. Nesta religião, as ervas purificam, equilibram e reenergizam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mãe Nilce de Iansã, referência do terreiro Ilê Omolu Oxum, na Baixada Fluminense explica:“Kò si ewé, kò si Orixá [ditado iorubá], ou seja, sem folha não tem orixá, porque o orixá é a natureza”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um terreiro, ela relata que as folhas são para uso religioso, terapêutico e alimentar. “Muitas pessoas chegam até nós sem saber o que fazer, tomam um banho de nossas ervas, bebem um cháe se sentem aliviadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenadora da Rede Nacional de Religiões Afro-Brasileiras, ela lembra queuma das bandeiras da entidadeé o reconhecimento das ações terapêuticas nos terreiros como práticas de saúde. “Não estou falando de cura, mas de cuidado”, frisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos banhos, Mãe Nilce avisa que a prescrição varia de acordo com cada pessoa e a intenção de cada tratamento.Para dar conta dessas especificidades, &quot;ialorixás [sacerdotes mulheres] e babalorixás [homens] estudam, se preparam e são guardiões de conhecimento ancestral”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ela diz que não há uma receita universal, que sirva para qualquer pessoa. Mesmo assim, Nilcedá uma dica alternativa que pode fazer bem a qualquer um no fim de ano:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tome um banho de mar.Que delícia!Tome banho de rio e de cachoeira. É energia pura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das dúvidas sobre a eficácia da fitoterapia na cura de doenças, a ciência já atestou que práticas religiosas/rituais podem ser benéficas para a saúde, é o que lembra Aline Saavedra, doutora em biologia vegetal e professora da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não existe uma pesquisa para saber se, de fato, aquele banho vai te dar mais energia ou te trazer, proteção”, diz.“Porém, em relação ao bem estar, o fato de as pessoas se sentirem mais protegidas, obviamente, muda a química do nosso cérebro positivamente, e isso traz benefícios”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de ingestão, Aline recomenda cuidado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/tradicao-e-fe-impulsionam-busca-por-banhos-e-ervas-no-fim-de-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Aroma e conhecimento popular se mesclam em banquinhas de ervas espalhadas pela cidade do Rio de Janeiro, em feiras l...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/29F1ToIZMKL90CMaDfLSndcq0lw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/_d6a3839.jpg?itok=PkEpIBf_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Com disposição e alegria, corredores anônimos agitam a São Silvestre</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-disposicao-e-alegria-corredores-anonimos-agitam-sao-silvestre</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:51:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-disposicao-e-alegria-corredores-anonimos-agitam-sao-silvestre#1009</guid>
      <description>A mais tradicional corrida de rua do Brasil chega à sua centésima edição, alcançando um recorde no número de inscritos.
Mais de 55 mil pessoas se cad...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hQHuxRfxTFTNeqa0WxkWlW6I3c0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint2269.jpg?itok=deFi9iAP&quot; alt=&quot;Com disposição e alegria, corredores anônimos agitam a São Silvestre&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mais tradicional corrida de rua do Brasil chega à sua centésima edição, alcançando um recorde no número de inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 55 mil pessoas se cadastraram para participar dessa edição histórica da Corrida Internacional de São Silvestre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que acontece na manhã desta quarta-feira (30) na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte deste público é formada pelos corredores anônimos, pessoas que vem de diferentes partes do país e também de outras partes do mundo para se exercitar, se divertir ou até mesmo para cumprir uma promessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motivos são variados, mas uma coisa eles têm em comum: eles encerram o ano com muita motivação e alegria e o difícil objetivo de conseguir completar a prova, enfrentando até mesmo o imenso calor que atinge a capital paulista na manhã desta quarta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma dessas corredoras é Iza Soares, 43 anos, do Rio de Janeiro, que veio participar da corrida vestida de brigadeiro, uma forma de homenagear o trecho mais famoso e difícil da Corrida de São Silvestre: a subida da Avenida Brigadeiro Luiz Antônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vim fantasiada de brigadeiro porque é o momento mais emblemático da corrida. Só chega na [avenida] Paulista quem passa pela Brigadeiro. E ali, ao contrário do que as pessoas pensam, que é o medo, ali é a verdadeira festa, é a hora de jogar tudo para o alto e curtir”, disse ela à reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a segunda vez em que ela participa da corrida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A São Silvestre é a nossa tradição e simboliza tudo nesse último dia do ano: tudo que a gente correu, tudo que a gente viveu. E é um momento de celebrar tudo isso. É, sem dúvida, a corrida mais importante do Brasil”, ressaltou Iza. “Isso só vai acontecer de novo daqui a 100 anos. Então é imperdível, não tem como não estar aqui hoje”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jovem Laila de Andrade da Silva, 29 anos, também veio fantasiada para a sua primeira participação na São Silvestre. Correndo ao lado de um grupo de amigos, eles vieram para a prova vestidos de personagens da série televisiva Teletubbies. “Opessoal queria alguma coisa diferente. Eu pensei numa coisa que fosse fácil para todo mundo conseguir roupa e foi essa mesmo. Todo mundo topou”, explicou. “Estou com bastante expectativa porque esta é a centésima edição, então eu sei que tem um peso diferente, que é muito importante e eu espero que dê tudo certo e que a gente se divirta acima de tudo. Um trecho que preocupa mais é a [subida da] Brigadeiro porque todo mundo tem medo da mais temida, né? Mas a gente vai vencer com certeza e vai fazer a dancinha no final”, brincou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participação das mulheres é recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a participação de mulheres na São Silvestre cresceu e bateu recorde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. De acordo com os organizadores, 47% das pessoas que se inscreveram para participar da prova são mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As amigas Islaine Souza, 45 anos, e Thais Crespo, de Jacareí, interior paulista, fazem parte dessa estatística. Elas que vão participar pela primeira vez da São Silvestre, integram um grupo de 400 mulheres que costumam correr em Jacareí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos um grupo de mulheres corredoras em Jacareí, que tem cerca de 400 mulheres. Tem muitas delas aqui na corrida [de hoje] e a São Silvestre é um ícone para os corredores. Esse é um dia de celebração. A gente queria muito estar aqui hoje. A gente está na verdade aqui conquistando mais um marco na nossa carreira de corredoras”, brincou Islaine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/com-disposicao-e-alegria-corredores-anonimos-agitam-sao-silvestre&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A mais tradicional corrida de rua do Brasil chega à sua centésima edição, alcançando um recorde no número de inscritos.
Mais de 55 mil pessoas se cad...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-31 10:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-31 10:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-31 10:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-31 10:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hQHuxRfxTFTNeqa0WxkWlW6I3c0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/31/pint2269.jpg?itok=deFi9iAP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
