<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 21/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>4 notícias publicadas hoje (4 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 20:35:13 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Farol: Prefeitura de Fortaleza estreia aplicativo que conecta foliões à programação do Ciclo Carnavalesco 2026 em tempo real</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/farol-prefeitura-de-fortaleza-estreia-aplicativo-que-conecta-folioes-a-programacao-do-ciclo-carnavalesco-2026-em-tempo-real</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260121-58ad565b7c77</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:24:00 +0000</pubDate>
<description>Farol: Prefeitura de Fortaleza estreia aplicativo que conecta foliões à programação do Ciclo Carnavalesco 2026 em tempo real - Quarta, 21 Janeiro 2026 16:24</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/farol-site.png" alt="Farol: Prefeitura de Fortaleza estreia aplicativo que conecta foliões à programação do Ciclo Carnava" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A experiência de curtir o Carnaval ganhou um grande aliado tecnológico. Como parte das inovações preparadas para o Ciclo Carnavalesco 2026, a Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Cultura (Secultfor) em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), lançou oficialmente o aplicativo Farol da Cultura nesta quarta-feira (21). A ferramenta chega para facilitar a jornada do público, centralizando todas as informações da festa na palma da mão e garantindo o acesso à programação completa atualizada em tempo real.</p>
<p>Disponível para download gratuito no Google Play (Android) e App Store (iOS), o aplicativo se destaca pela praticidade e riqueza de recursos. Entre as funcionalidades, o sistema oferece a indicação de eventos por geolocalização, permitindo que o usuário descubra blocos e shows próximos de onde está. Além disso, a ferramenta conta com uma busca otimizada por nome do artista ou atividade e permite que o folião monte sua própria agenda, favoritando as atrações que não quer perder. O projeto também dispõe de recursos para pessoas com deficiência visual, reforçando o compromisso da gestão com a inclusão social.</p>
<p>Para a secretária da Cultura, Helena Barbosa, o lançamento reflete um passo essencial na modernização das políticas públicas culturais e no atendimento ao cidadão. "É muito importante essa atenção também à inovação. Estamos unindo a tecnologia para facilitar a vida de todos os foliões. O Farol não é apenas uma agenda, é uma ferramenta que amplia o acesso às informações e dá autonomia ao usuário para qualificar a sua experiência conforme os seus próprios interesses.", destaca a gestora.<br/><br/><strong>Sobre o Farol</strong></p>
<p>Desenvolvido pelo Instituto Brasileiro de Políticas Digitais – Mutirão, o Farol é um ecossistema de dados, plataformas e serviços digitais dedicado a fortalecer as políticas culturais. Dentre outras possibilidades, a agenda cultural ganha destaque com a programação do Carnaval de Fortaleza e, em breve, passará a acolher toda a programação cultural do Município.</p>
<p>Integrado à plataforma colaborativa Mapa Cultural do Ceará, o Farol fortalece o sistema de indicadores culturais. Para Uirá Porã, sócio-fundador do Mutirão, a implementação reforça o pioneirismo de Fortaleza, reconhecida internacionalmente com o selo de Cidade Criativa do Design conferido pela Unesco. A iniciativa integra cultura, tecnologia e inovação para viabilizar uma solução gratuita para a população. “Lançando o Farol, a Secultfor reafirma o seu protagonismo nas políticas digitais para a cultura no Brasil. Idealizado em parceria com a Funarte e o Lab do Futuro da UFC, o aplicativo conectará o público às atrações culturais das cidades, aproveitando a infraestrutura digital dos Mapas Culturais que hoje já são utilizados pelo Ministério da Cultura e pelas Secretarias da Cultura do Ceará, Pará, de Pernambuco e do Espírito Santo. Seguiremos aprimorando a ferramenta para que, em breve, ela também possibilite ao usuário ativar notificações e avaliar as programações indicadas.”, reforça.</p>
<p><strong>Lançamento do Aplicativo Farol com a programação do Ciclo Carnavalesco de Fortaleza</strong><br/>Aplicativo gratuito disponível na Apple Store (<a href="https://apps.apple.com/br/app/farol/id6756614790">https://apps.apple.com/br/app/farol/id6756614790</a>) e na Google Play (<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.farol.cultura&amp;pcampaignid=web_share">https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.farol.cultura&amp;pcampaignid=web_share</a>)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/farol-prefeitura-de-fortaleza-estreia-aplicativo-que-conecta-folioes-a-programacao-do-ciclo-carnavalesco-2026-em-tempo-real" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/farol-site.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/farol-site.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Farol: Prefeitura de Fortaleza estreia aplicativo que conecta foliões à programação do Ciclo Carnava</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura assina termo de cooperação técnica que beneficia o Programa de Entrega Voluntária de Crianças à Adoção</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-assina-termo-de-cooperacao-tecnica-que-beneficia-o-programa-de-entrega-voluntaria-de-criancas-a-adocao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260121-5e9ace0ac987</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:23:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura assina termo de cooperação técnica que beneficia o Programa de Entrega Voluntária de Crianças à Adoção - Quarta, 21 Janeiro 2026 14:23</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/21%2001%202026%20DIREITOS-HUMANOS.png" alt="Prefeitura assina termo de cooperação técnica que beneficia o Programa de Entrega Voluntária de Cria" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Fundação da Criança e da Família Cidadã (Funci), assinou o termo de cooperação técnica que beneficia o Programa de Entrega Voluntária de Crianças à Adoção. A assinatura do termo nº 35/2025 foi celebrada, além da Prefeitura, entre o Tribunal de Justiça do Estado do Ceará (TJCE), o Ministério Público do Estado do Ceará (MPCE) e a Defensoria Pública Geral do Estado do Ceará (DPGE/CE). A solenidade foi realizada na última segunda-feira (19/01).</p>
<p>O referido termo tem como objetivo formalizar e fortalecer a cooperação interinstitucional no âmbito do Programa de Entrega Voluntária de Crianças à Adoção, promovendo a atuação integrada dos órgãos envolvidos. A iniciativa busca assegurar um atendimento humanizado, seguro e qualificado às gestantes e genitoras que manifestem, de forma consciente e voluntária, o desejo de realizar a entrega para adoção, em estrita observância à legislação vigente, ao ECA e às diretrizes do Conselho Nacional de Justiça (CNJ).</p>
<p>A assinatura do instrumento representa um avanço significativo na consolidação da rede de garantia de direitos, reforçando o compromisso das instituições com a Proteção Integral da Criança e do Adolescente bem como com o respeito à dignidade, ao sigilo e à autonomia das mulheres atendidas pelo programa.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-assina-termo-de-cooperacao-tecnica-que-beneficia-o-programa-de-entrega-voluntaria-de-criancas-a-adocao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/21%2001%202026%20DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/21%2001%202026%20DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura assina termo de cooperação técnica que beneficia o Programa de Entrega Voluntária de Cria</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Turismo que multiplica: cada R$ 1 gasto em Fortaleza rende R$ 1,37 à economia</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/turismo-que-multiplica-cada-r-1-gasto-em-fortaleza-rende-r-1-37-a-economia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260121-842191cde5d2</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:01:00 +0000</pubDate>
<description>Turismo que multiplica: cada R$ 1 gasto em Fortaleza rende R$ 1,37 à economia - Quarta, 21 Janeiro 2026 14:01</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202025-04-22%20at%2008.16.28%20(4).jpg%20(3).jpeg" alt="Turismo que multiplica: cada R$ 1 gasto em Fortaleza rende R$ 1,37 à economia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Turistas na Praia de Iracema" src="/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp Image 2025-04-22 at 08.16.28 (4).jpg (3).jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Turismo movimenta segmentos como hospedagem, alimentação, transporte, cultura e comércio (Foto: João Crisósthomo)</figcaption></figure>
<p>Muito mais que lazer, o turismo é estratégia de desenvolvimento econômico. É isso que reforça o novo estudo do Observatório do Turismo da Secretaria de Turismo de Fortaleza (Setfor), que analisa como os gastos realizados por turistas em segmentos como hospedagem, alimentação, transporte, cultura e comércio se refletem na economia da capital. O levantamento aponta que cada R$ 1 investido pelos visitantes retorna como R$ 1,37 na produção econômica.</p>
<p>O estudo avalia o impacto do dinheiro que entra na economia por meio dos turistas na geração de empregos, aumento de salários e arrecadação de impostos para o município. A cada R$ 1 milhão injetado na economia por visitantes, em média, 30 novas ocupações diretas e indiretas são criadas. Cada real gasto aumenta em R$ 0,40 a massa salarial, beneficiando diretamente os trabalhadores da cadeia produtiva.</p>
<p>O segmento que mais afeta a produção econômica é o de artes, cultura, esporte e recreação e outras atividades de serviços. Nele, cada real gasto por turistas volta como R$ 1,43 na economia fortalezense. A produção é um indicador que considera impactos diretos e indiretos gerados pelo turismo na economia, desde compras feitas por quem vem de fora até despesas de setores que atendem diretamente o turista.</p>
<p>A secretária de turismo de Fortaleza, Denise Carrá, destaca o papel estratégico do turismo para o crescimento da economia. “Fortaleza se posiciona como um polo turístico não só pelos atrativos naturais e culturais, mas também por sua capacidade de transformar consumo em crescimento econômico concreto. Em um cenário pós-pandemia, em que se busca a retomada do emprego e da renda, apoiar o turismo pode ser uma das decisões mais eficazes e de retorno mais rápido para a economia local”, afirma.</p>
<p>Segundo o levantamento, a cada R$ 1 milhão investidos no setor de alojamento e hospedagem, R$ 513 mil são gerados em remuneração. O mesmo valor investido em transporte e armazenagem volta como R$ 67 mil a mais na arrecadação de impostos, sendo esse o segmento que mais gera retorno aos cofres públicos.</p>
<p><strong>Destino Turístico Inteligente</strong></p>
<p>É justamente por ser um setor que injeta mais do que renda na economia, movimentando produção, trabalho, inovação e bem-estar, que Fortaleza se prepara para avançar na implementação da Estratégia Nacional de Destino Turístico Inteligente (DTI). O programa municipal Fortaleza Destino Turístico Inteligente tem como objetivo fortalecer e ampliar o ambiente de inovação no turismo local.</p>
<p>Ele será desenvolvido com base em duas macroestratégias: uma voltada para quem visita a cidade e outra para quem nela vive. A proposta é integrar diferentes áreas por meio de eixos estratégicos e projetos interligados, de forma planejada e inovadora, promovendo um turismo mais conectado, sustentável e centrado nas pessoas, moradores e turistas.</p>
<p>No momento, Fortaleza é reconhecida pelo Ministério do Turismo como um destino DTI em transformação, ao lado de outras nove cidades brasileiras.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/turismo-que-multiplica-cada-r-1-gasto-em-fortaleza-rende-r-1-37-a-economia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202025-04-22%20at%2008.16.28%20(4).jpg%20(3).jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202025-04-22%20at%2008.16.28%20(4).jpg%20(3).jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Turismo que multiplica: cada R$ 1 gasto em Fortaleza rende R$ 1,37 à economia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Estudante do Academia Enem obtém 980 na redação do Enem 2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/estudante-do-academia-enem-obtem-980-na-redacao-do-enem-2025</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260121-c57e6ac01f3b</guid>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:38:00 +0000</pubDate>
<description>Estudante do Academia Enem obtém 980 na redação do Enem 2025 - Quarta, 21 Janeiro 2026 10:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/210125%20-%20karen.png" alt="Estudante do Academia Enem obtém 980 na redação do Enem 2025" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="O Academia Enem é um programa da Prefeitura de Fortaleza voltado para orientar e preparar estudantes, especialmente da rede pública, para o ingresso no ensino superior" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/210125 - karen.png" style="max-width:100%; height:auto;" title="O Academia Enem é um programa da Prefeitura de Fortaleza voltado para orientar e preparar estudantes, especialmente da rede pública, para o ingresso no ensino superior"/><figcaption>O Academia Enem é um programa da Prefeitura de Fortaleza voltado para orientar e preparar estudantes, especialmente da rede pública, para o ingresso no ensino superior (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>A aluna do Academia Enem 2025, Karen Laís, obteve 980 pontos na redação do Enem. O projeto, que completou 11 anos de história, é realizado pela Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Juventude (Sejuv), e tem como objetivo orientar e preparar jovens para o ingresso no ensino superior, por meio do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) e de vestibulares em geral.</p>
<p>De acordo com Karen, a experiência no projeto foi bastante proveitosa, não apenas pela preparação acadêmica para o Enem, mas também pelo apoio recebido ao longo do processo.</p>
<p>“A energia positiva e a dedicação dos envolvidos, sem dúvida, tornaram a jornada rumo ao Enem mais leve. Durante o tempo em que participei do projeto, sempre pude sentir o quanto os nossos sonhos eram importantes e, arrisco dizer, o principal motivo para aquela iniciativa existir. O Academia Enem me ajudou, principalmente, a acreditar que a entrada na universidade é, sim, possível”.</p>
<p>“O Academia Enem foi a minha primeira experiência com um projeto da Prefeitura de Fortaleza. Sou extremamente grata pela excelência dos professores e dos conteúdos aos quais tive acesso por meio dessa nobre iniciativa. Certamente, o AE tem um lugar especial no meu coração”, completou Karen.</p>
<p>A estudante conta ainda que pretende cursar Psicologia, sua primeira opção no Sistema de Seleção Unificada (Sisu), principal plataforma de seleção para universidades públicas.</p>
<p>“A vocação surgiu do desejo de tornar o mundo um lugar melhor, mais humano. Estudar a mente humana e buscar compreender os seus anseios foi a maneira que encontrei para, algum dia, poder transformar a vida das pessoas e fazê-las acreditar que os dias bons também chegam.”</p>
<p>Sobre a rotina de estudos, Karen destaca que, além da estrutura oferecida pelo Academia Enem, também contou com o suporte do programa Salvaguarda, que possui proposta semelhante: ofertar preparação de qualidade para estudantes da rede pública. Simulados e treinos semanais de redação fizeram parte da sua preparação. Além disso, a leitura, ainda que como hobby, sempre esteve presente em seu cotidiano.</p>
<p><strong>Sobre o Academia Enem</strong></p>
<p>O Academia Enem é um programa da Prefeitura de Fortaleza voltado para orientar e preparar estudantes, especialmente da rede pública, para o ingresso no ensino superior, por meio do Enem, do Programa Universidade para Todos (ProUni) e de vestibulares em geral. O programa é executado em parceria com o Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) e com o Centro de Treinamento e Desenvolvimento (Cetrede) e conta com recursos do Ministério da Educação (MEC).</p>
<p>O programa tem como objetivo reduzir as desigualdades no acesso às universidades, tendo como princípio norteador a democratização da educação como agente de mudança. Ao mesmo tempo em que busca contribuir para a ascensão dos jovens ao ensino superior, o Academia Enem também os prepara para o ingresso no mundo do trabalho.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/estudante-do-academia-enem-obtem-980-na-redacao-do-enem-2025" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/210125%20-%20karen.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/210125%20-%20karen.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Estudante do Academia Enem obtém 980 na redação do Enem 2025</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>