<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Profissionais do setor editorial lembram trajetória e obras preferidas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/profissionais-do-setor-editorial-lembram-trajetoria-obras-preferidas</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/profissionais-do-setor-editorial-lembram-trajetoria-obras-preferidas#1000</guid>
      <description>“Eu me orgulho muito de poder ver o meu nome nos créditos de livros que sejam realmente incríveis, saber que eu sou parte de uma obra cuja leitura po...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/C_yBR_YidNL4gz_2IrDsNYGTiSE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/entrevistada_florencia_ferrari_credito_victor_caiano.jpeg?itok=jCpftrhv&quot; alt=&quot;Profissionais do setor editorial lembram trajetória e obras preferidas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu me orgulho muito de poder ver o meu nome nos créditos de livros que sejam realmente incríveis, saber que eu sou parte de uma obra cuja leitura pode, eventualmente, ser a leitura da vida de alguém”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editor autônomo e publisher, Hugo Maciel de Carvalho formou-se em Direito e chegou a trabalhar em escritório de advocacia, mas ajustou a rota e abriu caminhos no mercado dos livros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No contexto da expansão do setor editorial e livreiro no país nos últimos anos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com aumento do número de empresas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conforme apontou levantamento da Câmara Brasileira do Livro (CBL), profissionais entrevistados pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;relataram como o setor possibilita que eles vejam propósito em seu trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que achou o novo rumo, Hugo assume que já perdeu a conta de quantos livros têm seu nome nos créditos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No fim das contas, o que realmente importa é saber que, de algum jeito, eu ajudei a dar forma a ideias que circulam, são lidas, discutidas, questionadas ─ e continuam produzindo sentido no mundo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro pelo qual tem mais carinho é&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do autor T.S. Eliot, na tradução de Gilmar Leal Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um dos meus poemas preferidos de todos os tempos. Este foi o primeiro livro que eu publiquei pelo meu selo, como publisher”, disse Hugo, acrescentando que preza por projetos que ajudem a pensar sobre o futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A crise na Venezuela me lembrou de dois livros que merecem ser lidos juntos. Trabalhei como preparador de texto em ambos”, relembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Peter Norton ─ mostra que tipo de escolha política moldou o mundo para criar uma infraestrutura que corrói a vida social. O segundo ─&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Paris Marx ─ amplia esse diagnóstico, ao analisar diversos mecanismos de concentração de poder, privatização das infraestruturas e controle social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Norton explica como chegamos até aqui. Marx mostra a direção para a qual estamos sendo empurrados agora”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/profissionais-do-setor-editorial-lembram-trajetoria-obras-preferidas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>“Eu me orgulho muito de poder ver o meu nome nos créditos de livros que sejam realmente incríveis, saber que eu sou parte de uma obra cuja leitura po...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 11:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 11:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 11:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 11:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/C_yBR_YidNL4gz_2IrDsNYGTiSE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/entrevistada_florencia_ferrari_credito_victor_caiano.jpeg?itok=jCpftrhv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Manoel Carlos, um dos principais autores de novela brasileira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/morre-manoel-carlos-um-dos-principais-autores-de-novela-brasileira</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/morre-manoel-carlos-um-dos-principais-autores-de-novela-brasileira#1001</guid>
      <description>Morreu neste sábado (10), aos 92 anos, Manoel Carlos, responsável por novelas clássicas brasileiras como
A produtora Boa Palavra, que tem os direitos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/34P6OkawPE6ZJql3rZtMF5nxFiw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/manoel.jpg?itok=bQoBwAEn&quot; alt=&quot;Morre Manoel Carlos, um dos principais autores de novela brasileira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu neste sábado (10), aos 92 anos, Manoel Carlos, responsável por novelas clássicas brasileiras como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produtora Boa Palavra, que tem os direitos autorais de Carlos, soltou um comunicado ontem, no qual confirmou a morte:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É com profundo pesar que comunicamos o falecimento de Manoel Carlos Gonçalves de Almeida, carinhosamente conhecido como Maneco, ocorrido hoje, aos 92 anos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manoel Carlos, nascido em 14 de março de 1933 em São Paulo, começou sua carreira em 1950, no teatro, como ator. Mas já em 1952 lançou sua primeira novela,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na TV Paulista, emissora que mais tarde se tornaria a TV Globo. Também passou pela TV Tupi, Record, Manchete, Band, com novelas, minisséries, direção de programas etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas foi mesmo com seus folhetins na Globo que Maneco ganhou reconhecimento nacional. Sua primeira novela no canal foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em 1978, na faixa das 18h. Em 1980, entrou para o horário das 20h, considerado nobre, e foi coautor de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao lado de Gilberto Braga. Foi um grande sucesso para o canal. Outros êxitos históricos surgiram em 1981 e 1982, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bom relacionamento de Maneco com a Globo gerou mais novelas de sucesso como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2009-2010) e foi até 2014, com se último folhetim,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manoel Caros também foi muito bem-sucedido em séries e teve alguns hits importantes como a altamente elogiada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, entre 1979 e 1980. Em 2001, escreveu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com suas protagonistas chamadas de Helena, histórias de família e mulheres fortes, Maneco, apesar de ser paulistano, usou muito bem o Rio de Janeiro como cenário e, com tudo isso, deixa uma marca eterna na TV brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor de grandes novelas da televisão, Manoel Carlos morre aos 92 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/morre-manoel-carlos-um-dos-principais-autores-de-novela-brasileira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu neste sábado (10), aos 92 anos, Manoel Carlos, responsável por novelas clássicas brasileiras como
A produtora Boa Palavra, que tem os direitos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 11:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 11:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 11:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 11:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/34P6OkawPE6ZJql3rZtMF5nxFiw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/manoel.jpg?itok=bQoBwAEn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Editoras independentes transformam mercado e aproximam público</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/editoras-independentes-transformam-mercado-e-aproximam-publico</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/editoras-independentes-transformam-mercado-e-aproximam-publico#1002</guid>
      <description>Editoras independentes e livrarias de rua tomaram rumos diferentes de grandes conglomerados e desenvolveram estratégias para garantir a qualidade das...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E1DQE-ml1w3bJHcdFDu2OfWt-aA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/escritorio_editora_ubu_credito_victor_caiano.jpeg?itok=0PAMT0rT&quot; alt=&quot;Editoras independentes transformam mercado e aproximam público&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editoras independentes e livrarias de rua tomaram rumos diferentes de grandes conglomerados e desenvolveram estratégias para garantir a qualidade das publicações e driblar os desafios econômicos do mercadoeditorial e livreiro no país. Incluindo as empresas de maior porte,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;osetor gera ao menos 70 mil empregos diretos no país, segundo levantamento da Câmara Brasileira do Livro (CBL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apontam a promoção da cultura no país e a geração de empregos e renda como impactos positivos desses negócios. No entanto, mencionam a necessidade de políticas públicas voltadas à disseminação da leitura, assim como incentivos fiscais para a manutenção desses empreendedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da menor capacidade de investimentos, esses negócios obtiveram resultados como a ampliação do catálogo de autores disponível no país, inclusive com traduções de obras contemporâneas mundialmente reconhecidasque não tinham espaço nas grandes editoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve ainda aproximação com o público leitor por meio de estratégiascomo financiamentos coletivos, clubes de livros e uso das redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A editora independente é marginalizada no mercado. Então, ela está sempre tentando transformar esse mercado”, dizo editor e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da editora Autonomia Literária e da revista Jacobina, Cauê Seignemartin Ameni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O florescimento de editoras independentes teve início há cerca de 10 anos, relata Cauê, que também é um dos organizadores da Festa Literária Pirata das Editoras Independentes (Flipei). “O independente sempre foi muito marginal e, aí, veio com força após 2015”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a ocorrência de crises no setor de livros, como a recuperação judicial das livrarias Cultura e Saraiva, em 2018, grandes e pequenas editoras foram impactadas e tomaram calotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos anos, entretanto, levantamento da CBL apontou expansão do mercado editorial e livreiro no país, especialmente no pós-pandemia, com aumento no número de empresas do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2023 e 2025, houve um crescimento de 13% no número total de empresas, com destaque para o avanço das editoras e do comércio varejista de livros. E, de 2024 para 2025, o aumento foi consistente em todos os segmentos mapeados, ressaltou a CBL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As editoras independentes têm levantado, no Brasil, debates atuais em outras partes do mundo,fazendo com que as ideias circulem, acredita o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Cauê aponta que, antes do fenômeno das independentes, publicações de grandes clássicos estavam estagnadas por causa de &quot;um viés ideológico de grandes editoras e conglomerados&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O meu papel é de importador de ideias, de certa forma”, resume.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele cita debates em torno da China, inteligência artificial, crise climática, ascensão do fascismo na Europa, Estado Islâmico, Palestina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/editoras-independentes-transformam-mercado-e-aproximam-publico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Editoras independentes e livrarias de rua tomaram rumos diferentes de grandes conglomerados e desenvolveram estratégias para garantir a qualidade das...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 10:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 10:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 10:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 10:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E1DQE-ml1w3bJHcdFDu2OfWt-aA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/escritorio_editora_ubu_credito_victor_caiano.jpeg?itok=0PAMT0rT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estaduais: Cruzeiro apresenta Gerson com derrota; Palmeiras bate Lusa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/estaduais-cruzeiro-apresenta-gerson-com-derrota-palmeiras-bate-lusa</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/estaduais-cruzeiro-apresenta-gerson-com-derrota-palmeiras-bate-lusa#1003</guid>
      <description>O torcedor do Cruzeiro presente no Mineirão no último sábado (10) viveu emoções distintas. Primeiro, a empolgação pela contratação do meia Gerson, qu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3g3PLnMahXqzX388zXInl_eNrpA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/55034095506_9f41ff3e8e_o.jpg?itok=5B4Mtz15&quot; alt=&quot;Estaduais: Cruzeiro apresenta Gerson com derrota; Palmeiras bate Lusa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O torcedor do Cruzeiro presente no Mineirão no último sábado (10) viveu emoções distintas. Primeiro, a empolgação pela contratação do meia Gerson, que foi apresentado com festa aos mais de 35 mil presentes no estádio. Depois, a frustração pela derrota por 2 a 1 para o Pouso Alegre, pela rodada de abertura do Campeonato Mineiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerson foi ao gramado acompanhado de familiares e de Pedro Loureiro, principal acionista da Sociedade Anônima do Futebol (SAF) do Cruzeiro. O meia vestiu a camisa 97, alusiva ao ano da conquista da última Libertadores pela Raposa (1997). O contrato assinado pelo atleta de 28 anos, que veio do Zenit, da Rússia, e foi multicampeão pelo Flamengo, vale até 2030. O clube não divulgou valores, mas trata a negociação como &quot;histórica para o futebol brasileiro&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a bola rolando, porém, o Pouso Alegre precisou de apenas quatro minutos para estragar a festa celeste, com Alexandre. Na etapa final, aos dez, o também meia Gabriel Tota ampliou para o time visitante, no retorno aos gramados após dois anos e dois meses eliminado do futebol por envolvimento em esquemas de manipulação de resultados. Ele não atuava desde maio de 2023, quando defendia o Ypiranga-RS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos acréscimos, o lateral Kauã Prates descontou, mas não foi suficiente para evitar a derrota na estreia de Tite no comando do Cruzeiro. O treinador levou a campo um time alternativo, formado por jogadores da base, reservas e que retornaram de empréstimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais três jogos movimentaram a primeira rodada do Campeonato Mineiro. Na partida que abriu o Estadual, Uberlândia e Tombense não saíram do zero no Parque do Sabiá, em Uberlândia (MG). Mesmo placar de URT e North no Estádio Zama Maciel, em Patos de Minas (MG). Já o Democrata superou o Itabirito no Estádio Castor Cifuentes, em Nova Lima (MG), por 1 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deu Verdão no clássico das colônias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira rodada do Campeonato Paulista já reservou um clássico entre as colônias lusitana e italiana de São Paulo para a noite de sábado. Melhor para o Palmeiras, que venceu a Portuguesa por 1 a 0 no Canindé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gol dos atuais vice-campeões saiu dos pés de Luighi, aos sete minutos da etapa final. O também atacante Igor Torres, da Lusa, foi expulso três minutos antes de o Verdão sair na frente. O volante Marlon Freitas, ex-Botafogo, fez a estreia na equipe dirigida por Abel Ferreira, que escalou um time misto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro confronto, Guarani e Primavera empataram por 1 a 1 no Brinco de Ouro da Princesa, em Campinas (SP). O zagueiro Raphael Rodrigues, aos 20 minutos do segundo tempo, abriu o placar para o Bugre, mas o atacante Josiel, aos 50, evitou a derrota do Fantasma, estreante na elite do Paulistão, marcando o primeiro gol do clube de Indaiatuba (SP) na primeira divisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goleada tricolor no interior gaúcho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O único time a vencer no primeiro sábado de bola rolando pelo Campeonato Gaúcho foi o Grêmio, que goleou o Avenida por 4 a 0 no Estádio dos Eucaliptos, em Santa Cruz do Sul (RS). O atacante Francis Amuzu, o zagueiro Wagner Leonardo, o volante Arthur e o meia Roger marcaram para o Tricolor, que teve a estreia do lateral Caio Paulista e do técnico Luís Castro. Todos os gols saíram na segunda etapa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Gauchão teve início com dois empates por 1 a 1. No Estádio Alfredo Jaconi, em Caxias do Sul (RS), Juventude e Ypiranga balançaram as redes uma vez cada, assim como Guarany e Monsoon, que duelaram no Estádio Estrela D'Alva, em Bagé (RS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Londrina arranca empate heroico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De volta à Série A do Campeonato Brasileiro, o Coritiba voltou a tropeçar em casa pelo Campeonato Paranaense. Na tarde de sábado, mesmo terminando a partida com dois homens a mais, o Coxa não saiu de um empate por 2 a 2 com o Londrina, no Couto Pereira, em Curitiba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tubarão, como é conhecido o time do interior, abriu o placar com Iago Teles, mas o também atacante Thiago Azaf igualou, em cobrança de pênalti que levou à expulsão do zagueiro Wallace. Com um a mais, o Coritiba passou à frente com o meia Matheus Dias. Pouco antes dos acréscimos, o lateral Kevyn empatou. O volante André Júnior ainda levou o cartão vermelho nos minutos finais, mas o Londrina segurou o resultado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/estaduais-cruzeiro-apresenta-gerson-com-derrota-palmeiras-bate-lusa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O torcedor do Cruzeiro presente no Mineirão no último sábado (10) viveu emoções distintas. Primeiro, a empolgação pela contratação do meia Gerson, qu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 10:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 10:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 10:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 10:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3g3PLnMahXqzX388zXInl_eNrpA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/11/55034095506_9f41ff3e8e_o.jpg?itok=5B4Mtz15</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval de rua no Rio tem número recorde de blocos inscritos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/carnaval-de-rua-no-rio-tem-numero-recorde-de-blocos-inscritos</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/carnaval-de-rua-no-rio-tem-numero-recorde-de-blocos-inscritos#1004</guid>
      <description>No próximo dia 15, a Empresa de Turismo do Município do Rio de Janeiro (Riotur) divulgará os nomes dos blocos autorizados pela prefeitura a desfilar ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YlD29bMq9R12feAfv2e04s9Sy6c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/998949-07022016-_dsc3871.jpg?itok=A61X5301&quot; alt=&quot;Carnaval de rua no Rio tem número recorde de blocos inscritos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 15, a Empresa de Turismo do Município do Rio de Janeiro (Riotur) divulgará os nomes dos blocos autorizados pela prefeitura a desfilar no carnaval de rua deste ano. Um número recorde de blocos se inscreveu na Riotur a partir de 15 de agosto de 2025, totalizando 803 agremiações, mas a previsão inicial da Riotur é que somente 465 desfilarão. O processo foi totalmente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o carnaval de 2025, 685 blocos pediram credenciamento e 482 foram autorizados pela prefeitura. Desses, entretanto, apenas 444 cumpriram a agenda após 38 cancelamentos, representando 32 blocos a menos do que nos festejos de momo de 2024. O calendário oficial de carnaval de rua de 2026 se estenderá de 17 de janeiro a 22 de fevereiro. Trinta e cinco blocos desfilarão pela primeira vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstos 135 desfiles no centro da cidade, 56 na zona norte, 63 na Grande Tijuca, 46 na zona oeste, 37 nas ilhas do Governador e Paquetá, 12 em Jacarepaguá, 100 na zona sul, 16 na Barra da Tijuca, Recreio e Vargens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Circuito Preta Gil, onde desfilam os megablocos e que abrange trechos da Avenida Presidente Antônio Carlos e da Rua Primeiro de Março, no centro do Rio, desfilarão este ano o Cordão da Bola Preta, Fervo da Lud, Bloco da Anitta, Bloco da Favorita, Monobloco, Chá da Alice, Bloco da Lexa, SeráQAbre?, Bloco da Gold e, a novidade deste ano, o Cordão do Boitatá, que desfilará pela primeira vez no circuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome foi dado pelo prefeito Eduardo Paes em homenagem à cantora Preta Gil, filha do compositor, cantor e ex-ministro da Cultura, Gilberto Gil, que faleceu no dia 20 de julho do ano passado, após dois anos e meio de luta contra um câncer de intestino. As datas dos desfiles não foram ainda divulgadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, o carnaval será nos dias 14 (sábado), 15 (domingo), 16 e 17 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Associação Independente dos Blocos de Carnaval de Rua da Zona Sul, Santa Teresa e Centro da Cidade do Rio de Janeiro (Sebastiana), Rita Fernandes, informou à AGENCIA Brasil que o Cordão do Boitatá é um bloco de chão. Apesar disso, foi incluído pela prefeitura no local de desfile dos megablocos. “Como o circuito dele estava alterado há muito tempo, a prefeitura fez um acordo e o bloco está agora no circuito dos megablocos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita Fernandes comemorou o aumento de blocos inscritos para participar do carnaval 2026, diante do número registrado no ano passado. Ela confirmou que “aumentou o número de pedidos, o que não significa que a prefeitura tenha dado autorização. Mas tem mais gente pedindo para poder se oficializar. Inclusive blocos que eram chamados de não oficiais e não dialogavam com a prefeitura agora querem se oficializar. Até porque a prefeitura lançou um edital de fomento para bloco de rua e aí, como tem dinheiro, o bloco precisa ser oficializado. Mas não reduziu nada, pelo contrário, aumentou”, reforçou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Riotur, havia blocos que desfilavam mais de duas ou três vezes e, neste ano, vão desfilar uma ou duas vezes, por exemplo. Por isso, a previsão de blocos autorizados ser menor que em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portaria 324 da Riotur, de 8 de janeiro deste ano, publicada nesta sexta-feira (9), no Diário Oficial do Município do Rio de Janeiro, estabeleceu a concessão de incentivo cultural aos desfiles dos blocos de rua no carnaval 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores dos recursos são de R$ 5 mil para blocos de rua com até três mil foliões; R$ 25 mil para blocos de rua com 3.001 até dez mil foliões; e R$ 50 mil para os Blocos de Rua com 10.001 foliões ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indagada se o número de exigências por parte da prefeitura carioca havia aumentado este ano, Rita Fernandes garantiu que isso não ocorreu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso já mudou. As exigências não aumentaram. Inclusive, ao contrário, elas diminuíram principalmente em relação a blocos que não têm trios elétricos, estruturas de palco”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses blocos não precisam mais dar entrada no Corpo de Bombeiros para obter a licença de participação no carnaval. Se o bloco não utiliza arquibancadas, trios elétricos ou carros de som, não precisa de regularização. Mas, se houver estruturas físicas, é fundamental seguir as normas de segurança. Uma cartilha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;site do Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/carnaval-de-rua-no-rio-tem-numero-recorde-de-blocos-inscritos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No próximo dia 15, a Empresa de Turismo do Município do Rio de Janeiro (Riotur) divulgará os nomes dos blocos autorizados pela prefeitura a desfilar ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 10:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 10:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 10:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 10:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YlD29bMq9R12feAfv2e04s9Sy6c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/998949-07022016-_dsc3871.jpg?itok=A61X5301</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil no Mundo analisa ofensiva dos EUA sobre Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-analisa-ofensiva-dos-eua-sobre-venezuela</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-analisa-ofensiva-dos-eua-sobre-venezuela#1005</guid>
      <description>apresenta neste domingo (11), às 19h30, uma edição inédita do programa
. Para discutir os desdobramentos da ofensiva dos Estados Unidos sobre a Venez...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jM5_5h4NWVsUCiQJth_B_3aAWAc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/ebc-destaque-site-monica-herz.jpg?itok=PYLU7kYa&quot; alt=&quot;Brasil no Mundo analisa ofensiva dos EUA sobre Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apresenta neste domingo (11), às 19h30, uma edição inédita do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Para discutir os desdobramentos da ofensiva dos Estados Unidos sobre a Venezuela e o sinal que essa ação envia ao mundo, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem Monica Herz, que é PhD em Relações internacionais pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;London School of Economics and Political Science&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O episódio também aborda os impactos para a América Latina e os riscos que se abrem diante desse novo cenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura da Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos destaques da edição é que a participação de Yan Boechat ocorrerá direto da Ponte Simón Bolívar, principal fronteira terrestre entre Venezuela e Colômbia. O jornalista está na cidade colombiana de Cúcuta, acompanhandoin locoos desdobramentos do conflito, junto ao coordenador de cinegrafia Gilvan Alves. A ida dos dois à fronteira dá continuidade à cobertura especial que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desenvolve sobre o tema desde o sábado (3), data da invasão à Venezuela e do sequestro do presidente Nicolas Maduro pelos Estados Unidos. A emissora foi a primeira a exibir imagens da região de fronteira, graças à parceria com a TV Universitária de Roraima, integrante daRede Nacional de Comunicação Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monica Herz é diretora do Instituto Latino-Americano para o Multilateralismo e, até 2025, foi professora titular da Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro (PUC-Rio). É referência em política internacional da América Latina e governança global, com vasta produção acadêmica em livros e artigos sobre relações internacionais e segurança global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se dedica a destrinchar os grandes acontecimentos globais com a profundidade que cada tema exige. Conduzido pelos jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat, apresenta análises consistentes e, a cada edição, recebe um convidado que contribui para ampliar a compreensão do cenário internacional e de seus reflexos na sociedade. Com exibição semanal na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sempre aos domingos, às 19h30, o programa tem duração de uma hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Serra atua como jornalista há cerca de 40 anos, tendo trabalhado na Globo por 26 anos, como correspondente em Nova Iorque, entre outras funções. Jamil Chade trabalha há duas décadas como correspondente de diversos veículos no escritório da ONU em Genebra, período em que contribuiu com BBC, CNN, The Guardian e veículos brasileiros. Yan Boechat cobre conflitos internacionais há 20 anos para diversos veículos e já fez reportagens in loco na África, Oriente Médio, Rússia e América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa já entrevistou personalidades como a ministra do Meio Ambiente e Mudanças Climáticas, Marina Silva; o embaixador André Corrêa do Lago, presidente da COP30; além do geógrafo Elias Jabbour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhe a programação daTV Brasilpelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão noTV Brasil Play, pelo site&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-analisa-ofensiva-dos-eua-sobre-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>apresenta neste domingo (11), às 19h30, uma edição inédita do programa
. Para discutir os desdobramentos da ofensiva dos Estados Unidos sobre a Venez...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-11 09:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-11 09:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-11 09:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-11 09:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jM5_5h4NWVsUCiQJth_B_3aAWAc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/ebc-destaque-site-monica-herz.jpg?itok=PYLU7kYa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-estados-unidos-estao-prontos-para-ajudar-o-ira</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-estados-unidos-estao-prontos-para-ajudar-o-ira#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido a reprodução
O presidente norte-americano, Donald Trump, disse que os Estados Unidos (EUA) estão prontos para int...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6FynK8h7xBDG-6h2vVT64S1pGW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/trump-ira.jpg?itok=Sx8oNOZq&quot; alt=&quot;Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido a reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente norte-americano, Donald Trump, disse que os Estados Unidos (EUA) estão prontos para intervir no Irã, onde ocorremmanifestações populares contra o governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OIrã está em busca de liberdade, talvez como nunca antes. Os EUA estão prontos para ajudar, escreveu em sua própria rede social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump afirmou nessa sexta-feira (9) que seu país poderia entrar em ação no Irã caso o regime matasse os manifestantes. No momento, já morreram mais de 50 pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, as autoridades iranianas intensificaram a repressão contra os protestos, segundo informam as agências internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Irã passa por um apagão na internet desde ontem(9), provocado pelas autoridades locais. Telefonemas também não chegam ao país e os voos foram cancelados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As manifestações começaram no dia 28 de dezembro, inicialmente contra o aumento da inflação, mas já passarampara o âmbito político e buscam agora a derrubada do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ali Khamenei, líder supremo do Irã, disse que os protestos são promovidos por “vândalos” que agem em nome de Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor de grandes novelas da televisão, Manoel Carlos morre aos 92 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira fase chega ao fim e 16 jogos abrem mata-mata da Copinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supercopa Rei: CBF define horário de final entre Fla e Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais do setor editorial lembram trajetória e obras preferidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre Manoel Carlos, um dos principais autores de novela brasileira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-estados-unidos-estao-prontos-para-ajudar-o-ira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido a reprodução
O presidente norte-americano, Donald Trump, disse que os Estados Unidos (EUA) estão prontos para int...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 18:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 18:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 18:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 18:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6FynK8h7xBDG-6h2vVT64S1pGW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/trump-ira.jpg?itok=Sx8oNOZq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-atletico-ba-abrem-campeonato-baiano-com-empate-sem-gols</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-atletico-ba-abrem-campeonato-baiano-com-empate-sem-gols#1007</guid>
      <description>O Vitória estreou com empate no Campeonato Baiano. Neste sábado (10), o Leão não saiu do zero com o Atlético-BA, de Alagoinhas, no Barradão, em Salva...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/k0shnGTcdY_ZtgvvMODaGcaJWmc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/victor_ferreira-29843.jpg?itok=4Zjcauc7&quot; alt=&quot;Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vitória estreou com empate no Campeonato Baiano. Neste sábado (10), o Leão não saiu do zero com o Atlético-BA, de Alagoinhas, no Barradão, em Salvador, pela primeira rodada da competição. A partida foi transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O planejamento do Vitória para 2026 contempla a utilização de um time mesclado no Baianão, com jogadores pouco aproveitados e atletas da base, sob comando de Rodrigo Chagas, auxiliar do técnico Jair Ventura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A equipe principal tem a preparação voltada ao Campeonato Brasileiro. O Leão estreia no dia 28 de janeiro, em casa, contra o Remo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os jogadores escalados para o primeiro compromisso rubro-negro no ano, o mais experiente era o meia Dudu Maraíma, que realizou, neste sábado, a partida de número 101 pelo Vitória&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Revelado no clube, ele não atuava pela equipe desde 2023. De lá para cá, esteve emprestado ao Náutico, à Portuguesa, ao CSA, Noroeste e São Bernardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do lado atleticano, o nome mais famoso do elenco não saiu do banco. Trata-se do atacante Walter, de 36 anos, que despontou no Internacional, onde foi campeão da Libertadores em 2010, passando também pelo Porto, de Portugal; Fluminense, Cruzeiro e outros 19 clubes. Já o técnico Agnaldo Liz foi zagueiro do Vitória e fez parte do grupo que foi vice do Brasileirão em 1993 - assim como Rodrigo Chagas, lateral daquele time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Atlético, que não tinha nada a ver com a opção estratégica do Vitória para o Estadual, iniciou tomando a iniciativa e assustou aos sete minutos. O atacante Higor foi lançado pelo meia Miller, às costas de Kauan, encarou a marcação do zagueiro na área e bateu no travessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Leão foi se encontrando na partida e respondeu aos 14 com o próprio Kauan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após escanteio da esquerda cobrado pelo meia Pablo, o zagueiro cabeceou a bola na trave. Dez minutos depois, Pablo recebeu do atacante Lawan e chutou. A finalização explodiu na marcação e encobriu o goleiro Patyêgo, mas o zagueiro Dedé, praticamente em cima da linha, salvou os visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o segundo tempo, o ritmo das equipes, ambas em início de temporada, caiu bastante, e as chances de gol rarearam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No Vitória, destaque para asentradas do lateral Jamerson, que voltou a jogar após sete meses tratando o rompimento dos ligamentos do tornozelo direito, e do atacante Kike Saverio, italiano de nacionalidade equatoriana e espanhola, revelado nas categorias de base do Barcelona, da Espanha. Nos acréscimos, os donos da casa conseguiram ocupar o campo de ataque, mas sem êxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (11), quem estreia no Baianão é o atual campeão. Em outro duelo com transmissão ao vivo daTV Brasil, o Bahia enfrenta o Jequié na Casa de Apostas Arena Fonte Nova, em Salvador, às 16h (horário de Brasília)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Assim como o Vitória, o Esquadrão de Aço disputará o Estadual com um time alternativo, com a diferença que a equipe será dirigida pelo próprio técnico Rogério Ceni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição deste ano é a de número 122 do Campeonato Baiano. A competição reúne dez times, que jogam entre si na primeira fase. Os quatro primeiros avançam às semifinais, que serão disputadas em partida única, assim como a decisão. Os dois últimos caem à segunda divisão de 2027. O Bahia é o maior vencedor, com 51 títulos. O Vitória conquistou o torneio 30 vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabigol marca na volta ao Santos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-atletico-ba-abrem-campeonato-baiano-com-empate-sem-gols&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Vitória estreou com empate no Campeonato Baiano. Neste sábado (10), o Leão não saiu do zero com o Atlético-BA, de Alagoinhas, no Barradão, em Salva...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 18:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 18:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 18:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 18:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/k0shnGTcdY_ZtgvvMODaGcaJWmc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/victor_ferreira-29843.jpg?itok=4Zjcauc7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CEO de petroleira dos EUA a Trump: “é inviável investir na Venezuela”</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ceo-de-petroleira-dos-eua-trump-e-inviavel-investir-na-venezuela</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ceo-de-petroleira-dos-eua-trump-e-inviavel-investir-na-venezuela#1008</guid>
      <description>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
O presidente e CEO da ExxonMobil, Darren Woods, avaliou, em reunião com o presidente dos Estados Unidos (EU...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR&quot; alt=&quot;CEO de petroleira dos EUA a Trump: “é inviável investir na Venezuela”&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente e CEO da ExxonMobil, Darren Woods, avaliou, em reunião com o presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, nessasexta-feira (9), que, atualmente, é inviável investir no setor na Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se analisarmos as estruturas legais e comerciais vigentes hoje na Venezuela, veremos que o país é inviável para investimentos”, afirmou. O diagnóstico foi tornado público em uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na página da maior empresa petrolíferados Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Woods ponderou a Trump que, para viabilizar ações no país, mudanças significativas precisam ser feitas nas estruturas comerciais e no sistema jurídico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É necessário haver proteções duradouras para os investimentos, e as leis de hidrocarbonetos do país precisam ser alteradas”, afirmouWoods.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final da carta, ele abriu a possibilidade de, a convite do governo venezuelano e com garantias de segurança, enviar uma equipe ao local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acredito que podemos contribuir para levar o petróleo bruto venezuelano ao mercado e obter um preço justo, ajudando assim a melhorar a situação financeira do país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da empresa acrescentou, no entanto, que há confiança de que o trabalho em conjunto dos governos estadunidense e venezuelano poderá implementar alterações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com relação ao governo venezuelano, não temos opinião formada”, ressaltou. Ele destacou o maior desafio no caso dos recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Elessão uma importante fonte de receita que ajuda a sustentar as pessoas das regiões onde atuamos. E tem que ser vantajosa para as pessoas. Precisamos ser bem-vindos lá — e ser bons vizinhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CEO da petroleira recordouao presidente Trumpque a empresa entrou na Venezuela pela primeira vez na década de 1940 e saiu há 20 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossos bens foram confiscados lá duas vezes. Portanto, você pode imaginar que uma terceira entrada exigiria mudanças bastante significativas em relação ao que vimos historicamente aqui e ao que é a situação atual”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*É proibida a reprodução deste conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor de grandes novelas da televisão, Manoel Carlos morre aos 92 anos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ceo-de-petroleira-dos-eua-trump-e-inviavel-investir-na-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
O presidente e CEO da ExxonMobil, Darren Woods, avaliou, em reunião com o presidente dos Estados Unidos (EU...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 17:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 17:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 17:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 17:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dores lombares tiram João Fonseca de mais um torneio na Austrália</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/dores-lombares-tiram-joao-fonseca-de-mais-um-torneio-na-australia</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:20:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/dores-lombares-tiram-joao-fonseca-de-mais-um-torneio-na-australia#1009</guid>
      <description>O brasileiro João Fonseca está fora do ATP 250 de Adelaide, na Austrália.
Neste sábado (10), o tenista carioca publicou um vídeo na rede social Insta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/n_PZSXlqiljt0EFG-U3p0CKzSQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/54777683867_2fe27046b6_o.jpg?itok=OcemZMlo&quot; alt=&quot;Dores lombares tiram João Fonseca de mais um torneio na Austrália&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro João Fonseca está fora do ATP 250 de Adelaide, na Austrália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (10), o tenista carioca publicou um vídeo na rede social Instagram, em que comunica a desistência em razão de dores lombares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a mesma lesão que já o tirou do ATP 250 de Brisbane, também em solo australiano, e do compromisso do Brasil diante do Canadá pela Copa Davis, torneio equivalente a um Mundial masculino de seleções no tênis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Infelizmente, tive que me retirar do torneio de Adelaide. Estou sentindo uma dor nas costas e tentando me recuperar o mais rápido possível para estar 100% em quadra de novo&quot;, declarou o carioca de 19 anos, no vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fonseca corre contra o tempo para disputar o Aberto da Austrália, primeiro dos quatro principais torneios do circuito - os chamados Grand Slams - da temporada. Depois da publicação nas redes sociais, ele concedeu uma entrevista coletiva em Adelaide. Segundo o brasileiro, as dores lombares têm sido crônicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu nasci com um algo nas minhas costas e às vezes fica mais dolorido. Já tive uma fratura por estresse há cinco anos, mas é algo que vai estar no meu corpo, então preciso lidar com isso. Fizemos uma ressonância magnética e não é nada muito sério, mas pode ficar sério, então queremos estar 100%&quot;, disse Fonseca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro é o 29º colocado do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Associação dos Tenistas Profissionais (ATP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele caiu cinco posições em relação a 2025, após ficar fora do ATP de Brisbane, e deve perder mais alguns lugares pela ausência em Adelaide. Mesmo assim, está garantido como um dos 32 cabeças de chave do Aberto da Austrália, o que significa evitar um confronto com um top-30 do mundo, ao menos, nas duas primeiras fases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor de grandes novelas da televisão, Manoel Carlos morre aos 92 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira fase chega ao fim e 16 jogos abrem mata-mata da Copinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supercopa Rei: CBF define horário de final entre Fla e Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais do setor editorial lembram trajetória e obras preferidas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/dores-lombares-tiram-joao-fonseca-de-mais-um-torneio-na-australia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O brasileiro João Fonseca está fora do ATP 250 de Adelaide, na Austrália.
Neste sábado (10), o tenista carioca publicou um vídeo na rede social Insta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 16:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 16:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 16:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 16:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/n_PZSXlqiljt0EFG-U3p0CKzSQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/54777683867_2fe27046b6_o.jpg?itok=OcemZMlo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
