<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Defensoras brilham e Flamengo vence Bragantino no Brasileiro Feminino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/defensoras-brilham-e-flamengo-vence-bragantino-no-brasileiro-feminino</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/defensoras-brilham-e-flamengo-vence-bragantino-no-brasileiro-feminino#1000</guid>
      <description>© Paula Reis/CRF/Direitos Reservados
As defensoras foram as protagonistas da noite no Estádio Luso-Brasileiro. Nesta sexta-feira (20), o Flamengo sup...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OR9NR2n6fwhsj0Ag1cXyabkNJAg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/fla1.jpg?itok=elYUfjUB&quot; alt=&quot;Defensoras brilham e Flamengo vence Bragantino no Brasileiro Feminino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Paula Reis/CRF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As defensoras foram as protagonistas da noite no Estádio Luso-Brasileiro. Nesta sexta-feira (20), o Flamengo superou o Red Bull Bragantino por 4 a 2, no Rio de Janeiro, pela segunda rodada da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol. A partida foi transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Meninas da Gávea chegaram à segunda vitória e aos seis pontos na competição. Na estreia, as rubro-negras ganharam do Mixto, por 1 a 0, no Dutrinha, em Cuiabá, também com transmissão da emissora da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Já o Massa Bruta, que iniciou a caminhada no Brasileirão batendo a Ferroviária por 2 a 0 no Centro de Performance &amp; Desenvolvimento do clube, em Atibaia (SP), segue com três pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As donas da casa saíram na frente no primeiro minuto de jogo. Após cruzamento pela direita, a defesa afastou mal, a goleira Letícia não segurou e a sobra ficou com a zagueira Núbia, que mandou para as redes. Aos 20, a meia Djeni bateu da entrada da área, Letícia deu rebote e a lateral Jucinara completou para o gol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro minutos depois, a meia Rafa Mineira cobrou escanteio pela direita e Camila Ambrósio, aproveitando a bobeira da marcação, finalizou no ângulo, diminuindo para as Bragantinas. Aos 44, no entanto, porém, outra zagueira balançou as redes. Desta vez, Layza Cavalcante, de cabeça, após cruzamento da lateral Monalisa pela esquerda, marcando o terceiro do Rubro-Negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo seguiu dominante na segunda etapa. Aos 14 minutos, Cristiane teve um gol anulado por impedimento. No minuto seguinte, a centroavante recebeu novamente na área, desta vez em posição legal, e marcou, de cabeça, o quarto das anfitriãs, no centésimo jogo da veterana na história do Brasileirão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 44, o Bragantino diminuiu com a meia Rafa Mineira, que ganhou a dividida de Layza Cavalcante na entrada da área e chutou duas vezes para vencer a goleira Vivi. O Massa Bruta, que pouco tinha conseguido chegar no segundo tempo, tentou se lançar ao ataque para buscar mais gols nos acréscimos, mas o placar não se alterou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verdão 100% e Flu busca empate heroico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na partida que abriu a rodada, o Palmeiras venceu o Grêmio por 2 a 1 no Passo d'Areia, em Porto Alegre. A volante Brena e a centroavante Bia Zaneratto abriram vantagem para as Palestrinas e a atacante Brenda Woch descontou para as Mosqueteiras. As paulistas acumulam seis pontos em dois jogos, enquanto as gaúchas seguem zeradas na tabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já oCorinthians, atual hexacampeão, tropeçou ao ficar no 1 a 1 com o Fluminense na Neo Química Arena, em São Paulo. A atacantes Belén Aquino e Jaqueline fizeram para as Brabas e a meia Patricia Sochor marcou um golaço de fora da área para as cariocas, que perderam a lateral Karina pouco antes do intervalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Timão dominou a etapa final e parecia ter a vitória encaminhada. Aos 50 minutos, porém, a goleira Rillary, sozinha, deixou a bola escapar no domínio e a atacante Bruna Pelé, com a meta vazia, deixou tudo igual. Os dois times, portanto, chegam juntos aos quatro pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia em São Paulo segue durante todo o fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/defensoras-brilham-e-flamengo-vence-bragantino-no-brasileiro-feminino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Paula Reis/CRF/Direitos Reservados
As defensoras foram as protagonistas da noite no Estádio Luso-Brasileiro. Nesta sexta-feira (20), o Flamengo sup...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 23:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 23:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 23:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 23:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OR9NR2n6fwhsj0Ag1cXyabkNJAg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/fla1.jpg?itok=elYUfjUB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do DF propõe dar imóveis como garantia para capitalizar BRB</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-do-df-propoe-dar-imoveis-como-garantia-para-capitalizar-o-brb</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-do-df-propoe-dar-imoveis-como-garantia-para-capitalizar-o-brb#1001</guid>
      <description>O Governo do Distrito Federal (GDF) enviou à Câmara Legislativa, na noite desta sexta-feira (20), um projeto de lei que autoriza o uso de 12 imóveis ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z-3GzrSFWQDx2S8STkRob64vJFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9209.jpg?itok=0TulD7G5&quot; alt=&quot;Governo do DF propõe dar imóveis como garantia para capitalizar BRB&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Distrito Federal (GDF) enviou à Câmara Legislativa, na noite desta sexta-feira (20), um projeto de lei que autoriza o uso de 12 imóveis públicos para reforçar o caixa do Banco de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;plano apresentado ao Banco Central&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no início do mês para levantar ao menos R$ 2,6 bilhões para recompor as perdas com a aquisição de carteiras de crédito do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, os bens poderão servir como garantia para a captação de recursos, principalmente num possível empréstimo do Fundo Garantidor de Créditos (FGC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, de acordo com o Executivo local, não implica necessariamente a venda imediata do patrimônio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os imóveis seriam usados para reduzir os riscos aos credores com eventuais inadimplências e diminuir os juros dos empréstimos ao BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto autoriza três ações principais: integralização de capital com bens móveis ou imóveis; alienação (venda) de patrimônio com destinação dos recursos ao banco; e adoção de outras medidas permitidas pelo Sistema Financeiro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso aprovado, o projeto permitirá ao GDF transferir propriedades ao BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, estruturar operações por meio de fundos de investimento imobiliário, constituir garantias ou fazer vendas diretas. As alternativas poderão ser adotadas de forma isolada ou combinada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa ocorre em meio às investigações e aos impactos financeiros relacionados a operações entre o BRB e o Banco Master, que mantêm a instituição sob atenção do mercado e das autoridades reguladoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os imóveis citados estão o Centro Administrativo do Distrito Federal (Centrad), em Taguatinga, e terrenos no Setor de Indústria e Abastecimento (SIA), no Parque do Guará, no Lago Sul, na Asa Nortee no Setor Habitacional Tororó (área próxima à Papuda).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As áreas pertencem a estatais locais como Terracap e Novacap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê avaliação prévia dos bens, respeito ao interesse público e observância de regras de governança antes de qualquer alienação ou constituição de garantia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A necessidade de aporte ganhou força após o Banco Central sinalizar que pode impor restrições ao BRB caso não haja recomposição de capital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;até a divulgação do próximo balanço, em 31 de março. Entre as possíveis medidas estão limitações operacionais e impedimento de expansão de negócios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-do-df-propoe-dar-imoveis-como-garantia-para-capitalizar-o-brb&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Governo do Distrito Federal (GDF) enviou à Câmara Legislativa, na noite desta sexta-feira (20), um projeto de lei que autoriza o uso de 12 imóveis ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 21:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 21:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 21:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 21:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z-3GzrSFWQDx2S8STkRob64vJFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9209.jpg?itok=0TulD7G5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Azul conclui processo de reestruturação financeira nos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/azul-conclui-processo-de-reestruturacao-financeira-nos-eua</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/azul-conclui-processo-de-reestruturacao-financeira-nos-eua#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo
A companhia aérea Azul informou nesta sexta-feira (20) que concluiu o processo voluntário de ree...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/z9mkKQM2kNVIWgsa71aV3OsZ34Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/10/2025-11-14t115033z_1_lynxmpelad0l7_rtroptp_4_mercados-brasil-azul.jpg?itok=3zALEi-9&quot; alt=&quot;Azul conclui processo de reestruturação financeira nos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia aérea Azul informou nesta sexta-feira (20) que concluiu o processo voluntário de reestruturação financeira nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, a empresa disse que o processo foi um sucesso e que saiu com um balanço patrimonial fortalecido, “posicionada para maior estabilidade de longo prazo e um crescimento sustentável”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A reestruturação foi implementada por meio de acordos com seus principais credores, incluindo os detentores de títulos de dívida da companhia emitidos no mercado, seu maior arrendador de aeronaves, a AerCap, bem como com dois investidores estratégicos, a United Airlines, Inc. e a American Airlines, Inc”, disse a companhia em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Azul, o processo resultou na redução da dívida de empréstimos e financiamentos em aproximadamente US$1,1 bilhão; queda da dívida de arrendamentos de aeronaves em quase 40%; e diminuição estimada dos pagamentos anuais de juros em mais de 50% em comparação aos níveis anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com comunicado, o novo capital social da Azul passa a ser de R$ 21.756.852.177,39, dividido em 54.730.851.778.811 ações ordinárias, nominativas e sem valor nominal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[A Azul] concluiu com sucesso, nesta data, seu processo voluntário de reestruturação financeira, com a consequente saída do Chapter 11 do U.S. Bankruptcy Code, conduzido perante o United States Bankruptcy Court for the Southern District of New York, após o pagamento integral, nesta mesma data, do financiamento debtor-in-possession [dívida em recuperação judicial] e a liquidação da oferta pública de ações da Companhia divulgada ao mercado em 3 de fevereiro de 2026”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia em São Paulo segue durante todo o fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defensoras brilham e Flamengo vence Bragantino no Brasileiro Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do DF propõe dar imóveis como garantia para capitalizar BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azul conclui processo de reestruturação financeira nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF tem maioria para manter condenação de ex-cúpula da PMDF por 8/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI diz que acompanha com atenção decisão da Suprema Corte dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/azul-conclui-processo-de-reestruturacao-financeira-nos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Ricardo Moraes/Proibida reprodução/Arquivo
A companhia aérea Azul informou nesta sexta-feira (20) que concluiu o processo voluntário de ree...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 20:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 20:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 20:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 20:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/z9mkKQM2kNVIWgsa71aV3OsZ34Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/10/2025-11-14t115033z_1_lynxmpelad0l7_rtroptp_4_mercados-brasil-azul.jpg?itok=3zALEi-9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF tem maioria para manter condenação de ex-cúpula da PMDF por 8/1</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-tem-maioria-para-manter-condenacao-de-ex-cupula-da-pmdf-por-81</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-tem-maioria-para-manter-condenacao-de-ex-cupula-da-pmdf-por-81#1003</guid>
      <description>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (20) maioria de votos para manter a condenação de cinco ex-integrantes da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/e78V-_VkZZxDPik-jXA64dHksQ0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_9663.jpg?itok=T7UEB3xw&quot; alt=&quot;STF tem maioria para manter condenação de ex-cúpula da PMDF por 8/1&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (20) maioria de votos para manter a condenação de cinco ex-integrantes da cúpula da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF) a 16 anos de prisão por omissão na contenção dos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado realiza julgamento virtual dos recursos protocolados pelas defesas de Fábio Augusto Vieira, ex-comandante-geral, Klepter Rosa Gonçalves, ex-subcomandante-geral, e dos coronéis Jorge Eduardo Barreto Naime, Paulo José Ferreira de Sousa e Marcelo Casimiro Vasconcelos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento começou na sexta-feira (13) e será encerrado na terça-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, prevalece no julgamento o voto do relator, ministro Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro, não há irregularidades na decisão colegiada, que, em novembro do ano passado, condenou os policiais militares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O voto foi seguido pelos ministros Cristiano Zanin e Cármen Lúcia. Falta o voto de Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a tramitação dos processos, as defesas dos acusados questionaram a realização do julgamento pelo STF e afirmaram que os acusados não têm foro privilegiado. Os advogados também alegaram cerceamento de defesa por falta de acesso total à documentação do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia em São Paulo segue durante todo o fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defensoras brilham e Flamengo vence Bragantino no Brasileiro Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do DF propõe dar imóveis como garantia para capitalizar BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azul conclui processo de reestruturação financeira nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF tem maioria para manter condenação de ex-cúpula da PMDF por 8/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI diz que acompanha com atenção decisão da Suprema Corte dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-tem-maioria-para-manter-condenacao-de-ex-cupula-da-pmdf-por-81&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (20) maioria de votos para manter a condenação de cinco ex-integrantes da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 20:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 20:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 20:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 20:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/e78V-_VkZZxDPik-jXA64dHksQ0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_9663.jpg?itok=T7UEB3xw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNI diz que acompanha com atenção decisão da Suprema Corte dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-diz-que-acompanha-com-atencao-decisao-da-suprema-corte-dos-eua</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-diz-que-acompanha-com-atencao-decisao-da-suprema-corte-dos-eua#1004</guid>
      <description>© Reuters/Carlos Barria/proibida a reprodução
A Confederação Nacional da Indústria (CNI) informou nesta sexta-feira (20) que acompanha com “atenção e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KCKWK_X_DNy6GLbLZmhMF7zzpZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/29/2025-05-29t103241z_1_lynxnpel4s0dr_rtroptp_4_eua-tribunal-tarifas.jpg?itok=NLLK_kVl&quot; alt=&quot;CNI diz que acompanha com atenção decisão da Suprema Corte dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Carlos Barria/proibida a reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Nacional da Indústria (CNI) informou nesta sexta-feira (20) que acompanha com “atenção e cautela” os desdobramentos relacionados à decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;derrubar as tarifas sobre produtos importados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que haviam sido impostas globalmente pelo presidente Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a entidade, um levantamento feito com base em dados de 2024 do United States International Trade Comission (USITC) apontou que a suspensão das tarifas adicionais de 10% e 40% que haviam sido impostas pelo governo trumpista a produtos brasileiros provocaria um impacto de US$ 21,6 bilhões nas exportações para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acompanhamos a decisão de hoje com atenção e cautela. O impacto de uma medida como essa no comércio brasileiro é significativo, tendo em vista a relevante parceria comercial entre Brasil e Estados Unidos”, disse Ricardo Alban, presidente da CNI, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CNI, a decisão da Suprema Corte derruba especificamente as tarifas que foram impostas com base na International Emergency Economic Powers Act (Ieepa), ou seja, ainda permanecem em vigor outras tarifas que foram adotadas com base em diferentes instrumentos legais, especialmente as da seção 232 da Trade Expansion Act, que são relacionadas a razões de segurança nacional, como aço e alumínio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também devem continuar em vigor as taxas aplicadas a “práticas consideradas desleais”, o que, segundo a CNI, pode resultar em novas medidas dos Estados Unidos sobre o comércio brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos setores que havia sido fortemente impactado pelas taxações, a indústria do café, celebrou a decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A Associação Brasileira da Indústria de Café (Abic) manifesta posicionamento favorável à decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos, que reforça a segurança jurídica e o respeito às competências legais nas relações comerciais internacionais”, disse nesta sexta-feira Pavel Cardoso, presidente da Abic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro deste ano, Cardoso havia informado que toda a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cadeia do café ainda lutava para reduzir as tarifas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aplicadas pelo governo dos Estados Unidos ao café solúvel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o governo estadunidense tivesse suspendido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em novembro do ano passado, a tarifa de 40% sobre o café em grão, o café solúvel havia sido deixado de lado e continuava sendo taxado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-diz-que-acompanha-com-atencao-decisao-da-suprema-corte-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Carlos Barria/proibida a reprodução
A Confederação Nacional da Indústria (CNI) informou nesta sexta-feira (20) que acompanha com “atenção e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 20:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 20:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 20:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 20:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KCKWK_X_DNy6GLbLZmhMF7zzpZA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/29/2025-05-29t103241z_1_lynxnpel4s0dr_rtroptp_4_eua-tribunal-tarifas.jpg?itok=NLLK_kVl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsa bate recorde e dólar cai para R$ 5,17 com fim de tarifaço</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bolsa-bate-recorde-e-dolar-cai-para-r-517-com-fim-de-tarifaco</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bolsa-bate-recorde-e-dolar-cai-para-r-517-com-fim-de-tarifaco#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Yuriko Nakao/Proibida reprodução
A decisão de Suprema Corte dos Estados Unidos de derrubar a maior parte do tarifaço do governo de Donald T...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qKGaRkOSgKY92Sv-dTm3L4d-IYM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2021-10-06t120841z_1_lynxmpeh950lf_rtroptp_4_dolar-abre.jpg?itok=VWlxDSS-&quot; alt=&quot;Bolsa bate recorde e dólar cai para R$ 5,17 com fim de tarifaço&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Yuriko Nakao/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão de Suprema Corte dos Estados Unidos de derrubar a maior parte do tarifaço do governo de Donald Trump provocou uma onda de euforia no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bolsa de valores bateu recorde e superou a marca de 190 mil pontos pela primeira vez. O dólar caiu para menos de R$ 5,20 e alcançou o menor nível em quase dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, encerrou esta sexta-feira (20) aos 190.534 pontos, com alta de 1,06%. Ações de mineradoras e de bancos, com grande peso no índice, lideraram os ganhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana, encurtada pelo carnaval, a bolsa brasileira subiu 2,18%. A bolsa acumula alta de 18,25% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dia também foi marcado pela euforia no mercado de câmbio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial fechou o dia vendido a R$ 5,176, com recuo de R$ 0,051 (-0,98%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação abriu próxima da estabilidade, mas começou a cair ainda no meio da manhã, antes da decisão da Suprema Corte, consolidando-se no nível de R$ 5,17 perto do fim da sessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda estadunidense está no menor nível desde 28 de maio de 2024, quando estava em R$ 5,15. A divisa caiu 1,03% na semana e acumula queda de 5,69% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O euro comercial também teve forte recuo, caindo 0,86% e fechando a R$ 6,09, o menor nível desde 27 de fevereiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o planeta, o dólar caiu após a Suprema Corte derrubar quase a totalidade das tarifas impostas pelo governo do presidente Donald Trump. As moedas de países emergentes foram bastante beneficiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo o anúncio de Trump de que pretende impor uma tarifa global de 10% por 120 dias sobre os produtos que entrarem nos Estados Unidos não afetou o mercado. Após a entrevista coletiva, o dólar acelerou a queda e a bolsa ampliou a alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia em São Paulo segue durante todo o fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bolsa-bate-recorde-e-dolar-cai-para-r-517-com-fim-de-tarifaco&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Yuriko Nakao/Proibida reprodução
A decisão de Suprema Corte dos Estados Unidos de derrubar a maior parte do tarifaço do governo de Donald T...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 19:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 19:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 19:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 19:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qKGaRkOSgKY92Sv-dTm3L4d-IYM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2021-10-06t120841z_1_lynxmpeh950lf_rtroptp_4_dolar-abre.jpg?itok=VWlxDSS-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BC Protege+ bloqueia 255,7 mil tentativas de abertura de contas falsas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-protege-bloqueia-2557-mil-tentativas-de-abertura-de-contas-falsas</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-protege-bloqueia-2557-mil-tentativas-de-abertura-de-contas-falsas#1006</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
Em quase três meses de funcionamento, o BC Protege+ bloqueou 255,7 mil tentativas de abertura de contas fr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Gor3qR1fF6JLar_wF8PyAHwQ0ww=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/compra_online2411203173.jpg?itok=r3FUuIhM&quot; alt=&quot;BC Protege+ bloqueia 255,7 mil tentativas de abertura de contas falsas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em quase três meses de funcionamento, o BC Protege+ bloqueou 255,7 mil tentativas de abertura de contas fraudulentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo balanço divulgado nesta sexta-feira (20) pela instituição, 1 milhão de pessoas ativaram a proteção, e as instituições financeiras fizeram 70,9 milhões de consultas ao sistema para verificar pedidos de abertura de contas ou inclusão de titulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado no início de dezembro, o BC Protege+ é um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para reforçar a proteção de cidadãos e empresas contra fraudes na abertura de conta-corrente, poupança e contas de pagamento pré-pagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ativar o serviço, o usuário comunica oficialmente que não deseja abrir contas nem ser incluído como titular ou representante em contas de terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta ao sistema pelas às instituições financeiras é obrigatória antes da abertura de qualquer conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recurso funciona como uma camada adicional de segurança para prevenir fraudes de identidade e evitar que produtos financeiros sejam contratados em contas abertas ilegalmente em nome do cidadão ou da empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse a área logada do Meu BC com Conta gov.br nível prata ou ouro e verificação em duas etapas habilitada;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localize o serviço BC Protege+ e ative a proteção;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colaboradores de empresas registrados no gov.br também podem ativar a proteção em nome da organização;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha fica registrada no sistema e é informada automaticamente às instituições financeiras quando elas consultam os dados do cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o usuário deseje abrir uma conta ou ser incluído na de terceiros, é necessário acessar novamente o BC Protege+ e desativar a proteção temporariamente. O Banco Central recomenda programar uma data de reativação automática, garantindo que a segurança seja restabelecida após o procedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço é gratuito e pode ser ativado ou desativado a qualquer momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia em São Paulo segue durante todo o fim de semana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bc-protege-bloqueia-2557-mil-tentativas-de-abertura-de-contas-falsas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
Em quase três meses de funcionamento, o BC Protege+ bloqueou 255,7 mil tentativas de abertura de contas fr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 19:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 19:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 19:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 19:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Gor3qR1fF6JLar_wF8PyAHwQ0ww=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/compra_online2411203173.jpg?itok=r3FUuIhM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente da Unafisco presta depoimento à PF como investigado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/presidente-da-unafisco-presta-depoimento-pf-como-investigado</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/presidente-da-unafisco-presta-depoimento-pf-como-investigado#1007</guid>
      <description>© Edilson Rodrigues/Agência Senado
O presidente da Associação Nacional dos Auditores da Receita Federal (Unafisco), Kleber Cabral, prestou depoimento...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zoJoHX6L8W-GBf0Ko-sTpobYXIw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/49522000163_2961ea19d0_o.jpg?itok=BXqZRWGG&quot; alt=&quot;Presidente da Unafisco presta depoimento à PF como investigado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Edilson Rodrigues/Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Associação Nacional dos Auditores da Receita Federal (Unafisco), Kleber Cabral, prestou depoimento nesta sexta-feira (20) à Polícia Federal (PF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabral foi ouvido na condição de investigado no Inquérito das&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,aberto pela Corte em 2019 e ainda em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oitiva durou cerca de uma hora e foi realizada por videoconferência na tarde desta sexta-feira (20). O teor do depoimento está em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O depoimento foi determinado pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), após Cabral dar entrevistas à imprensa para criticar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que, na última terça-feira (17), fez buscas e apreensões contra servidores acusados de acessarilegalmente informações de ministros da Corte e seus parentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por determinação de Moraes, relator do caso, os servidores investigados devem cumprir diversas medidas cautelares, como monitoramento por tornozeleira eletrônica, afastamento do exercício de função pública, o cancelamento de passaportes e a proibição de saída do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada após a operação, a Receita Federal esclareceu que as operações de busca realizadas pela Polícia Federal se basearam em informações fornecidas pelo próprio órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia em São Paulo segue durante todo o fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defensoras brilham e Flamengo vence Bragantino no Brasileiro Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do DF propõe dar imóveis como garantia para capitalizar BRB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azul conclui processo de reestruturação financeira nos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/presidente-da-unafisco-presta-depoimento-pf-como-investigado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Edilson Rodrigues/Agência Senado
O presidente da Associação Nacional dos Auditores da Receita Federal (Unafisco), Kleber Cabral, prestou depoimento...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 18:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 18:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 18:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 18:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zoJoHX6L8W-GBf0Ko-sTpobYXIw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/49522000163_2961ea19d0_o.jpg?itok=BXqZRWGG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Surfe terá menos vagas olímpicas via WSL nos Jogos de Los Angeles</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/surfe-tera-menos-vagas-olimpicas-wsl-nos-jogos-de-los-angeles</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/surfe-tera-menos-vagas-olimpicas-wsl-nos-jogos-de-los-angeles#1008</guid>
      <description>A Associação Internacional de Surfe (ISA, sigla em inglês) anunciou nesta sexta-feira (20) como será a distribuição das vagas na Olimpíada de Los Ang...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hvGwYBIAI-rgh8LWZ9ifqjSdG_E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/131964192_195356572246421_4041551241036531149_n.jpg?itok=dfXUYK1F&quot; alt=&quot;Surfe terá menos vagas olímpicas via WSL nos Jogos de Los Angeles&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Internacional de Surfe (ISA, sigla em inglês) anunciou nesta sexta-feira (20) como será a distribuição das vagas na Olimpíada de Los Angeles, nos Estados Unidos, em 2028.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal mudança é a redução do peso da Liga Mundial de Surfe (WSL, na sigla em inglês).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos Jogos de Tóquio, no Japão, e de Paris, na França, o circuito de elite da modalidade classificou oito mulheres e dez homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Los Angeles, serão somente dez vagas ao todo destinadas ao ranking da WSL, sendo cinco no masculino e cinco no feminino, com limite de um atleta por país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista fecha em meados de junho de 2028, um mês antes do megaevento iniciar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o top-5 do circuito masculino teve dois brasileiros: o paranaense Yago Dora, campeão; e o potiguar Ítalo Ferreira, que foi o quarto. No cenário que perdurou até os Jogos de Paris, ambos estariam classificados, já que as vagas eram destinadas aos dez primeiros, com limite de dois atletas por país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste novo, apenas Yago estaria na Olimpíada via WSL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, a ISA aumentou o número de vagas dos próprios eventos. Caso dos Jogos Mundiais de Surfe (ou ISA Surfing Games) de 2028, que destinarão dez lugares à Olimpíada por gênero, também limitadas a uma por nação. Além disso, os países de melhor desempenho nas edições de 2026 e de 2027 do evento ganham vaga extra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Paris, os Jogos Mundiais do ano olímpico representaram apenas sete vagas por gênero, seis individuais e uma destinada ao país de melhor resultado no evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil acabou se beneficiando dessa classificação extra nos dois naipes na ocasião, sendo a nação com mais representantes naquela edição dos Jogos, com seis atletas (três no masculino e três no feminino).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da WSL, dos Jogos Mundiais e das vagas universais (uma do país-sede e outra que é dirigida a alguma nação em desenvolvimento na modalidade), os surfistas podem se classificar para Los Angeles por meio de torneios continentais. No caso brasileiro, os Jogos Pan-Americanos de 2027, em Lima, no Peru. O campeão vai à Olimpíada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil foi ao pódio olímpico três vezes, mais que qualquer outro país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2021, em Tóquio, Ítalo Ferreira conquistou o primeiro ouro do esporte. Três anos depois, nos Jogos de Paris, o paulista Gabriel Medina conquistou o bronze no masculino e a gaúcha Tatiana Weston-Webb foi prata no feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia em São Paulo segue durante todo o fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/surfe-tera-menos-vagas-olimpicas-wsl-nos-jogos-de-los-angeles&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Associação Internacional de Surfe (ISA, sigla em inglês) anunciou nesta sexta-feira (20) como será a distribuição das vagas na Olimpíada de Los Ang...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 18:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 18:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 18:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 18:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hvGwYBIAI-rgh8LWZ9ifqjSdG_E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/131964192_195356572246421_4041551241036531149_n.jpg?itok=dfXUYK1F</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Luisa Stefani mira 15º título da carreira e retorno ao top-10 mundial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-mira-15o-titulo-da-carreira-e-retorno-ao-top-10-mundial</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-mira-15o-titulo-da-carreira-e-retorno-ao-top-10-mundial#1009</guid>
      <description>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A manhã deste sábado (21) pode ser de título para o tênis brasileiro.
A partir de 9h30 (horário de Br...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pdvVHgSlXp9mkJ1kd7_8zg6cbaA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/luisa_stefani_wta_de_adelaide_2026.jpg?itok=-X9soTOL&quot; alt=&quot;Luisa Stefani mira 15º título da carreira e retorno ao top-10 mundial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manhã deste sábado (21) pode ser de título para o tênis brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 9h30 (horário de Brasília), a dupla formada pela paulista Luisa Stefani, número 14 do ranking da Associação de Tênis Feminino (WTA, sigla em inglês), com a canadense Gabriela Dabrowski (10ª) decide o WTA 1000 de Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, contra a parceria da alemã Laura Siegemund (31ª) e a russa Vera Zvonareva (81ª).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se for campeã, Luisa retorna ao top-10 do ranking, assumindo o 10º lugar da lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paulista ocupou posto entre as dez melhores duplistas do mundo entre novembro de 2021 e a segunda semana de janeiro, retornando entre setembro e outubro de 2023 e, depois, de abril a maio de 2024. Dabrowski, por sua vez, pode pular para segundo lugar. Em caso de vice, a brasileira mantem o 14º lugar e a canadense sobe para terceiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luisa pode conquistar o 15º título da carreira. Dos 14, dois foram ao lado de Dabrowski: o WTA 1000 de Montreal, no Canadá, em 2021; e o WTA 250 de Chennai, na Índia, no ano seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação à 24ª final da carreira da brasileira veio com gosto de revanche. Nesta sexta-feira (20), ela e Dabrowski derrotaram a parceria da cazaque Anna Danilina (7ª) e a sérvia Aleksandra Krunic (11ª) por 2 sets a 1, com parciais de 4/6, 6/2 e 10-6 no supertie-break(set desempate no qual vence quem chegar a 10 pontos ou 11 pontos em diante, que abrindo dois de vantagem), em 1h29 de partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danilina e Krunic tinham derrotado a parceria entre a paulista e a canadense nos dois últimos eventos: o WTA 1000 de Doha, no Catar, e o Aberto da Austrália. Curiosamente, os confrontos também ocorreram em semifinais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Super feliz com a primeira final da temporada. Mais um jogo duro contra elas, um jogo que acaba incomodando, mas mantivemos a paciência. Fizemos pequenos ajustes dos jogos passados, aproveitamos as oportunidades no segundo set e jogamos um supertie-breakmais sólidas, mais firme que elas&quot;, analisou Luisa, em comunicado à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os torneios nível WTA 1000 são os de maior peso no circuito. Somente os Grand Slams, as quatro maiores competições do tênis mundial, têm importância maior na temporada. São eles: Aberto da Austrália, Roland Garros, Wimbledon e US Open.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folia em São Paulo segue durante todo o fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-mira-15o-titulo-da-carreira-e-retorno-ao-top-10-mundial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A manhã deste sábado (21) pode ser de título para o tênis brasileiro.
A partir de 9h30 (horário de Br...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 18:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 18:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 18:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 18:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pdvVHgSlXp9mkJ1kd7_8zg6cbaA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/luisa_stefani_wta_de_adelaide_2026.jpg?itok=-X9soTOL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
