<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com foco no fortalecimento cearense no setor de tecnologia, SDE discute projetos para integrar Hub de Dados e expandir negócios com a União Europeia</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/19/com-foco-no-fortalecimento-cearense-no-setor-de-tecnologia-sde-discute-projetos-para-integrar-hub-de-dados-e-expandir-negocios-com-a-uniao-europeia/</guid>
    <pubDate>2026-01-19T09:52:07</pubDate>
    <description><![CDATA[Secretaria articula parceria com o SEITAC para ampliar a participação de empresas cearenses de TI nos grandes investimentos de infraestrutura digital e novos acordos internacionais

A Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE) está ampliando a agenda de competitividade do Governo do Estado para garantir que o crescimento tecnológico cearense beneficie diretamente as empresas locais. Em reunião recente, o secretário executivo de Comércio, Serviços e Inovação, Vicente Ferrer, recebeu a diretoria do Sindicato das Empresas de Tecnologia da Informação do Estado (SEITAC), representada pelo presidente Ozair Gomes e pelo diretor Wanderley Arouche.

O encontro marcou o início de uma articulação para integrar o ecossistema de TI cearense aos grandes projetos estruturantes, como o Hub de Dados (Data Centers) e as novas fronteiras comerciais abertas pelo acordo entre Mercosul e União Europeia.

O Ceará tem se consolidado como um dos principais pontos de conectividade do mundo, atraindo gigantes globais de armazenamento de dados. No entanto, a preocupação da SDE é garantir que as empresas locais de tecnologia participem ativamente dessa cadeia.

Um dos pontos discutidos foi a interiorização dos Data Centers. O objetivo é levar a infraestrutura digital para além da capital fortalezense, promovendo a modernização dos serviços e o desenvolvimento econômico em diversas regiões do estado.

Impactos do acordo Mercosul-União Europeia

Outro tema estratégico debatido foi o novo tratado comercial entre o Mercosul e a União Europeia. A SDE e o SEITAC analisam como o acordo impactará as empresas de tecnologia do Ceará, buscando antecipar desafios regulatórios e identificar oportunidades para a exportação de serviços de TI.

A iniciativa ocorre em paralelo aos projetos de exportação de proteínas, como o Projeto Halal Ceará. A convergência é clara: para que o agronegócio cearense chegue a Dubai e a Europa com eficiência, ele depende de uma base tecnológica sólida em rastreabilidade, inteligência de dados e automação — soluções que a SDE quer que sejam fornecidas por desenvolvedores locais.

Ficou definido que a SDE receberá em breve a diretoria completa do SEITAC para a entrega de um plano de diretrizes. O foco será:

Integração local: Fomentar a contratação de empresas de TI cearenses pelos grandes Data Centers instalados no estado.

Modernização municipal: Apoiar a melhoria tecnológica dos municípios através de soluções de empresas locais.

Preparação internacional: Criar um ambiente favorável para que o setor de serviços e tecnologia aproveite os benefícios do acordo com a União Europeia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Secretaria articula parceria com o SEITAC para ampliar a participação de empresas cearenses de TI nos grandes investimentos de infraestrutura digital e novos acordos internacionais

A Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE) está ampliando a agenda de competitividade do Governo do Estado para garantir que o crescimento tecnológico cearense beneficie diretamente as empresas locais. Em reunião recente, o secretário executivo de Comércio, Serviços e Inovação, Vicente Ferrer, recebeu a diretoria do Sindicato das Empresas de Tecnologia da Informação do Estado (SEITAC), representada pelo presidente Ozair Gomes e pelo diretor Wanderley Arouche.

O encontro marcou o início de uma articulação para integrar o ecossistema de TI cearense aos grandes projetos estruturantes, como o Hub de Dados (Data Centers) e as novas fronteiras comerciais abertas pelo acordo entre Mercosul e União Europeia.

O Ceará tem se consolidado como um dos principais pontos de conectividade do mundo, atraindo gigantes globais de armazenamento de dados. No entanto, a preocupação da SDE é garantir que as empresas locais de tecnologia participem ativamente dessa cadeia.

Um dos pontos discutidos foi a interiorização dos Data Centers. O objetivo é levar a infraestrutura digital para além da capital fortalezense, promovendo a modernização dos serviços e o desenvolvimento econômico em diversas regiões do estado.

Impactos do acordo Mercosul-União Europeia

Outro tema estratégico debatido foi o novo tratado comercial entre o Mercosul e a União Europeia. A SDE e o SEITAC analisam como o acordo impactará as empresas de tecnologia do Ceará, buscando antecipar desafios regulatórios e identificar oportunidades para a exportação de serviços de TI.

A iniciativa ocorre em paralelo aos projetos de exportação de proteínas, como o Projeto Halal Ceará. A convergência é clara: para que o agronegócio cearense chegue a Dubai e a Europa com eficiência, ele depende de uma base tecnológica sólida em rastreabilidade, inteligência de dados e automação — soluções que a SDE quer que sejam fornecidas por desenvolvedores locais.

Ficou definido que a SDE receberá em breve a diretoria completa do SEITAC para a entrega de um plano de diretrizes. O foco será:

Integração local: Fomentar a contratação de empresas de TI cearenses pelos grandes Data Centers instalados no estado.

Modernização municipal: Apoiar a melhoria tecnológica dos municípios através de soluções de empresas locais.

Preparação internacional: Criar um ambiente favorável para que o setor de serviços e tecnologia aproveite os benefícios do acordo com a União Europeia.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-19-at-09.46.56.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>