<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 18/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>4 notícias publicadas hoje (4 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 02:31:23 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo do Ceará entregam 400 pistolas à Guarda Municipal de Fortaleza; 100% do efetivo de rua será armado</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-do-ceara-entregam-400-pistolas-a-guarda-municipal-de-fortaleza-100-do-efetivo-de-rua-sera-armado</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260218-3996e955b488</guid>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:14:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura e Governo do Ceará entregam 400 pistolas à Guarda Municipal de Fortaleza; 100% do efetivo de rua será armado - Quarta, 18 Fevereiro 2026 16:14</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORtaleCE: Prefeitura e Governo do Ceará entregam 400 pistolas à Guarda Municipal de Fortaleza; 100%" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, e o governador do Ceará, Elmano de Freitas, realizam, nesta quinta-feira (19/02), às 9h, a entrega de 400 novas pistolas Glock calibre .40, à Guarda Municipal de Fortaleza. O ato simboliza não apenas o fortalecimento da proteção à população, mas também o investimento na modernização da Guarda.</p>
<p>Com os novos armamentos, somados a 429 entregues em 2025, todo o efetivo de rua da Guarda passará a atuar armado em Fortaleza.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega de novas armas à Guarda Municipal de Fortaleza<br/>Data: 19/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 9h<br/>Local: Av. Jovita Feitosa, 1 (Parquelândia)<br/>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure>
</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-do-ceara-entregam-400-pistolas-a-guarda-municipal-de-fortaleza-100-do-efetivo-de-rua-sera-armado" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo do Ceará entregam 400 pistolas à Guarda Municipal de Fortaleza; 100%</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Ciclo Carnavalesco: Agefis realiza 84 fiscalizações por poluição sonora e apreende sete paredões</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ciclo-carnavalesco-agefis-realiza-84-fiscalizacoes-por-poluicao-sonora-e-apreende-sete-paredoes</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260218-94289264178a</guid>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:02:00 +0000</pubDate>
<description>Ciclo Carnavalesco: Agefis realiza 84 fiscalizações por poluição sonora e apreende sete paredões - Quarta, 18 Fevereiro 2026 15:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Paredao_Ciclo.jpg" alt="Ciclo Carnavalesco: Agefis realiza 84 fiscalizações por poluição sonora e apreende sete paredões" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Imagem mostra equipamento sonora irregular instalado no porta-malas de um veículo" src="/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Paredao_Ciclo.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Uso de paredões em Fortaleza é proibido em qualquer ambiente público; em caso de descumprimento, o equipamento é passível de apreensão e o infrator de aplicação de multa</figcaption></figure>
<p>A Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) realizou 84 fiscalizações relacionadas à poluição sonora durante o Ciclo Carnavalesco da Capital, iniciado em 16 de janeiro. No período, foram lavradas 13 autuações e 11 notificações, além da apreensão de sete paredões utilizados de forma irregular.</p>
<p>As ações ocorreram tanto nos 25 polos oficiais distribuídos pela cidade quanto por meio de equipes volantes, que atuaram em diversos bairros, especialmente na verificação de eventos realizados em espaço público sem autorização e no uso irregular de equipamentos sonoros.</p>
<p>Nos casos envolvendo paredões, além da retirada dos equipamentos, os responsáveis foram autuados conforme a Lei Municipal nº 9.756, de 4 de março de 2011, que veda a utilização de sistemas de som automotivos em vias, praças, praias e demais logradouros públicos do município. A norma estabelece a apreensão do equipamento e aplicação de multa sempre que houver descumprimento.</p>
<p>As ações contaram com o apoio do Grupo de Operações Especiais (GOE) e da Inspetoria de Proteção Ambiental (IPAM), unidades da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), além do Batalhão de Polícia Militar Ambiental (BPMA).</p>
<p>Além da fiscalização relacionada ao som, a Agefis atuou durante todo o período no ordenamento dos polos oficiais da cidade, acompanhando a regularidade das autorizações, organizando a ocupação do espaço público e verificando o cumprimento das normas estabelecidas para a realização das festas.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ciclo-carnavalesco-agefis-realiza-84-fiscalizacoes-por-poluicao-sonora-e-apreende-sete-paredoes" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Paredao_Ciclo.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Paredao_Ciclo.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Ciclo Carnavalesco: Agefis realiza 84 fiscalizações por poluição sonora e apreende sete paredões</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Último dia do Carnaval de Fortaleza consagra a cidade como palco de grandes ritmos musicais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ultimo-dia-do-carnaval-de-fortaleza-consagra-a-cidade-como-palco-de-grandes-ritmos-musicais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260218-48c1f84ac73c</guid>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:21:00 +0000</pubDate>
<description>Último dia do Carnaval de Fortaleza consagra a cidade como palco de grandes ritmos musicais - Quarta, 18 Fevereiro 2026 14:21</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ultimo-carnaval.png" alt="Último dia do Carnaval de Fortaleza consagra a cidade como palco de grandes ritmos musicais" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O encerramento do Carnaval de Fortaleza 2026, nesta terça-feira (17/02), consolidou a capital cearense como um dos principais destinos carnavalescos do Brasil. Sob o tema Na Batida dos 300, a folia despediu-se dos sete palcos espalhados pela cidade com uma programação que atendeu a todos os gostos, unindo a inovação à preservação das raízes culturais, e atraindo cerca de 140 mil foliões.</p>
<p>A tradicional Avenida Domingos Olímpio, consagrada como o templo dos desfiles de agremiações, viveu um encerramento memorável ao unir os cortejos de escolas de samba e afoxés à força da música nacional, recebendo o Bloco Luxo da Aldeia e o cantor Chico César, que levantaram o público na avenida.</p>
<p><strong>Mistura de ritmos no Aterrinho</strong></p>
<p>No Aterrinho da Praia de Iracema, a programação pulsou com a mistura vibrante de gêneros que marcou toda a edição. A noite de despedida teve início com as batidas do DJ Femo, seguidas pela apresentação energética do Bloco Mambembe e pelo forró sofrência de Yasmin Sensação. O fechamento da celebração ficou por conta do ritmo contagiante do Olodum, que reuniu milhares de foliões para fechar o Carnaval da Cidade em um clima de total efervescência.</p>
<p><strong>Cultura nos bairros e lazer para as famílias</strong></p>
<p>A programação cultural também tomou conta dos demais palcos. No Benfica, a festa começou cedo com o DJ Márcio Celso, seguido por Mel Mattos, Essas Mulheres Elétrico e o som contagiante de Os Transacionais. Simultaneamente, o Mercado dos Pinhões fervia com DJ Seiki, Selvagens à Procura de Lei, Sardinha Elétrica e Iracema Bode Beat, enquanto o Polo da Mocinha foi tomado pela animação do bloco Num Ispaia Senão Ienchi.</p>
<p>Para o público que buscou opções durante o dia, a terça-feira ofereceu uma programação acolhedora. No Passeio Público, a festa foi dedicada à infância, mas com a intensificação da chuva acabou encerrando mais cedo. Já no Parque Rachel de Queiroz, as famílias aproveitaram o dia ao som de CantaKids, Rose Martins e Banda, Brecha Sonoro e o bloco Concentra Mais Não Sai.</p>
<p>A secretária da Cultura de Fortaleza, Helena Barbosa, celebrou o impacto do evento para o município: "O balanço deste Ciclo Carnavalesco é extremamente positivo para Fortaleza. Não apenas celebramos nossa cultura, mas impulsionamos a cidade com uma forte geração de emprego e renda, além de uma injeção significativa na economia através da presença de turistas. Alinhados com as celebrações dos 300 anos, oferecemos uma diversidade rítmica que uniu diferentes gerações em todos os sete palcos da capital. O mais gratificante foi ver que Fortaleza viveu um grande Carnaval com segurança e diversão para todas as famílias, e certamente foi um marco que evidencia o potencial de Fortaleza como um dos principais destinos carnavalescos do Brasil”, complementa.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ultimo-dia-do-carnaval-de-fortaleza-consagra-a-cidade-como-palco-de-grandes-ritmos-musicais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ultimo-carnaval.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ultimo-carnaval.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Último dia do Carnaval de Fortaleza consagra a cidade como palco de grandes ritmos musicais</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Da confecção ao varejo: cadeia da moda consolida Fortaleza como polo produtivo com mais de 26 mil empresas ativas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/da-confeccao-ao-varejo-cadeia-da-moda-consolida-fortaleza-como-polo-produtivo-com-mais-de-26-mil-empresas-ativas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260218-7d8c7d5ab2ad</guid>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:59:00 +0000</pubDate>
<description>Da confecção ao varejo: cadeia da moda consolida Fortaleza como polo produtivo com mais de 26 mil empresas ativas - Quarta, 18 Fevereiro 2026 13:59</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Economia/Moda.jpg" alt="Da confecção ao varejo: cadeia da moda consolida Fortaleza como polo produtivo com mais de 26 mil em" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A cadeia produtiva da moda segue consolidada como um dos principais vetores de geração de emprego e dinamização econômica em Fortaleza. Levantamento da Secretaria Municipal do Desenvolvimento Econômico (SDE) identifica 26.618 CNPJs ativos vinculados ao setor na capital, distribuídos entre atividades industriais, confecção, atacado e comércio varejista.</p>
<p>O segmento é liderado pelo comércio varejista de moda, que concentra 15.336 empresas (57,6% do total), seguido pela confecção de artigos do vestuário e acessórios, com 9.683 negócios (36,4%). A cadeia inclui ainda a fabricação de produtos têxteis, com 1.010 estabelecimentos, e o comércio atacadista, com 589 empresas, evidenciando a estrutura completa do setor na cidade — da produção à comercialização.</p>
<p>A distribuição territorial demonstra forte presença da moda em diferentes áreas urbanas, reforçando seu papel como atividade econômica descentralizada. O Centro lidera em número de empresas, com 2.863 CNPJs, seguido pelos bairros Jacarecanga (847), Aldeota (661) e Barra do Ceará (652).</p>
<p>Entre as regionais administrativas, destacam-se:<br/><strong><span>Regional 1</span></strong> – 3.283 empresas<br/><strong><span>Regional 12</span></strong> – 3.119 empresas<br/><strong><span>Regional 10</span></strong> – 2.601 empresas<br/><strong><span>Regional 11</span></strong> – 2.484 empresas</p>
<p>Os dados evidenciam que a moda em Fortaleza combina escala produtiva, capilaridade territorial e diversidade empresarial, reunindo desde microempreendedores até estruturas industriais e centros atacadistas consolidados.</p>
<p>Para a SDE Fortaleza, o fortalecimento da cadeia da moda integra a estratégia de desenvolvimento econômico do município, estimulando geração de renda, inclusão produtiva e inovação em diferentes territórios da cidade.</p>
<p><span><strong>Moda em números - Fortaleza</strong></span><br/>- 26.618 CNPJs ativos na cadeia da moda<br/>- 205 atividades econômicas relacionadas ao setor<br/>- 57,6% das empresas atuam no varejo de moda<br/>- 36,4% são negócios de confecção<br/>- 1.010 indústrias têxteis em operação<br/>- 589 empresas atacadistas<br/>- Presença em todas as regionais da cidade<br/>- Centro concentra o maior polo empresarial do setor<br/><em>Fonte: Receita Federal do Brasil</em></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/da-confeccao-ao-varejo-cadeia-da-moda-consolida-fortaleza-como-polo-produtivo-com-mais-de-26-mil-empresas-ativas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Economia/Moda.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Economia/Moda.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Da confecção ao varejo: cadeia da moda consolida Fortaleza como polo produtivo com mais de 26 mil em</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>