<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com investimento no turismo comunitário, governador Elmano de Freitas delimita poligonal de unidade de conservação em Amontada</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/21/com-investimento-no-turismo-comunitario-governador-elmano-de-freitas-delimita-poligonal-de-unidade-de-conservacao-em-amontada/</guid>
    <pubDate>2025-12-21T19:41:49</pubDate>
    <description><![CDATA[A ação beneficia cerca de 150 famílias assentadas na Barra das Moitas, em Amontada

Além do governador, estiveram presentes a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire; o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck; o prefeito de Amontada, Flávio Filho; entre outras autoridades.

Considerado um símbolo da luta da comunidade da Barra das Moitas, Pedro Neto comemorou o momento vivido pelos moradores e relembrou a trajetória em defesa do desenvolvimento comunitário. “Depois de tanta tristeza, de tantas dificuldades, perdas e ameaças, ver esse momento chegar é muito emocionante. Sou filho natural desta comunidade e estou nessa luta há 32 anos”, afirmou.

“Depois de tantos anos de resistência, temos orgulho de dizer que estamos vivos e muito fortes. Defendo que tenhamos uma vida permanente e um desenvolvimento sustentável na Barra das Moitas”, enfatizou Pedro. A ação leva a regularização fundiária, beneficiando cerca de 150 famílias assentadas.

Emocionado, o governador Elmano de Freitas relembrou o período em que atuou como advogado de movimentos sociais, quando trabalhou junto à comunidade da Barra das Moitas. “Aqui estou entre amigos, pessoas que conheci e levei para a vida. A gente não conquista as coisas sozinho; a gente conquista junto, e aqui é a prova de uma conquista construída pela união”, afirmou.

O governador ainda reforçou a importância da organização comunitária. “Se eu puder pedir uma coisa a vocês, é que se mantenham como comunidade. Não deixem nada separar vocês. Organizem-se ainda mais, mantenham-se unidos para crescerem juntos”, pediu.

De acordo com Elmano, cerca de R$ 23 milhões serão investidos na região para fortalecer o turismo e beneficiar diretamente a comunidade. Aproveitando a oportunidade, foi assinado o Convênio de Urbanização da Orla do Rio Aracatiaçu, que contempla a primeira etapa do Projeto de Turismo de Base Comunitária Sustentável de Moitas. A ação foi realizada em parceria com o Ministério do Turismo e prevê investimento superior a R$ 3,2 milhões para a implantação de três platôs/píers nos portos dos Gamas, do Eloi e do Chico Branco.

O secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, destacou o trabalho que vem sendo realizado na região. “Hoje é um dia de muita comemoração. Não consigo descrever a alegria de fazer parte deste projeto de turismo comunitário que pensamos para a região. É um trabalho baseado no diálogo e aprovado pela população local. O que queremos é que a Barra das Moitas seja preservada e que cada morador possa se beneficiar desse turismo de forma sustentável”, pontuou.

A Reserva de Desenvolvimento Sustentável (RDS) da Foz do Rio Aracatiaçu é a primeira desse tipo do Estado. Criada a partir de consulta pública, com ampla participação da comunidade, e de estudos ambientais elaborados por técnicos e cientistas, a iniciativa encerra um conflito de mais de 30 anos na região da Barra das Moitas.

A coordenadora escolar Lidiane Matias comemorou a conquista e relembrou os desafios enfrentados ao longo do processo. “Desde pequena batalho com meus companheiros na luta pela terra e hoje estamos vivendo um dia maravilhoso. Para nós, a assinatura desse decreto representa uma alegria imensa, especialmente para quem percorreu todo esse caminho de luta”, afirmou.

Ao todo, a RDS contempla uma área de 12.553,14 hectares nos municípios de Amontada e Itarema, sendo 2.914,21 hectares em área continental e 9.638,93 hectares em área marinha.

A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, ressaltou a importância do ato assinado neste domingo (21). “Nos últimos dois anos, trabalhamos na construção desta RDS, buscando um caminho viável para proteger e preservar essa riqueza que é a Barra das Moitas. Todo o processo foi realizado com escuta ativa da comunidade e um trabalho cuidadoso de preparação”, destacou.

A criação da unidade de conservação tem como objetivo orientar o uso sustentável dos recursos naturais, contribuindo para a conservação da biodiversidade e para a preservação dos modos de vida das populações tradicionais.

Para Kelha Lima, integrante da direção nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) no Ceará, este foi um dia “histórico”. “Para nós, é um dia de celebração por mais uma conquista de uma luta que é permanente. Esse decreto nos assegura, cada vez mais, que as pessoas sejam reconhecidas como donas da terra e possam permanecer aqui. Hoje, estamos colhendo uma grande vitória”, finalizou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A ação beneficia cerca de 150 famílias assentadas na Barra das Moitas, em Amontada

Além do governador, estiveram presentes a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire; o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck; o prefeito de Amontada, Flávio Filho; entre outras autoridades.

Considerado um símbolo da luta da comunidade da Barra das Moitas, Pedro Neto comemorou o momento vivido pelos moradores e relembrou a trajetória em defesa do desenvolvimento comunitário. “Depois de tanta tristeza, de tantas dificuldades, perdas e ameaças, ver esse momento chegar é muito emocionante. Sou filho natural desta comunidade e estou nessa luta há 32 anos”, afirmou.

“Depois de tantos anos de resistência, temos orgulho de dizer que estamos vivos e muito fortes. Defendo que tenhamos uma vida permanente e um desenvolvimento sustentável na Barra das Moitas”, enfatizou Pedro. A ação leva a regularização fundiária, beneficiando cerca de 150 famílias assentadas.

Emocionado, o governador Elmano de Freitas relembrou o período em que atuou como advogado de movimentos sociais, quando trabalhou junto à comunidade da Barra das Moitas. “Aqui estou entre amigos, pessoas que conheci e levei para a vida. A gente não conquista as coisas sozinho; a gente conquista junto, e aqui é a prova de uma conquista construída pela união”, afirmou.

O governador ainda reforçou a importância da organização comunitária. “Se eu puder pedir uma coisa a vocês, é que se mantenham como comunidade. Não deixem nada separar vocês. Organizem-se ainda mais, mantenham-se unidos para crescerem juntos”, pediu.

De acordo com Elmano, cerca de R$ 23 milhões serão investidos na região para fortalecer o turismo e beneficiar diretamente a comunidade. Aproveitando a oportunidade, foi assinado o Convênio de Urbanização da Orla do Rio Aracatiaçu, que contempla a primeira etapa do Projeto de Turismo de Base Comunitária Sustentável de Moitas. A ação foi realizada em parceria com o Ministério do Turismo e prevê investimento superior a R$ 3,2 milhões para a implantação de três platôs/píers nos portos dos Gamas, do Eloi e do Chico Branco.

O secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, destacou o trabalho que vem sendo realizado na região. “Hoje é um dia de muita comemoração. Não consigo descrever a alegria de fazer parte deste projeto de turismo comunitário que pensamos para a região. É um trabalho baseado no diálogo e aprovado pela população local. O que queremos é que a Barra das Moitas seja preservada e que cada morador possa se beneficiar desse turismo de forma sustentável”, pontuou.

A Reserva de Desenvolvimento Sustentável (RDS) da Foz do Rio Aracatiaçu é a primeira desse tipo do Estado. Criada a partir de consulta pública, com ampla participação da comunidade, e de estudos ambientais elaborados por técnicos e cientistas, a iniciativa encerra um conflito de mais de 30 anos na região da Barra das Moitas.

A coordenadora escolar Lidiane Matias comemorou a conquista e relembrou os desafios enfrentados ao longo do processo. “Desde pequena batalho com meus companheiros na luta pela terra e hoje estamos vivendo um dia maravilhoso. Para nós, a assinatura desse decreto representa uma alegria imensa, especialmente para quem percorreu todo esse caminho de luta”, afirmou.

Ao todo, a RDS contempla uma área de 12.553,14 hectares nos municípios de Amontada e Itarema, sendo 2.914,21 hectares em área continental e 9.638,93 hectares em área marinha.

A secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, ressaltou a importância do ato assinado neste domingo (21). “Nos últimos dois anos, trabalhamos na construção desta RDS, buscando um caminho viável para proteger e preservar essa riqueza que é a Barra das Moitas. Todo o processo foi realizado com escuta ativa da comunidade e um trabalho cuidadoso de preparação”, destacou.

A criação da unidade de conservação tem como objetivo orientar o uso sustentável dos recursos naturais, contribuindo para a conservação da biodiversidade e para a preservação dos modos de vida das populações tradicionais.

Para Kelha Lima, integrante da direção nacional do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) no Ceará, este foi um dia “histórico”. “Para nós, é um dia de celebração por mais uma conquista de uma luta que é permanente. Esse decreto nos assegura, cada vez mais, que as pessoas sejam reconhecidas como donas da terra e possam permanecer aqui. Hoje, estamos colhendo uma grande vitória”, finalizou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/1R8A7010-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>