<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Fronteira do Brasil com a Venezuela está tranquila e aberta, diz Múcio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-do-brasil-com-venezuela-esta-tranquila-e-aberta-diz-mucio</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-do-brasil-com-venezuela-esta-tranquila-e-aberta-diz-mucio#1000</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
A fronteira do Brasil com a Venezuela, no estado de Roraima, está tranquila, monitorada e aberta, informou neste sá...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0R1csR3r76m0cZV5Fkrt0YYQh08=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/0d7a5363.jpg?itok=kObhdNqs&quot; alt=&quot;Fronteira do Brasil com a Venezuela está tranquila e aberta, diz Múcio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fronteira do Brasil com a Venezuela, no estado de Roraima, está tranquila, monitorada e aberta, informou neste sábado (3) o ministro da Defesa do Brasil, José Múcio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O governo disse ainda que não há notícia de brasileiros feridos pelos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bombardeios dos Estados Unidos (EUA) contra a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A fronteira está absolutamente tranquila. Nós temos um contingente já há algum tempo lá de homens e equipamentos. Estamos aguardando que as coisas aconteçam. Vamos aguardar a entrevista do presidente da República dos Estados Unidos, algumas coisas que vão acontecer durante o dia”, disse Múcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Brasil tem 10 mil militares na região amazônica, com 2,3 mil em Roraima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Múcio acrescentou que há muita informação desencontrada e que o governo monitora os acontecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala ocorreu após reunião de emergência no Itamaraty, em Brasília, da qual o presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou por videoconferência. Uma segunda reunião de emergência foi marcada para às 17h, também no Itamaraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram também da primeira reunião as ministras interinas das Relações Exteriores, Maria Laura da Rocha, e da Casa Civil, Miriam Belchior, além do ministro-chefe da Secretaria de Comunicação Social, Sidônio Palmeira, e de representantes da Secretaria de Relações Institucionais e do Ministério da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de nota, o Ministério das Relações Exteriores (MRE) disse que o presidente Lula reforçou o posicionamento divulgado maiscedo no sentido de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condenaro ataque dos EUA contra a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e a captura do presidente Nicolas Maduro, e sua esposa Cilia Flores, por militares estadunidenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra interina Maria Laura da Rochadisse que o Brasil ainda não tem informações sobre o paradeiro do presidente Maduro, mas confirmou que não há relatos de brasileiros feridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A comunidade brasileira está tranquila e nenhuma ocorrência até o momento. Os turistas que lá estãoestão conseguindo sair normalmente. Normalidade total com relação à comunidade brasileira”, disse a ministra interina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A invasão daVenezuela pelos EUA marca um novo episódio de intervenções diretas de Washington na América Latina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/fronteira-do-brasil-com-venezuela-esta-tranquila-e-aberta-diz-mucio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
A fronteira do Brasil com a Venezuela, no estado de Roraima, está tranquila, monitorada e aberta, informou neste sá...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 13:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 13:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 13:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 13:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0R1csR3r76m0cZV5Fkrt0YYQh08=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/0d7a5363.jpg?itok=kObhdNqs</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Nº 2 do chavismo pede calma ao povo venezuelano após ataques dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-2-do-chavismo-pede-calma-ao-povo-venezuelano-apos-ataques-dos-eua</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-2-do-chavismo-pede-calma-ao-povo-venezuelano-apos-ataques-dos-eua#1001</guid>
      <description>O ministro do Interior da Venezuela, Diosdado Cabello, publicou um vídeo no início da manhã deste sábado (3) cercado de militares armados pedindo cal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1kBad9gNnS6PI7UxLS7zi2x7vrM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/diosdado_cabello_.jpg?itok=eUqExfgM&quot; alt=&quot;Nº 2 do chavismo pede calma ao povo venezuelano após ataques dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Interior da Venezuela, Diosdado Cabello, publicou um vídeo no início da manhã deste sábado (3) cercado de militares armados pedindo calma e tranquilidade ao povo do país. Cabello é considerado o segundo político mais influente da Venezuela, depois do presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Apelamos à calma entre o nosso povo. Confiem na liderança do alto comando político e militar, na situação que enfrentamos. Mantenham a calma, não deixem ninguém sucumbir ao desespero, não deixem ninguém facilitar as coisas para o inimigo invasor, o inimigo terrorista que nos atacou covardemente”, afirmou Cabello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo, gravado antes do amanhecer, foi realizado após o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ataque dos Estados Unidos à Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e do suposto sequestro do presidente Nicolas Maduro por militares estadunidenses. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Delcy Rodrigues, pediu que os EUA dessem prova da vida de Maduro e de sua esposa, Cilia Flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diosdado Cabello acrescentou que os bombardeios atingiram áreas civis e que o país &quot;sabe o que fazer&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aqui temos um povo organizado, um povo que sabe o que tem que fazer. Esperamos que o mundo se manifeste contra este ataque, ou vocês, organizações mundiais, organismos globais, reconhecerão publicamente sua cumplicidade neste ataque invasor? Diante do assassinato de civis, das bombas caindo sobre prédios, sobre lugares habitados por civis”, completou o ministro chavista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabello classificou o ataque de “criminoso” e “covarde” e afirmou ainda que o país está em completa calma após os bombardeios dos EUA, mas admitiu que o governo Trump teve uma vitória “parcial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O país está completamente calmo. O que eles tentaram fazer com as bombas e mísseis que lançaram, só conseguiram parcialmente. E digo parcialmente porque esperavam que o povo talvez se revoltasse, agisse com covardia. Aqui não há covardes”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque dos Estados Unidos contra a Venezuela marca um novo episódio de intervenções diretas de Washington na América Latina. A última vez que os EUA invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando os militares norte-americanos sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano De Los Soles, sem apresentar provas. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência desse cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Donald Trump estava oferecendo uma recompensade US$ 50 milhões por informações que levassem a prisão de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para críticos, a ação é uma medida geopolítica para afastar a Venezuela de adversários globais dos Estados Unidos, como China e Rússia, além de exercer maior controle sobre o petróleo do país, que é dono das maiores reservas de óleo comprovadas do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que EUA terão grande envolvimento no petróleo da Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/no-2-do-chavismo-pede-calma-ao-povo-venezuelano-apos-ataques-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro do Interior da Venezuela, Diosdado Cabello, publicou um vídeo no início da manhã deste sábado (3) cercado de militares armados pedindo cal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 12:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 12:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 12:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 12:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1kBad9gNnS6PI7UxLS7zi2x7vrM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/diosdado_cabello_.jpg?itok=eUqExfgM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Maduro será julgado pelos Estados Unidos, diz procuradora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-captura-maduro-sera-julgado-pelos-estados-unidos</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-captura-maduro-sera-julgado-pelos-estados-unidos#1002</guid>
      <description>© Reuters/Nathan Howard/Proibida reprodução
O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, serão julgados em tribunais de jus...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zRcdPJf1fBvFJ9ZwEqPF4JWtKSs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/10/2025-10-10t210832z_1_lynxnpel9911y_rtroptp_4_usa-finland.jpg?itok=-PBx5KO9&quot; alt=&quot;Maduro será julgado pelos Estados Unidos, diz procuradora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Nathan Howard/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, serão julgados em tribunais de justiça dos Estados Unidos, segundo informações divulgadas pela procuradora-geral estadunidense, Pamela Bondi, neste sábado (3). Eles foram sequestrados durante ação militar, confirmada pelo presidente dos EUA, Donald Trump (foto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Bondi, ambos foram indiciados no Distrito Sul de Nova York. Maduro foi acusado de conspiração para narcoterrorismo, conspiração para importação de cocaína, posse de metralhadoras e dispositivos explosivos, e conspiração para posse de metralhadoras e dispositivos explosivos contra os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eles em breve enfrentarão toda a força da justiça americana em solo americano, em tribunais americanos”, escreveu Bondi no X (antigo Twitter).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A procuradora-geral não detalhou as acusações contra Cilia Flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em nome de todo o Departamento de Justiça dos EUA, gostaria de agradecer ao presidente Trump por ter a coragem de exigir responsabilização em nome do povo americano, e um enorme agradecimento às nossas bravas Forças Armadas que conduziram a incrível e bem-sucedida missão de captura desses dois supostos narcotraficantes internacionais”, finalizou Bondi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Defesa da Venezuela, Vladimir Padrino, rejeitou a presença de tropas estrangeiras no país e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;classificou o ataque de &quot;vil e covarde&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Padrino pediu ajuda internacional. Bombardeios dos Estados Unidos a barcos nas águas do Caribe ocorreram nos últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista explica interesses por trás da ofensiva norte-americana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China diz que ação dos EUA na Venezuela viola direito internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ação dos EUA abre &quot;precedente perigoso&quot;, diz Guterres sobre Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fronteira do Brasil com a Venezuela está tranquila e aberta, diz Múcio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/apos-captura-maduro-sera-julgado-pelos-estados-unidos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Nathan Howard/Proibida reprodução
O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, serão julgados em tribunais de jus...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 12:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 12:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 12:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 12:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zRcdPJf1fBvFJ9ZwEqPF4JWtKSs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/10/2025-10-10t210832z_1_lynxnpel9911y_rtroptp_4_usa-finland.jpg?itok=-PBx5KO9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sem provas, Rubio acusa Maduro de chefiar organização narcoterrorista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/sem-provas-rubio-acusa-maduro-de-chefiar-organizacao-narcoterrorista</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/sem-provas-rubio-acusa-maduro-de-chefiar-organizacao-narcoterrorista#1003</guid>
      <description>© Reuters/Fadel Senna/Proibida reprodução
Em publicação nas redes sociais, o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio (foto), acusou, nes...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LhkXUT3N6lYMFAN8yzxKUjoo04o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/25/marco-rubio.jpg?itok=J6PFot0Z&quot; alt=&quot;Sem provas, Rubio acusa Maduro de chefiar organização narcoterrorista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Fadel Senna/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em publicação nas redes sociais, o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio (foto), acusou, neste sábado (3), o presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, de chefiar uma organização narcoterrorista. No entanto, ele não mencionou provas da acusação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Maduro não é o presidente da Venezuela e seu regime não é o governo legítimo. Maduro é o chefe do Cartel de los Soles, uma organização narcoterrorista que tomou posse do país. E ele é indiretamente acusado de traficar drogas para os Estados Unidos”, disse Rubio, em seu perfil do X (antigo Twitter).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mensagem confirma a declaração do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, publicada mais cedo, de um ataque dos EUA contra a Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em manifestação nas redes sociais, Trump afirmou que houve sucesso e o presidente da Venezuela e sua esposa, Cilia Flores, foram capturados e retirados do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os Estados Unidos da América realizaram com sucesso um ataque em larga escala contra a Venezuela e seu líder, o presidente Nicolás Maduro, que foi capturado e levado para fora do país juntamente com sua esposa”, escreveu Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Defesa da Venezuela, Vladimir Padrino, rejeitou a presença de tropas estrangeiras no país e classificou o ataque de &quot;vil e covarde&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padrino pediu ajuda internacional. Bombardeios dos Estados Unidos a barcos nas águas do Caribe ocorreram nos últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista explica interesses por trás da ofensiva norte-americana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China diz que ação dos EUA na Venezuela viola direito internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ação dos EUA abre &quot;precedente perigoso&quot;, diz Guterres sobre Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fronteira do Brasil com a Venezuela está tranquila e aberta, diz Múcio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nº 2 do chavismo pede calma ao povo venezuelano após ataques dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/sem-provas-rubio-acusa-maduro-de-chefiar-organizacao-narcoterrorista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Fadel Senna/Proibida reprodução
Em publicação nas redes sociais, o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio (foto), acusou, nes...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 11:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 11:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 11:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 11:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LhkXUT3N6lYMFAN8yzxKUjoo04o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/25/marco-rubio.jpg?itok=J6PFot0Z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Reunião de emergência no Itamaraty discute invasão da Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/reuniao-de-emergencia-no-itamaraty-discute-invasao-da-venezuela</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/reuniao-de-emergencia-no-itamaraty-discute-invasao-da-venezuela#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
Começou por volta das 10h30 da manhã deste sábado (3) uma reunião de emergência do governo brasileiro no It...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YcCciXMN9oMVJDlPufordK1HzuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb1932.jpg?itok=9YXhuKhU&quot; alt=&quot;Reunião de emergência no Itamaraty discute invasão da Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Começou por volta das 10h30 da manhã deste sábado (3) uma reunião de emergência do governo brasileiro no Itamaraty, em Brasília, para discutir a invasão dos Estados Unidos (EUA) à Venezuela na madrugada deste sábado (3). O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente Nicolás Maduro foi capturado e retirado do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão presentes no encontro o ministro da Defesa, José Múcio, e a ministra substituta do Ministério das Relações Exteriores, Maria Laura da Rocha. A secretária-executiva e ministra interina da Casa Civil, Miriam Belchior, também participa da reunião, que conta com outros diplomatas brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve participar por videoconferência, uma vez que está no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assessoria informou que o presidente retorna ainda hoje para Brasília. O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, estava de férias e também retorna hoje a Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Estados Unidos bombardearam diversos locais na capital da Venezuela, Caracas, e nos estados de Aragua, Miranda e La Guaira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não se sabe sobre o paradeiro do presidente Nicolás Maduro que, segundo o presidente dos EUA, Donald Trump, foi capturado por militares norte-americano e já está fora da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Delcy Rodrigues, pediu prova de vida de Maduro e de sua esposa, Cilia Flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente Lula condenou o uso da força&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ação lembra os piores momentos da interferência na política da América Latina e do Caribe e ameaça a preservação da região como zona de paz. A comunidade internacional, por meio da Organização das Nações Unidas, precisa responder de forma vigorosa a esse episódio. O Brasil condena essas ações e segue à disposição para promover a via do diálogo e da cooperação&quot;, disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista explica interesses por trás da ofensiva norte-americana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China diz que ação dos EUA na Venezuela viola direito internacional&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/reuniao-de-emergencia-no-itamaraty-discute-invasao-da-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
Começou por volta das 10h30 da manhã deste sábado (3) uma reunião de emergência do governo brasileiro no It...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 11:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 11:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 11:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 11:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YcCciXMN9oMVJDlPufordK1HzuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb1932.jpg?itok=9YXhuKhU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Nada justifica conflitos acabarem em bombardeio, diz ministro da Saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/nada-justifica-conflitos-acabarem-em-bombardeio-diz-ministro-da-saude</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/nada-justifica-conflitos-acabarem-em-bombardeio-diz-ministro-da-saude#1005</guid>
      <description>O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, manifestou-se contra o ataque realizado pelos Estados Unidos à Venezuela, país que faz divisa com o estado br...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EW-mNT2Gspp7-rc62vEIE4asDOg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/15/0d4a1045.jpg?itok=JapOeVnr&quot; alt=&quot;Nada justifica conflitos acabarem em bombardeio, diz ministro da Saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, manifestou-se contra o ataque realizado pelos Estados Unidos à Venezuela, país que faz divisa com o estado brasileiro de Roraima. “Nada justifica conflitos terminarem em bombardeio”, disse em seu perfil na rede social X (antigo Twitter).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Guerra mata civis, destrói serviços de saúde, impede o cuidado às pessoas. Quando acontece em um país vizinho, o impacto é múltiplo para o nosso povo e sistema de saúde”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha lembrou, a seguir, que o Ministério da Saúde e o Sistema Único de Saúde (SUS) de Roraima já absorvem os impactos da situação no país vizinho, antes mesmo desse ataque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os investimentos [do Brasil] ficaram ainda maiores depois que os EUA suspenderam financiamentos que apoiavam a Operação Acolhida”, mencionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde, desde então, ampliou investimentos e profissionais na cidade e na área indígena, via a Agência do SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde o início das operações militares no entorno do país vizinho preparamos a nossa Agência do SUS, a Força Nacional do SUS e nossas equipes de Saúde Indígena para reduzirmos, ao máximo, os impactos do conflito na saúde e no SUS brasileiro”, escreveu o ministro. E finalizou: “Que venha a PAZ! Enquanto isso, cuidaremos de quem precisar ser cuidado, em solo brasileiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista explica interesses por trás da ofensiva norte-americana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fronteira do Brasil com a Venezuela está tranquila e aberta, diz Múcio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nº 2 do chavismo pede calma ao povo venezuelano após ataques dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump: EUA vão se envolver fortemente no setor petrolífero venezuelano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sequestrado, Maduro será julgado pelos Estados Unidos, diz procuradora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataque, venezuelanos se recolhem sem saber o que virá a seguir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem provas, Rubio acusa Maduro de chefiar organização narcoterrorista&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/nada-justifica-conflitos-acabarem-em-bombardeio-diz-ministro-da-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, manifestou-se contra o ataque realizado pelos Estados Unidos à Venezuela, país que faz divisa com o estado br...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 10:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 10:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 10:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 10:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EW-mNT2Gspp7-rc62vEIE4asDOg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/15/0d4a1045.jpg?itok=JapOeVnr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Wikipédia chega aos 25 anos entre os 10 sites mais acessados do mundo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/wikipedia-chega-aos-25-anos-entre-os-10-sites-mais-acessados-do-mundo</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/wikipedia-chega-aos-25-anos-entre-os-10-sites-mais-acessados-do-mundo#1006</guid>
      <description>Armazenando mais de 66 milhões de artigos escritos em cerca de 300 idiomas diferentes, a
é considerada um dos maiores serviços de enciclopédia
do mun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Hi4aOjU42jDy6YS2DA-nxjx6toQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/wiki.jpg?itok=Zgbt92ZI&quot; alt=&quot;Wikipédia chega aos 25 anos entre os 10 sites mais acessados do mundo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armazenando mais de 66 milhões de artigos escritos em cerca de 300 idiomas diferentes, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é considerada um dos maiores serviços de enciclopédia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do mundo. O projeto, que nasceu em 2001 e completa 25 anos em 2026, está entre os dez sites mais acessados do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um contexto digital onde a inteligência artificial ganha cada vez mais relevância, a Wikipédia mantém &quot;uma lógica centrada em humanos, em humanos fazendo curadoria de conhecimento&quot;, como ressalta a presidente da Wikimedia Brasil, Érica Azzellini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A enciclopédia livre que todos podem editar”, a Wikipedia surgiu com o objetivo de reunir o conhecimento em um só local, facilitando o acesso à informação gratuita no ambiente digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos anos, construiu uma comunidade de colaboradores, editores e entusiastas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–os artigos individuais que compõem a enciclopédia –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são escritos por editores voluntários, sem distinção social, econômica ou acadêmica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Praticamente qualquer pessoa pode criar um artigo a partir de um determinado assunto. Como o serviço funciona em criação colaborativa, uma vez publicado, o artigo também fica livre para uma pós-edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visando auxiliar os editores e garantir a confiabilidade do projeto, são estabelecidos três pilares de edição: ponto de vista neutro, focando na relevância das informações e não em opiniões pessoais; verificabilidade, o material deve ser passível de contestação e todas as citações atribuídas a uma fonte confiável e publicada; e não pode ser uma pesquisa original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse formato é mantido por uma instituição independente e sem fins lucrativos desde 2003, a Fundação Wikimedia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a confiabilidade dos verbetes, são adotados sistemas de segurança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como cadastros de usuários, seleção de administradores e ferramentas de controle automatizadas que identificam erros comuns ou atos de vandalismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dentro da construção de verbetes, algo que é muito interessante da nossa dinâmica é que a gente não tem medo do que é contraditório também. Ou seja, dentro de um mesmo verbete, podem ter visões que são diametralmente opostas, desde que elas sejam embasadas por fontes confiáveis, e isso faz com que os conteúdos sejam ricos e complementares também”, destaca Érica Azzellini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente acrescenta que a discussão de ideias é parte fundamental do projeto. “Se acreditam que um verbete que está sendo ali produzido a várias mãos está sendo tendencioso para um lado ou para o outro, isso é resolvido”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/wikipedia-chega-aos-25-anos-entre-os-10-sites-mais-acessados-do-mundo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Armazenando mais de 66 milhões de artigos escritos em cerca de 300 idiomas diferentes, a
é considerada um dos maiores serviços de enciclopédia
do mun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 10:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 10:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 10:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 10:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Hi4aOjU42jDy6YS2DA-nxjx6toQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/wiki.jpg?itok=Zgbt92ZI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cuba condena “ataque criminoso” dos EUA contra a Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/cuba-condena-ataque-criminoso-dos-eua-contra-venezuela</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/cuba-condena-ataque-criminoso-dos-eua-contra-venezuela#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, denunciou um &quot;ataque criminoso&quot; dos Estados Unidos contra a Venezu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8bLOeMgOHgJ4684BXL9mhqhfzbg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/06/_d6a8734.jpg?itok=bS64nU8k&quot; alt=&quot;Cuba condena “ataque criminoso” dos EUA contra a Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, denunciou um &quot;ataque criminoso&quot; dos Estados Unidos contra a Venezuela neste sábado, afirmando que &quot;nossa #ZonaDePaz está sendo brutalmente atacada&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração - divulgada por meio de sua conta nas redes sociais - faz parte de uma condenação regional à agressão militar direta contra o território venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Terrorismo de estado contra o bravo povo venezuelano e contra a nossa América&quot;, declarou o presidente de Cuba, país que vive sob embargo econômico dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Díaz-Canel exigiu uma &quot;resposta urgente da comunidade internacional&quot; aos ataques realizados na madrugada de hoje, na cidade de Caracas. Sua declaração está alinhada à do ministro das Relações Exteriores de Cuba, Bruno Rodríguez, que condenou veementemente a contínua agressão militar dos EUA contra a Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os bombardeios e atos de guerra contra Caracas e outras localidades do país são atos covardes contra uma nação que não atacou os EUA nem qualquer outro país&quot;, afirmou o ministro das Relações Exteriores em sua publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma forma, o primeiro-ministro Manuel Marrero Cruz denunciou a agressão em suas redes sociais, unindo-se às condenações feitas na região em relação à crescente ameaça militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os ataques contra Caracas e outras localidades exigem a mobilização urgente da comunidade internacional para defender a América Latina e o Caribe como uma Zona de Paz&quot;, compartilhou o ministro nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo venezuelano confirmou uma agressão militar &quot;muito grave&quot; dos EUA contra locais civis e militares nos estados de Miranda, Aragua, La Guaira e na capital, Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta à situação, as autoridades ordenaram o &quot;desdobramento imediato do Comando de Defesa Integral da Nação e dos Órgãos de Direção de Defesa Integral em todos os estados e municípios do país&quot;, segundo um comunicado divulgado pelo governo venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista explica interesses por trás da ofensiva norte-americana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China diz que ação dos EUA na Venezuela viola direito internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ação dos EUA abre &quot;precedente perigoso&quot;, diz Guterres sobre Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/cuba-condena-ataque-criminoso-dos-eua-contra-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O presidente cubano, Miguel Díaz-Canel, denunciou um &quot;ataque criminoso&quot; dos Estados Unidos contra a Venezu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 10:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 10:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 10:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 10:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8bLOeMgOHgJ4684BXL9mhqhfzbg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/06/_d6a8734.jpg?itok=bS64nU8k</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula condena ataque dos EUA à Venezuela e cobra resposta da ONU</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-condena-ataque-dos-eua-venezuela-e-cobra-resposta-da-onu</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-condena-ataque-dos-eua-venezuela-e-cobra-resposta-da-onu#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se pronunciou na manhã deste sábado sobre os ataques dos Estados Unidos àVene...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/phXct7nJuOyfOj802pSlAroE2rs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/coletiva-lula-mc_abr_18122025-13.jpg?itok=cIpd-EOE&quot; alt=&quot;Lula condena ataque dos EUA à Venezuela e cobra resposta da ONU&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se pronunciou na manhã deste sábado sobre os ataques dos Estados Unidos àVenezuela e a captura do presidente venezuelano Nicolás Maduro e sua esposa, Cilia Flores. Lula condenou a ação militar e cobrou uma resposta vigorosa da Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os bombardeios em território venezuelano e a captura do seu presidente ultrapassam uma linha inaceitável. Esses atos representam uma afronta gravíssima à soberania da Venezuela e mais um precedente extremamente perigoso para toda a comunidade internacional. Atacar países, em flagrante violação do direito internacional, é o primeiro passo para um mundo de violência, caos e instabilidade, onde a lei do mais forte prevalece sobre o multilateralismo&quot;, disse Lula,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A condenação ao uso da força é consistente com a posição que o Brasil sempre tem adotado em situações recentes em outros países e regiões. A ação lembra os piores momentos da interferência na política da América Latina e do Caribe e ameaça a preservação da região como zona de paz. A comunidade internacional, por meio da Organização das Nações Unidas, precisa responder de forma vigorosa a esse episódio. O Brasil condena essas ações e segue à disposição para promover a via do diálogo e da cooperação.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialista explica interesses por trás da ofensiva norte-americana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ES, chá atravessa gerações como cuidado, tradição e acolhimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China diz que ação dos EUA na Venezuela viola direito internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ação dos EUA abre &quot;precedente perigoso&quot;, diz Guterres sobre Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fronteira do Brasil com a Venezuela está tranquila e aberta, diz Múcio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nº 2 do chavismo pede calma ao povo venezuelano após ataques dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump: EUA vão se envolver fortemente no setor petrolífero venezuelano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro será julgado pelos Estados Unidos, diz procuradora&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-condena-ataque-dos-eua-venezuela-e-cobra-resposta-da-onu&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se pronunciou na manhã deste sábado sobre os ataques dos Estados Unidos àVene...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 10:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 10:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 10:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 10:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/phXct7nJuOyfOj802pSlAroE2rs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/coletiva-lula-mc_abr_18122025-13.jpg?itok=cIpd-EOE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil estreia série sobre riquezas turísticas nacionais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-estreia-serie-sobre-riquezas-turisticas-nacionais</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:50:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-estreia-serie-sobre-riquezas-turisticas-nacionais#1009</guid>
      <description>ATV Brasillança a série documental inédita
neste sábado (3), às 18h30. Com foco na diversidade cultural e no potencial turístico no país, o conteúdo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UfQ91hlNqZNBRjL8ymin88z_PmE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/olhar-brasil-serra-da-capivara-08-credito-divulgacao-tv-brasil.jpg?itok=2TsCiOcp&quot; alt=&quot;TV Brasil estreia série sobre riquezas turísticas nacionais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ATV Brasillança a série documental inédita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;neste sábado (3), às 18h30. Com foco na diversidade cultural e no potencial turístico no país, o conteúdo original é a primeira coprodução realizada pelaEmpresa Brasil de Comunicação (EBC)e por emissoras daRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com dez programas de 26 minutos, o projeto busca fortalecer a produção audiovisual regional e as características que diferenciam os destinos turísticos nas cinco regiões do território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O seriado foi desenvolvido a partir do edital lançado pelaEBCem 2024 que recebeu 36 inscrições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada documentário atende às linhas temáticas da chamada pública relacionadas ao fomento do turismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Repleta de sotaques variados, as edições do programa destacam uma perspectiva singular sobre paisagens, histórias e modos de vida que revelam e valorizam a biodiversidade e os ecossistemas do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira temporada da sérieOlhar Brasiltambém poderá ser acompanhada sob demanda. Os dez episódios da nova bora ficam disponíveis no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atração que abre a sequência visita aSerra da Capivara, no Piauí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os destinos dos programas são a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no litoral do Espírito Santo; as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que ocupa diversos estados; a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em Goiás; a gastronomia catarinense em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com profundidade, respeito e beleza, o seriado reforça a diversidade regional brasileira ao ampliar o alcance das vozes locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com narração dos profissionais das emissoras parceiras, o programaOlhar Brasilé contado por quem vive em cada território, o que fortalece a pluralidade do canal público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os episódios percorrem diferentes lugares para apresentar desde patrimônio arqueológico até experiências de turismo comunitário e gastronômico, com a valorização das rotas de aventura, além do conteúdo histórico e das tradições regionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-estreia-serie-sobre-riquezas-turisticas-nacionais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>ATV Brasillança a série documental inédita
neste sábado (3), às 18h30. Com foco na diversidade cultural e no potencial turístico no país, o conteúdo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 09:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 09:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 09:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 09:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UfQ91hlNqZNBRjL8ymin88z_PmE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/olhar-brasil-serra-da-capivara-08-credito-divulgacao-tv-brasil.jpg?itok=2TsCiOcp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
