<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>TV Brasil exibe produção independente Essencial - Equipes de Saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-producao-independente-essencial-equipes-de-saude</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-producao-independente-essencial-equipes-de-saude#1000</guid>
      <description>O especial acompanha a dedicação e o impacto desses profissionais em comunidades carentes do país.
O conteúdo destaca a atuação das equipes de saúde ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6yTDLHJs6kLqQ5YgyH6ZJL0_fIc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/b9575deb-29db-4569-bc88-7bce0672d2a8.jpeg?itok=WIdVBl9n&quot; alt=&quot;TV Brasil exibe produção independente Essencial - Equipes de Saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especial acompanha a dedicação e o impacto desses profissionais em comunidades carentes do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conteúdo destaca a atuação das equipes de saúde da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 52 minutos, o média-metragem destaca o papel vital dos agentes de saúde em prol da população. Disponível no app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a obra independente mostra o cotidiano de quatro agentes comunitários de saúde que trabalham em diferentes cidades do território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A narrativa esclarece as atribuições dos profissionais aos quais se juntam quatro integrantes de equipes médicas: uma pediatra, um enfermeiro, uma fisioterapeuta e um anestesista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comum, todos os personagens se destacam pela seriedade e paixão com que desempenham suas atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco é o dia a dia de quem está envolvido na atenção primária à saúde. Conhecida também como atenção básica, abrange não só a promoção e a proteção da saúde, como também a prevenção, o diagnóstico, o tratamento, a reabilitação e a redução de danos. Formada por equipes multidisciplinares, ela tem o objetivo de cuidar do indivíduo e sua família e da comunidade de forma integral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com depoimentos reveladores, o filme mostra como essa estrutura se torna fundamental na organização do sistema de saúde e no atendimento de milhões de brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas equipes enfrentam desafios diários e criam vínculos profundos com as comunidades em que atuam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao revelar aspectos da rotina desse trabalho, o doc combina histórias pessoais com diversos aspectos do sistema de saúde brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O média-metragem ressalta a importância da estratégia de saúde da família que transforma a relação entre profissionais de saúde e a população mais vulnerável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação indicativa: Livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realização: Produtora Brasileira de Arte e Cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direção e roteiro: Luciano Oreggia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valorização do conteúdo independente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-producao-independente-essencial-equipes-de-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O especial acompanha a dedicação e o impacto desses profissionais em comunidades carentes do país.
O conteúdo destaca a atuação das equipes de saúde ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6yTDLHJs6kLqQ5YgyH6ZJL0_fIc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/b9575deb-29db-4569-bc88-7bce0672d2a8.jpeg?itok=WIdVBl9n</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNI: Brasil acessará 36% do comércio global com acordo UE-Mercosul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cni-brasil-acessara-36-do-comercio-global-com-acordo-ue-mercosul</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cni-brasil-acessara-36-do-comercio-global-com-acordo-ue-mercosul#1001</guid>
      <description>A Confederação Nacional da Indústria (CNI) apresentou um levantamento que aponta que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE), quando ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0pz48-z7AA-9N2AsN8QkIgahEnY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/11/cni.jpg?itok=nja-4_uF&quot; alt=&quot;CNI: Brasil acessará 36% do comércio global com acordo UE-Mercosul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Nacional da Indústria (CNI) apresentou um levantamento que aponta que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE), quando entrar em vigor, vai aumentar de 8% para 36% o acesso brasileiro ao mercado de importações mundiais de bens. Isso porque a União Europeia, sozinha, respondeu por 28% do comércio global em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise foi divulgada neste sábado (17), após a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assinatura do tratado pelos representantes do bloco europeu e dos países integrantes do Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em cerimônia em Assunção, no Paraguai. A entidade industrial brasileira avalia a formalização do acordo é uma virada estratégica para a indústria brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento indica também que 54,3% dos produtos negociados, que correspondem a mais de cinco mil itens, terão imposto zerado na União Europeia assim que o acordo Mercosul-UE entrar em vigor. Já do lado do Mercosul, o Brasil terá prazos mais longos, entre 10 e 15 anos, para reduzir tarifas de 44,1% dos produtos (4,4 mil itens), assegurando uma transição gradual e previsível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Com base nos dados de 2024, 82,7% das exportações do Brasil para a UE passarão a ingressar no bloco sem tarifa de importação desde o início da vigência. Por outro lado, o Brasil se comprometeu a zerar imediatamente tarifas de apenas 15,1% das importações com origem na União Europeia, reforçando a diferença favorável ao país&quot;, avalia a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a assinatura, o texto ainda será submetido à ratificação do Parlamento Europeu e dos congressos nacionais de cada país integrante do Mercosul. A entrada em vigor da parte comercial do acordo depende da aprovação legislativa, com previsão de implementação gradual ao longo dos próximos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a análise da entidade, o Brasil terá, em média, oito anos adicionais para se adaptar à redução tarifária, se comparado ao prazo do bloco europeu e considerando o comércio bilateral e o cronograma previsto no Acordo Mercosul-UE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A assinatura do acordo é um marco histórico para o fortalecimento da indústria brasileira, a diversificação da pauta exportadora e a integração internacional do país ao comércio global”, diz a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em negociação há mais de 25 anos, trata-se do tratado mais moderno e abrangente já negociado pelo Mercosul e vai além da redução de tarifas ao incorporar disciplinas que aumentam a previsibilidade regulatória, reduzem custos e criam um ambiente mais favorável aos investimentos, à inovação e à criação de empregos&quot;, avalia a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Entenda em 13 pontos o acordo Mercosul–UE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, segundo a CNI, a cada R$ 1 bilhão exportado do Brasil à UE foram criados 21,8 mil empregos e movimentados R$ 441,7 milhões em massa salarial e R$ 3,2 bilhões em produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao setor agroindustrial, o acordo também traz resultados positivos, uma vez que cotas negociadas favorecem setores-chave e, no caso da carne bovina, são mais do que o dobro das concedidas pela União Europeia a parceiros como o Canadá e mais de quatro vezes superiores às destinadas ao México. As cotas de arroz superam o volume atualmente exportado pelo Brasil ao bloco, ampliando o potencial de acesso ao mercado europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assinatura do tratado cria ainda um ambiente favorável para ampliar projetos pesquisa e desenvolvimento voltados à sustentabilidade e à inovação tecnológica, aponta a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As novas exigências regulatórias e de mercado impulsionam oportunidades em tecnologias de descarbonização industrial – como captura, uso e armazenamento de carbono, uso e mineralização de CO₂, eletrificação com hidrogênio de baixa emissão, motores híbrido-flex e reciclagem de baterias e minerais críticos –, e no desenvolvimento de bioinsumos para uma agricultura mais resiliente. A articulação dessas frentes fortalece a cooperação tecnológica, acelera a transição para uma economia de baixo carbono e amplia a competitividade do Brasil no mercado europeu&quot;, aponta a entidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cni-brasil-acessara-36-do-comercio-global-com-acordo-ue-mercosul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Confederação Nacional da Indústria (CNI) apresentou um levantamento que aponta que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE), quando ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 15:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 15:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 15:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 15:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0pz48-z7AA-9N2AsN8QkIgahEnY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/11/cni.jpg?itok=nja-4_uF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Helicóptero cai na zona oeste do Rio e deixa três pessoas mortas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/helicoptero-cai-na-zona-oeste-do-rio-e-deixa-tres-pessoas-mortas</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/helicoptero-cai-na-zona-oeste-do-rio-e-deixa-tres-pessoas-mortas#1002</guid>
      <description>Três passageiros morreram durante a queda de um helicóptero em uma região de mata, em Guaratiba, na zona oeste da cidade do Rio de Janeiro.
O resgate...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1mED6x5z7fvt103RCDxvbJAQQQ4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/helic.jpg?itok=MUgH03ar&quot; alt=&quot;Helicóptero cai na zona oeste do Rio e deixa três pessoas mortas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três passageiros morreram durante a queda de um helicóptero em uma região de mata, em Guaratiba, na zona oeste da cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resgate dos corpos é feito pelo Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a corporação informou que a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;queda ocorreu em uma área de mata fechada, dificultando o acesso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O local fica perto do cruzamento entre a Avenida Levy Neves e a Rua Tasso da Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Grupamento de Operações Aéreas, especialistas do Grupo de Operações Especiais e militares do quartel de Guaratiba estão mobilizados na ocorrência, em uma área de difícil acesso&quot;, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda não há informações sobre a origem e o destino da aeronave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa Pé-de-Meia Licenciaturas abre inscrições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe produção independente Essencial - Equipes de Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI: Brasil acessará 36% do comércio global com acordo UE-Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero cai na zona oeste do Rio e deixa três pessoas mortas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riotur divulga programação dos dez megablocos no Circuito Preta Gil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FGC inicia pagamento de clientes do Banco Master com até R$ 250 mil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/helicoptero-cai-na-zona-oeste-do-rio-e-deixa-tres-pessoas-mortas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Três passageiros morreram durante a queda de um helicóptero em uma região de mata, em Guaratiba, na zona oeste da cidade do Rio de Janeiro.
O resgate...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 15:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 15:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 15:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 15:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1mED6x5z7fvt103RCDxvbJAQQQ4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/helic.jpg?itok=MUgH03ar</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Riotur divulga programação dos dez megablocos no Circuito Preta Gil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/riotur-divulga-programacao-dos-dez-megablocos-no-circuito-preta-gil</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/riotur-divulga-programacao-dos-dez-megablocos-no-circuito-preta-gil#1003</guid>
      <description>A programação dos dez megablocos que desfilarão no Circuito Preta Gil no carnaval 2026, já foi definida pela Empresa de Turismo do Município do Rio d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EW2KZW2trRjToYFnFTISh40fe-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/fernando_maia_riotur_1.jpg?itok=BFynePhW&quot; alt=&quot;Riotur divulga programação dos dez megablocos no Circuito Preta Gil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação dos dez megablocos que desfilarão no Circuito Preta Gil no carnaval 2026, já foi definida pela Empresa de Turismo do Município do Rio de Janeiro (Riotur). A folia nas ruas do centro da capital fluminense começa com o Bloco Chá da Alice, no dia 24 de janeiro. A estimativa dos organizadores é mais de 50 mil foliões presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 25, a programação prevê a participação do Bloco da Lexa.O Bloco do Gold, de Léo Santana, desfila no dia 31, com a estimativa de reunir 150 mil pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O SeráQAbre? passa pelo circuito no dia 1º de fevereiro. Então a animação no centro do Rio dá uma paradinha e só volta no dia 7, com a presença do Bloco da Favorita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cordão do Boitatá, criado por estudantes e músicos, em 1996, na região da Praça XV, pela primeira vez participa da folia no Circuito Preta Gil. O bloco sai no dia 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Único bloco criado por quilombolas homenageará Preta Gil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a estimativa de reunir mais de 700 mil foliões, o tradicional Cordão da Bola Preta desfila no dia 14, sábado de carnaval. O bloco foi fundado, em 1918, por Álvaro Gomes de Oliveira, o Kaveirinha; Francisco Brício Filho, o Chico Brício; Eugênio Ferreira; João Torres; e os irmãos Oliveira Roxo, Jair, Joel e Arquimedes Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome foi dado por Kaveirinha. Contam que, ao ver passar uma bela mulher vestida de branco com bolas pretas; a imagem o inspirou a chamar o bloco de Cordão da Bola Preta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 17, passa pelo circuito o Fervo da Lud, da cantora Ludmilla, com estimativa de reunir pelas ruas do centro mais de 600 mil pessoas. No dia 21, será a vez do Bloco da Anitta. O Monobloco, fundado no ano 2000, a partir de uma oficina para ensinar batucada, encerra oficialmente o carnaval carioca, desfilando no dia 22.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concentração dos megablocos será às 7h, na Rua Primeiro de Março, seguindo pela Avenida Antonio Carlos, com dispersão na altura da Rua Araújo Porto Alegre. A informação foi divulgada na quarta-feira (14) pela Riotur. De acordo com a companhia, o carnaval de rua 2026 tem bloco para todos os gostos: dos tradicionais Cordão da Bola Preta e o Boitatá até os trios com grandes artistas como Anitta, Ludmilla, Lexa e Léo Santana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, o Cordão do Boitatá completa 30 anos e o cortejo volta para a região da Rua Primeiro de Março, centro da cidade. Com mais de 250 músicos tocando sem carro de som e quase 400 integrantes com alas de estandartes, pernas de pau e baianas, o Boitatá é o único grupo dos megablocos que não faz uso de trio elétrico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Riotur, Bernardo Fellows, os megablocos têm um papel importante no carnaval de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eles reúnem um número muito expressivo de foliões e ampliam o acesso do público à festa na cidade. Justamente por isso, exigem uma operação robusta e integrada, que a Prefeitura coordena, com a articulação da Riotur e outros órgãos, para garantir organização, segurança e serviços ao público”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circuito Preta Gil foi batizado em 2025 em homenagem à cantora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que liderou por anos um megabloco na região central da cidade e se tornou símbolo da diversidade, alegria e da força do carnaval de rua do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa pode ser conferida no aplicativo Blocos do Rio 2026 e no&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/riotur-divulga-programacao-dos-dez-megablocos-no-circuito-preta-gil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A programação dos dez megablocos que desfilarão no Circuito Preta Gil no carnaval 2026, já foi definida pela Empresa de Turismo do Município do Rio d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 15:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 15:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 15:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 15:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EW2KZW2trRjToYFnFTISh40fe-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/fernando_maia_riotur_1.jpg?itok=BFynePhW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>FGC inicia pagamento de clientes do Banco Master com até R$ 250 mil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-inicia-pagamento-de-clientes-do-banco-master-com-ate-r-250-mil</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-inicia-pagamento-de-clientes-do-banco-master-com-ate-r-250-mil#1004</guid>
      <description>O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) anunciou neste sábado (17) o início do
aos clientes do Banco Masterque possuem aplicações financeiras na institu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KNmWYdpaabWP7XiGR2LD_2G2Hkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6415.jpg?itok=xvQp8yBr&quot; alt=&quot;FGC inicia pagamento de clientes do Banco Master com até R$ 250 mil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) anunciou neste sábado (17) o início do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aos clientes do Banco Masterque possuem aplicações financeiras na instituição,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em novembro do ano passado, após a constatação de fraudes e dificuldade de honraros compromissos. O FGC é uma entidade privada formada por contribuições de instituições financeiras para cobrir eventuais quebras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura segue o limite de R$ 250 mil por CPF ou CNPJ, por conglomerado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor inclui o montante investido e os rendimentos acumulados até a data da liquidação.O ressarcimento abrange contas-correntes, poupanças e outros investimentos como CDBs, RDBs, LCIs, LCAs, LCDs e demais produtos financeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma funcionalidade no aplicativo para celulares foi disponibilizada para que pessoas físicas credoras do Banco Master, Master de Investimento e Letsbank completem a solicitação da garantia. As pessoas jurídicas credoras deverão completar a solicitação no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do FGC, informou a entidade. Cumprida essa etapa de solicitação e assinado o termo de sub-rogação, o FGC processará o pagamento em até dois dias úteis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consolidação e a conferência da lista com as informações dos credores que têm direito à solicitação do pagamento de garantia foramfeitas pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 800 mil clientes devem ser ressarcidos, em montantes que alcançam R$ 40,6 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trata-se de um número inferior ao previsto inicialmente, quando estimava-se 1,6 milhão de investidores lesados pela quebra do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, o FGC alerta que não autoriza ou credencia nenhum tipo de instituição ou empresa para intermediar negociação para o recebimento do valor garantido, muito menos solicitando o pagamento de qualquer taxa ou o depósito prévio de valores. Além disso, nenhum contato é feito por meio do WhatsApp ou SMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa Pé-de-Meia Licenciaturas abre inscrições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fgc-inicia-pagamento-de-clientes-do-banco-master-com-ate-r-250-mil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Fundo Garantidor de Créditos (FGC) anunciou neste sábado (17) o início do
aos clientes do Banco Masterque possuem aplicações financeiras na institu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 14:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 14:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 14:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 14:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KNmWYdpaabWP7XiGR2LD_2G2Hkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6415.jpg?itok=xvQp8yBr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Líderes do Mercosul e da UE assinam acordo e defendem multilateralismo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lideres-assinam-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lideres-assinam-acordo-mercosul-uniao-europeia#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução
Autoridades sul-americanas e europeias aproveitaram a cerimônia de
assinatura do acordo de livre comércio
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GWUBS91EGbDuS5_x2zqIvlE_rl8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/2026-01-17t170727z_898636325_rc203jaszvop_rtrmadp_3_eu-mercosur-paraguay.jpg?itok=7ljIc8E1&quot; alt=&quot;Líderes do Mercosul e da UE assinam acordo e defendem multilateralismo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades sul-americanas e europeias aproveitaram a cerimônia de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assinatura do acordo de livre comércio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre o Mercosul e a União Europeia, neste sábado (17), no Paraguai, para defender o multilateralismo e o livre comércio como motores de desenvolvimento econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, o presidente do Conselho Europeu, António Costa, afirmou que a assinatura do tratado negociado ao longo dos últimos 26 anos reafirma a crença dos Estados-Membros dos dois blocos regionais no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;comércio justo e no multilateralismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Com este acordo enviamos uma mensagem clara ao mundo, em defesa do comércio livre baseado em regras, e [a favor] do multilateralismo e do direito internacional como base das relações entre países e regiões”, afirmou o presidente do conselho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costaponderou que, ainda que tenha demorado, o tratado “chega em um momento oportuno”.“Porque este acordo é uma aposta na abertura, no intercâmbio e na cooperação, frente a [ameaças de] isolamento e do uso do comércio como arma geopolítica. […] Com ele, não aspiramos a criar esferas de influência, mas sim a esferas de prosperidade compartilhada, baseadas na confiança, na cooperação e no respeito à soberania de nossas democracias. Não pretendemos nem dominar, nem impor, mas sim promover e reforçar os vínculos entre nossos cidadãos e nossas empresas para, assim, criarmos riquezas de forma sustentável, protegendo o meio ambiente e os direitos ambientais.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidenta da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, reforçou a avaliação de Costa ao dizer que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ato tem potencial de conectar continentes e criar a maior área de livre comércio do mundo, com um mercado de 700 milhões de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Escolhemos o comércio justo em vez de tarifas. Escolhemos parcerias de longo prazo em vez de isolamento&quot;, disse Ursula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anfitrião do evento, o presidente do Paraguai, Santiago Peña, destacou o pragmatismo diplomático necessário para superar 26anos de impasses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos diante de um dia verdadeiramente histórico, muito esperado por nossos povos, [capaz de] unir dois dos mais importantes mercados globais, e que demonstra que o caminho do diálogo, da cooperação e da fraternidade é o único caminho”, ressaltou Peña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eledestacou oempenhos do presidente do Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva – que, por questões de agenda, não pôde viajar a Assunção –e de Ursula von der Leyen para o sucesso das negociações. “Sem o presidente Lula, talvez não tivéssemos chegado a este dia. Ele foi um dos responsáveis fundamentais deste processo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o presidente da Argentina, Javier Milei, destacou que o acordo constitui um ponto de partida para a exploração de novas oportunidades comerciais e base para uma maior integração regional, fundamentada no livre comércio. Segundo o mandatário argentino, a promoção da estabilidade macroeconômica e da previsibilidade jurídica são condições indispensáveis para a prosperidade e a justiça social.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lideres-assinam-acordo-mercosul-uniao-europeia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução
Autoridades sul-americanas e europeias aproveitaram a cerimônia de
assinatura do acordo de livre comércio
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 14:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 14:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 14:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 14:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GWUBS91EGbDuS5_x2zqIvlE_rl8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/2026-01-17t170727z_898636325_rc203jaszvop_rtrmadp_3_eu-mercosur-paraguay.jpg?itok=7ljIc8E1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasilienses ganham o mundo no ritmo da paixão pela música</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasilienses-ganham-o-mundo-no-ritmo-da-paixao-pela-musica</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasilienses-ganham-o-mundo-no-ritmo-da-paixao-pela-musica#1006</guid>
      <description>Era como um dueto musical aquela caminhada apressada ao lado da avó, na área rural de Santo Antônio do Descoberto (GO), para vender pano de prato na ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nX-ae2fJs2ClyKnO__7l5hpeAhs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/0d4a1898.jpg?itok=u3wMPwQl&quot; alt=&quot;Brasilienses ganham o mundo no ritmo da paixão pela música&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era como um dueto musical aquela caminhada apressada ao lado da avó, na área rural de Santo Antônio do Descoberto (GO), para vender pano de prato na feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 10 anos de idade, Ravi Shankar Domingues sabia que era preciso andar e correr de um lado ao outro para dar conta das aulas na escola pública, do canto no coral da cidade e também em uma banda de forró. Uma vida muito humilde, mas intensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, o músico de carreira internacional, aos 42 anos de idade, entende que a vida dele não pode ser entendida como uma composição solo, mas uma composição a muitas mãos. A inspiração para a reviravolta de seu destino foi como um sopro, literalmente, de oboé, um instrumento de madeira que o encantou desde que aqueles sons penetraram pelos seus ouvidos na Escola de Música de Brasília, a mais de 40 quilômetros de sua casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele descobriu o instrumento na adolescência depois que um amigo da família, impressionado com a disposição do garoto pobre, o levou até a escola na capital federal, a maior unidade de ensino pública do gênero no Brasil. Ravi enfrentou o fato da distância, e contava com ajuda de uma tia e com apresentações em sua cidade para conseguir o dinheiro do transporte. Saía de casa todos os dias, às 4h30, para dar conta de tudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ouvir os sons que saíam do oboé, aquele instrumento de madeira, quis saber mais. No entanto, pessoas que tentaram o ajudar lembravam que o instrumento era caro e poderia oferecer menos oportunidades no mercado de trabalho. A previsão estava errada. Ravi, atualmente, tem carreira consolidada e é professor da Universidade Federal da Paraíba (UFPB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana que passou e até o dia 24, os alunos de oboé da escola de música têm a chance de ter aula, no curso internacional de verão, com o agora ídolo Ravi, que passou pela mesma escola na adolescência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu passo por esse corredor da escola e está tudo ainda vivo na minha cabeça. Eu vejo nos atuais alunos histórias como a minha”, diz Ravi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor da escola de música, Davson de Souza, explicou que, nesta edição do curso, o destaque da programação foi trazer músicos como Ravi, “pratas da casa” e que brilham pelo Brasil e pelo mundo para proporcionar aulas de música, mas também de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A função principal do curso é formativa. Trazer ex-alunos, hoje internacionalmente reconhecidos, é a melhor forma de mostrar aos participantes o valor do conhecimento&quot;, disse o diretor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de Ravi, ele perdeu o pai e a mãe ainda na infância e foi morar com a avó e com o avô (pedreiro). Ele lembra bem que, depois que foi apresentado à escola, concorreu por sorteio e conseguiu ingressar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda está vivo na memória dele também se alimentar, às vezes, de um sanduíche e só conseguir chegar em casa depois das 23h por causa das aulas no ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A escola de música ensinou mais do que o instrumento. Me deu toda a acolhida e pude ter aula de prática de orquestra, inclusive”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de fazer aula na escola, foi aprovado para o curso de licenciatura em música na Universidade de Brasília (UnB). Ao terminar a faculdade, foi para São Paulo e ingressou em três orquestras por seleção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu tocava em três orquestras para poder pagar as contas e ficava nessa correria”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Mas, mesmo virando pai precocemente aos 16 anos, ele teve um sonho de estudar fora do país. Um professor o indicou para estudar em Rostock, na Alemanha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasilienses-ganham-o-mundo-no-ritmo-da-paixao-pela-musica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Era como um dueto musical aquela caminhada apressada ao lado da avó, na área rural de Santo Antônio do Descoberto (GO), para vender pano de prato na ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 14:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 14:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 14:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 14:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nX-ae2fJs2ClyKnO__7l5hpeAhs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/0d4a1898.jpg?itok=u3wMPwQl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cristian Ribeira conquista mais um ouro na Alemanha</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cristian-ribeira-conquista-mais-um-ouro-na-alemanha</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cristian-ribeira-conquista-mais-um-ouro-na-alemanha#1007</guid>
      <description>O esquiador rondoniense Cristian Ribera conquistou a medalha de ouro na prova de sprint de 1quilômetro (km) dentro da segunda etapa da temporada de i...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tAaAxe4Ig831JbyKiQmoACoeYiU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/gk-05150_copiar.jpg?itok=F_ejaeOd&quot; alt=&quot;Cristian Ribeira conquista mais um ouro na Alemanha&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquiador rondoniense Cristian Ribera conquistou a medalha de ouro na prova de sprint de 1quilômetro (km) dentro da segunda etapa da temporada de inverno da Copa do Mundo de esqui cross-country, disputada em Finsterau, na Alemanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória deste sábado (17) foi a segunda do brasileiro em três dias de competição. O esquiador paralímpico rondoniense já havia levado o ouro da etapa na quinta-feira (15), ao vencer a prova dos 10 km com largada em massa (mass start).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória de hoje veio com o tempo de 2min55s74. A prata ficou com o cazaque Yerbol Khamitov, que marcou 2min56s13, enquanto o bronze foi do chinês Zhongwu Mao, com 2min58s73.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guilherme Rocha e Robelson Lula também disputaram a prova finalizando na 23ª e 29ª colocações, respectivamente. No feminino, a paranaense Aline Rocha encerrou a final na quinta colocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa Pé-de-Meia Licenciaturas abre inscrições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série documental da TV Brasil mostra riqueza natural de Guarapari&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calderano disputa semifinal do Star Contender de Doha neste domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestantes se reúnem na Dinamarca e na Groenlândia contra Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil exibe produção independente Essencial - Equipes de Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI: Brasil acessará 36% do comércio global com acordo UE-Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helicóptero cai na zona oeste do Rio e deixa três pessoas mortas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riotur divulga programação dos dez megablocos no Circuito Preta Gil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cristian-ribeira-conquista-mais-um-ouro-na-alemanha&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O esquiador rondoniense Cristian Ribera conquistou a medalha de ouro na prova de sprint de 1quilômetro (km) dentro da segunda etapa da temporada de i...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 13:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 13:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 13:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 13:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tAaAxe4Ig831JbyKiQmoACoeYiU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/gk-05150_copiar.jpg?itok=F_ejaeOd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Areias medicinais e fauna de Guarapari inspiram série da TV Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/areias-medicinais-e-fauna-de-guarapari-inspiram-serie-da-tv-brasil</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/areias-medicinais-e-fauna-de-guarapari-inspiram-serie-da-tv-brasil#1008</guid>
      <description>O terceiro episódio inédito da temporada de estreia do programa
, série documental com dez edições apresentada pela
, revela os encantos naturais da ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9bHEhcug_arh8nFWUVajcQczW9s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/large_0.jpg?itok=C7LhkNzT&quot; alt=&quot;Areias medicinais e fauna de Guarapari inspiram série da TV Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro episódio inédito da temporada de estreia do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, série documental com dez edições apresentada pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, revela os encantos naturais da cidade de Guarapari, no Espírito Santo, neste sábado (17), às 18h30. A produção original percorre as areias medicinais e mostra a variedade de espécies da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município situado no centro-sul do litoral capixaba preserva raros tesouros ambientais. O seriado apresentado pela emissora pública destaca as areias da Praia da Areia Preta e explica a importância da maior biodiversidade marinha da costa brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pautada na riqueza cultural e no potencial turístico no país, a obra é a primeira coprodução realizada pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e por emissoras daRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa busca fortalecer o audiovisual do país, ao valorizar as características que diferenciam os destinos turísticos nas cinco regiões. Repleto de sotaques variados, o programa traz uma perspectiva singular sobre paisagens, histórias e modos de vida que reconhecem a biodiversidade e os ecossistemas do território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com visual de tirar o fôlego, a atração analisa como o local paradisíaco se tornou tema de pesquisas acadêmicas e científicas. &quot;Dirigir esse episódio foi uma honra e uma experiência vibrante. Poder mostrar as belezas do litoral do Espírito Santo para todo o Brasil é maravilhoso&quot;, afirma o jornalista Ricardo Conde que assina o roteiro do programa realizado pela TV Guarapari. A produção teve locução de Carlos Vitor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elementos radioativos com propriedades terapêuticas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guarapari tem um conjunto de dezenas de praias incríveis, em um recanto do litoral brasileiro que vive o turismo entre o litoral e as montanhas. Esse potencial atrai investimentos para a região dotada de cenários paradisíacos com qualidade de vida. A série&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;consulta estudiosos, pesquisadores especialistas em diversas áreas, moradores e turistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade reúne uma das maiores concentrações de areias monazíticas do planeta. Composta de elementos radioativos, as areias negras de Guarapari, emolduradas por grãos dourados de ilmenita, emitem uma onda radioativa com propriedades medicinais em uma intensidade que fortalece o corpo de quem por ali passa e inala o gás torônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O efeito estimula positivamente a defesa do organismo humano. Essas areias são fruto de um acúmulo natural dos grãos depositados a partir das montanhas no decorrer de milhões de anos. Ao longo do tempo, o mar avançou e recuou, mas mantém esse material. A resistência adquirida com esse contato é associada ao princípio da hormese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a crença popular, embasada por pesquisas científicas, a população celebra as areias com propriedades terapêuticas de Guarapari. Estudos recentes mais aprofundados sobre o assunto confirmam a tese e revelam os benefícios comprovados pelo contato com essa exposição radioativa à saúde humana no sistema imunológico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/areias-medicinais-e-fauna-de-guarapari-inspiram-serie-da-tv-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O terceiro episódio inédito da temporada de estreia do programa
, série documental com dez edições apresentada pela
, revela os encantos naturais da ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 13:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 13:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 13:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 13:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9bHEhcug_arh8nFWUVajcQczW9s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/large_0.jpg?itok=C7LhkNzT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gilmar Mendes nega pedido de prisão domiciliar a Bolsonaro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/gilmar-mendes-nega-pedido-de-prisao-domiciliar-bolsonaro</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:15:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/gilmar-mendes-nega-pedido-de-prisao-domiciliar-bolsonaro#1009</guid>
      <description>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou um pedido de prisão domiciliar em favor de Jair Bolsonaro feito pelo advogado Paul...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GKQUqyO7SIkZF-M370NwFsbeQXE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/25/54811838718_3ce4479d41_o.jpg?itok=uY_F1fKr&quot; alt=&quot;Gilmar Mendes nega pedido de prisão domiciliar a Bolsonaro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou um pedido de prisão domiciliar em favor de Jair Bolsonaro feito pelo advogado Paulo Emendabili Barros de Carvalhosa, que não compõe a banca oficial de defesa do ex-presidente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A decisão é desta sexta-feira (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(HC) com pedido de prisão domiciliar foi apresentado no dia 10 de janeiro e alegava não existirem condições adequadas de atendimento médico continuado a Bolsonaro na cela onde cumpria pena, na Superintendência da Polícia Federal (PF) em Brasília. Há dois dias, no entanto, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por ordem do ministro Alexandre de Moraes, para a Sala de Estado Maior do 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF), no Complexo Penitenciário da Papuda, também no DF, onde deverá seguir cumprindo, em regime fechado, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pena de 27 anos e três meses de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por liderar tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o pedido de prisão domiciliar foi distribuído por sorteio à ministra Carmen Lúcia, mas, como o Judiciário está de recesso, o processo foi redistribuído a Moraes, vice-presidente do STF, que responde pelo plantão durante o recesso forense. Como o HC questionava uma decisão do próprio Moraes, relator da ação penal da trama golpista,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ministro redistribuiu o processo para Gilmar Mendes, decano da Corte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, conforme previsão do Regimento Interno que determina o encaminhamento de ações por ordem decrescente de antiguidade no tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Considerando as peculiaridades do caso concreto, não é cabível o manejo da via do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por terceiro, mormente se considerado que há defesa técnica constituída e atuante em favor do paciente. Compreensão diversa, além de possibilitar eventual desvio de finalidade do writ [remédio] constitucional, poderia propiciar o atropelo da estratégia defensiva, consequência que não se compatibiliza com a protetiva destinação constitucional do remédio processual&quot;, escreveu o ministro Gilmar Mendes, em sua decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro ponderou ainda que, embora exercendo competência legítima na análise do pedido, uma decisão divergente significaria uma &quot;indevida substituição da competência previamente estabelecida&quot; pelo STF em relação ao princípio do juiz natural, já que Alexandre de Moraes é o magistrado relator da ação penal envolvendo o ex-presidente Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é um dispositivo previsto na Constituição Federal que pode ser apresentado por qualquer pessoa, seja em favor próprio ou de terceiros, e não requer proposição assinada por um advogado. Além disso, por se tratar de um remédio jurídico que busca garantir liberdade de locomoção a pessoas presas, sua tramitação é gratuita, e a análise é considerada de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa Pé-de-Meia Licenciaturas abre inscrições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/gilmar-mendes-nega-pedido-de-prisao-domiciliar-bolsonaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), negou um pedido de prisão domiciliar em favor de Jair Bolsonaro feito pelo advogado Paul...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 13:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 13:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 13:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 13:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GKQUqyO7SIkZF-M370NwFsbeQXE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/25/54811838718_3ce4479d41_o.jpg?itok=uY_F1fKr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
