<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Governo do Ceará investe R$ 29 milhões para reforçar a segurança hídrica do Cariri Oeste</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/governo-do-ceara-investe-r-29-milhoes-para-reforcar-a-seguranca-hidrica-do-cariri-oeste/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T19:09:50</pubDate>
    <description><![CDATA[Araripe, Campos Sales e Salitre serão beneficiados com a perfuração de poço de alta profundidade

O governador Elmano de Freitas anunciou, nesta quarta-feira (28), a ampliação do Sistema Integrado de Abastecimento de Água (SIAA) que atende aos municípios de Araripe, Campos Sales e Salitre, com investimento de R$ 29 milhões. A iniciativa tem como objetivo reforçar a segurança hídrica da região do Cariri Oeste, garantindo maior oferta de água tratada para a população urbana e para diversas comunidades localizadas ao longo da adutora principal e das subadutoras do sistema.

Em vídeo publicado nas redes sociais, o chefe do Executivo estadual esteve acompanhado, no momento do anúncio, pelo secretário de Recursos Hídricos, Fernando Santana; pelo presidente da Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), Neuri Freitas; pelo prefeito de Araripe, Zé Paulino; e pelo vice-prefeito de Salitre, Ronaldo Pereira.

“Quero agradecer às lideranças dos três municípios, que fizeram audiência pública, e aos prefeitos, que apontaram o crescimento da população e a necessidade de garantirmos o fornecimento de água. É por isso que estamos aqui, para anunciar que teremos a licitação do projeto de perfuração de poço, garantindo água às populações desses municípios”, garantiu o governador Elmano de Freitas, reforçando que o prazo é até fevereiro deste ano.

O secretário Fernando Santana, que participou da audiência citada pelo governador Elmano de Freitas, destacou o papel das lideranças de toda a região, que se mobilizaram pela garantia da segurança hídrica. “Esses três municípios corriam um risco muito grande de desabastecimento. Agora, esse investimento resolve o problema hídrico das três cidades juntas”, frisou o titular da Secretaria de Recursos Hídricos (SRH), que completou parabenizando o governador Elmano de Freitas por atender à demanda dos gestores e da população.

A ampliação do SIAA, com a perfuração de um novo poço, é uma ação histórica para o município de Araripe, de acordo com o prefeito Zé Paulino, que também agradeceu a clareza e a responsabilidade com que a situação hídrica do município que representa vem sendo tratada. “O município de Araripe agradece por essa obra histórica. Não só por esse poço agora, que vai abastecer os três municípios, mas pelos outros que já estão sendo perfurados em Araripe e por outros que estão prestes a serem inaugurados. Nós só temos a agradecer por toda a parceria e o compromisso”.

Com o mesmo sentimento, o vice-prefeito Ronaldo Pereira falou em nome da população salitrense. “Só temos a agradecer por mais essa ação. Já contamos com várias obras que vêm nos ajudando, e agora somamos mais uma importante iniciativa na área de abastecimento de água. Muito obrigado por estar sempre olhando com bons olhos para o povo salitrense e para toda a região”, concluiu.

Diante do cenário hídrico da região, a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) – responsável pelo projeto técnico de perfuração do poço, que será licitado – já vem adotando diversas medidas para garantir o abastecimento, como ações de redução de perdas, adequações nas captações, nas estações de tratamento e nas redes de distribuição, além de iniciativas voltadas à racionalização do consumo.

O presidente da Companhia, Neuri Freitas, ressaltou que o projeto “vai perfurar poços de alta profundidade”. “Vamos deixar as três cidades com segurança hídrica. Caso a gente tenha uma quadra chuvosa boa, com reposição de água nos açudes de Campos Sales e Araripe, teremos redundância. Ou seja, teremos tanto as águas dos açudes quanto as dos poços, permitindo que a região se livre definitivamente da escassez hídrica.”

Por fim, o governador Elmano de Freitas ressaltou que o objetivo é garantir mais qualidade de vida para o povo dos municípios atendidos. “Nós temos, portanto, um poço funcionando, vamos recuperar outro e perfurar mais um, passando a ter três sistemas fornecendo água à população dos três municípios. Estamos juntos para garantir mais qualidade de vida para o nosso povo”, concluiu o governador.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Araripe, Campos Sales e Salitre serão beneficiados com a perfuração de poço de alta profundidade

O governador Elmano de Freitas anunciou, nesta quarta-feira (28), a ampliação do Sistema Integrado de Abastecimento de Água (SIAA) que atende aos municípios de Araripe, Campos Sales e Salitre, com investimento de R$ 29 milhões. A iniciativa tem como objetivo reforçar a segurança hídrica da região do Cariri Oeste, garantindo maior oferta de água tratada para a população urbana e para diversas comunidades localizadas ao longo da adutora principal e das subadutoras do sistema.

Em vídeo publicado nas redes sociais, o chefe do Executivo estadual esteve acompanhado, no momento do anúncio, pelo secretário de Recursos Hídricos, Fernando Santana; pelo presidente da Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), Neuri Freitas; pelo prefeito de Araripe, Zé Paulino; e pelo vice-prefeito de Salitre, Ronaldo Pereira.

“Quero agradecer às lideranças dos três municípios, que fizeram audiência pública, e aos prefeitos, que apontaram o crescimento da população e a necessidade de garantirmos o fornecimento de água. É por isso que estamos aqui, para anunciar que teremos a licitação do projeto de perfuração de poço, garantindo água às populações desses municípios”, garantiu o governador Elmano de Freitas, reforçando que o prazo é até fevereiro deste ano.

O secretário Fernando Santana, que participou da audiência citada pelo governador Elmano de Freitas, destacou o papel das lideranças de toda a região, que se mobilizaram pela garantia da segurança hídrica. “Esses três municípios corriam um risco muito grande de desabastecimento. Agora, esse investimento resolve o problema hídrico das três cidades juntas”, frisou o titular da Secretaria de Recursos Hídricos (SRH), que completou parabenizando o governador Elmano de Freitas por atender à demanda dos gestores e da população.

A ampliação do SIAA, com a perfuração de um novo poço, é uma ação histórica para o município de Araripe, de acordo com o prefeito Zé Paulino, que também agradeceu a clareza e a responsabilidade com que a situação hídrica do município que representa vem sendo tratada. “O município de Araripe agradece por essa obra histórica. Não só por esse poço agora, que vai abastecer os três municípios, mas pelos outros que já estão sendo perfurados em Araripe e por outros que estão prestes a serem inaugurados. Nós só temos a agradecer por toda a parceria e o compromisso”.

Com o mesmo sentimento, o vice-prefeito Ronaldo Pereira falou em nome da população salitrense. “Só temos a agradecer por mais essa ação. Já contamos com várias obras que vêm nos ajudando, e agora somamos mais uma importante iniciativa na área de abastecimento de água. Muito obrigado por estar sempre olhando com bons olhos para o povo salitrense e para toda a região”, concluiu.

Diante do cenário hídrico da região, a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) – responsável pelo projeto técnico de perfuração do poço, que será licitado – já vem adotando diversas medidas para garantir o abastecimento, como ações de redução de perdas, adequações nas captações, nas estações de tratamento e nas redes de distribuição, além de iniciativas voltadas à racionalização do consumo.

O presidente da Companhia, Neuri Freitas, ressaltou que o projeto “vai perfurar poços de alta profundidade”. “Vamos deixar as três cidades com segurança hídrica. Caso a gente tenha uma quadra chuvosa boa, com reposição de água nos açudes de Campos Sales e Araripe, teremos redundância. Ou seja, teremos tanto as águas dos açudes quanto as dos poços, permitindo que a região se livre definitivamente da escassez hídrica.”

Por fim, o governador Elmano de Freitas ressaltou que o objetivo é garantir mais qualidade de vida para o povo dos municípios atendidos. “Nós temos, portanto, um poço funcionando, vamos recuperar outro e perfurar mais um, passando a ter três sistemas fornecendo água à população dos três municípios. Estamos juntos para garantir mais qualidade de vida para o nosso povo”, concluiu o governador.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/0S1A5892-12-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Adece e MDIC discutem aplicação de recursos de pesquisa e desenvolvimento do MOVER no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/adece-e-mdic-discutem-aplicacao-de-recursos-de-pesquisa-e-desenvolvimento-do-mover-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T16:38:56</pubDate>
    <description><![CDATA[O presente da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), Danilo Serpa, participou de uma reunião realizada nesta quarta-feira (28) com a equipe da Diretoria do Departamento de Desenvolvimento da Indústria de Alta-Média Complexidade Tecnológica do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), em Brasília. O encontro teve como foco o Polo Automotivo do Ceará.

De acordo com o representante do executivo estadual cearense, o encontro discutiu sobre aplicação dos recursos de pesquisa e desenvolvimento previstos no Programa de Mobilidade Verde (MOVER) no Estado do Ceará, especialmente no âmbito da Planta Automotiva do Ceará.

“Também abordamos sobre recursos para pesquisa e desenvolvimento do Regime Automotivo Regional. A Adece está à frente de uma mobilização para a criação de um hub de inovação automotiva no Ceará”, explica Danilo.

A construção de uma proposta voltada ao Polo Automotivo do Ceará foi provocada em novembro de 2025 em encontro realizado pelo presidente da Adece com instituições de ensino, pesquisa, desenvolvimento e inovação com atuação no Ceará.

Estiveram presentes no encontro promovido pela Adece no ano passado representantes do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia (IFCE); Universidade Federal do Ceará (UFC); Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial do Ceará (SENAI-CE); Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (FUNCAP); Núcleo de Tecnologia e Qualidade Industrial do Ceará (NUTEC), Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA), Sebrae Ceará e Banco do Nordeste (BNB).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O presente da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), Danilo Serpa, participou de uma reunião realizada nesta quarta-feira (28) com a equipe da Diretoria do Departamento de Desenvolvimento da Indústria de Alta-Média Complexidade Tecnológica do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), em Brasília. O encontro teve como foco o Polo Automotivo do Ceará.

De acordo com o representante do executivo estadual cearense, o encontro discutiu sobre aplicação dos recursos de pesquisa e desenvolvimento previstos no Programa de Mobilidade Verde (MOVER) no Estado do Ceará, especialmente no âmbito da Planta Automotiva do Ceará.

“Também abordamos sobre recursos para pesquisa e desenvolvimento do Regime Automotivo Regional. A Adece está à frente de uma mobilização para a criação de um hub de inovação automotiva no Ceará”, explica Danilo.

A construção de uma proposta voltada ao Polo Automotivo do Ceará foi provocada em novembro de 2025 em encontro realizado pelo presidente da Adece com instituições de ensino, pesquisa, desenvolvimento e inovação com atuação no Ceará.

Estiveram presentes no encontro promovido pela Adece no ano passado representantes do Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia (IFCE); Universidade Federal do Ceará (UFC); Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial do Ceará (SENAI-CE); Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (FUNCAP); Núcleo de Tecnologia e Qualidade Industrial do Ceará (NUTEC), Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA), Sebrae Ceará e Banco do Nordeste (BNB).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-16.34.20-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Prontuário afetivo é implantado no HRVJ e destaca particularidades de pacientes internados</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/prontuario-afetivo-e-implantado-no-hrvj-e-destaca-particularidades-de-pacientes-internados/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T16:27:21</pubDate>
    <description><![CDATA[Prontuário afetivo destaca subjetividades e curiosidades de pacientes

A interação com o paciente hospitalar vai além da terapêutica, do manejo e da administração de medicamentos. Na rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), envolve também afeto e humanização. Nesse contexto, o Hospital Regional Vale do Jaguaribe (HRVJ), em Limoeiro do Norte, implantou o “Prontuário Afetivo”, destacando gostos e informações pessoais do paciente, com o objetivo de humanizar a internação.

A ação, pensada pelo Núcleo de Experiência do Paciente (Nexp) da unidade, tem o objetivo de auxiliar o paciente no resgate do ser sadio e de sua subjetividade, proporcionando acolhimento social, familiar e viabilizando a sensibilização da equipe multiprofissional.

Nivaldo Donizetti Barbosa, de 59 anos, é um dos pacientes internados na clínica médica com prontuário afetivo. O autônomo e morador de Paracuru avalia a iniciativa. “Remete a lembranças, remete a afetividade, como o próprio nome diz, então eu acho muito interessante. Porque alguém que venha nos visitar, ou até mesmo um profissional, ele olha no prontuário e sabe um pouco da intimidade do paciente. Então, provavelmente, ele já vai saber mais ou menos como a pessoa age”, explica.

Ação é pautada pela humanização do paciente

Projeto foi implantado nas clínicas médica e psiquiátrica

A coordenadora do serviço de psicologia do HRVJ, Aline Franco, lembra que o prontuário promove a humanização do cuidado, resgatando a subjetividade do paciente e reconhecendo sua história, afetos e singularidade, para além do adoecimento.

No prontuário afetivo de Nivaldo, por exemplo, constam informações que não são registradas no prontuário eletrônico, como o apelido, “Paulista”, que provém do fato de que ele é natural de Pirassununga, interior do estado de São Paulo. Além disso, mostra o seu lugar preferido que é Saint Martin, uma ilha do Caribe, onde atuou como funcionário de um grande hotel. Outra curiosidade do torcedor do São Paulo é que ele gosta de cozinhar, pescar no mar e tem uma gatinha chamada Bolacha, bem como gosta de músicas sertanejas.

Além disso, o profissional ainda pondera que o dispositivo contribui para o fortalecimento dos recursos de enfrentamento do paciente. “Ações como essa interferem diretamente na forma como o paciente compreende o adoecimento e ressignifica a vivência atual, surgindo também como contribuição efetiva para o cuidado aos pacientes, como forma de sensibilizar a equipe diante do de quem requer cuidados paliativos, por exemplo, além de proporcionar aos mesmos e seus familiares, acolhimento, escuta e humanização com seu ambiente familiar”, completa.

Leia também: “Prontuário afetivo” amplia atendimento humanizado e constrói vínculos entre profissionais e famílias no HRN]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Prontuário afetivo destaca subjetividades e curiosidades de pacientes

A interação com o paciente hospitalar vai além da terapêutica, do manejo e da administração de medicamentos. Na rede da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), envolve também afeto e humanização. Nesse contexto, o Hospital Regional Vale do Jaguaribe (HRVJ), em Limoeiro do Norte, implantou o “Prontuário Afetivo”, destacando gostos e informações pessoais do paciente, com o objetivo de humanizar a internação.

A ação, pensada pelo Núcleo de Experiência do Paciente (Nexp) da unidade, tem o objetivo de auxiliar o paciente no resgate do ser sadio e de sua subjetividade, proporcionando acolhimento social, familiar e viabilizando a sensibilização da equipe multiprofissional.

Nivaldo Donizetti Barbosa, de 59 anos, é um dos pacientes internados na clínica médica com prontuário afetivo. O autônomo e morador de Paracuru avalia a iniciativa. “Remete a lembranças, remete a afetividade, como o próprio nome diz, então eu acho muito interessante. Porque alguém que venha nos visitar, ou até mesmo um profissional, ele olha no prontuário e sabe um pouco da intimidade do paciente. Então, provavelmente, ele já vai saber mais ou menos como a pessoa age”, explica.

Ação é pautada pela humanização do paciente

Projeto foi implantado nas clínicas médica e psiquiátrica

A coordenadora do serviço de psicologia do HRVJ, Aline Franco, lembra que o prontuário promove a humanização do cuidado, resgatando a subjetividade do paciente e reconhecendo sua história, afetos e singularidade, para além do adoecimento.

No prontuário afetivo de Nivaldo, por exemplo, constam informações que não são registradas no prontuário eletrônico, como o apelido, “Paulista”, que provém do fato de que ele é natural de Pirassununga, interior do estado de São Paulo. Além disso, mostra o seu lugar preferido que é Saint Martin, uma ilha do Caribe, onde atuou como funcionário de um grande hotel. Outra curiosidade do torcedor do São Paulo é que ele gosta de cozinhar, pescar no mar e tem uma gatinha chamada Bolacha, bem como gosta de músicas sertanejas.

Além disso, o profissional ainda pondera que o dispositivo contribui para o fortalecimento dos recursos de enfrentamento do paciente. “Ações como essa interferem diretamente na forma como o paciente compreende o adoecimento e ressignifica a vivência atual, surgindo também como contribuição efetiva para o cuidado aos pacientes, como forma de sensibilizar a equipe diante do de quem requer cuidados paliativos, por exemplo, além de proporcionar aos mesmos e seus familiares, acolhimento, escuta e humanização com seu ambiente familiar”, completa.

Leia também: “Prontuário afetivo” amplia atendimento humanizado e constrói vínculos entre profissionais e famílias no HRN]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/prontuario-afetivo-HRVJ.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sesporte divulga resultado preliminar da etapa “Avaliação do Projeto” da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/sesporte-divulga-resultado-preliminar-da-etapa-avaliacao-do-projeto-da-lei-de-incentivo-ao-esporte-do-ceara-8/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T16:26:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Caso os proponentes desejem entrar com pedido de recurso, deverão protocolá-lo, em até 05 (cinco) dias úteis após esta publicação, na aba do próprio projeto, no Sistema da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará (SLIEC), onde estará disponível o parecer do relator, que servirá como base para a solicitação.

Após a publicação do resultado definitivo no Diário Oficial do Estado (DOE), a entidade com projeto aprovado receberá o Certificado de Aprovação de Projeto (CAP), no Sistema da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará (SLIEC) e a Declaração de Incentivo ao Esporte será enviada à Secretaria da Fazenda (SEFAZ), para a emissão do Certificado de Incentivo Fiscal às Atividades Desportivas e Paradesportivas (CEFDESP) e posterior efetivação do patrocínio/doação.

Vale ressaltar que é dever e obrigação dos proponentes acompanhar a divulgação dos resultados em nosso site.

Clique aqui para acessar o resultado preliminar.

Para mais informações:

(85) 3125-9193

Email: lie@esporte.ce.gov.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Caso os proponentes desejem entrar com pedido de recurso, deverão protocolá-lo, em até 05 (cinco) dias úteis após esta publicação, na aba do próprio projeto, no Sistema da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará (SLIEC), onde estará disponível o parecer do relator, que servirá como base para a solicitação.

Após a publicação do resultado definitivo no Diário Oficial do Estado (DOE), a entidade com projeto aprovado receberá o Certificado de Aprovação de Projeto (CAP), no Sistema da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará (SLIEC) e a Declaração de Incentivo ao Esporte será enviada à Secretaria da Fazenda (SEFAZ), para a emissão do Certificado de Incentivo Fiscal às Atividades Desportivas e Paradesportivas (CEFDESP) e posterior efetivação do patrocínio/doação.

Vale ressaltar que é dever e obrigação dos proponentes acompanhar a divulgação dos resultados em nosso site.

Clique aqui para acessar o resultado preliminar.

Para mais informações:

(85) 3125-9193

Email: lie@esporte.ce.gov.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-14.35.46.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Centro de Convivência Antônio Diogo transforma memória da hanseníase no Ceará em cuidado e sensibilização sobre a doença</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/centro-de-convivencia-antonio-diogo-transforma-memoria-da-hanseniase-no-ceara-em-cuidado-e-sensibilizacao-sobre-a-doenca/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T16:16:13</pubDate>
    <description><![CDATA[Sônia do Nascimento, de 63 anos, moradora do Centro de Convivência Antônio Diogo (CCAD), vive no local há mais de cinco décadas, onde construiu vínculos, família e rotina

“O que eu gosto mesmo, hoje em dia, é andar de bicicleta aqui dentro”, diz Sônia do Nascimento, de 63 anos, moradora do Centro de Convivência Antônio Diogo (CCAD). A unidade da rede da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), em Redenção, atua no cuidado, acompanhamento e reabilitação de pessoas com hanseníase e com sequelas da doença.

A bicicleta acompanha Sônia desde que chegou ao CCAD. No início, pedalava com um lenço enrolado nas mãos, tentando esconder as marcas deixadas pela hanseníase, mas nem o constrangimento a impedia de seguir em movimento, hábito que guarda até hoje. A doença, antes sem cura, hoje tem uma realidade diferente: o tratamento é gratuito, efetivo e oferecido inteiramente pelo SUS.

A bicicleta acompanha Sônia desde a infância no CCAD

Sônia vive no Centro há 53 anos, desde que chegou, ainda criança, em um período em que a hanseníase era enfrentada no Brasil por meio da internação compulsória. “No começo era tudo muito ruim, porque a gente não podia sair, não podia visitar a família”, relembra.

Fundado em 1928, o espaço, então conhecido como Leprosaria Canafístula, posteriormente denominada Colônia Antônio Diogo, foi criado em um contexto histórico em que o enfrentamento da hanseníase no Brasil se baseava na internação compulsória, política sanitária adotada nacionalmente diante da ausência de tratamento eficaz e do forte estigma associado à doença.

Ao longo das décadas seguintes, com a reorganização das políticas públicas de saúde e a criação da Secretaria da Saúde do Ceará, em 1961, o modelo assistencial passou por transformações, acompanhando a progressiva superação do isolamento como estratégia de controle.

O Centro de Convivência Antônio Diogo integra a história do enfrentamento da hanseníase no estado, do isolamento compulsório ao cuidado em rede

Hoje, o manejo da hanseníase no Ceará se baseia no diagnóstico precoce, no tratamento ambulatorial e na vigilância ativa dos casos, em uma lógica oposta à do isolamento do passado. Para o secretário executivo de Vigilância em Saúde da Secretaria da Saúde do Ceará, Antonio Silva Lima Neto (Tanta), a continuidade de um combate efetivo desse cenário passa, necessariamente, pela capacidade da rede de identificar os casos no tempo certo.

“A maioria dos casos de hanseníase é diagnosticada por avaliação clínica na Atenção Primária. É um diagnóstico simples, desde que o profissional esteja capacitado para reconhecer os sinais, e o tratamento é ofertado gratuitamente pelo SUS”, explica.

Hoje, Sônia não usa mais o lenço para esconder as deformidades das mãos, mas o hábito de pedalar permanece. Entre uma volta de bicicleta e outra, ela também gosta de subir em árvores para apanhar frutas e brincar com os netos que circulam pelo CCAD. “Aqui é um céu. As crianças ficam livres, correm, brincam. Eu gosto de andar, gosto de viver aqui”, diz, com a tranquilidade de quem transformou um espaço marcado pelo isolamento em território de convivência e liberdade.

Veja o depoimento de Sônia:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/Sonia-Moradora-CCAD-2026.mp4

O Centro de Convivência Antônio Diogo (CCAD) abriga atualmente 140 moradores. Desse total, 17 são pessoas que viveram o período da internação compulsória — modelo que deixou de ser regra em 1962 — e a maioria é formada por filhos e netos daqueles que foram institucionalizados no passado e constituíram família no próprio local.

Foto aérea do CCAD

A instituição está situada em uma área de 15,4 hectares, o equivalente a cerca de 22 campos de futebol, e é composta por 65 casas distribuídas em três ruas, além de estruturas como enfermarias, campo de futebol, lanchonete e cemitério, preservando características de quando funcionava como uma pequena cidade.

Unidade mais antiga da rede da Sesa, o CCAD funciona hoje como centro de convivência, cuidado, reabilitação e preservação da memória. Segundo o diretor-geral da instituição, Francisco de Assis Duarte Guedes, o espaço também mantém sua vocação assistencial.

“Além de ser um local de moradia e convivência, o CCAD integra a rede de saúde e oferece atendimento à população, com acompanhamento clínico e suporte contínuo, por meio da regulação”, explica.

O Memorial Leprosaria Canafístula, instalado no CCAD, preserva documentos, imagens e relatos que ajudam a compreender quase um século de enfrentamento da hanseníase no Ceará, reunindo memória, história e resistência

Parte da trajetória da hanseníase no Estado está preservada no Memorial Leprosaria Canafístula, instalado no próprio centro. O equipamento cultural reúne documentos, recortes de jornais, objetos e relatos que ajudam a compreender quase um século de enfrentamento da doença no Ceará, registrando tanto o impacto da internação compulsória e da separação familiar quanto as formas de resistência, sociabilidade e produção cultural construídas ao longo do tempo.

Para Assis Guedes, preservar essa memória também é uma forma de cuidado em saúde. “O memorial não existe para manter a dor viva, mas para impedir que ela seja esquecida. Ele contribui para a formação de profissionais mais sensíveis e atentos, além de mostrar que aqui também houve vida, cultura, família e reconstrução”, afirma. O local recebe estudantes e profissionais da área da saúde, reforçando a importância do diagnóstico precoce e do respeito às pessoas acometidas pela doença.

O Centro de Convivência também recebe estudantes e profissionais da área da saúde, contribuindo para a formação de olhares mais atentos ao diagnóstico precoce, ao cuidado integral e ao respeito às pessoas acometidas pela hanseníase.

As visitas ao Memorial Leprosaria Canafístula podem ser agendadas pela população em geral pelos telefones (85) 3332-2673 / 3332-9483 ou pelo e-mail hospitalantoniodiogo@gmail.com.

Para estudantes e profissionais da saúde, os agendamentos devem ser realizados por meio do portal da Secretaria da Saúde do Ceará, disponível no link abaixo:

Agende aqui

A hanseníase é uma doença infecciosa de evolução lenta, causada por uma bactéria chamada Mycobacterium leprae, também conhecida como bacilo de Hansen.

Mesmo com diagnóstico e tratamento de fácil acesso que leva à cura, ainda é uma doença cercada por estigmas que dificultam o diagnóstico precoce. A médica dermatologista Priscila Trigueiro, que atua no CCAD, lembra que a enfermidade não se limita às alterações visíveis na pele. “Ela é, principalmente, uma doença neurológica. Dormência, formigamento, fisgadas, câimbras noturnas e perda de sensibilidade são sinais importantes de alerta, muitas vezes anteriores ao surgimento das manchas”, explica.

Segundo a especialista, a associação exclusiva da hanseníase a lesões cutâneas contribui para atrasos no diagnóstico. “As pessoas tendem a procurar ajuda apenas quando percebem manchas na pele, mas os sintomas neurológicos costumam aparecer antes e precisam ser valorizados”, destaca. O reconhecimento precoce desses sinais é fundamental para interromper a evolução da doença e evitar incapacidades.

Priscila Trigueiro reforça ainda que, ao contrário do que o senso comum ainda acredita, a hanseníase não exige isolamento social. “Após o início do tratamento, o risco de transmissão cai rapidamente. Não há necessidade de afastamento, nem de separar objetos de uso pessoal. O preconceito não tem base científica e acaba sendo um dos principais obstáculos para que as pessoas busquem atendimento e recebam o tratamento no tempo adequado”, pontua.

Confira mais informações no vídeo:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/Dra.-Priscila-Trigueira-CCAD-2026.mp4

O tratamento da hanseníase é gratuito, disponibilizado pelo Sistema Único de Saúde (SUS), e pode ser realizado de forma ambulatorial. A médica ressalta que, quando diagnosticada precocemente e tratada corretamente, a doença tem cura e permite que a pessoa mantenha sua rotina, seus vínculos familiares e sua vida social.

Fachada do Centro de Referência em Dermatologia Dona Libânia (Cderm), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará responsável pelo atendimento especializado, apoio técnico à rede e formação de profissionais no diagnóstico e acompanhamento da hanseníase no estado.

Outro equipamento da rede da Secretaria da Saúde do Ceará que atua diretamente no cuidado às pessoas com hanseníase é o Centro de Referência em Dermatologia Dona Libânia (Cderm). A unidade é referência estadual e nacional no diagnóstico e acompanhamento da doença, além de desempenhar papel estratégico na formação de profissionais, na pesquisa e no apoio técnico à rede de saúde.

A diretora técnica do Cderm, a médica dermatologista Araci Pontes, explica que o centro atua como retaguarda especializada do Sistema Único de Saúde no Ceará. “O Dona Libânia é um serviço que integra assistência, ensino e pesquisa. Aqui, além de atender os pacientes encaminhados pela rede, capacitamos profissionais e contribuímos para qualificar o diagnóstico e o manejo da hanseníase em todo o estado”, explica.

É importante lembrar que a porta de entrada para o cuidado continua sendo a unidade básica mais próxima da residência do paciente, onde a maioria dos casos pode ser identificada. O encaminhamento ao Cderm ocorre quando há necessidade de avaliação especializada, confirmação diagnóstica, manejo de reações ou prevenção de incapacidades.

Centro de Referência em Dermatologia Dona Libânia (Cderm)

Atendimento pelo Sistema Único de Saúde (SUS), com acesso por encaminhamento da rede de saúde.

Endereço: Rua Pedro I, nº 1033 – Centro, Fortaleza (CE)

Horário de funcionamento:

Segunda a quinta-feira: 7h às 17h

Sexta-feira: 7h às 16h

Importante: a unidade básica de saúde é a porta de entrada preferencial para suspeita e diagnóstico inicial da hanseníase. O Cderm atua como referência para avaliação especializada, confirmação diagnóstica, manejo de reações e prevenção de incapacidades, além de apoiar a formação de profissionais da rede.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Sônia do Nascimento, de 63 anos, moradora do Centro de Convivência Antônio Diogo (CCAD), vive no local há mais de cinco décadas, onde construiu vínculos, família e rotina

“O que eu gosto mesmo, hoje em dia, é andar de bicicleta aqui dentro”, diz Sônia do Nascimento, de 63 anos, moradora do Centro de Convivência Antônio Diogo (CCAD). A unidade da rede da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), em Redenção, atua no cuidado, acompanhamento e reabilitação de pessoas com hanseníase e com sequelas da doença.

A bicicleta acompanha Sônia desde que chegou ao CCAD. No início, pedalava com um lenço enrolado nas mãos, tentando esconder as marcas deixadas pela hanseníase, mas nem o constrangimento a impedia de seguir em movimento, hábito que guarda até hoje. A doença, antes sem cura, hoje tem uma realidade diferente: o tratamento é gratuito, efetivo e oferecido inteiramente pelo SUS.

A bicicleta acompanha Sônia desde a infância no CCAD

Sônia vive no Centro há 53 anos, desde que chegou, ainda criança, em um período em que a hanseníase era enfrentada no Brasil por meio da internação compulsória. “No começo era tudo muito ruim, porque a gente não podia sair, não podia visitar a família”, relembra.

Fundado em 1928, o espaço, então conhecido como Leprosaria Canafístula, posteriormente denominada Colônia Antônio Diogo, foi criado em um contexto histórico em que o enfrentamento da hanseníase no Brasil se baseava na internação compulsória, política sanitária adotada nacionalmente diante da ausência de tratamento eficaz e do forte estigma associado à doença.

Ao longo das décadas seguintes, com a reorganização das políticas públicas de saúde e a criação da Secretaria da Saúde do Ceará, em 1961, o modelo assistencial passou por transformações, acompanhando a progressiva superação do isolamento como estratégia de controle.

O Centro de Convivência Antônio Diogo integra a história do enfrentamento da hanseníase no estado, do isolamento compulsório ao cuidado em rede

Hoje, o manejo da hanseníase no Ceará se baseia no diagnóstico precoce, no tratamento ambulatorial e na vigilância ativa dos casos, em uma lógica oposta à do isolamento do passado. Para o secretário executivo de Vigilância em Saúde da Secretaria da Saúde do Ceará, Antonio Silva Lima Neto (Tanta), a continuidade de um combate efetivo desse cenário passa, necessariamente, pela capacidade da rede de identificar os casos no tempo certo.

“A maioria dos casos de hanseníase é diagnosticada por avaliação clínica na Atenção Primária. É um diagnóstico simples, desde que o profissional esteja capacitado para reconhecer os sinais, e o tratamento é ofertado gratuitamente pelo SUS”, explica.

Hoje, Sônia não usa mais o lenço para esconder as deformidades das mãos, mas o hábito de pedalar permanece. Entre uma volta de bicicleta e outra, ela também gosta de subir em árvores para apanhar frutas e brincar com os netos que circulam pelo CCAD. “Aqui é um céu. As crianças ficam livres, correm, brincam. Eu gosto de andar, gosto de viver aqui”, diz, com a tranquilidade de quem transformou um espaço marcado pelo isolamento em território de convivência e liberdade.

Veja o depoimento de Sônia:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/Sonia-Moradora-CCAD-2026.mp4

O Centro de Convivência Antônio Diogo (CCAD) abriga atualmente 140 moradores. Desse total, 17 são pessoas que viveram o período da internação compulsória — modelo que deixou de ser regra em 1962 — e a maioria é formada por filhos e netos daqueles que foram institucionalizados no passado e constituíram família no próprio local.

Foto aérea do CCAD

A instituição está situada em uma área de 15,4 hectares, o equivalente a cerca de 22 campos de futebol, e é composta por 65 casas distribuídas em três ruas, além de estruturas como enfermarias, campo de futebol, lanchonete e cemitério, preservando características de quando funcionava como uma pequena cidade.

Unidade mais antiga da rede da Sesa, o CCAD funciona hoje como centro de convivência, cuidado, reabilitação e preservação da memória. Segundo o diretor-geral da instituição, Francisco de Assis Duarte Guedes, o espaço também mantém sua vocação assistencial.

“Além de ser um local de moradia e convivência, o CCAD integra a rede de saúde e oferece atendimento à população, com acompanhamento clínico e suporte contínuo, por meio da regulação”, explica.

O Memorial Leprosaria Canafístula, instalado no CCAD, preserva documentos, imagens e relatos que ajudam a compreender quase um século de enfrentamento da hanseníase no Ceará, reunindo memória, história e resistência

Parte da trajetória da hanseníase no Estado está preservada no Memorial Leprosaria Canafístula, instalado no próprio centro. O equipamento cultural reúne documentos, recortes de jornais, objetos e relatos que ajudam a compreender quase um século de enfrentamento da doença no Ceará, registrando tanto o impacto da internação compulsória e da separação familiar quanto as formas de resistência, sociabilidade e produção cultural construídas ao longo do tempo.

Para Assis Guedes, preservar essa memória também é uma forma de cuidado em saúde. “O memorial não existe para manter a dor viva, mas para impedir que ela seja esquecida. Ele contribui para a formação de profissionais mais sensíveis e atentos, além de mostrar que aqui também houve vida, cultura, família e reconstrução”, afirma. O local recebe estudantes e profissionais da área da saúde, reforçando a importância do diagnóstico precoce e do respeito às pessoas acometidas pela doença.

O Centro de Convivência também recebe estudantes e profissionais da área da saúde, contribuindo para a formação de olhares mais atentos ao diagnóstico precoce, ao cuidado integral e ao respeito às pessoas acometidas pela hanseníase.

As visitas ao Memorial Leprosaria Canafístula podem ser agendadas pela população em geral pelos telefones (85) 3332-2673 / 3332-9483 ou pelo e-mail hospitalantoniodiogo@gmail.com.

Para estudantes e profissionais da saúde, os agendamentos devem ser realizados por meio do portal da Secretaria da Saúde do Ceará, disponível no link abaixo:

Agende aqui

A hanseníase é uma doença infecciosa de evolução lenta, causada por uma bactéria chamada Mycobacterium leprae, também conhecida como bacilo de Hansen.

Mesmo com diagnóstico e tratamento de fácil acesso que leva à cura, ainda é uma doença cercada por estigmas que dificultam o diagnóstico precoce. A médica dermatologista Priscila Trigueiro, que atua no CCAD, lembra que a enfermidade não se limita às alterações visíveis na pele. “Ela é, principalmente, uma doença neurológica. Dormência, formigamento, fisgadas, câimbras noturnas e perda de sensibilidade são sinais importantes de alerta, muitas vezes anteriores ao surgimento das manchas”, explica.

Segundo a especialista, a associação exclusiva da hanseníase a lesões cutâneas contribui para atrasos no diagnóstico. “As pessoas tendem a procurar ajuda apenas quando percebem manchas na pele, mas os sintomas neurológicos costumam aparecer antes e precisam ser valorizados”, destaca. O reconhecimento precoce desses sinais é fundamental para interromper a evolução da doença e evitar incapacidades.

Priscila Trigueiro reforça ainda que, ao contrário do que o senso comum ainda acredita, a hanseníase não exige isolamento social. “Após o início do tratamento, o risco de transmissão cai rapidamente. Não há necessidade de afastamento, nem de separar objetos de uso pessoal. O preconceito não tem base científica e acaba sendo um dos principais obstáculos para que as pessoas busquem atendimento e recebam o tratamento no tempo adequado”, pontua.

Confira mais informações no vídeo:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/Dra.-Priscila-Trigueira-CCAD-2026.mp4

O tratamento da hanseníase é gratuito, disponibilizado pelo Sistema Único de Saúde (SUS), e pode ser realizado de forma ambulatorial. A médica ressalta que, quando diagnosticada precocemente e tratada corretamente, a doença tem cura e permite que a pessoa mantenha sua rotina, seus vínculos familiares e sua vida social.

Fachada do Centro de Referência em Dermatologia Dona Libânia (Cderm), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará responsável pelo atendimento especializado, apoio técnico à rede e formação de profissionais no diagnóstico e acompanhamento da hanseníase no estado.

Outro equipamento da rede da Secretaria da Saúde do Ceará que atua diretamente no cuidado às pessoas com hanseníase é o Centro de Referência em Dermatologia Dona Libânia (Cderm). A unidade é referência estadual e nacional no diagnóstico e acompanhamento da doença, além de desempenhar papel estratégico na formação de profissionais, na pesquisa e no apoio técnico à rede de saúde.

A diretora técnica do Cderm, a médica dermatologista Araci Pontes, explica que o centro atua como retaguarda especializada do Sistema Único de Saúde no Ceará. “O Dona Libânia é um serviço que integra assistência, ensino e pesquisa. Aqui, além de atender os pacientes encaminhados pela rede, capacitamos profissionais e contribuímos para qualificar o diagnóstico e o manejo da hanseníase em todo o estado”, explica.

É importante lembrar que a porta de entrada para o cuidado continua sendo a unidade básica mais próxima da residência do paciente, onde a maioria dos casos pode ser identificada. O encaminhamento ao Cderm ocorre quando há necessidade de avaliação especializada, confirmação diagnóstica, manejo de reações ou prevenção de incapacidades.

Centro de Referência em Dermatologia Dona Libânia (Cderm)

Atendimento pelo Sistema Único de Saúde (SUS), com acesso por encaminhamento da rede de saúde.

Endereço: Rua Pedro I, nº 1033 – Centro, Fortaleza (CE)

Horário de funcionamento:

Segunda a quinta-feira: 7h às 17h

Sexta-feira: 7h às 16h

Importante: a unidade básica de saúde é a porta de entrada preferencial para suspeita e diagnóstico inicial da hanseníase. O Cderm atua como referência para avaliação especializada, confirmação diagnóstica, manejo de reações e prevenção de incapacidades, além de apoiar a formação de profissionais da rede.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/4I9A0268.JPG-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Autônomos: IDT deve intermediar mais de 5 mil serviços até março</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/autonomos-idt-deve-intermediar-mais-de-5-mil-servicos-ate-marco/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T16:10:44</pubDate>
    <description><![CDATA[A expectativa é de intermediar, no primeiro trimestre deste ano, 5.100 serviços autônomos prestados por faxineiras, passadeiras, pedreiros, jardineiros, lavadeiras, eletricistas entre outras categorias de profissionais

Concretizar uma reforma em casa, viabilizar reparos necessários ou ainda fazer a faxina que vem sendo adiada é uma boa pedida para iniciar 2026 tirando os planos do papel. Para isso, o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) está pronto para auxiliar tanto quem procura esses serviços quanto os trabalhadores que buscam clientela, oferecendo orientação profissional e possibilitando capacitação ao público interessado.

A expectativa da instituição é de intermediar, no primeiro trimestre deste ano, 5.100 serviços autônomos prestados por faxineiras, passadeiras, pedreiros, jardineiros, lavadeiras, eletricistas e diversas outras categorias de profissionais cadastrados no banco do IDT. Se comparado ao ano anterior, o número representa um aumento de 11,4%.

De acordo com o presidente Raimundo Angelo, “o Instituto trabalha para impulsionar a atividade em todos os períodos do ano e agora não é diferente. A intenção é conectar e facilitar o acesso das pessoas à oferta e procura por serviços, gerando renda e movimentando a economia”.

Durante todo o ano de 2025, o IDT foi a ponte entre trabalhadores e contratantes na prestação de 21.437 serviços autônomos no Ceará. A movimentação gerou um volume financeiro de mais de 3,2 milhões de reais, montante que fica integralmente com os trabalhadores, uma vez que a intermediação do IDT é gratuita.

Além disso, o órgão tem promovido ações de qualificação para aprimorar a qualidade dos serviços prestados e ampliar as oportunidades de trabalho e geração de renda, como o projeto Incluir+, realizado em parceria com a Secretaria do Trabalho (SET). Os cursos são definidos por demanda de mercado e visam a formação profissional para a inclusão socioprodutiva dos trabalhadores em geral.

Para aproveitar as oportunidades, os interessados podem baixar o aplicativo Tem Trabalho e fazer um cadastro, ou procurar diretamente as unidades do IDT. O processo inclui uma entrevista e uma palestra explicativa focada em temas como o conceito de trabalho autônomo, qualidade na prestação de serviços e postura profissional.

Para quem deseja contratar, o IDT oferece um atendimento rápido e seguro, garantindo profissionais verificados e qualificados, por meio do app Tem Trabalho, disponível nas lojas de aplicativos para iOS ou Android. As solicitações também podem ser realizadas pelo número (85) 98766.1853 (Whatsapp) ou no portal www.idt.org.br. Lá também está disponível a tabela de valores referenciais para serviços autônomos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A expectativa é de intermediar, no primeiro trimestre deste ano, 5.100 serviços autônomos prestados por faxineiras, passadeiras, pedreiros, jardineiros, lavadeiras, eletricistas entre outras categorias de profissionais

Concretizar uma reforma em casa, viabilizar reparos necessários ou ainda fazer a faxina que vem sendo adiada é uma boa pedida para iniciar 2026 tirando os planos do papel. Para isso, o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT) está pronto para auxiliar tanto quem procura esses serviços quanto os trabalhadores que buscam clientela, oferecendo orientação profissional e possibilitando capacitação ao público interessado.

A expectativa da instituição é de intermediar, no primeiro trimestre deste ano, 5.100 serviços autônomos prestados por faxineiras, passadeiras, pedreiros, jardineiros, lavadeiras, eletricistas e diversas outras categorias de profissionais cadastrados no banco do IDT. Se comparado ao ano anterior, o número representa um aumento de 11,4%.

De acordo com o presidente Raimundo Angelo, “o Instituto trabalha para impulsionar a atividade em todos os períodos do ano e agora não é diferente. A intenção é conectar e facilitar o acesso das pessoas à oferta e procura por serviços, gerando renda e movimentando a economia”.

Durante todo o ano de 2025, o IDT foi a ponte entre trabalhadores e contratantes na prestação de 21.437 serviços autônomos no Ceará. A movimentação gerou um volume financeiro de mais de 3,2 milhões de reais, montante que fica integralmente com os trabalhadores, uma vez que a intermediação do IDT é gratuita.

Além disso, o órgão tem promovido ações de qualificação para aprimorar a qualidade dos serviços prestados e ampliar as oportunidades de trabalho e geração de renda, como o projeto Incluir+, realizado em parceria com a Secretaria do Trabalho (SET). Os cursos são definidos por demanda de mercado e visam a formação profissional para a inclusão socioprodutiva dos trabalhadores em geral.

Para aproveitar as oportunidades, os interessados podem baixar o aplicativo Tem Trabalho e fazer um cadastro, ou procurar diretamente as unidades do IDT. O processo inclui uma entrevista e uma palestra explicativa focada em temas como o conceito de trabalho autônomo, qualidade na prestação de serviços e postura profissional.

Para quem deseja contratar, o IDT oferece um atendimento rápido e seguro, garantindo profissionais verificados e qualificados, por meio do app Tem Trabalho, disponível nas lojas de aplicativos para iOS ou Android. As solicitações também podem ser realizadas pelo número (85) 98766.1853 (Whatsapp) ou no portal www.idt.org.br. Lá também está disponível a tabela de valores referenciais para serviços autônomos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SERVICOS-GERAIS-2-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com apoio da Etice, SANA 2026 – Parte 1 fortalece conexão entre tecnologia, cultura e inovação</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/com-apoio-da-etice-sana-2026-parte-1-fortalece-conexao-entre-tecnologia-cultura-e-inovacao/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T15:45:25</pubDate>
    <description><![CDATA[Apoio institucional garante infraestrutura de internet ao maior evento de cultura pop do Norte e Nordeste, que acontece em janeiro no Centro de Eventos do Ceará

A Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice) é patrocinadora do SANA 2026 – Parte 1, idealizado pela Fundação Cultural Nipônica Brasileira (FCNB). O SANA é um dos maiores eventos de cultura pop, tecnologia e economia criativa do Brasil, e ocorrerá nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza. O apoio institucional contempla a disponibilização de infraestrutura tecnológica essencial para o funcionamento do evento, reforçando o compromisso da Etice com a inovação, a inclusão digital e o fortalecimento do ecossistema tecnológico cearense.

Por meio do patrocínio, a Etice será responsável por viabilizar a infraestrutura de internet do SANA 2026 – Parte 1, incluindo cabeamento estruturado, rede Wi-Fi dedicada e suporte operacional para ativação dos pontos de acesso. A conectividade é um elemento central para a realização de eventos de grande porte, especialmente aqueles que envolvem tecnologia, games, produção de conteúdo digital e interação em tempo real com o público.

Segundo o diretor técnico da Etice, Danilo Reis, o apoio ao evento reforça o papel estratégico da empresa pública no suporte a iniciativas que dialogam diretamente com a juventude e com a inovação. “O SANA é um evento que reúne tecnologia, criatividade e grande participação do público jovem. A Etice, enquanto empresa responsável por soluções tecnológicas do Governo do Ceará, entende a importância de apoiar iniciativas desse porte, garantindo infraestrutura de qualidade e contribuindo para uma experiência segura, estável e conectada para todos os participantes”, destaca.

Com 25 anos de história, o SANA consolidou-se como a maior convenção de cultura pop e tecnologia do Norte e Nordeste, reunindo anualmente dezenas de milhares de pessoas de Fortaleza, da Região Metropolitana, do interior do Estado e de outras regiões do país. Ao longo de sua trajetória, o evento já atraiu mais de 1 milhão de visitantes, promovendo apresentações culturais, campeonatos de games, oficinas, palestras, shows e atividades ligadas à economia criativa.

Além do impacto cultural, o SANA exerce papel relevante na movimentação da economia e do turismo, gerando empregos diretos e indiretos, fortalecendo o comércio local e impulsionando setores como hotelaria, transporte e serviços. A realização do evento em períodos estratégicos de férias estudantis amplia ainda mais sua relevância para o calendário turístico de Fortaleza.

Ao apoiar o SANA 2026 – Parte 1, a Etice reafirma sua atuação estratégica no fortalecimento de projetos que unem tecnologia, cultura e impacto positivo para a sociedade cearense, contribuindo para o desenvolvimento econômico e para a democratização do acesso à conectividade em grandes eventos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Apoio institucional garante infraestrutura de internet ao maior evento de cultura pop do Norte e Nordeste, que acontece em janeiro no Centro de Eventos do Ceará

A Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice) é patrocinadora do SANA 2026 – Parte 1, idealizado pela Fundação Cultural Nipônica Brasileira (FCNB). O SANA é um dos maiores eventos de cultura pop, tecnologia e economia criativa do Brasil, e ocorrerá nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, no Centro de Eventos do Ceará, em Fortaleza. O apoio institucional contempla a disponibilização de infraestrutura tecnológica essencial para o funcionamento do evento, reforçando o compromisso da Etice com a inovação, a inclusão digital e o fortalecimento do ecossistema tecnológico cearense.

Por meio do patrocínio, a Etice será responsável por viabilizar a infraestrutura de internet do SANA 2026 – Parte 1, incluindo cabeamento estruturado, rede Wi-Fi dedicada e suporte operacional para ativação dos pontos de acesso. A conectividade é um elemento central para a realização de eventos de grande porte, especialmente aqueles que envolvem tecnologia, games, produção de conteúdo digital e interação em tempo real com o público.

Segundo o diretor técnico da Etice, Danilo Reis, o apoio ao evento reforça o papel estratégico da empresa pública no suporte a iniciativas que dialogam diretamente com a juventude e com a inovação. “O SANA é um evento que reúne tecnologia, criatividade e grande participação do público jovem. A Etice, enquanto empresa responsável por soluções tecnológicas do Governo do Ceará, entende a importância de apoiar iniciativas desse porte, garantindo infraestrutura de qualidade e contribuindo para uma experiência segura, estável e conectada para todos os participantes”, destaca.

Com 25 anos de história, o SANA consolidou-se como a maior convenção de cultura pop e tecnologia do Norte e Nordeste, reunindo anualmente dezenas de milhares de pessoas de Fortaleza, da Região Metropolitana, do interior do Estado e de outras regiões do país. Ao longo de sua trajetória, o evento já atraiu mais de 1 milhão de visitantes, promovendo apresentações culturais, campeonatos de games, oficinas, palestras, shows e atividades ligadas à economia criativa.

Além do impacto cultural, o SANA exerce papel relevante na movimentação da economia e do turismo, gerando empregos diretos e indiretos, fortalecendo o comércio local e impulsionando setores como hotelaria, transporte e serviços. A realização do evento em períodos estratégicos de férias estudantis amplia ainda mais sua relevância para o calendário turístico de Fortaleza.

Ao apoiar o SANA 2026 – Parte 1, a Etice reafirma sua atuação estratégica no fortalecimento de projetos que unem tecnologia, cultura e impacto positivo para a sociedade cearense, contribuindo para o desenvolvimento econômico e para a democratização do acesso à conectividade em grandes eventos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/DSC_0039-scaled-e1769624944658.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE realiza capacitação para implantação do novo sistema e‑Contratos no Poder Executivo do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/cge-realiza-capacitacao-para-implantacao-do-novo-sistema-e-contratos-no-poder-executivo-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T15:31:04</pubDate>
    <description><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Ceará (CGE) deu continuidade, nesta quarta-feira (28), ao ciclo de capacitações voltado aos servidores e colaboradores de órgãos e entidades do Poder Executivo que passarão a utilizar o e‑Contratos, o novo Sistema de Gestão e Controle de Contratos do Estado. A ação marca mais uma etapa da implantação da ferramenta, considerada estratégica para o fortalecimento da gestão pública cearense.

O treinamento, ministrado pelo instrutor Guilherme Rebouças juntamente com os Auditores Erialdo de Sousa e José Benevides, está sendo realizado, na sua 4ª turma, dessa vez, de forma remota, através da plataforma Teams e contemplando um número de cerca de 600 pessoas de diversos órgãos e secretarias do poder executivo do Estado do Ceará.

O foco do treinamento é buscar capacitar usuários que hoje são responsáveis pelo registro das despesas no SACC e que passarão a utilizar o novo sistema e‑Contratos. As capacitações, em 2025, ocorreram de forma presencial para os profissionais da própria CGE, além de servidores e colaboradores da SEMA, SEMACE, FUNCEME, SRH e SOHIDRA. Neste momento, o treinamento está sendo administrado virtualmente para os servidores dos demais órgãos e entidades do Poder Executivo.

Novas turmas serão abertas ao longo do ano de 2026, buscando assim treinar todos os órgãos que farão o uso da ferramenta.

O sistema entrou em produção ainda em 2025, de forma piloto, possibilitando monitoramento próximo e ajustes progressivos. A implantação ocorreu inicialmente na própria CGE, em 20 de outubro, e, posteriormente, nos órgãos SEMA, SEMACE e FUNCEME, a partir de 17 de novembro.

Essa estratégia gradual reforça o compromisso com uma implementação segura, estável e alinhada às necessidades reais das unidades administrativas que gerenciam contratos.

Desenvolvido pela CGE no âmbito da operação de crédito firmada com o Banco Mundial para o Projeto de Apoio à Melhoria da Segurança Hídrica e Fortalecimento da Inteligência na Gestão Pública do Estado do Ceará, o e‑Contratos representa um salto tecnológico para o Estado.

A plataforma se destaca por ser mais moderna, completa, segura e ágil, promovendo maior integração dos fluxos, rastreabilidade das informações e automação de etapas essenciais do ciclo de vida dos contratos. Com a nova solução, o Ceará reforça seu compromisso com a eficiência administrativa, a transparência e a inovação na gestão pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Ceará (CGE) deu continuidade, nesta quarta-feira (28), ao ciclo de capacitações voltado aos servidores e colaboradores de órgãos e entidades do Poder Executivo que passarão a utilizar o e‑Contratos, o novo Sistema de Gestão e Controle de Contratos do Estado. A ação marca mais uma etapa da implantação da ferramenta, considerada estratégica para o fortalecimento da gestão pública cearense.

O treinamento, ministrado pelo instrutor Guilherme Rebouças juntamente com os Auditores Erialdo de Sousa e José Benevides, está sendo realizado, na sua 4ª turma, dessa vez, de forma remota, através da plataforma Teams e contemplando um número de cerca de 600 pessoas de diversos órgãos e secretarias do poder executivo do Estado do Ceará.

O foco do treinamento é buscar capacitar usuários que hoje são responsáveis pelo registro das despesas no SACC e que passarão a utilizar o novo sistema e‑Contratos. As capacitações, em 2025, ocorreram de forma presencial para os profissionais da própria CGE, além de servidores e colaboradores da SEMA, SEMACE, FUNCEME, SRH e SOHIDRA. Neste momento, o treinamento está sendo administrado virtualmente para os servidores dos demais órgãos e entidades do Poder Executivo.

Novas turmas serão abertas ao longo do ano de 2026, buscando assim treinar todos os órgãos que farão o uso da ferramenta.

O sistema entrou em produção ainda em 2025, de forma piloto, possibilitando monitoramento próximo e ajustes progressivos. A implantação ocorreu inicialmente na própria CGE, em 20 de outubro, e, posteriormente, nos órgãos SEMA, SEMACE e FUNCEME, a partir de 17 de novembro.

Essa estratégia gradual reforça o compromisso com uma implementação segura, estável e alinhada às necessidades reais das unidades administrativas que gerenciam contratos.

Desenvolvido pela CGE no âmbito da operação de crédito firmada com o Banco Mundial para o Projeto de Apoio à Melhoria da Segurança Hídrica e Fortalecimento da Inteligência na Gestão Pública do Estado do Ceará, o e‑Contratos representa um salto tecnológico para o Estado.

A plataforma se destaca por ser mais moderna, completa, segura e ágil, promovendo maior integração dos fluxos, rastreabilidade das informações e automação de etapas essenciais do ciclo de vida dos contratos. Com a nova solução, o Ceará reforça seu compromisso com a eficiência administrativa, a transparência e a inovação na gestão pública.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/4-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará adere à iniciativa federal AdaptaCidades e reforça compromisso com a adaptação climática</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/ceara-adere-a-iniciativa-federal-adaptacidades-e-reforca-compromisso-com-a-adaptacao-climatica/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T15:23:26</pubDate>
    <description><![CDATA[O Estado do Ceará está integrado às iniciativas federais de adaptação climática ao oficializar adesão à iniciativa AdaptaCidades, no âmbito do Programa Cidades Verdes Resilientes, coordenado pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA). Ao aderir ao programa, o Ceará reafirma compromisso com a agenda climática, com a redução das vulnerabilidades socioambientais e com a construção de cidades mais resilientes frente aos impactos da mudança do clima.

O programa tem como objetivo oferecer apoio técnico e estratégico para que estados e municípios brasileiros desenvolvam planos locais ou regionais de adaptação às mudanças climáticas, promovendo a integração entre os entes federativos e reforçando o federalismo climático, conforme as diretrizes da Contribuição Nacionalmente Determinada (NDC), da Lei nº 14.904/2024 e do Plano Clima Adaptação (2024–2035).

De acordo com a titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do estado do Ceará, Vilma Freire, em um contexto nacional, marcado pela intensificação de eventos climáticos extremos, o AdaptaCidades torna-se fundamental para ampliar a capacidade de resposta dos governos locais e promover um planejamento climático estruturado, integrado e orientado à redução de riscos. “Chega para apoiar os municípios na criação de planos de adaptação”, disse.

No âmbito estadual, o Ceará atuará como articulador do processo, apoiando os municípios na construção de seus planos e promovendo a integração das políticas públicas de adaptação à mudança do clima.

Para esta etapa do programa foram indicados e selecionados dez municípios cearenses com base em critérios técnicos definidos pelo MMA e ratificados pelo Governo do Ceará, considerando o risco climático e a vulnerabilidade social. Integram a iniciativa os municípios de Acaraú, Canindé, Caucaia, Crateús, Itapipoca, Morada Nova, Quixadá, Quixeramobim, Russas e Sobral. Os Termos de Adesão dos municípios encontram-se em fase de confecção pelo MMA; etapa necessária para o início formal das ações nos territórios.

Criada pela Portaria GM/MMA nº 1.256/2024 e alterada pela Portaria GM/MMA nº 1.385/2025, a iniciativa AdaptaCidades adota uma estratégia de execução integrada entre os governos federal, estadual e municipal, prevendo apoio técnico por meio de capacitações, disponibilização de informações sobre riscos climáticos, orientações metodológicas, mentoria e treinamento das equipes técnicas, além do fortalecimento da governança multinível e da orientação para acesso a investimentos e financiamentos voltados à adaptação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Estado do Ceará está integrado às iniciativas federais de adaptação climática ao oficializar adesão à iniciativa AdaptaCidades, no âmbito do Programa Cidades Verdes Resilientes, coordenado pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA). Ao aderir ao programa, o Ceará reafirma compromisso com a agenda climática, com a redução das vulnerabilidades socioambientais e com a construção de cidades mais resilientes frente aos impactos da mudança do clima.

O programa tem como objetivo oferecer apoio técnico e estratégico para que estados e municípios brasileiros desenvolvam planos locais ou regionais de adaptação às mudanças climáticas, promovendo a integração entre os entes federativos e reforçando o federalismo climático, conforme as diretrizes da Contribuição Nacionalmente Determinada (NDC), da Lei nº 14.904/2024 e do Plano Clima Adaptação (2024–2035).

De acordo com a titular da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima do estado do Ceará, Vilma Freire, em um contexto nacional, marcado pela intensificação de eventos climáticos extremos, o AdaptaCidades torna-se fundamental para ampliar a capacidade de resposta dos governos locais e promover um planejamento climático estruturado, integrado e orientado à redução de riscos. “Chega para apoiar os municípios na criação de planos de adaptação”, disse.

No âmbito estadual, o Ceará atuará como articulador do processo, apoiando os municípios na construção de seus planos e promovendo a integração das políticas públicas de adaptação à mudança do clima.

Para esta etapa do programa foram indicados e selecionados dez municípios cearenses com base em critérios técnicos definidos pelo MMA e ratificados pelo Governo do Ceará, considerando o risco climático e a vulnerabilidade social. Integram a iniciativa os municípios de Acaraú, Canindé, Caucaia, Crateús, Itapipoca, Morada Nova, Quixadá, Quixeramobim, Russas e Sobral. Os Termos de Adesão dos municípios encontram-se em fase de confecção pelo MMA; etapa necessária para o início formal das ações nos territórios.

Criada pela Portaria GM/MMA nº 1.256/2024 e alterada pela Portaria GM/MMA nº 1.385/2025, a iniciativa AdaptaCidades adota uma estratégia de execução integrada entre os governos federal, estadual e municipal, prevendo apoio técnico por meio de capacitações, disponibilização de informações sobre riscos climáticos, orientações metodológicas, mentoria e treinamento das equipes técnicas, além do fortalecimento da governança multinível e da orientação para acesso a investimentos e financiamentos voltados à adaptação.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/10c2b31b-eca6-415a-b4f9-915c1e5ea77e.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Porto Iracema lança projeto Entremares com foco em formação artística nas escolas públicas do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/porto-iracema-lanca-projeto-entremares-com-foco-em-formacao-artistica-nas-escolas-publicas-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T14:18:26</pubDate>
    <description><![CDATA[A iniciativa leva formações em teatro, dança, artes visuais e cinema para escolas da rede pública, impulsionando novas experiências de aprendizagem. O Lançamento conta com a aula inaugural do pesquisador João Alegria, nesta quinta-feira, 29, às 10 horas, na Porto Iracema das Artes.

Consolidada como referência de formação artística do Brasil, a Porto Iracema das Artes — escola que integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) do Governo do Ceará, vinculada à Secretaria da Cultura (Secult) e gerida em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM) — lança, nesta quinta-feira (29), o projeto “Entremares: ensino de artes nas escolas”, marcando a abertura do ano letivo 2026. Com o objetivo de aprofundar as práticas artísticas no ambiente escolar, a iniciativa desenvolverá ações formativas em teatro, dança, artes visuais e cinema em escolas da rede pública de Ensino Médio, reafirmando o papel transformador da arte na formação de jovens estudantes.

Realizado no contexto do Programa de Formação Básica da Porto Iracema, o Entremares mobiliza metodologias desenvolvidas nos doze anos de atividades da escola. “Nesse tempo de doze anos, a Porto Iracema das Artes construiu um método de aprendizagem bastante potente, estruturado a partir dos processos de criação artística. Nosso movimento, agora, é contribuir de maneira mais programática com a educação pública, numa troca de experiências pedagógicas entre os campos das artes e da educação formal, com vistas a potencializar a formação integral dos alunos”- observa a professora Bete Jaguaribe, diretora de Formação do IDM/Porto Iracema das Artes. Ela observa ainda que “no contexto da cultura contemporânea, a construção de repertório estético é fundamental, no processo de construção de soberania das nações”.

O projeto prevê experimentações artísticas, a partir da implementação de disciplinas eletivas e atividades extraclasses, com percursos de formação, clubes de criação e experiências de fruição em equipamentos culturais de Fortaleza. Reconhecendo a importância da arte no processo formativo de jovens, a iniciativa aposta na cooperação e na partilha entre a educação formal e a formação artística para impactar as trajetórias dos estudantes da rede pública, contribuindo para seu desenvolvimento e para a valorização de seus territórios e vivências.

Nesta edição, acontece em parceria com a EEFM Clóvis Beviláqua, na forma de projeto-piloto, promovendo trocas pedagógicas entre as duas instituições. Na unidade de ensino, o projeto desenvolverá, a partir de fevereiro, formações básicas em Teatro e Audiovisual e um Clube de Dança, além do ciclo de atividades extracurriculares, nomeado de “Fortaleza: Cena, memória e futuro”, que destaca a importância histórica e artística de espaços culturais da capital cearense por meio de visitas e conversas com gestores e artistas.

“O Entremares dialoga diretamente com o projeto pedagógico da escola de tempo integral, que compreende a arte como linguagem formativa e o território como espaço educativo. Professores e gestão reconheceram, no projeto, a possibilidade de qualificar o currículo vivido, ampliar repertórios culturais e fortalecer o vínculo dos estudantes com a escola. Mais do que uma ação pontual, o Entremares foi acolhido como uma parceria estruturante, capaz de gerar impacto pedagógico e simbólico ao longo do ano letivo”, destaca Henrique Sampaio, diretor da Clóvis Beviláqua, sobre a parceria firmada com a Porto Iracema.

O “Entremares” ainda oferta formações e ciclos de partilha para professores e profissionais que atuam no ensino e na gestão de processos educativos em artes, ampliando o acesso à formação continuada de arte-educadores.

Mendes, coordenador do Programa de Formação Básica da Porto Iracema.

O lançamento do projeto Entremares acontece nesta quinta-feira (29), a partir das 10 horas, na Porto Iracema das Artes, com uma aula inaugural do pesquisador João Alegria, cujo tema será “Arte, criação e equidade para a educação integral”. O educador refletirá sobre o papel da arte, da cultura e do território na requalificação do tempo escolar, na formação docente e na construção de trajetórias educativas mais justas e significativas. Doutor em Educação Brasileira, João Alegria construiu sua trajetória profissional com forte dedicação aos estudos da arte, educação, comunicação e tecnologia, tendo atuado no exercício do magistério, e como gestor de conteúdo educativo em instituições como Canal Futura e Rede Globo. Atualmente, é Secretário Geral da Fundação Roberto Marinho. Na opinião do educador, “A jornada escolar só faz sentido quando a educação também se transforma em experiência, criação e autoria”.

O projeto “Entremares” está profundamente alinhado ao operador poético de 2026 da Porto Iracema, nomeado Poéticas de Formação Artística. A professora Bete Jaguaribe explica a propositura do operador poético deste ano. “Poéticas de Formação Artística dialoga diretamente com a experiência social em que o Brasil está imerso e que não é diferente do restante do mundo. Nunca o mundo mobilizou tantas dimensões estéticas da humanidade como agora. Nesse momento, em termos de Brasil, talvez a evidência maior seja o nosso cinema, que ganha visibilidade internacional, evidenciando nossa diversidade cultural, nossa potência criativa”- observa.

O projeto “Entremares: ensino de artes nas escolas” objetiva instaurar processos de formação artística no contexto escolar da rede pública de ensino, com vistas a contribuir com a formação integral dos alunos, a partir da formação de um repertório estético, que envolve práticas de criação e fruição artísticas, numa perspectiva de reconhecimento dos contextos territoriais e afetivos em que os estudantes estão imersos. Aposta-se na cooperação e na partilha entre as esferas da Educação formal e da formação no campo artístico para impulsionar a emergência de novas práticas de arte-educação e experiências singulares de aprendizagem e de construção de repertório simbólico.

O Programa de Formação Básica é destinado a jovens entre 15 e 29 anos, estudantes da rede pública de ensino, cursando ou tendo concluído o Ensino Médio. Está estruturado por percursos formativos, que propõem um conjunto de módulos de aprendizagem independentes, mas interligados, de maneira a construir uma experiência formativa de iniciação às artes que conecta o estudo das noções básicas das linguagens artísticas com os debates que envolvem a existência e a autoafirmação das juventudes na atualidade, estimulando a conexão das pessoas com seus próprios territórios, narrativas e recursos, relacionando-os com a vida social. Os percursos em Artes Visuais, Audiovisual e Teatro incluem experiências de fruição e criação artística, bem como indicações de possibilidades de profissionalização no campo artístico.

Lançamento Projeto Entremares

A partir das 9h, na Escola Porto Iracema das Artes

Com fala aberta de João Alegria

Aberto ao público

Gratuito]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A iniciativa leva formações em teatro, dança, artes visuais e cinema para escolas da rede pública, impulsionando novas experiências de aprendizagem. O Lançamento conta com a aula inaugural do pesquisador João Alegria, nesta quinta-feira, 29, às 10 horas, na Porto Iracema das Artes.

Consolidada como referência de formação artística do Brasil, a Porto Iracema das Artes — escola que integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) do Governo do Ceará, vinculada à Secretaria da Cultura (Secult) e gerida em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM) — lança, nesta quinta-feira (29), o projeto “Entremares: ensino de artes nas escolas”, marcando a abertura do ano letivo 2026. Com o objetivo de aprofundar as práticas artísticas no ambiente escolar, a iniciativa desenvolverá ações formativas em teatro, dança, artes visuais e cinema em escolas da rede pública de Ensino Médio, reafirmando o papel transformador da arte na formação de jovens estudantes.

Realizado no contexto do Programa de Formação Básica da Porto Iracema, o Entremares mobiliza metodologias desenvolvidas nos doze anos de atividades da escola. “Nesse tempo de doze anos, a Porto Iracema das Artes construiu um método de aprendizagem bastante potente, estruturado a partir dos processos de criação artística. Nosso movimento, agora, é contribuir de maneira mais programática com a educação pública, numa troca de experiências pedagógicas entre os campos das artes e da educação formal, com vistas a potencializar a formação integral dos alunos”- observa a professora Bete Jaguaribe, diretora de Formação do IDM/Porto Iracema das Artes. Ela observa ainda que “no contexto da cultura contemporânea, a construção de repertório estético é fundamental, no processo de construção de soberania das nações”.

O projeto prevê experimentações artísticas, a partir da implementação de disciplinas eletivas e atividades extraclasses, com percursos de formação, clubes de criação e experiências de fruição em equipamentos culturais de Fortaleza. Reconhecendo a importância da arte no processo formativo de jovens, a iniciativa aposta na cooperação e na partilha entre a educação formal e a formação artística para impactar as trajetórias dos estudantes da rede pública, contribuindo para seu desenvolvimento e para a valorização de seus territórios e vivências.

Nesta edição, acontece em parceria com a EEFM Clóvis Beviláqua, na forma de projeto-piloto, promovendo trocas pedagógicas entre as duas instituições. Na unidade de ensino, o projeto desenvolverá, a partir de fevereiro, formações básicas em Teatro e Audiovisual e um Clube de Dança, além do ciclo de atividades extracurriculares, nomeado de “Fortaleza: Cena, memória e futuro”, que destaca a importância histórica e artística de espaços culturais da capital cearense por meio de visitas e conversas com gestores e artistas.

“O Entremares dialoga diretamente com o projeto pedagógico da escola de tempo integral, que compreende a arte como linguagem formativa e o território como espaço educativo. Professores e gestão reconheceram, no projeto, a possibilidade de qualificar o currículo vivido, ampliar repertórios culturais e fortalecer o vínculo dos estudantes com a escola. Mais do que uma ação pontual, o Entremares foi acolhido como uma parceria estruturante, capaz de gerar impacto pedagógico e simbólico ao longo do ano letivo”, destaca Henrique Sampaio, diretor da Clóvis Beviláqua, sobre a parceria firmada com a Porto Iracema.

O “Entremares” ainda oferta formações e ciclos de partilha para professores e profissionais que atuam no ensino e na gestão de processos educativos em artes, ampliando o acesso à formação continuada de arte-educadores.

Mendes, coordenador do Programa de Formação Básica da Porto Iracema.

O lançamento do projeto Entremares acontece nesta quinta-feira (29), a partir das 10 horas, na Porto Iracema das Artes, com uma aula inaugural do pesquisador João Alegria, cujo tema será “Arte, criação e equidade para a educação integral”. O educador refletirá sobre o papel da arte, da cultura e do território na requalificação do tempo escolar, na formação docente e na construção de trajetórias educativas mais justas e significativas. Doutor em Educação Brasileira, João Alegria construiu sua trajetória profissional com forte dedicação aos estudos da arte, educação, comunicação e tecnologia, tendo atuado no exercício do magistério, e como gestor de conteúdo educativo em instituições como Canal Futura e Rede Globo. Atualmente, é Secretário Geral da Fundação Roberto Marinho. Na opinião do educador, “A jornada escolar só faz sentido quando a educação também se transforma em experiência, criação e autoria”.

O projeto “Entremares” está profundamente alinhado ao operador poético de 2026 da Porto Iracema, nomeado Poéticas de Formação Artística. A professora Bete Jaguaribe explica a propositura do operador poético deste ano. “Poéticas de Formação Artística dialoga diretamente com a experiência social em que o Brasil está imerso e que não é diferente do restante do mundo. Nunca o mundo mobilizou tantas dimensões estéticas da humanidade como agora. Nesse momento, em termos de Brasil, talvez a evidência maior seja o nosso cinema, que ganha visibilidade internacional, evidenciando nossa diversidade cultural, nossa potência criativa”- observa.

O projeto “Entremares: ensino de artes nas escolas” objetiva instaurar processos de formação artística no contexto escolar da rede pública de ensino, com vistas a contribuir com a formação integral dos alunos, a partir da formação de um repertório estético, que envolve práticas de criação e fruição artísticas, numa perspectiva de reconhecimento dos contextos territoriais e afetivos em que os estudantes estão imersos. Aposta-se na cooperação e na partilha entre as esferas da Educação formal e da formação no campo artístico para impulsionar a emergência de novas práticas de arte-educação e experiências singulares de aprendizagem e de construção de repertório simbólico.

O Programa de Formação Básica é destinado a jovens entre 15 e 29 anos, estudantes da rede pública de ensino, cursando ou tendo concluído o Ensino Médio. Está estruturado por percursos formativos, que propõem um conjunto de módulos de aprendizagem independentes, mas interligados, de maneira a construir uma experiência formativa de iniciação às artes que conecta o estudo das noções básicas das linguagens artísticas com os debates que envolvem a existência e a autoafirmação das juventudes na atualidade, estimulando a conexão das pessoas com seus próprios territórios, narrativas e recursos, relacionando-os com a vida social. Os percursos em Artes Visuais, Audiovisual e Teatro incluem experiências de fruição e criação artística, bem como indicações de possibilidades de profissionalização no campo artístico.

Lançamento Projeto Entremares

A partir das 9h, na Escola Porto Iracema das Artes

Com fala aberta de João Alegria

Aberto ao público

Gratuito]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Conclusao-alunos-Clovis-Bevilaqua_20251127_Isaacfernandes-3070-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ciclo Ceará Carnavalesco 2026 será lançado no Theatro José de Alencar na próxima quinta-feira (29)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/ciclo-ceara-carnavalesco-2026-sera-lancado-no-theatro-jose-de-alencar-na-proxima-quinta-feira-29/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T14:16:26</pubDate>
    <description><![CDATA[Governo do Ceará, por meio da Secult, divulga lançamento do ciclo que homenageia duas mulheres que representam a força, a resistência e a riqueza da cultura afro-brasileira do Ceará: Maria de Fátima Marcelino e Maria Lúcia Simão Pereira

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, lança, no dia 29 de janeiro, o Ciclo Ceará Carnavalesco 2026, às 17h, na calçada do Theatro José de Alencar. Este ano, o ciclo traz como tema “Entre cantigas e cortejos, mulheres ecoam a ancestralidade!”, uma homenagem a duas mulheres que representam a força, a resistência e a riqueza da cultura afro-brasileira no Ceará: Maria de Fátima Marcelino e Maria Lúcia Simão Pereira.

Também integrando as atividades do ciclo, duas formações são realizadas. Com inscrições abertas, temos a oficina de Turbantes Afro, que acontece no dia 24 de janeiro, de forma gratuita, mediante inscrição prévia no link do perfil @ciclocarnavalescoce, na sede do Grupo Criat, às 9h, no bairro Bom Jardim. E a Formação para Pesquisadores(as)/Avaliadores(as), selecionados no Processo de Seleção Simplificado, que acontece nos dias 21 e 22 de janeiro, de forma virtual com vagas já preenchidas.

O Ciclo Ceará Carnavalesco 2026 é uma realização do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult Ceará), em parceria com o Instituto União Arte, Educação e Culturas Populares e produção da EnCena Produções.

O Ciclo Ceará Carnavalesco é parte de uma ação consolidada da política de Patrimônio Cultural do Governo do Ceará. Um compromisso social e econômico com o fomento à economia artística, criativa e cultural, assumindo um papel inestimável na permanência de atividades culturais promovidas pelos atores e fazedores artísticos do estado.

Em sua 19ª edição, o Ciclo Ceará Carnavalesco conta com o aporte financeiro total de R$2.331.000,00 e prevê a seleção de 94 projetos, abrangendo grupos e coletivos dos seguintes segmentos culturais: Maracatus, Escola de Samba, Blocos Carnavalescos, Blocos Tradicionais, Cordões, Afoxés, Culturas Camponesas, Grupos/Coletividades Tituladas Tesouros Vivos, Bailes e Matinês, além de apoio à difusão de repertório carnavalesco.

Ciclo Ceará  Carnavalesco 2026 —  “Entre cantigas e cortejos, mulheres ecoam a ancestralidade!”

Lançamento —  29/01 (quinta-feira) — 17h

Theatro José de Alencar (calçada)

Acesso gratuito]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Governo do Ceará, por meio da Secult, divulga lançamento do ciclo que homenageia duas mulheres que representam a força, a resistência e a riqueza da cultura afro-brasileira do Ceará: Maria de Fátima Marcelino e Maria Lúcia Simão Pereira

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, lança, no dia 29 de janeiro, o Ciclo Ceará Carnavalesco 2026, às 17h, na calçada do Theatro José de Alencar. Este ano, o ciclo traz como tema “Entre cantigas e cortejos, mulheres ecoam a ancestralidade!”, uma homenagem a duas mulheres que representam a força, a resistência e a riqueza da cultura afro-brasileira no Ceará: Maria de Fátima Marcelino e Maria Lúcia Simão Pereira.

Também integrando as atividades do ciclo, duas formações são realizadas. Com inscrições abertas, temos a oficina de Turbantes Afro, que acontece no dia 24 de janeiro, de forma gratuita, mediante inscrição prévia no link do perfil @ciclocarnavalescoce, na sede do Grupo Criat, às 9h, no bairro Bom Jardim. E a Formação para Pesquisadores(as)/Avaliadores(as), selecionados no Processo de Seleção Simplificado, que acontece nos dias 21 e 22 de janeiro, de forma virtual com vagas já preenchidas.

O Ciclo Ceará Carnavalesco 2026 é uma realização do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult Ceará), em parceria com o Instituto União Arte, Educação e Culturas Populares e produção da EnCena Produções.

O Ciclo Ceará Carnavalesco é parte de uma ação consolidada da política de Patrimônio Cultural do Governo do Ceará. Um compromisso social e econômico com o fomento à economia artística, criativa e cultural, assumindo um papel inestimável na permanência de atividades culturais promovidas pelos atores e fazedores artísticos do estado.

Em sua 19ª edição, o Ciclo Ceará Carnavalesco conta com o aporte financeiro total de R$2.331.000,00 e prevê a seleção de 94 projetos, abrangendo grupos e coletivos dos seguintes segmentos culturais: Maracatus, Escola de Samba, Blocos Carnavalescos, Blocos Tradicionais, Cordões, Afoxés, Culturas Camponesas, Grupos/Coletividades Tituladas Tesouros Vivos, Bailes e Matinês, além de apoio à difusão de repertório carnavalesco.

Ciclo Ceará  Carnavalesco 2026 —  “Entre cantigas e cortejos, mulheres ecoam a ancestralidade!”

Lançamento —  29/01 (quinta-feira) — 17h

Theatro José de Alencar (calçada)

Acesso gratuito]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-15.28.03.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Superbanda agita o pré-carnaval do Mercado AlimentaCE nesta sexta-feira (30)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/superbanda-agita-o-pre-carnaval-do-mercado-alimentace-nesta-sexta-feira-30/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T14:12:39</pubDate>
    <description><![CDATA[Além do show, projeto Surdará Férias, voltado para o protagonismo e a cultura surda, promove oficina de sinais sobre comida e visita à horta comunitária nesta semana

O Mercado AlimentaCE une educação inclusiva, sabor e muita música na programação desta semana. A agenda tem início na quarta-feira (28), às 9h, com o projeto Surdará Férias, que promove o protagonismo surdo por meio de oficina de Libras focada no universo da cultura alimentar. Na sexta (30), o público vai poder dançar muito ao som da Superbanda, garantindo um pré-carnaval vibrante e plural no Complexo Cultural Estação das Artes. Já no domingo (1º), a programação se encerra com o Almoço no Mercado, comandado pelo DJ Estácio Facó.

Abrindo a semana nesta quarta-feira (28), o Surdará Férias promove o protagonismo da comunidade surda. A partir das 9h, a artista e mestre em Estudos da Tradução Lyvia Cruz ministra a oficina “Brincando com Sinais: comidas”.

A atividade é voltada para crianças surdas e ouvintes, ensinando Libras de forma lúdica por meio do universo gastronômico, e inclui uma visita mediada à Horta Comunitária do Mercado. O projeto busca garantir que o futuro da expressão artística e cultural seja plenamente acessível e inclusivo.

Enquanto a música dita o ritmo, os restaurantes parceiros O Boteco, Cozinha do Frei, Ôh Bixa Boa, Bellucci, Tacos Burger, Acarajé da Murá, Benzito Gastrobar e Chegue Bar estarão a postos com o melhor da gastronomia local, com preços promocionais durante a Hora Boa, que acontece de 17h às 20h.

Para fechar a semana, no Almoço no Mercado deste domingo(01) tem a presença do DJ Estácio Facó, das 10h às 12h30. Consolidado como membro do coletivo Fertinha, Estácio foi residente no Mambembe, onde desenvolveu projetos de Música Brasileira. Sua versatilidade traz para o domingo um repertório que passeia por estilos diversos como Pop, Rock, R&amp;B e Black Music, misturando canções atuais e clássicos de todos os tempos.

O Mercado AlimentaCE é um espaço para vivenciar o Ceará de Comer. Integrante do Complexo Cultural Estação das Artes, é um lugar para experimentar, aprender e adquirir alimentos cearenses de qualidade, que contam histórias de toda a cadeia produtiva local. Tem como diretriz ser um polo de referência gastronômica e valorizar a cultura alimentar.

Oficina “Brincando com Sinais: Comida”

28/1/2026 | QUA | 9h às 11h

Local: Complexo Cultural Estação das Artes (R. Dr. João Moreira, 540 – Centro)

Classificação indicativa: Livre

Mediadores: Lyvia Cruz, intérpretes de Libras e Educativa do Mercado AlimentaCE

Hora Boa no Mercado com “Superbanda”

30/01/2026 | SEX | 20h às 22h

Local: R. Dr. João Moreira, 540 – Centro

Classificação indicativa: 18 Anos

Loja do Mercado AlimentaCE

29/1 a 1/2/2026 | QUI A DOM |

Funcionamento: quinta, de 12h às 18h; sexta e sábado, de 12h às 19h; e Domingo, de 10h às 15h, com degustação de cervejas Turatti e geleias Sítio das Dunas

Classificação Indicativa: Livre

Almoço no Mercado com DJ Estácio Facó

01/02/2026 | DOM | 10h às 12h30

Local: R. Dr. João Moreira, 540 – Centro

Classificação indicativa: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Além do show, projeto Surdará Férias, voltado para o protagonismo e a cultura surda, promove oficina de sinais sobre comida e visita à horta comunitária nesta semana

O Mercado AlimentaCE une educação inclusiva, sabor e muita música na programação desta semana. A agenda tem início na quarta-feira (28), às 9h, com o projeto Surdará Férias, que promove o protagonismo surdo por meio de oficina de Libras focada no universo da cultura alimentar. Na sexta (30), o público vai poder dançar muito ao som da Superbanda, garantindo um pré-carnaval vibrante e plural no Complexo Cultural Estação das Artes. Já no domingo (1º), a programação se encerra com o Almoço no Mercado, comandado pelo DJ Estácio Facó.

Abrindo a semana nesta quarta-feira (28), o Surdará Férias promove o protagonismo da comunidade surda. A partir das 9h, a artista e mestre em Estudos da Tradução Lyvia Cruz ministra a oficina “Brincando com Sinais: comidas”.

A atividade é voltada para crianças surdas e ouvintes, ensinando Libras de forma lúdica por meio do universo gastronômico, e inclui uma visita mediada à Horta Comunitária do Mercado. O projeto busca garantir que o futuro da expressão artística e cultural seja plenamente acessível e inclusivo.

Enquanto a música dita o ritmo, os restaurantes parceiros O Boteco, Cozinha do Frei, Ôh Bixa Boa, Bellucci, Tacos Burger, Acarajé da Murá, Benzito Gastrobar e Chegue Bar estarão a postos com o melhor da gastronomia local, com preços promocionais durante a Hora Boa, que acontece de 17h às 20h.

Para fechar a semana, no Almoço no Mercado deste domingo(01) tem a presença do DJ Estácio Facó, das 10h às 12h30. Consolidado como membro do coletivo Fertinha, Estácio foi residente no Mambembe, onde desenvolveu projetos de Música Brasileira. Sua versatilidade traz para o domingo um repertório que passeia por estilos diversos como Pop, Rock, R&amp;B e Black Music, misturando canções atuais e clássicos de todos os tempos.

O Mercado AlimentaCE é um espaço para vivenciar o Ceará de Comer. Integrante do Complexo Cultural Estação das Artes, é um lugar para experimentar, aprender e adquirir alimentos cearenses de qualidade, que contam histórias de toda a cadeia produtiva local. Tem como diretriz ser um polo de referência gastronômica e valorizar a cultura alimentar.

Oficina “Brincando com Sinais: Comida”

28/1/2026 | QUA | 9h às 11h

Local: Complexo Cultural Estação das Artes (R. Dr. João Moreira, 540 – Centro)

Classificação indicativa: Livre

Mediadores: Lyvia Cruz, intérpretes de Libras e Educativa do Mercado AlimentaCE

Hora Boa no Mercado com “Superbanda”

30/01/2026 | SEX | 20h às 22h

Local: R. Dr. João Moreira, 540 – Centro

Classificação indicativa: 18 Anos

Loja do Mercado AlimentaCE

29/1 a 1/2/2026 | QUI A DOM |

Funcionamento: quinta, de 12h às 18h; sexta e sábado, de 12h às 19h; e Domingo, de 10h às 15h, com degustação de cervejas Turatti e geleias Sítio das Dunas

Classificação Indicativa: Livre

Almoço no Mercado com DJ Estácio Facó

01/02/2026 | DOM | 10h às 12h30

Local: R. Dr. João Moreira, 540 – Centro

Classificação indicativa: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SuperBanda3-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Uece é destaque na área de Educação no ranking internacional THE by Subject 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/uece-e-destaque-na-area-de-educacao-no-ranking-internacional-the-by-subject-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T14:06:16</pubDate>
    <description><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece) obteve destaque na mais recente edição do Times Higher Education (THE) World University Rankings by Subject, ranking internacional que avalia o desempenho das universidades por área do conhecimento. O principal resultado da instituição cearense foi na área de Estudos da Educação, além de bons desempenhos em Ciências Físicas, Ciências Sociais e Medicina e Saúde.

O ranking de Estudos da Educação analisa o desempenho institucional em pesquisas educacionais, formação de professores e estudos acadêmicos na área, abrangendo não apenas cursos específicos de Educação, mas todas as licenciaturas.

Na edição 2026, participaram dessa avaliação 830 universidades de 88 países e territórios, utilizando os mesmos 18 indicadores de desempenho do Times Higher Education World University Rankings 2026, recalibrados para refletir as especificidades da área educacional.

No Brasil, apenas 32 Instituições de Ensino Superior (IES) foram ranqueadas nessa área. A Uece é a única universidade estadual das regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste a integrar a lista.

“A Uece, patrimônio do povo cearense, com recém-completados 50 anos de existência, tem traçado um caminho muito exitoso na busca pela excelência, ao passo que permanece muito ligada às demandas da sociedade. Esses aspectos caracterizam o processo de maturidade acadêmico-científica que a Uece atingiu ao longo dos anos e que a coloca em um importante patamar em ensino, pesquisa e produção de conhecimento científico e tecnológico e extensão. O resultado na área de educação mostra a relevante contribuição da Uece para os estudos educacionais em âmbito nacional e internacional, o que está alinhado à excelente avaliação do Programa de Pós-Graduação em Educação (PPGE), que alcançou, com nota 6, o nível internacional. A qualidade e a excelência dos cursos de licenciatura da Universidade, historicamente reconhecidos no Ceará, também fazem parte desse importante resultado, que é motivo de orgulho.”, destaca o reitor da Uece, professor Hidelbrando Soares.

O coordenador do Programa de Pós-Graduação em Educação (PPGE), professor José Airton Junior, enaltece e justifica os resultados divulgados pela THE e pela Capes. “O trabalho de inserção regional e nacional do PPGE/Uece em Fóruns da sociedade civil, em convênios com as Secretarias de Educação, em Políticas Públicas de desenvolvimento social, bem como elaboração de tecnologias e de inovação da formação docente são alguns dos produtos de impacto publicados internacionalmente por docentes e discente engajados em transformar a realidade a partir das Ciências da Educação e Formação de Professores”.

A área de Ciências Físicas avalia o desempenho em campos como física, química, matemática, estatística, astronomia, geologia e ciências ambientais, da Terra e marinhas. Em 2026, foram analisadas 1.497 universidades de 109 países e territórios.

Do total, 41 universidades brasileiras integram o ranking, sendo que apenas 12 estaduais estão entre elas. Nas regiões Norte e Nordeste, a Uece é uma das três únicas universidades estaduais presentes.

No recorte nacional, a Uece ocupa a 5ª posição entre as instituições brasileiras e é a 3ª melhor universidade estadual do país no indicador “perspectiva internacional”, que considera o número de estudantes, equipes e produções científicas com colaboração internacional.

Entre as muitas ações de internacionalização dos Programas de Pós-Graduação da Uece nessa área, pode ser citado como exemplo o Programa de Pós-Graduação em Ciências Naturais (PPGCN) que tem, atualmente, cinco doutorandas em estágios sanduíche em instituições de Portugal: a Universidade do Minho e a Universidade de Aveiro, por meio dos programas da Funcap e do PDSE/Capes. No início de 2025, o PPGCN também recebeu uma docente da Universidade do Minho. De acordo com o coordenador do Programa, professor Hélcio dos Santos, “a parceria resultou na publicação de 14 artigos em periódicos de alto impacto e na participação em congressos internacionais”. Também em 2025, professores do PPGCN visitaram as duas universidades portuguesas mencionadas, fortalecendo, segundo o coordenador, a cooperação acadêmica e científica entre as instituições.

O ranking de Ciências Sociais reúne as melhores universidades do mundo em áreas como ciência política, comunicação e estudos de mídia, política e estudos internacionais, sociologia, geografia e antropologia.

Nesta edição, foram avaliadas 1.202 universidades de 104 países e territórios. Apenas 37 instituições brasileiras atingiram os critérios de qualidade necessários para integrar a lista, entre as quais nove são universidades estaduais. Mais uma vez, a Uece figura como uma das duas estaduais do Norte e Nordeste presentes no ranking.

O ranking de Medicina e Saúde avalia universidades com destaque nas áreas de medicina, odontologia, enfermagem e campos afins. Em 2026, participaram da avaliação 1.230 universidades de 102 países e territórios.

No Brasil, 43 IES foram ranqueadas, sendo 13 estaduais. A Uece é uma das quatro representantes das regiões Norte e Nordeste.

Ao analisar os subindicadores da área, entre as universidades estaduais dessas regiões, a Uece alcançou a 1ª colocação nos indicadores “Indústria” (captação de recursos), ambiente de pesquisa e ensino.

Para o reitor da Uece, professor Hidelbrando Soares, “os resultados refletem a força da Universidade na formação em saúde, área em que a instituição também se destaca ao longo dos anos e que, mais recentemente, chegou mais perto de seu povo, com a Política de Expansão e Interiorização, que inclui cursos de Medicina. Destaquem-se os resultados do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed), que coroaram o trabalho das pessoas que fazem esta grande Universidade e que são motivo de orgulho para o nosso povo.”

O ranking por área de estudo do Times Higher Education permite comparar universidades de todo o mundo em 11 grandes áreas temáticas, evidenciando aquelas que demonstram excelência em seus respectivos campos. As áreas avaliadas são: Artes e Humanidades; Negócios e Economia; Ciência da Computação; Estudos da Educação; Engenharia; Direito; Ciências da Vida; Saúde e Medicina; Ciências Físicas; Psicologia; e Ciências Sociais.

Os rankings abrangem 148 disciplinas individuais e utilizam a mesma metodologia do Times Higher Education World University Rankings. No entanto, a ponderação dos indicadores é ajustada de acordo com cada área, garantindo avaliações mais precisas, justas e alinhadas às prioridades disciplinares.

Para que uma universidade seja incluída nos rankings por área, é necessário atender a critérios mínimos de produção científica e número de docentes, além de comprovar atuação ativa na respectiva área do conhecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece) obteve destaque na mais recente edição do Times Higher Education (THE) World University Rankings by Subject, ranking internacional que avalia o desempenho das universidades por área do conhecimento. O principal resultado da instituição cearense foi na área de Estudos da Educação, além de bons desempenhos em Ciências Físicas, Ciências Sociais e Medicina e Saúde.

O ranking de Estudos da Educação analisa o desempenho institucional em pesquisas educacionais, formação de professores e estudos acadêmicos na área, abrangendo não apenas cursos específicos de Educação, mas todas as licenciaturas.

Na edição 2026, participaram dessa avaliação 830 universidades de 88 países e territórios, utilizando os mesmos 18 indicadores de desempenho do Times Higher Education World University Rankings 2026, recalibrados para refletir as especificidades da área educacional.

No Brasil, apenas 32 Instituições de Ensino Superior (IES) foram ranqueadas nessa área. A Uece é a única universidade estadual das regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste a integrar a lista.

“A Uece, patrimônio do povo cearense, com recém-completados 50 anos de existência, tem traçado um caminho muito exitoso na busca pela excelência, ao passo que permanece muito ligada às demandas da sociedade. Esses aspectos caracterizam o processo de maturidade acadêmico-científica que a Uece atingiu ao longo dos anos e que a coloca em um importante patamar em ensino, pesquisa e produção de conhecimento científico e tecnológico e extensão. O resultado na área de educação mostra a relevante contribuição da Uece para os estudos educacionais em âmbito nacional e internacional, o que está alinhado à excelente avaliação do Programa de Pós-Graduação em Educação (PPGE), que alcançou, com nota 6, o nível internacional. A qualidade e a excelência dos cursos de licenciatura da Universidade, historicamente reconhecidos no Ceará, também fazem parte desse importante resultado, que é motivo de orgulho.”, destaca o reitor da Uece, professor Hidelbrando Soares.

O coordenador do Programa de Pós-Graduação em Educação (PPGE), professor José Airton Junior, enaltece e justifica os resultados divulgados pela THE e pela Capes. “O trabalho de inserção regional e nacional do PPGE/Uece em Fóruns da sociedade civil, em convênios com as Secretarias de Educação, em Políticas Públicas de desenvolvimento social, bem como elaboração de tecnologias e de inovação da formação docente são alguns dos produtos de impacto publicados internacionalmente por docentes e discente engajados em transformar a realidade a partir das Ciências da Educação e Formação de Professores”.

A área de Ciências Físicas avalia o desempenho em campos como física, química, matemática, estatística, astronomia, geologia e ciências ambientais, da Terra e marinhas. Em 2026, foram analisadas 1.497 universidades de 109 países e territórios.

Do total, 41 universidades brasileiras integram o ranking, sendo que apenas 12 estaduais estão entre elas. Nas regiões Norte e Nordeste, a Uece é uma das três únicas universidades estaduais presentes.

No recorte nacional, a Uece ocupa a 5ª posição entre as instituições brasileiras e é a 3ª melhor universidade estadual do país no indicador “perspectiva internacional”, que considera o número de estudantes, equipes e produções científicas com colaboração internacional.

Entre as muitas ações de internacionalização dos Programas de Pós-Graduação da Uece nessa área, pode ser citado como exemplo o Programa de Pós-Graduação em Ciências Naturais (PPGCN) que tem, atualmente, cinco doutorandas em estágios sanduíche em instituições de Portugal: a Universidade do Minho e a Universidade de Aveiro, por meio dos programas da Funcap e do PDSE/Capes. No início de 2025, o PPGCN também recebeu uma docente da Universidade do Minho. De acordo com o coordenador do Programa, professor Hélcio dos Santos, “a parceria resultou na publicação de 14 artigos em periódicos de alto impacto e na participação em congressos internacionais”. Também em 2025, professores do PPGCN visitaram as duas universidades portuguesas mencionadas, fortalecendo, segundo o coordenador, a cooperação acadêmica e científica entre as instituições.

O ranking de Ciências Sociais reúne as melhores universidades do mundo em áreas como ciência política, comunicação e estudos de mídia, política e estudos internacionais, sociologia, geografia e antropologia.

Nesta edição, foram avaliadas 1.202 universidades de 104 países e territórios. Apenas 37 instituições brasileiras atingiram os critérios de qualidade necessários para integrar a lista, entre as quais nove são universidades estaduais. Mais uma vez, a Uece figura como uma das duas estaduais do Norte e Nordeste presentes no ranking.

O ranking de Medicina e Saúde avalia universidades com destaque nas áreas de medicina, odontologia, enfermagem e campos afins. Em 2026, participaram da avaliação 1.230 universidades de 102 países e territórios.

No Brasil, 43 IES foram ranqueadas, sendo 13 estaduais. A Uece é uma das quatro representantes das regiões Norte e Nordeste.

Ao analisar os subindicadores da área, entre as universidades estaduais dessas regiões, a Uece alcançou a 1ª colocação nos indicadores “Indústria” (captação de recursos), ambiente de pesquisa e ensino.

Para o reitor da Uece, professor Hidelbrando Soares, “os resultados refletem a força da Universidade na formação em saúde, área em que a instituição também se destaca ao longo dos anos e que, mais recentemente, chegou mais perto de seu povo, com a Política de Expansão e Interiorização, que inclui cursos de Medicina. Destaquem-se os resultados do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed), que coroaram o trabalho das pessoas que fazem esta grande Universidade e que são motivo de orgulho para o nosso povo.”

O ranking por área de estudo do Times Higher Education permite comparar universidades de todo o mundo em 11 grandes áreas temáticas, evidenciando aquelas que demonstram excelência em seus respectivos campos. As áreas avaliadas são: Artes e Humanidades; Negócios e Economia; Ciência da Computação; Estudos da Educação; Engenharia; Direito; Ciências da Vida; Saúde e Medicina; Ciências Físicas; Psicologia; e Ciências Sociais.

Os rankings abrangem 148 disciplinas individuais e utilizam a mesma metodologia do Times Higher Education World University Rankings. No entanto, a ponderação dos indicadores é ajustada de acordo com cada área, garantindo avaliações mais precisas, justas e alinhadas às prioridades disciplinares.

Para que uma universidade seja incluída nos rankings por área, é necessário atender a critérios mínimos de produção científica e número de docentes, além de comprovar atuação ativa na respectiva área do conhecimento.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-6-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará apresenta políticas de inovação e mecanização agrícola em seminário Brasil-China, em Brasília</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/ceara-apresenta-politicas-de-inovacao-e-mecanizacao-agricola-em-seminario-brasil-china-em-brasilia/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T14:00:22</pubDate>
    <description><![CDATA[Durante o evento, a Secitece destacou incentivos fiscais, inovação, integração institucional e foco na agricultura familiar

A secretária executiva de Planejamento e Gestão Interna da Secretaria da Ciência, Tecnologia e Educação Superior do Ceará (Secitece), Adeline Lobão, representou o governador Elmano de Freitas no Seminário Brasil-China de pesquisa, desenvolvimento e inovação em máquinas e equipamentos agrícolas, realizado nesta terça-feira (27), no auditório do CNPq, em Brasília (DF).

O evento reuniu governo, universidades e empresas para avançar em soluções voltadas à agricultura familiar, com foco no Semiárido Nordestino, e incluiu apresentações e troca de experiências entre instituições brasileiras e chinesas do setor agrícola. Participaram a ministra do MCTI, Luciana Santos, e o secretário de Ciência e Tecnologia para o Desenvolvimento Social da pasta, Inácio Arruda.

Durante o evento, Adeline Lobão compôs a mesa-redonda “Políticas e incentivos fiscais dos estados do Nordeste brasileiro”, apresentando a experiência do Ceará na adoção de políticas públicas integradas para a mecanização agrícola, a inovação e o desenvolvimento com inclusão social.

Mecanização, incentivos e agricultura familiar

Em sua fala, a secretária destacou os investimentos realizados pelo Governo do Ceará em 2024 e 2025, com a destinação de dezenas de milhões de reais para a aquisição e distribuição de tratores, microtratores e implementos agrícolas em todo o estado. Como exemplo, citou a entrega, em 2025, de 16 tratores e implementos para 17 municípios, com investimento de R$ 4,1 milhões, no âmbito da Política de Incremento e Modernização da Atividade Agrícola.

As ações são operacionalizadas por programas como o PROMAQ, que fortalece associações rurais e prefeituras, e o Hora de Plantar, que integra sementes de qualidade, assistência técnica da Ematerce e uso do maquinário. No campo fiscal, o Ceará aplica o Convênio ICMS 52/91, além de isenções de ICMS para insumos agrícolas e, em casos específicos, para máquinas destinadas a pequenos produtores.

Integração institucional, ciência e cooperação

Adeline ressaltou o estímulo à indústria de máquinas e equipamentos agrícolas, por meio de incentivos concedidos pelo Condec, com foco na interiorização do desenvolvimento e na geração de empregos. Destacou ainda a atuação integrada do Governo do Ceará, com articulação entre a Secitece e a Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA), conectando pesquisa, inovação e demandas do campo.

Nesse contexto, citou o Acordo de Cooperação firmado, em dezembro de 2025, entre a Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE) e o Núcleo de Tecnologia Industrial do Ceará (Nutec), vinculado à Secitece, com foco na interiorização e descentralização das tecnologias, além da parceria do Nutec com a SDA, voltada à inovação e à transferência de tecnologia na agricultura familiar.

A secretária ressaltou, ainda, que o Ceará tem priorizado a mecanização com segurança, observando a Norma Reguladora NR-12.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Durante o evento, a Secitece destacou incentivos fiscais, inovação, integração institucional e foco na agricultura familiar

A secretária executiva de Planejamento e Gestão Interna da Secretaria da Ciência, Tecnologia e Educação Superior do Ceará (Secitece), Adeline Lobão, representou o governador Elmano de Freitas no Seminário Brasil-China de pesquisa, desenvolvimento e inovação em máquinas e equipamentos agrícolas, realizado nesta terça-feira (27), no auditório do CNPq, em Brasília (DF).

O evento reuniu governo, universidades e empresas para avançar em soluções voltadas à agricultura familiar, com foco no Semiárido Nordestino, e incluiu apresentações e troca de experiências entre instituições brasileiras e chinesas do setor agrícola. Participaram a ministra do MCTI, Luciana Santos, e o secretário de Ciência e Tecnologia para o Desenvolvimento Social da pasta, Inácio Arruda.

Durante o evento, Adeline Lobão compôs a mesa-redonda “Políticas e incentivos fiscais dos estados do Nordeste brasileiro”, apresentando a experiência do Ceará na adoção de políticas públicas integradas para a mecanização agrícola, a inovação e o desenvolvimento com inclusão social.

Mecanização, incentivos e agricultura familiar

Em sua fala, a secretária destacou os investimentos realizados pelo Governo do Ceará em 2024 e 2025, com a destinação de dezenas de milhões de reais para a aquisição e distribuição de tratores, microtratores e implementos agrícolas em todo o estado. Como exemplo, citou a entrega, em 2025, de 16 tratores e implementos para 17 municípios, com investimento de R$ 4,1 milhões, no âmbito da Política de Incremento e Modernização da Atividade Agrícola.

As ações são operacionalizadas por programas como o PROMAQ, que fortalece associações rurais e prefeituras, e o Hora de Plantar, que integra sementes de qualidade, assistência técnica da Ematerce e uso do maquinário. No campo fiscal, o Ceará aplica o Convênio ICMS 52/91, além de isenções de ICMS para insumos agrícolas e, em casos específicos, para máquinas destinadas a pequenos produtores.

Integração institucional, ciência e cooperação

Adeline ressaltou o estímulo à indústria de máquinas e equipamentos agrícolas, por meio de incentivos concedidos pelo Condec, com foco na interiorização do desenvolvimento e na geração de empregos. Destacou ainda a atuação integrada do Governo do Ceará, com articulação entre a Secitece e a Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA), conectando pesquisa, inovação e demandas do campo.

Nesse contexto, citou o Acordo de Cooperação firmado, em dezembro de 2025, entre a Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE) e o Núcleo de Tecnologia Industrial do Ceará (Nutec), vinculado à Secitece, com foco na interiorização e descentralização das tecnologias, além da parceria do Nutec com a SDA, voltada à inovação e à transferência de tecnologia na agricultura familiar.

A secretária ressaltou, ainda, que o Ceará tem priorizado a mecanização com segurança, observando a Norma Reguladora NR-12.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260127-WA0029.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CearaPar apresenta projetos estratégicos em visita à Casa Civil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/cearapar-apresenta-projetos-estrategicos-em-visita-a-casa-civil/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T13:53:18</pubDate>
    <description><![CDATA[A diretoria da CearaPar realizou visita à Casa Civil do Ceará para apresentar projetos estratégicos alinhados às agendas de inovação institucional e sustentabilidade do Governo do Estado. A diretora presidente Luiza Martins, acompanhada da diretora de Negócios, Marisa Leitão, e dos técnicos Aline Xavier e Uirá Porã, foi recebida pelo assessor especial para Inovação e Demandas Extraordinárias da Casa Civil, Antônio Gomes Vidal.

A Companhia apresentou iniciativas voltadas à modernização da gestão pública e à valorização dos ativos estaduais, com foco em soluções estruturantes e de impacto para o Ceará.

Durante o encontro, foi apresentado o Sistema de Créditos Hídricos do Ceará (SCH), que propõe a criação de um instrumento de política pública voltado à monetização da água enquanto ativo ambiental, com base em tecnologia blockchain.

O programa permite a negociação voluntária de Créditos Hídricos gerados a partir dos dados de volumetria das operações de reúso, dessalinização e captação pluviométrica (exceto açudagem), atuando de forma complementar à política estadual de recursos hídricos e mantendo a gestão pública do recurso.

A diretoria da CearaPar também apresentou o Ambiente de Inovação das Estatais do Ceará, iniciativa voltada à articulação entre as empresas públicas estaduais para o fortalecimento da governança, da inovação institucional e da eficiência na gestão dos ativos públicos.

A Companhia propõe uma nova modelagem de gestão das participações societárias com o objetivo de valorizar um ativo financeiro que o Estado possui, as empresas Estatais.

Como uma das entregas deste ambiente, foi apresentado um relatório sobre as oficinas que ocorreram durante o Fórum das Estatais do Ceará, realizado nos dias 2 e 3 de dezembro, com o objetivo de promover a integração entre as estatais cearenses e construir uma agenda conjunta voltada à governança, gestão e inovação no setor público. O Fórum foi concebido como um espaço estruturado de alinhamento estratégico, troca de experiências e identificação de desafios comuns entre as empresas públicas estaduais.

“A visita à Casa Civil reforça o papel da CearaPar como braço técnico do Estado na estruturação de projetos estratégicos e na articulação institucional entre órgãos governamentais, contribuindo para o desenvolvimento econômico e socioambiental do Ceará”, afirmou a diretora presidente, Luiza Martins.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A diretoria da CearaPar realizou visita à Casa Civil do Ceará para apresentar projetos estratégicos alinhados às agendas de inovação institucional e sustentabilidade do Governo do Estado. A diretora presidente Luiza Martins, acompanhada da diretora de Negócios, Marisa Leitão, e dos técnicos Aline Xavier e Uirá Porã, foi recebida pelo assessor especial para Inovação e Demandas Extraordinárias da Casa Civil, Antônio Gomes Vidal.

A Companhia apresentou iniciativas voltadas à modernização da gestão pública e à valorização dos ativos estaduais, com foco em soluções estruturantes e de impacto para o Ceará.

Durante o encontro, foi apresentado o Sistema de Créditos Hídricos do Ceará (SCH), que propõe a criação de um instrumento de política pública voltado à monetização da água enquanto ativo ambiental, com base em tecnologia blockchain.

O programa permite a negociação voluntária de Créditos Hídricos gerados a partir dos dados de volumetria das operações de reúso, dessalinização e captação pluviométrica (exceto açudagem), atuando de forma complementar à política estadual de recursos hídricos e mantendo a gestão pública do recurso.

A diretoria da CearaPar também apresentou o Ambiente de Inovação das Estatais do Ceará, iniciativa voltada à articulação entre as empresas públicas estaduais para o fortalecimento da governança, da inovação institucional e da eficiência na gestão dos ativos públicos.

A Companhia propõe uma nova modelagem de gestão das participações societárias com o objetivo de valorizar um ativo financeiro que o Estado possui, as empresas Estatais.

Como uma das entregas deste ambiente, foi apresentado um relatório sobre as oficinas que ocorreram durante o Fórum das Estatais do Ceará, realizado nos dias 2 e 3 de dezembro, com o objetivo de promover a integração entre as estatais cearenses e construir uma agenda conjunta voltada à governança, gestão e inovação no setor público. O Fórum foi concebido como um espaço estruturado de alinhamento estratégico, troca de experiências e identificação de desafios comuns entre as empresas públicas estaduais.

“A visita à Casa Civil reforça o papel da CearaPar como braço técnico do Estado na estruturação de projetos estratégicos e na articulação institucional entre órgãos governamentais, contribuindo para o desenvolvimento econômico e socioambiental do Ceará”, afirmou a diretora presidente, Luiza Martins.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.48.46.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará Conectado conclui 2ª fase e amplia acesso à internet gratuita no Estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/ceara-conectado-conclui-2a-fase-e-amplia-acesso-a-internet-gratuita-no-estado/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T13:51:55</pubDate>
    <description><![CDATA[Programa executado pela Etice chega a 137 municípios com Wi-Fi gratuito na 2ª fase

O Ceará Conectado, programa do Governo do Ceará executado pela Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice), concluiu oficialmente a 2ª fase da iniciativa, ampliando o acesso à internet gratuita em praças e espaços públicos de 137 municípios cearenses. Desde o lançamento da 1ª fase, em 2021, ainda na gestão do então governador Camilo Santana, até a conclusão da 2ª fase, sob a gestão do governador Elmano de Freitas, o programa avançou de forma contínua na missão de levar conectividade gratuita e de qualidade à população.

Ao todo, 59 municípios foram contemplados na 1ª fase (legado) e outros 78 municípios passaram a contar com pontos de Wi-Fi gratuito ao longo da 2ª fase, totalizando 137 cidades conectadas até o encerramento desta etapa. A lista completa dos municípios beneficiados está disponível no site oficial da Etice.

Com a conclusão da segunda fase, a Etice informa que em breve serão divulgadas as informações sobre a 3ª e última etapa do programa, que contemplará 47 os municípios restantes, com o objetivo de alcançar cobertura em todo o território cearense.

A infraestrutura do Ceará Conectado é sustentada pelo Cinturão Digital do Ceará (CDC), uma das maiores redes públicas de fibra óptica do Brasil, com 5.926 km de extensão e cobertura atual em 139 dos 184 municípios cearenses. O investimento posiciona o Ceará como um dos estados mais conectados do país.

Gerenciado pela Etice, o Programa Ceará Conectado registrou, somente em 2025, a adesão de 883.737 usuários, que realizaram cadastro para utilização do serviço em 186 pontos de Wi-Fi. A média mensal foi de 73.644 adesões, demonstrando a alta demanda da população por conectividade gratuita.

Com a conclusão da 2ª fase e a preparação para a 3ª etapa, o Governo do Ceará e a Etice reafirmam o compromisso de levar conectividade a todos os cearenses, impulsionando o desenvolvimento, a inovação e a transformação social por meio da tecnologia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programa executado pela Etice chega a 137 municípios com Wi-Fi gratuito na 2ª fase

O Ceará Conectado, programa do Governo do Ceará executado pela Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice), concluiu oficialmente a 2ª fase da iniciativa, ampliando o acesso à internet gratuita em praças e espaços públicos de 137 municípios cearenses. Desde o lançamento da 1ª fase, em 2021, ainda na gestão do então governador Camilo Santana, até a conclusão da 2ª fase, sob a gestão do governador Elmano de Freitas, o programa avançou de forma contínua na missão de levar conectividade gratuita e de qualidade à população.

Ao todo, 59 municípios foram contemplados na 1ª fase (legado) e outros 78 municípios passaram a contar com pontos de Wi-Fi gratuito ao longo da 2ª fase, totalizando 137 cidades conectadas até o encerramento desta etapa. A lista completa dos municípios beneficiados está disponível no site oficial da Etice.

Com a conclusão da segunda fase, a Etice informa que em breve serão divulgadas as informações sobre a 3ª e última etapa do programa, que contemplará 47 os municípios restantes, com o objetivo de alcançar cobertura em todo o território cearense.

A infraestrutura do Ceará Conectado é sustentada pelo Cinturão Digital do Ceará (CDC), uma das maiores redes públicas de fibra óptica do Brasil, com 5.926 km de extensão e cobertura atual em 139 dos 184 municípios cearenses. O investimento posiciona o Ceará como um dos estados mais conectados do país.

Gerenciado pela Etice, o Programa Ceará Conectado registrou, somente em 2025, a adesão de 883.737 usuários, que realizaram cadastro para utilização do serviço em 186 pontos de Wi-Fi. A média mensal foi de 73.644 adesões, demonstrando a alta demanda da população por conectividade gratuita.

Com a conclusão da 2ª fase e a preparação para a 3ª etapa, o Governo do Ceará e a Etice reafirmam o compromisso de levar conectividade a todos os cearenses, impulsionando o desenvolvimento, a inovação e a transformação social por meio da tecnologia.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Wifi-Em-Santana-do-Cariri.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Internos da Unidade Prisional Irmã Imelda participam de projeto desenvolvido por estudantes da UFC</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/internos-da-unidade-prisional-irma-imelda-participam-de-projeto-desenvolvido-por-estudantes-da-ufc/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T11:55:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Internos da Unidade Prisional Irmã Imelda Lima Pontes (UP-Imelda) participaram de um projeto artístico-pedagógico desenvolvido por estudantes do curso de Licenciatura em Teatro da Universidade Federal do Ceará (UFC), que promoveu oficinas teatrais em um espaço de educação não formal, utilizando a arte como instrumento de expressão, diálogo e aprendizagem. As atividades foram finalizadas no último dia 23.

A iniciativa integra uma proposta acadêmica voltada à execução de projetos artístico-pedagógicos em instituições diversas, como ONGs, associações, fundações e outros espaços que possibilitam o desenvolvimento do teatro para além do contexto da educação básica formal, envolvendo diferentes públicos e realidades sociais. O grupo de teatro formado pelos internos foi escolhido como objeto de estudo do projeto após uma apresentação realizada no Teatro José de Alencar, que motivou a aproximação institucional entre a universidade e a unidade prisional.

O projeto foi estruturado em três dias de oficinas, com o objetivo de culminar na criação de uma photoperformance a partir do uso de máscaras, no contexto do teatro. No primeiro dia, foi realizada uma roda de conversa, dedicada à escuta dos internos, que puderam compartilhar suas percepções sobre o teatro e suas expectativas em relação às atividades. Também foram desenvolvidos jogos teatrais, utilizados como introdução à temática trabalhada ao longo do processo.

No segundo encontro, os participantes confeccionaram máscaras teatrais, orientados por uma questão norteadora: “o que a máscara expressa da sua identidade em relação à forma como você acredita ser percebido fora da unidade prisional?”. Cada interno recebeu uma máscara branca e, com o uso de materiais como tintas, fitas, lantejolas e miçangas, pôde expressar artisticamente sua identidade e a maneira como se percebe ou acredita ser visto pela sociedade.

O terceiro e último dia foi dedicado à finalização do processo criativo. As máscaras retornaram como elemento central das atividades, agora associadas a figurinos, maquiagens, jogos teatrais e ações corporais. A partir dessa composição, foram criadas matrizes corporais e imagens performáticas, articuladas com palavras-chave e gestos que expressam reflexões sobre identidade, percepção interna e externa e modos de existir e se apresentar ao mundo.

A ação reforça o teatro como ferramenta de escuta, criação e ressignificação, além de evidenciar o papel da universidade na promoção de práticas educativas em contextos diversos, ampliando os sentidos do ensino e da aprendizagem por meio da arte.

O estudante de Licenciatura em Teatro da UFC, Davi Kitanda, explica o que o motivou a escolher o grupo de internos do sistema prisional como foco do projeto. “A motivação para desenvolver o projeto surgiu após assistirmos a uma apresentação do grupo de teatro formado por internos e internas no Teatro José de Alencar, durante o Festival de Teatro Transcendental. A partir dessa experiência, eu e outra colega ficamos instigados a pesquisar e construir a possibilidade de realizar as oficinas na unidade. Foi um processo muito gratificante, que reforçou para mim como a arte pode alcançar todas as pessoas e atuar como ferramenta de educação, expressão e ressocialização, contribuindo para novas perspectivas de vida”, destacou.

O diretor da Unidade Prisional Irmã Imelda Lima Pontes (UP-Imelda), Castro, ressaltou a importância da iniciativa. “Foi muito significativo para o grupo Falando Portugays a apresentação realizada no Teatro José de Alencar, que despertou o interesse e a sensibilidade dos estudantes e do professor da UFC para a realidade vivida pelas internas da unidade. Receber a universidade aqui, com três dias de oficinas e atividades artísticas, foi uma experiência muito positiva. A ação também se soma às atividades do mês da visibilidade trans, que culminará com a apresentação de um espetáculo teatral para toda a unidade. A UP Imelda segue de portas abertas para instituições e projetos sociais que contribuam com o processo de ressocialização por meio da arte e da educação”, afirmou.

A interna e produtora do grupo de teatro Falando Portugays, Gil Nogueira, celebrou a participação no projeto. “Neste mês alusivo ao Dia Nacional da Visibilidade Trans e Travesti, celebrado em 29 de janeiro, vivenciamos um momento muito importante na unidade. A direção tem fortalecido a Escola de Teatro Falando Portugays com a chegada do professor e de estudantes da UFC, que vieram realizar oficinas e contribuir com a nossa preparação artística. Essa iniciativa fortalece o trabalho que já vem sendo desenvolvido e amplia as possibilidades para a temporada de apresentações teatrais realizadas na unidade”, concluiu.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Internos da Unidade Prisional Irmã Imelda Lima Pontes (UP-Imelda) participaram de um projeto artístico-pedagógico desenvolvido por estudantes do curso de Licenciatura em Teatro da Universidade Federal do Ceará (UFC), que promoveu oficinas teatrais em um espaço de educação não formal, utilizando a arte como instrumento de expressão, diálogo e aprendizagem. As atividades foram finalizadas no último dia 23.

A iniciativa integra uma proposta acadêmica voltada à execução de projetos artístico-pedagógicos em instituições diversas, como ONGs, associações, fundações e outros espaços que possibilitam o desenvolvimento do teatro para além do contexto da educação básica formal, envolvendo diferentes públicos e realidades sociais. O grupo de teatro formado pelos internos foi escolhido como objeto de estudo do projeto após uma apresentação realizada no Teatro José de Alencar, que motivou a aproximação institucional entre a universidade e a unidade prisional.

O projeto foi estruturado em três dias de oficinas, com o objetivo de culminar na criação de uma photoperformance a partir do uso de máscaras, no contexto do teatro. No primeiro dia, foi realizada uma roda de conversa, dedicada à escuta dos internos, que puderam compartilhar suas percepções sobre o teatro e suas expectativas em relação às atividades. Também foram desenvolvidos jogos teatrais, utilizados como introdução à temática trabalhada ao longo do processo.

No segundo encontro, os participantes confeccionaram máscaras teatrais, orientados por uma questão norteadora: “o que a máscara expressa da sua identidade em relação à forma como você acredita ser percebido fora da unidade prisional?”. Cada interno recebeu uma máscara branca e, com o uso de materiais como tintas, fitas, lantejolas e miçangas, pôde expressar artisticamente sua identidade e a maneira como se percebe ou acredita ser visto pela sociedade.

O terceiro e último dia foi dedicado à finalização do processo criativo. As máscaras retornaram como elemento central das atividades, agora associadas a figurinos, maquiagens, jogos teatrais e ações corporais. A partir dessa composição, foram criadas matrizes corporais e imagens performáticas, articuladas com palavras-chave e gestos que expressam reflexões sobre identidade, percepção interna e externa e modos de existir e se apresentar ao mundo.

A ação reforça o teatro como ferramenta de escuta, criação e ressignificação, além de evidenciar o papel da universidade na promoção de práticas educativas em contextos diversos, ampliando os sentidos do ensino e da aprendizagem por meio da arte.

O estudante de Licenciatura em Teatro da UFC, Davi Kitanda, explica o que o motivou a escolher o grupo de internos do sistema prisional como foco do projeto. “A motivação para desenvolver o projeto surgiu após assistirmos a uma apresentação do grupo de teatro formado por internos e internas no Teatro José de Alencar, durante o Festival de Teatro Transcendental. A partir dessa experiência, eu e outra colega ficamos instigados a pesquisar e construir a possibilidade de realizar as oficinas na unidade. Foi um processo muito gratificante, que reforçou para mim como a arte pode alcançar todas as pessoas e atuar como ferramenta de educação, expressão e ressocialização, contribuindo para novas perspectivas de vida”, destacou.

O diretor da Unidade Prisional Irmã Imelda Lima Pontes (UP-Imelda), Castro, ressaltou a importância da iniciativa. “Foi muito significativo para o grupo Falando Portugays a apresentação realizada no Teatro José de Alencar, que despertou o interesse e a sensibilidade dos estudantes e do professor da UFC para a realidade vivida pelas internas da unidade. Receber a universidade aqui, com três dias de oficinas e atividades artísticas, foi uma experiência muito positiva. A ação também se soma às atividades do mês da visibilidade trans, que culminará com a apresentação de um espetáculo teatral para toda a unidade. A UP Imelda segue de portas abertas para instituições e projetos sociais que contribuam com o processo de ressocialização por meio da arte e da educação”, afirmou.

A interna e produtora do grupo de teatro Falando Portugays, Gil Nogueira, celebrou a participação no projeto. “Neste mês alusivo ao Dia Nacional da Visibilidade Trans e Travesti, celebrado em 29 de janeiro, vivenciamos um momento muito importante na unidade. A direção tem fortalecido a Escola de Teatro Falando Portugays com a chegada do professor e de estudantes da UFC, que vieram realizar oficinas e contribuir com a nossa preparação artística. Essa iniciativa fortalece o trabalho que já vem sendo desenvolvido e amplia as possibilidades para a temporada de apresentações teatrais realizadas na unidade”, concluiu.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-08.51.31-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Encceja PPL tem resultados expressivos na certificação educacional no sistema prisional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/encceja-ppl-tem-resultados-expressivos-na-certificacao-educacional-no-sistema-prisional/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T11:53:30</pubDate>
    <description><![CDATA[O Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos para Pessoas Privadas de Liberdade (Encceja PPL), edição 2025, consolidou-se como uma importante política pública de certificação educacional no sistema prisional cearense. No estado do Ceará, a avaliação contou com 11.171 inscritos, evidenciando o alcance da ação junto à população privada de liberdade. Os dados indicam que 1.565 participantes alcançaram a certificação do Ensino Fundamental e 660 obtiveram a certificação do Ensino Médio, ampliando as possibilidades de continuidade dos estudos, inserção no mundo do trabalho e reintegração social. A certificação é realizada por meio dos Centros de Educação de Jovens e Adultos (Cejas), responsáveis pela emissão dos certificados e declarações de proficiência.

O processo de acompanhamento das ações é desenvolvido em regime de parceria entre a Secretaria da Educação do Estado do Ceará (Seduc) e a Secretaria da Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP), que atuam de forma integrada desde a organização pedagógica até a execução da avaliação nas unidades prisionais.

Além das certificações integrais, os resultados do Encceja PPL 2025 no Ceará evidenciam um número expressivo de declarações parciais de proficiência. Do total de inscritos, 8.946 pessoas obtiveram pelo menos uma proficiência, o que possibilita a continuidade do processo formativo em edições futuras do exame. O resultado demonstra avanço significativo nos níveis de aprendizagem e no processo de elevação da escolaridade.

No Ensino Fundamental, foram registradas 1.612 declarações de uma proficiência, 1.402 de duas proficiências e 1.564 de três proficiências. No Ensino Médio, os resultados apontam 1.091 declarações de uma proficiência, 909 de duas proficiências e 816 de três proficiências.

Como estratégia de fortalecimento da aprendizagem, o processo conta com a realização de aulões preparatórios voltados tanto para o Encceja PPL quanto para o Exame Nacional do Ensino Médio para Pessoas Privadas de Liberdade (Enem PPL). Essas aulas são ofertadas pelas escolas da rede estadual que realizam a escolarização nas unidades prisionais, vinculadas à Seduc, e contemplam os principais componentes curriculares exigidos nas avaliações.

Estas ações pedagógicas contribuem diretamente para a melhoria do desempenho dos participantes, para a ampliação das proficiências e para o aumento dos índices de certificação, reafirmando a educação como direito e como instrumento fundamental no processo de ressocialização.

O resultado do trabalho realizado no Encceja PPL reafirma, assim, o compromisso do Governo do Estado do Ceará com a garantia do direito à educação no sistema prisional, fortalecendo políticas públicas voltadas à inclusão, à cidadania e à construção de novas trajetórias educacionais para as pessoas privadas de liberdade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos para Pessoas Privadas de Liberdade (Encceja PPL), edição 2025, consolidou-se como uma importante política pública de certificação educacional no sistema prisional cearense. No estado do Ceará, a avaliação contou com 11.171 inscritos, evidenciando o alcance da ação junto à população privada de liberdade. Os dados indicam que 1.565 participantes alcançaram a certificação do Ensino Fundamental e 660 obtiveram a certificação do Ensino Médio, ampliando as possibilidades de continuidade dos estudos, inserção no mundo do trabalho e reintegração social. A certificação é realizada por meio dos Centros de Educação de Jovens e Adultos (Cejas), responsáveis pela emissão dos certificados e declarações de proficiência.

O processo de acompanhamento das ações é desenvolvido em regime de parceria entre a Secretaria da Educação do Estado do Ceará (Seduc) e a Secretaria da Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP), que atuam de forma integrada desde a organização pedagógica até a execução da avaliação nas unidades prisionais.

Além das certificações integrais, os resultados do Encceja PPL 2025 no Ceará evidenciam um número expressivo de declarações parciais de proficiência. Do total de inscritos, 8.946 pessoas obtiveram pelo menos uma proficiência, o que possibilita a continuidade do processo formativo em edições futuras do exame. O resultado demonstra avanço significativo nos níveis de aprendizagem e no processo de elevação da escolaridade.

No Ensino Fundamental, foram registradas 1.612 declarações de uma proficiência, 1.402 de duas proficiências e 1.564 de três proficiências. No Ensino Médio, os resultados apontam 1.091 declarações de uma proficiência, 909 de duas proficiências e 816 de três proficiências.

Como estratégia de fortalecimento da aprendizagem, o processo conta com a realização de aulões preparatórios voltados tanto para o Encceja PPL quanto para o Exame Nacional do Ensino Médio para Pessoas Privadas de Liberdade (Enem PPL). Essas aulas são ofertadas pelas escolas da rede estadual que realizam a escolarização nas unidades prisionais, vinculadas à Seduc, e contemplam os principais componentes curriculares exigidos nas avaliações.

Estas ações pedagógicas contribuem diretamente para a melhoria do desempenho dos participantes, para a ampliação das proficiências e para o aumento dos índices de certificação, reafirmando a educação como direito e como instrumento fundamental no processo de ressocialização.

O resultado do trabalho realizado no Encceja PPL reafirma, assim, o compromisso do Governo do Estado do Ceará com a garantia do direito à educação no sistema prisional, fortalecendo políticas públicas voltadas à inclusão, à cidadania e à construção de novas trajetórias educacionais para as pessoas privadas de liberdade.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-09.33.32.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Azul de Prata, Meu Bloco Litoral chega a terceira edição na Estação das Artes, com Iracema Bode Beat</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/azul-de-prata-meu-bloco-litoral-chega-a-terceira-edicao-na-estacao-das-artes-com-iracema-bode-beat/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T11:50:31</pubDate>
    <description><![CDATA[De sexta a domingo, o espaço conta com programações de pré-carnaval

O clima carnavalesco segue dando o tom do fim de semana na Estação das Artes, espaço integrante da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult CE) e gerido em parceria com o Instituto Mirante.

Na sexta-feira (30), a programação traz o projeto Músicas para Cantar Gritando – edição pré-carnaval, e show da Superbanda, no Mercado AlimentaCE. Sábado (31), o espaço recebe o Baile Mambembe e os DJs Silas e Estácio Facó.

Já no domingo (1º), realizando a terceira edição de Azul de Prata, Meu Bloco Litoral, a Estação conta com toda a irreverência de Iracema Bode Beat.

A edição de pré-carnaval do projeto Músicas para Cantar Gritando acontece a partir das 18h de sexta (30), propondo uma celebração das trilhas que marcaram memórias afetivas, agora atravessadas pelo clima carnavalesco, e reunindo canções que convidam o público a cantar em coro, com repertório ligado às experiências de verão, nostalgia e festas populares.

Na sequência, às 20h, quem sobe ao palco no Mercado AlimentaCE é a Superbanda, coletivo musical cearense que construiu um espetáculo marcado pela mistura de gêneros. No show, axé, pop, rock, pagodão baiano, funk, forró e ritmos latinos se encontram em versões, mashups e releituras, em uma proposta que valoriza a pluralidade musical e a interação com o público.

O repertório do grupo celebra a pluralidade, promove encontros inesperados e valoriza ritmos nacionais e internacionais, reforçando a música como espaço de união, alegria e pertencimento, do regional ao universal. O show conta com interpretação em Libras.

No sábado (31), a partir das 17h30, os DJs Estácio Facó e Silas abrem o Baile Mambembe, com O Bloco Mambembe. O espetáculo carnavalesco mistura música, performance e humor, celebrando a diversidade sexual e de gênero e a ocupação da cidade como espaço de encontro.

Liderado pelas drag queens Mulher Barbada e Deydianne Piaf, o bloco apresenta um repertório que atravessa axé, forró, samba, pop e clássicos do Carnaval brasileiro, dialogando com memórias afetivas e referências da cultura popular. Tudo isso com interpretação em Libras. Após a apresentação do bloco, o evento continua até 22h, com discotecagem.

Para abrir o mês de fevereiro, o domingo (1º) segue dentro do clima carnavalesco com Azul de Prata, Meu Bloco Litoral, completando três anos na Estação das Artes. Com nome inspirado na canção “Flor da Paisagem”, de Fausto Nilo e Robertinho do Recife, o projeto promove intercâmbios da folia, garantindo a festa para o público de todas as idades. A ideia é que as pessoas possam vir com roupas e acessórios azul e prata, em clima de celebração.

Na sequência do Azul de Prata, às 13h, Iracema Bode Beat sobe ao palco com um repertório que traz a memória afetiva dos carnavais e mescla com composições de artistas contemporâneos em ritmos que convidam ao movimento.

O grupo surgiu em 2017 com a proposta de enaltecer a história e a cultura local do Ceará, resgatando as recordações da cidade e o carnaval de rua de Fortaleza. O show conta com interpretação em Libras.

Com um time de musicistas experientes tocando guitarra, baixo, bateria, percussão e metais, a banda promete não deixar ninguém parado.

Estação Férias

Dias: 30 de janeiro a 1º de fevereiro

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Mais informações:

Instagram @estacaodasartes.ce, @mercadoalimentace, @institutomiranteceara

Programação do fim de semana:

Sexta, 30

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Sábado, 31

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Domingo na Estação, 1º |  Azul de Prata, Meu Bloco Litoral

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: Livre

Acessível em Libras]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[De sexta a domingo, o espaço conta com programações de pré-carnaval

O clima carnavalesco segue dando o tom do fim de semana na Estação das Artes, espaço integrante da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult CE) e gerido em parceria com o Instituto Mirante.

Na sexta-feira (30), a programação traz o projeto Músicas para Cantar Gritando – edição pré-carnaval, e show da Superbanda, no Mercado AlimentaCE. Sábado (31), o espaço recebe o Baile Mambembe e os DJs Silas e Estácio Facó.

Já no domingo (1º), realizando a terceira edição de Azul de Prata, Meu Bloco Litoral, a Estação conta com toda a irreverência de Iracema Bode Beat.

A edição de pré-carnaval do projeto Músicas para Cantar Gritando acontece a partir das 18h de sexta (30), propondo uma celebração das trilhas que marcaram memórias afetivas, agora atravessadas pelo clima carnavalesco, e reunindo canções que convidam o público a cantar em coro, com repertório ligado às experiências de verão, nostalgia e festas populares.

Na sequência, às 20h, quem sobe ao palco no Mercado AlimentaCE é a Superbanda, coletivo musical cearense que construiu um espetáculo marcado pela mistura de gêneros. No show, axé, pop, rock, pagodão baiano, funk, forró e ritmos latinos se encontram em versões, mashups e releituras, em uma proposta que valoriza a pluralidade musical e a interação com o público.

O repertório do grupo celebra a pluralidade, promove encontros inesperados e valoriza ritmos nacionais e internacionais, reforçando a música como espaço de união, alegria e pertencimento, do regional ao universal. O show conta com interpretação em Libras.

No sábado (31), a partir das 17h30, os DJs Estácio Facó e Silas abrem o Baile Mambembe, com O Bloco Mambembe. O espetáculo carnavalesco mistura música, performance e humor, celebrando a diversidade sexual e de gênero e a ocupação da cidade como espaço de encontro.

Liderado pelas drag queens Mulher Barbada e Deydianne Piaf, o bloco apresenta um repertório que atravessa axé, forró, samba, pop e clássicos do Carnaval brasileiro, dialogando com memórias afetivas e referências da cultura popular. Tudo isso com interpretação em Libras. Após a apresentação do bloco, o evento continua até 22h, com discotecagem.

Para abrir o mês de fevereiro, o domingo (1º) segue dentro do clima carnavalesco com Azul de Prata, Meu Bloco Litoral, completando três anos na Estação das Artes. Com nome inspirado na canção “Flor da Paisagem”, de Fausto Nilo e Robertinho do Recife, o projeto promove intercâmbios da folia, garantindo a festa para o público de todas as idades. A ideia é que as pessoas possam vir com roupas e acessórios azul e prata, em clima de celebração.

Na sequência do Azul de Prata, às 13h, Iracema Bode Beat sobe ao palco com um repertório que traz a memória afetiva dos carnavais e mescla com composições de artistas contemporâneos em ritmos que convidam ao movimento.

O grupo surgiu em 2017 com a proposta de enaltecer a história e a cultura local do Ceará, resgatando as recordações da cidade e o carnaval de rua de Fortaleza. O show conta com interpretação em Libras.

Com um time de musicistas experientes tocando guitarra, baixo, bateria, percussão e metais, a banda promete não deixar ninguém parado.

Estação Férias

Dias: 30 de janeiro a 1º de fevereiro

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Mais informações:

Instagram @estacaodasartes.ce, @mercadoalimentace, @institutomiranteceara

Programação do fim de semana:

Sexta, 30

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Sábado, 31

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Domingo na Estação, 1º |  Azul de Prata, Meu Bloco Litoral

Acesso: Gratuito

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade máxima do espaço

Classificação indicativa: Livre

Acessível em Libras]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Iracema-Bode-Beat-FOTOS-@MARINHOJR_104-Maritima-Cultura-e-Audiovisual-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pinacoteca encerra programação de férias com oficina infantil em clima de carnaval e Conversa de Ateliê</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/pinacoteca-encerra-programacao-de-ferias-com-oficina-infantil-em-clima-de-carnaval-e-conversa-de-atelie/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T11:46:58</pubDate>
    <description><![CDATA[A última semana do mês traz atividades gratuitas, incluindo Conversa de Ateliê com Renata Bittencourt e Ateliê Criança Cria temático de carnaval

O mês de janeiro chega ao fim na Pinacoteca do Ceará, marcando o encerramento da programação especial de férias. O museu, que integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT CE) e gerido em parceria com o Instituto Mirante, oferece diversas e gratuitas, entre quarta-feira (28) e domingo (1º de fevereiro), com destaque para a Conversa de Ateliê com Renata Bittencourt e Ateliê Criança Cria carnavalesco.

Na quarta-feira (28) a programação traz o Pouso de Férias, projeto que no Mês da Visibilidade Trans apresenta a Oficina de colagem manual com Izaaak, das 12h30 às 13h30, no hall do museu, acessível em Libras. A atividade conta com 15 vagas e inscrições por ordem de chegada. Às 17h, a Pinacoteca realiza o “Yoga ao Pôr do Sol” no pátio do museu, com Ceci Shiki conduzindo a prática meditativa da Sahaja yoga. São 30 vagas disponíveis, com inscrições a partir de uma hora antes, na recepção.

Na sexta-feira (30) e no sábado (31), o público pode participar de visitas mediadas pelas exposições em cartaz. Conduzidas pelos arte-educadores da Pinacoteca, as visitas começam às 15h, contam com acessibilidade em Libras e oferecem 20 vagas cada, com inscrição a partir de uma hora antes na recepção.

Também no sábado (31), o museu recebe a historiadora da arte e atual Diretora de Educação do Instituto Moreira Salles (IMS), Renata Bittencourt, para uma Conversa de Ateliê no auditório. Com o título “A imagem da mulher negra na história da arte”, a atividade começa às 18h e propõe um mergulho em obras que trazem imagens de mulheres negras concebidas no contexto da diáspora afro-atlântica. São 100 vagas disponíveis por ordem de chegada, com acessibilidade em Libras.

Para o público infantil, o domingo (1º de fevereiro) entra no clima carnavalesco com o Ateliê Criança Cria “Fazendo adornos de Carnaval”, conduzido por Ka Araújo e Liza Maria. A atividade é voltada para crianças a partir de 4 anos, acompanhadas de um responsável, e propõe um momento de criação e experimentação na confecção dos adereços típicos da folia. O Ateliê Criança Cria oferece duas sessões, às 10h e às 15h, com 15 vagas cada, com inscrição por ordem de chegada.

O público pode conferir, ainda, a Mostra Acervo Pinacoteca do Ceará, com trabalhos de Chico da Silva pertencentes à coleção do museu e bastidores do processo de conservação e restauro. A classificação indicativa das mostras varia e a visitação é livre e gratuita de quarta a sexta-feira, de 10h às 18h, aos sábados de 12h às 20h e aos domingos, de 10h às 17h.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 272 mil visitantes.

28/01/2025 | Quarta-feira | 12h30 às 13h30

Pouso De Férias “Oficina De Colagem Manual”

Com Izaaak

Local: Hall da Pinacoteca

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

15 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

28/01/2025 | Quarta-feira | 17h às 18h

Yoga ao Pôr do Sol (Sahaja)

Com Ceci Shiki

Local: Pátio

Classificação Indicativa: Livre

30 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

30 e 31/1/2026 | Sexta e sábado | 15h às 16h

Visita Mediada

Com arte-educadores da Pinacoteca do Ceará

Local: Exposições em cartaz

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

20 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

31/01/2025 | Sábado | 17h às 19h

Conversa De Ateliê “A Imagem Da Mulher Negra Na História Da Arte”

Com Renata Bittencourt

Local: Auditório

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

100 vagas

Inscrição por ordem de chegada

1/2/2026 | Domingo | Manhã 10h às 11h | Tarde 15h às 16h

Ateliê Criança Cria “Fazendo Adornos De Carnaval”

Com Ka Araújo e Liza Maria

Local: Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

15 vagas

Para crianças a partir de 4 anos acompanhadas de um responsável

Inscrição por ordem de chegada

&gt; Todas as atividades são gratuitas.

&gt; As obras em exposição têm diferentes classificações indicativas. Atente para a sinalização daquelas não recomendadas para crianças ou adolescentes.

&gt; A programação infantil requer sempre o acompanhamento de um adulto responsável por cada criança.

&gt; A Pinacoteca do Ceará dispõe dos seguintes recursos de acessibilidade: audiodescrição, abafadores de ruídos, videoguias em Libras, cadeira de rodas, intérpretes de Libras e peças táteis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A última semana do mês traz atividades gratuitas, incluindo Conversa de Ateliê com Renata Bittencourt e Ateliê Criança Cria temático de carnaval

O mês de janeiro chega ao fim na Pinacoteca do Ceará, marcando o encerramento da programação especial de férias. O museu, que integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT CE) e gerido em parceria com o Instituto Mirante, oferece diversas e gratuitas, entre quarta-feira (28) e domingo (1º de fevereiro), com destaque para a Conversa de Ateliê com Renata Bittencourt e Ateliê Criança Cria carnavalesco.

Na quarta-feira (28) a programação traz o Pouso de Férias, projeto que no Mês da Visibilidade Trans apresenta a Oficina de colagem manual com Izaaak, das 12h30 às 13h30, no hall do museu, acessível em Libras. A atividade conta com 15 vagas e inscrições por ordem de chegada. Às 17h, a Pinacoteca realiza o “Yoga ao Pôr do Sol” no pátio do museu, com Ceci Shiki conduzindo a prática meditativa da Sahaja yoga. São 30 vagas disponíveis, com inscrições a partir de uma hora antes, na recepção.

Na sexta-feira (30) e no sábado (31), o público pode participar de visitas mediadas pelas exposições em cartaz. Conduzidas pelos arte-educadores da Pinacoteca, as visitas começam às 15h, contam com acessibilidade em Libras e oferecem 20 vagas cada, com inscrição a partir de uma hora antes na recepção.

Também no sábado (31), o museu recebe a historiadora da arte e atual Diretora de Educação do Instituto Moreira Salles (IMS), Renata Bittencourt, para uma Conversa de Ateliê no auditório. Com o título “A imagem da mulher negra na história da arte”, a atividade começa às 18h e propõe um mergulho em obras que trazem imagens de mulheres negras concebidas no contexto da diáspora afro-atlântica. São 100 vagas disponíveis por ordem de chegada, com acessibilidade em Libras.

Para o público infantil, o domingo (1º de fevereiro) entra no clima carnavalesco com o Ateliê Criança Cria “Fazendo adornos de Carnaval”, conduzido por Ka Araújo e Liza Maria. A atividade é voltada para crianças a partir de 4 anos, acompanhadas de um responsável, e propõe um momento de criação e experimentação na confecção dos adereços típicos da folia. O Ateliê Criança Cria oferece duas sessões, às 10h e às 15h, com 15 vagas cada, com inscrição por ordem de chegada.

O público pode conferir, ainda, a Mostra Acervo Pinacoteca do Ceará, com trabalhos de Chico da Silva pertencentes à coleção do museu e bastidores do processo de conservação e restauro. A classificação indicativa das mostras varia e a visitação é livre e gratuita de quarta a sexta-feira, de 10h às 18h, aos sábados de 12h às 20h e aos domingos, de 10h às 17h.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 272 mil visitantes.

28/01/2025 | Quarta-feira | 12h30 às 13h30

Pouso De Férias “Oficina De Colagem Manual”

Com Izaaak

Local: Hall da Pinacoteca

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

15 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

28/01/2025 | Quarta-feira | 17h às 18h

Yoga ao Pôr do Sol (Sahaja)

Com Ceci Shiki

Local: Pátio

Classificação Indicativa: Livre

30 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

30 e 31/1/2026 | Sexta e sábado | 15h às 16h

Visita Mediada

Com arte-educadores da Pinacoteca do Ceará

Local: Exposições em cartaz

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

20 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

31/01/2025 | Sábado | 17h às 19h

Conversa De Ateliê “A Imagem Da Mulher Negra Na História Da Arte”

Com Renata Bittencourt

Local: Auditório

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

100 vagas

Inscrição por ordem de chegada

1/2/2026 | Domingo | Manhã 10h às 11h | Tarde 15h às 16h

Ateliê Criança Cria “Fazendo Adornos De Carnaval”

Com Ka Araújo e Liza Maria

Local: Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

15 vagas

Para crianças a partir de 4 anos acompanhadas de um responsável

Inscrição por ordem de chegada

&gt; Todas as atividades são gratuitas.

&gt; As obras em exposição têm diferentes classificações indicativas. Atente para a sinalização daquelas não recomendadas para crianças ou adolescentes.

&gt; A programação infantil requer sempre o acompanhamento de um adulto responsável por cada criança.

&gt; A Pinacoteca do Ceará dispõe dos seguintes recursos de acessibilidade: audiodescrição, abafadores de ruídos, videoguias em Libras, cadeira de rodas, intérpretes de Libras e peças táteis.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Atelie-Crianca-Cria-Foto_-FernandaSiebra41-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com cenografia dançante, Caroline Holanda apresenta espetáculo “Mapas de Voo” no Hub Cultural Porto Dragão</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/com-cenografia-dancante-caroline-holanda-apresenta-espetaculo-mapas-de-voo-no-hub-cultural-porto-dragao/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T11:26:23</pubDate>
    <description><![CDATA[Obra propõe experiência sensorial de coreografias criadas pelo vento a partir da interação de cubos de papel de seda com ventiladores

Trazendo as áreas técnicas para a cena e criando um ambiente de contemplação das diversas possibilidades de danças que o vento pode proporcionar, Caroline Holanda apresenta o espetáculo “Mapas de Voo” no Hub Cultural Porto Dragão, equipamento da Secult Ceará gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar. A sessão única ocorre neste sábado (31), às 19h, no Teatro B. de Paiva. Os ingressos custam R$10 (inteira) e R$5 (meia) e estão disponíveis no Sympla e na bilheteria física do teatro.

“Mapas de Voo” é um espetáculo de cubos que dançam com o vento. O projeto, fruto da pesquisa da artista, possui uma dramaturgia atípica, na fronteira entre dança, circo e teatro de animação, numa construção cênica visual e cinética que convoca uma relação sensorial no público presente.

“Como uma obra polissêmica, o espetáculo permite diferentes tipos de acessos, sejam eles mais ou menos intuitivos, sensoriais e/ou reflexivos, mas, sobretudo, permite transitar na camada pura da composição dos elementos. Nele, há especial interesse em produzir antes que uma reflexão racional, uma experiência corporal. Experiência de leveza e beleza. De cor, de sons, de movimento”, explica a artista.

Com classificação livre, a sessão conta, ainda, com um momento interativo com o público, que pode entrar em cena e tornar-se parte dessas coreografias.

A apresentação do espetáculo integra a programação de Ocupação Artística 2025-2026 do Hub Cultural Porto Dragão, programa que visa mapear e apresentar um panorama da produção artística cearense e ocupar com atividades culturais os espaços do equipamento e vizinhança. A presente chamada de Ocupação Artística do Hub Porto Dragão contempla as linguagens de artes integradas, áreas técnicas, circo, cultura popular tradicional, dança, música, performance e teatro.

É diretora-coreógrafa de coisas, espaços e pessoas. Professora de criação, investigando metodologias de criação a partir dos elementos compositivos e poéticas autorais.

O Hub Cultural Porto Dragão integra a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece) e tem foco no processo de conexão entre os agentes artísticos e criativos para o desenvolvimento da economia da cultura cearense. Gerido por meio de uma parceria entre Secretaria da Cultura do Ceará e o Instituto Dragão do Mar, realiza e desenvolve atividades de produção de conteúdo, difusão e circulação artística e cultural, atuando no planejamento de ações de formação, conhecimento, profissionalização, fomento, acessibilidade e inovação. É responsável por fomentar a economia criativa entendendo-a como modelos de negócio ou gestão originados de atividades, produtos ou serviços desenvolvidos a partir do conhecimento, criatividade ou capital intelectual com o objetivo de gerar trabalho e renda. Para saber mais sobre os programas e ações desenvolvidas pelo Hub Porto Dragão, acesse: https://hubportodragao.cultura.ce.gov.br/

Espetáculo “Mapas de Voo”

Data: 31 de janeiro (sábado)

Horário: 19h

Classificação indicativa: Livre

Ingressos: R$5 (meia) e R$10 (inteira)

Vendas: Sympla (https://bileto.sympla.com.br/event/114440) e Bilheteria do Teatro

Mais informações: @hubportodragao e @carolmassinha]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Obra propõe experiência sensorial de coreografias criadas pelo vento a partir da interação de cubos de papel de seda com ventiladores

Trazendo as áreas técnicas para a cena e criando um ambiente de contemplação das diversas possibilidades de danças que o vento pode proporcionar, Caroline Holanda apresenta o espetáculo “Mapas de Voo” no Hub Cultural Porto Dragão, equipamento da Secult Ceará gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar. A sessão única ocorre neste sábado (31), às 19h, no Teatro B. de Paiva. Os ingressos custam R$10 (inteira) e R$5 (meia) e estão disponíveis no Sympla e na bilheteria física do teatro.

“Mapas de Voo” é um espetáculo de cubos que dançam com o vento. O projeto, fruto da pesquisa da artista, possui uma dramaturgia atípica, na fronteira entre dança, circo e teatro de animação, numa construção cênica visual e cinética que convoca uma relação sensorial no público presente.

“Como uma obra polissêmica, o espetáculo permite diferentes tipos de acessos, sejam eles mais ou menos intuitivos, sensoriais e/ou reflexivos, mas, sobretudo, permite transitar na camada pura da composição dos elementos. Nele, há especial interesse em produzir antes que uma reflexão racional, uma experiência corporal. Experiência de leveza e beleza. De cor, de sons, de movimento”, explica a artista.

Com classificação livre, a sessão conta, ainda, com um momento interativo com o público, que pode entrar em cena e tornar-se parte dessas coreografias.

A apresentação do espetáculo integra a programação de Ocupação Artística 2025-2026 do Hub Cultural Porto Dragão, programa que visa mapear e apresentar um panorama da produção artística cearense e ocupar com atividades culturais os espaços do equipamento e vizinhança. A presente chamada de Ocupação Artística do Hub Porto Dragão contempla as linguagens de artes integradas, áreas técnicas, circo, cultura popular tradicional, dança, música, performance e teatro.

É diretora-coreógrafa de coisas, espaços e pessoas. Professora de criação, investigando metodologias de criação a partir dos elementos compositivos e poéticas autorais.

O Hub Cultural Porto Dragão integra a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece) e tem foco no processo de conexão entre os agentes artísticos e criativos para o desenvolvimento da economia da cultura cearense. Gerido por meio de uma parceria entre Secretaria da Cultura do Ceará e o Instituto Dragão do Mar, realiza e desenvolve atividades de produção de conteúdo, difusão e circulação artística e cultural, atuando no planejamento de ações de formação, conhecimento, profissionalização, fomento, acessibilidade e inovação. É responsável por fomentar a economia criativa entendendo-a como modelos de negócio ou gestão originados de atividades, produtos ou serviços desenvolvidos a partir do conhecimento, criatividade ou capital intelectual com o objetivo de gerar trabalho e renda. Para saber mais sobre os programas e ações desenvolvidas pelo Hub Porto Dragão, acesse: https://hubportodragao.cultura.ce.gov.br/

Espetáculo “Mapas de Voo”

Data: 31 de janeiro (sábado)

Horário: 19h

Classificação indicativa: Livre

Ingressos: R$5 (meia) e R$10 (inteira)

Vendas: Sympla (https://bileto.sympla.com.br/event/114440) e Bilheteria do Teatro

Mais informações: @hubportodragao e @carolmassinha]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/2Mapas-de-Voo1_Amelie-Holanda1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Teatro Carlos Câmara apresenta programação especial na Semana da Visibilidade Trans</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/teatro-carlos-camara-apresenta-programacao-especial-na-semana-da-visibilidade-trans/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T11:22:40</pubDate>
    <description><![CDATA[Espetáculos e ações culturais acontecem entre 29 de janeiro e 1º de fevereiro, afirmando o teatro como território de criação, acolhimento e resistência

O Teatro Carlos Câmara abre suas portas como casa, abrigo e trincheira poética da criação. Espaço público plural, reafirma a arte como direito, linguagem de liberdade e gesto de existência. Na Semana da Visibilidade Trans, o equipamento cultural se transforma em palco e território de presença, invenção e potência, reunindo artistas, coletivos e narrativas que historicamente foram silenciadas, mas seguem resistindo, criando e reinventando mundos.

Ao longo da programação, a arte trans ocupa o centro da cena, não como exceção, mas como força criativa, dramaturgia do cotidiano, dança do afeto, performance da coragem e canto da diversidade. Cada espetáculo reafirma o Teatro Carlos Câmara como lugar de acolhimento, experimentação e diálogo, onde a diferença é celebrada e a pluralidade se transforma em linguagem artística. O Teatro Carlos Câmara integra a Rede Pública de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Rece) e é gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). Toda a programação é com acesso gratuito ao público.

A programação tem início na quinta-feira (29/01), Dia Nacional da Visibilidade Trans, com o espetáculo de dança “Pintosas”, da Barlavento Cia, às 18h30, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A obra nasce da pesquisa autobiográfica dos bailarinos Jessi Almeida e Anderson Vieira, artistas pretos, periféricos e afeminados que transformam suas vivências em uma criação cênica potente sobre identidade, violência e resistência LGBTQIAPN+. Ao combinar dança e teatro, o espetáculo articula memória, denúncia e celebração, revelando a força de corpas que (re)existem no cotidiano brasileiro. Duração: 60 minutos. Classificação: 12 anos. Acesso gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria, a partir de 1 hora antes da apresentação.

No sábado (31/01), às 18h, o Teatro Carlos Câmara recebe o espetáculo de Ballroom “Voa Vogue 2.0 – Aclamação”. A apresentação reúne performances, ensaios e experiências que transformam o corpo em território político e poético, a partir das linguagens do Vogue Dance e da cultura Ballroom. O projeto Voa Vogue valoriza a performance artística e afirma identidades, ampliando visibilidades e fortalecendo a cena da dança como espaço de pertencimento e resistência. Duração: 40 minutos. Classificação: 16 anos. Acesso gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria.

Encerrando a programação, no domingo (01/02), às 18h, a Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o show “Feitiço”, com a cantora Makem. O espetáculo celebra a vida, o amor e o desejo como força de encontro e liberdade, traduzindo a energia das pistas de dança em imagens de corpos que se conectam pela música e pelo afeto. Além de criações autorais, Makem apresenta um repertório marcado por referências lendárias e atemporais, reunindo diferentes gerações em um mesmo grito de orgulho e afirmação. Duração: 90 minutos. Classificação livre. Acesso gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria.

Ao promover a Semana da Visibilidade Trans, o Teatro Carlos Câmara reafirma seu papel como espaço público de criação, acolhimento e transformação social, onde a arte trans se afirma como linguagem, direito e horizonte de futuro.

Semana da Visibilidade Trans – Teatro Carlos Câmara

29 de janeiro a 1º de fevereiro de 2026

Rua Dr. João Moreira, 471, Centro/ Fortaleza-CE

Acesso gratuito (ingressos para espetáculos disponíveis na bilheteria com 1h de antecedência)

• 29/01 (qui), 18h30 – Espetáculo “Pintosas” – Sala Rogério Mesquita

• 30/01 (sex), 18h – Espetáculo “Kalaturru” – Sala Rogério Mesquita

• 31/01 (sáb), 18h – “Voa Vogue 2.0 – Aclamação” – Sala Rogério Mesquita

• 01/02 (dom), 18h – Show “Feitiço”, com Makem – Sala Rogério Mesquita]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Espetáculos e ações culturais acontecem entre 29 de janeiro e 1º de fevereiro, afirmando o teatro como território de criação, acolhimento e resistência

O Teatro Carlos Câmara abre suas portas como casa, abrigo e trincheira poética da criação. Espaço público plural, reafirma a arte como direito, linguagem de liberdade e gesto de existência. Na Semana da Visibilidade Trans, o equipamento cultural se transforma em palco e território de presença, invenção e potência, reunindo artistas, coletivos e narrativas que historicamente foram silenciadas, mas seguem resistindo, criando e reinventando mundos.

Ao longo da programação, a arte trans ocupa o centro da cena, não como exceção, mas como força criativa, dramaturgia do cotidiano, dança do afeto, performance da coragem e canto da diversidade. Cada espetáculo reafirma o Teatro Carlos Câmara como lugar de acolhimento, experimentação e diálogo, onde a diferença é celebrada e a pluralidade se transforma em linguagem artística. O Teatro Carlos Câmara integra a Rede Pública de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Rece) e é gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). Toda a programação é com acesso gratuito ao público.

A programação tem início na quinta-feira (29/01), Dia Nacional da Visibilidade Trans, com o espetáculo de dança “Pintosas”, da Barlavento Cia, às 18h30, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A obra nasce da pesquisa autobiográfica dos bailarinos Jessi Almeida e Anderson Vieira, artistas pretos, periféricos e afeminados que transformam suas vivências em uma criação cênica potente sobre identidade, violência e resistência LGBTQIAPN+. Ao combinar dança e teatro, o espetáculo articula memória, denúncia e celebração, revelando a força de corpas que (re)existem no cotidiano brasileiro. Duração: 60 minutos. Classificação: 12 anos. Acesso gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria, a partir de 1 hora antes da apresentação.

No sábado (31/01), às 18h, o Teatro Carlos Câmara recebe o espetáculo de Ballroom “Voa Vogue 2.0 – Aclamação”. A apresentação reúne performances, ensaios e experiências que transformam o corpo em território político e poético, a partir das linguagens do Vogue Dance e da cultura Ballroom. O projeto Voa Vogue valoriza a performance artística e afirma identidades, ampliando visibilidades e fortalecendo a cena da dança como espaço de pertencimento e resistência. Duração: 40 minutos. Classificação: 16 anos. Acesso gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria.

Encerrando a programação, no domingo (01/02), às 18h, a Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o show “Feitiço”, com a cantora Makem. O espetáculo celebra a vida, o amor e o desejo como força de encontro e liberdade, traduzindo a energia das pistas de dança em imagens de corpos que se conectam pela música e pelo afeto. Além de criações autorais, Makem apresenta um repertório marcado por referências lendárias e atemporais, reunindo diferentes gerações em um mesmo grito de orgulho e afirmação. Duração: 90 minutos. Classificação livre. Acesso gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria.

Ao promover a Semana da Visibilidade Trans, o Teatro Carlos Câmara reafirma seu papel como espaço público de criação, acolhimento e transformação social, onde a arte trans se afirma como linguagem, direito e horizonte de futuro.

Semana da Visibilidade Trans – Teatro Carlos Câmara

29 de janeiro a 1º de fevereiro de 2026

Rua Dr. João Moreira, 471, Centro/ Fortaleza-CE

Acesso gratuito (ingressos para espetáculos disponíveis na bilheteria com 1h de antecedência)

• 29/01 (qui), 18h30 – Espetáculo “Pintosas” – Sala Rogério Mesquita

• 30/01 (sex), 18h – Espetáculo “Kalaturru” – Sala Rogério Mesquita

• 31/01 (sáb), 18h – “Voa Vogue 2.0 – Aclamação” – Sala Rogério Mesquita

• 01/02 (dom), 18h – Show “Feitiço”, com Makem – Sala Rogério Mesquita]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/©-Pamila-Luik-408-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>