<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 19:25:30 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2163/prefeitura-abre-processo-eleitoral-para-composi-o-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-21620ad24064</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:25:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Cultura (Secult), tornou público o edital que regulamenta o processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural (CMPC) referente ao biênio 2026</p>

<p>O CMPC é um órgão colegiado de caráter permanente e paritário, com funções deliberativas, consultivas, normativas, fiscalizadoras e recursais, integrando o Sistema Municipal de Cultura e alinhado às diretrizes do Sistema Nacional de Cultura. Sua atuação contribui diretamente para o planejamento, acompanhamento e fortalecimento das políticas públicas culturais no município.</p>

<p>PARTICIPAÇÃO DA SOCIEDADE CIVIL</p>

<p>O processo eleitoral contempla:</p>

<p>Os inscritos poderão concorrer às vagas destinadas à representação da sociedade civil no Conselho, participando das decisões sobre as políticas culturais do município. Os prazos, requisitos e demais orientações estão detalhados no edital do processo eleitoral, disponível no Diário Oficial do Município e nos canais oficiais da Prefeitura de Caucaia.</p>

<p>COMO SE INSCREVER</p>

<p>Os interessados em concorrer às vagas da sociedade civil no CMPC devem preencher o formulário de pré-inscrição disponível no link abaixo:</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2163/prefeitura-abre-processo-eleitoral-para-composi-o-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2163/Capa2163.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2163/Capa2163.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</media:title>
<media:description>Prefeitura abre processo eleitoral para composição do Conselho Municipal de Política Cultural</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2162/prefeitura-de-caucaia-garante-r-1-5-milh-o-para-pa</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-cd6525528d7e</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:25:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia garantiu um investimento de aproximadamente R$ 1,5 milhão para a execução de obras de pavimentação asfáltica em diferentes vias do município. Os recursos, destinados por meio de emenda do deputado federal Eunício Oliveira, serão aplicados em uma área estimada de 15 mil metros quadrados, ampliando a infraestrutura urbana e promovendo mais mobilidade, segurança e qualidade de vida para o caucaiense.</p>

<p>A execução da obra ficará sob responsabilidade da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco e do Parnaíba (Codevasf). A oficialização da liberação do investimento ocorreu durante reunião entre o prefeito Naumi Amorim e o superintendente da Codevasf no Ceará, Odilon Aguiar.</p>

<p>O prefeito Naumi Amorim celebrou a conquista e destacou a importância do investimento para a cidade. "Quero agradecer ao deputado pela emenda e à Companhia, responsável pela execução, que vai permitir essas intervenções, garantindo mais dignidade para a nossa gente. Vamos correr para iniciar o quanto antes. O povo de Caucaia agradece", afirmou Naumi.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2162/prefeitura-de-caucaia-garante-r-1-5-milh-o-para-pa">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2162/Capa2162.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2162/Capa2162.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia garante R$ 1,5 milhão para pavimentação asfáltica de vias do município</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2161/caucaia-realiza-reuni-o-do-comit-deliberativo-do-p</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-d1d3ff34c223</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:25:30 +0000</pubDate>
<description>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia tem tratado como prioridade a construção de políticas públicas integradas de enfrentamento à violência. Na manhã desta terça-feira (13/01), foi realizada a primeira reunião do ano do Comitê Deliberativo do Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio).</p>

<p>O encontro contou com a presença de representantes do Governo do Ceará, da gestão municipal e de instituições parceiras ligadas à proteção social e à segurança pública.</p>

<p>Com o objetivo de discutir e propor medidas preventivas de combate à violência, fundamentadas na realidade local, a reunião teve como pauta a apresentação de projetos, dados e ações estratégicas que vêm sendo desenvolvidas no município.</p>

<p>Durante o encontro, foram apresentados os dados gerais do PReVio em Caucaia, além de informes sobre iniciativas em andamento. Entre os destaques, estiveram a apresentação do Projeto Jardins Comunitários, o debate sobre os indicadores de Crimes Violentos Letais e Intencionais (CVLIs) e a exposição do relatório de operação de combate à exploração sexual infantil.</p>

<p>Também foi discutida a disponibilização de tintas aos quartéis para descaracterização de pichações relacionadas a facções, medida que contribui para a recuperação de espaços públicos e promoção da sensação de segurança nas comunidades.</p>

<p>Ao encerrar o encontro, o secretário municipal de Segurança Pública de Caucaia, Marcos Antônio Sena, destacou a importância da atuação integrada entre os órgãos. Segundo ele:</p>

<p>"Estamos reforçando a operação Centro Seguro, que acontece desde outubro do ano passado e segue sendo continuamente monitorada com o apoio da Polícia Militar, Polícia Civil e Procuradoria. Esse trabalho conjunto tem como foco principal cuidar das pessoas, melhorar a sensação de segurança e proteger quem vive e circula na nossa cidade."</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2161/caucaia-realiza-reuni-o-do-comit-deliberativo-do-p">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2161/Capa2161.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2161/Capa2161.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</media:title>
<media:description>Caucaia realiza reunião do Comitê Deliberativo do PReVio</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>VetMóvel inicia atendimentos no Parque Guadalajara a partir desta terça-feira (13)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2160/vetm-vel-inicia-atendimentos-no-parque-guadalajara</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-0d553667e2a1</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:25:30 +0000</pubDate>
<description>VetMóvel inicia atendimentos no Parque Guadalajara a partir desta terça-feira (13)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia iniciou, nesta terça-feira (13/01), mais uma ação do VetMóvel, que agora está atendendo no Parque Guadalajara, em frente ao Campo do Remo (Rua Galiente, nº 595). A unidade móvel permanece no local até sexta-feira (16/01), oferecendo serviços gratuitos e de fácil acesso para tutores de cães e gatos.</p>

<p>Durante a semana, serão ofertados os seguintes serviços: consulta clínica, avaliação para castração, testagem para calazar e vacinação antirrábica.</p>

<p>"Estamos em uma localização estratégica, buscando ampliar o cuidado com os animais no município, garantindo atendimento veterinário essencial e ações de prevenção. Importante que os tutores venham nesses primeiros dias para que possamos fazer a triagem dos animais e já agendar as cirurgias", destacou o médico veterinário Venâncio Victor.</p>

<p>Nesta terça-feira (14) e quarta-feira (15), o VetMóvel concentra atendimentos de consulta, avaliação para castração, vacinação e testagem para calazar. As cirurgias, castrações e testes de calazar estão programados para quinta-feira (16) e sexta-feira (17), conforme agendamento e avaliação prévia.</p>

<p>VetMóvel no Parque Guadalajara</p>

<p>De 13/01 a 16/01</p>

<p>Rua Galiente, nº 595 (em frente ao Campo do Remo)</p>

<p>Das 8h às 13h</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2160/vetm-vel-inicia-atendimentos-no-parque-guadalajara">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2160/Capa2160.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2160/Capa2160.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>VetMóvel inicia atendimentos no Parque Guadalajara a partir desta terça-feira (13)</media:title>
<media:description>VetMóvel inicia atendimentos no Parque Guadalajara a partir desta terça-feira (13)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia distribuição de alimentos para escolas indígenas por meio do PAA Indígena</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2159/prefeitura-de-caucaia-inicia-distribui-o-de-alimen</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-80ddd6944db0</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:25:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia distribuição de alimentos para escolas indígenas por meio do PAA Indígena</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>Com o objetivo de fortalecer a agricultura familiar e contribuir para o combate à fome em comunidades escolares indígenas, a Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Rural (SDR), iniciou a entrega e distribuição de insumos e alimentos destinados às unidades de ensino atendidas pelo Programa de Aquisição de Alimentos (PAA Indígena).</p>

<p>A ação contempla a aquisição de diversos itens produzidos por agricultores do próprio município, fortalecendo a economia local e garantindo geração de renda para os produtores da região. Os alimentos são adquiridos pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome e destinados à distribuição para famílias em situação de vulnerabilidade alimentar, assegurando mais qualidade nutricional e segurança alimentar às comunidades beneficiadas.</p>

<p>Nesta etapa, quatro escolas indígenas foram contempladas: a Escola Abá Tapeba, a Escola Direito de Aprender do Povo Anacé, a Escola Índios Tapeba e a Escola Vila dos Cacos.</p>

<p>De acordo com o secretário municipal de Desenvolvimento Rural, Rodrigo Amorim, a iniciativa reforça o compromisso da gestão com políticas públicas integradas. "A ação reforça o compromisso com a segurança alimentar e o desenvolvimento econômico das áreas rurais e comunidades tradicionais de Caucaia", destacou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2159/prefeitura-de-caucaia-inicia-distribui-o-de-alimen">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2159/Capa2159.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2159/Capa2159.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia distribuição de alimentos para escolas indígenas por meio do PAA Indíge</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia distribuição de alimentos para escolas indígenas por meio do PAA Indígena</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia realiza Dia D de Vacinação contra a dengue e multivacinação no dia 17</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2158/caucaia-realiza-dia-d-de-vacina-o-contra-a-dengue-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-acf1f873e56b</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:25:30 +0000</pubDate>
<description>Caucaia realiza Dia D de Vacinação contra a dengue e multivacinação no dia 17</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, realizará no próximo sábado, 17 de janeiro, o Dia D de Vacinação, com foco na imunização contra a dengue e na atualização do calendário vacinal por meio da multivacinação. A ação acontecerá ao longo do dia em todas as unidades de saúde do município.</p>

<p>A vacina contra a dengue será destinada exclusivamente a crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, faixa etária definida pelo Ministério da Saúde como público prioritário.</p>

<p>Paralelamente, será realizada a multivacinação, com o objetivo de atualizar o cartão de vacinas de crianças, adolescentes e adultos, conforme as recomendações do Programa Nacional de Imunizações (PNI).</p>

<p>Para receber os imunizantes, é necessário apresentar documento de identificação e o cartão de vacinação.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2158/caucaia-realiza-dia-d-de-vacina-o-contra-a-dengue-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2158/Capa2158.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2158/Capa2158.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia realiza Dia D de Vacinação contra a dengue e multivacinação no dia 17</media:title>
<media:description>Caucaia realiza Dia D de Vacinação contra a dengue e multivacinação no dia 17</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Janeiro Branco reforça compromisso de Caucaia com a saúde mental da população</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2157/janeiro-branco-refor-a-compromisso-de-caucaia-com-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-9988b2174c1c</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 05:25:30 +0000</pubDate>
<description>Janeiro Branco reforça compromisso de Caucaia com a saúde mental da população</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A campanha Janeiro Branco reforça o compromisso da Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, com a promoção do cuidado integral à saúde mental da população. A iniciativa destaca que cuidar da mente é um compromisso coletivo e permanente, e no município esse cuidado se concretiza por meio de uma Rede de Atenção Psicossocial (RAPS) estruturada, humanizada e articulada, garantindo acolhimento, acompanhamento e tratamento adequados.</p>

<p>Os Centros de Atenção Psicossocial (CAPS) são pilares dessa rede. O CAPS Geral, que atende adultos em sofrimento psíquico grave, passa por reforma e adequações para se tornar CAPS III, com funcionamento 24 horas, ampliando o cuidado contínuo e o atendimento em situações de crise. O CAPS AD, voltado ao cuidado de pessoas com sofrimento relacionado ao uso de álcool e outras drogas, foi reformado no início da atual gestão, em 2025, oferecendo um ambiente mais acolhedor e humanizado. Já o CAPS Infantil (CAPSi) atua na promoção da saúde mental de crianças e adolescentes, prevenindo agravamentos futuros e fortalecendo o desenvolvimento saudável, em consonância com os princípios do Janeiro Branco.</p>

<p>A rede municipal também conta com o Ambulatório de Saúde Mental, localizado no Posto do Tabapuazinho, que fortalece o atendimento especializado aos casos de sofrimento psíquico moderado, integrado à Atenção Primária à Saúde, principal porta de entrada dos serviços. Durante o Janeiro Branco, o município reforça a importância do acesso organizado e contínuo a todos os pontos da rede, assegurando cuidado em liberdade, dignidade e respeito.</p>

<p>Ações do Janeiro Branco fortalecem o cuidado no município</p>

<p>Dentro da programação do Janeiro Branco, a Coordenação Municipal de Saúde Mental desenvolveu ações que ampliam e qualificam o cuidado ofertado. Entre elas estão o matriciamento junto aos povos originários, os acolhimentos temáticos nos CAPS, com salas de espera alusivas à campanha, e a retomada dos grupos terapêuticos, como o grupo de Redução de Danos no CAPS AD, o grupo de Família no CAPS Geral e os grupos voltados para crianças e mães atípicas no CAPSi.</p>

<p>Também estão serão realizadas oficinas de práticas interativas com Agentes Comunitários de Saúde, fortalecendo o papel da Atenção Primária na identificação precoce do sofrimento psíquico e no acompanhamento contínuo nos territórios.</p>

<p>Com essas ações, Caucaia reafirma, durante o Janeiro Branco e ao longo de todo o ano, seu compromisso com uma política de saúde mental humanizada, territorializada e centrada nas pessoas, reconhecendo que cuidar da saúde mental é essencial para a qualidade de vida da população.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2157/janeiro-branco-refor-a-compromisso-de-caucaia-com-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2157/Capa2157.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2157/Capa2157.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Janeiro Branco reforça compromisso de Caucaia com a saúde mental da população</media:title>
<media:description>Janeiro Branco reforça compromisso de Caucaia com a saúde mental da população</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia cumpre 100% dos compromissos do Pacto Cearense pela Primeira Infância</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2156/caucaia-cumpre-100-dos-compromissos-do-pacto-ceare</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-ac65428b77ff</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 03:25:30 +0000</pubDate>
<description>Caucaia cumpre 100% dos compromissos do Pacto Cearense pela Primeira Infância</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O município de Caucaia alcançou 100% de cumprimento dos compromissos assumidos no Pacto Cearense pela Primeira Infância, iniciativa conduzida pelo Tribunal de Contas do Estado do Ceará (TCE-CE). O pacto integra a atuação do TCE na promoção de políticas públicas, avaliando os resultados de projetos e programas previstos na Lei Orçamentária Anual (LOA).</p>

<p>A iniciativa é orientada por princípios fundamentais, como a garantia dos direitos das crianças, a intersetorialidade das políticas públicas, a equidade, a transparência na aplicação dos recursos públicos, a sustentabilidade e a participação social.</p>

<p>A primeira-dama e articuladora do Selo UNICEF em Caucaia, Érika Amorim, acompanha de perto as ações voltadas à primeira infância e celebrou a conquista do município. "O Pacto tem como objetivo integrar e fortalecer as políticas públicas para a primeira infância, assegurando os direitos das nossas crianças. Essa conquista é resultado de muito trabalho, compromisso e dedicação de toda a gestão, e nos enche de alegria saber que alcançamos todos os compromissos estabelecidos", destacou.</p>

<p>Os compromissos avaliados contemplam o fortalecimento da governança, com a priorização da primeira infância na gestão pública, incluindo a elaboração de planos municipais específicos; a promoção da articulação intersetorial entre as secretarias municipais, por meio de campanhas e ações educativas; a ampliação e qualificação dos serviços e dos profissionais que atuam na área; além do aprimoramento da gestão e da eficiência na aplicação dos recursos públicos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2156/caucaia-cumpre-100-dos-compromissos-do-pacto-ceare">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2156/Capa2156.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2156/Capa2156.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia cumpre 100% dos compromissos do Pacto Cearense pela Primeira Infância</media:title>
<media:description>Caucaia cumpre 100% dos compromissos do Pacto Cearense pela Primeira Infância</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria de Ciência, Inovação e Desenvolvimento Tecnológico passa a funcionar no Cumbuco</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2155/secretaria-de-ci-ncia-inova-o-e-desenvolvimento-te</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-38f099fa398c</guid>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:25:30 +0000</pubDate>
<description>Secretaria de Ciência, Inovação e Desenvolvimento Tecnológico passa a funcionar no Cumbuco</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Secretaria Municipal de Ciência, Inovação e Desenvolvimento Tecnológico (SETEC) passa a funcionar, a partir desta sexta-feira (9), em novo endereço. A nova sede está localizada na Avenida dos Coqueiros, nº 2295, no Cumbuco, dentro da Casa do Turismo, espaço que também abriga a Secretaria Municipal de Turismo.</p>

<p>A mudança faz parte da estratégia da gestão municipal de aproximar ainda mais as políticas públicas de inovação, tecnologia e desenvolvimento econômico dos principais vetores de crescimento do município. De acordo com o secretário da pasta, Machidovel Trigueiro, a localização estratégica, uma das áreas mais visitadas do Ceará, fortalece o posicionamento de Caucaia como ambiente favorável a novos investimentos.</p>

<p>"Estamos vivendo um momento de pleno desenvolvimento em Caucaia, preparando o município para se tornar um dos maiores polos de tecnologia e energia limpa do Nordeste brasileiro. Um exemplo disso foi a sanção da lei que criou o inédito Parque Tecnológico de Caucaia, voltado ao fortalecimento do desenvolvimento científico, tecnológico, econômico e sustentável, com a instalação de startups, centros de pesquisa, empresas de base tecnológica e data centers", destacou o secretário.</p>

<p>Durante visita à nova sede, a primeira-dama do município, Érika Amorim, ressaltou a importância do espaço para o fortalecimento do desenvolvimento local. "Esse novo ambiente simboliza o momento de transformação que Caucaia vive. Investir em ciência, inovação e tecnologia é investir no futuro das pessoas, na geração de oportunidades e na construção de uma cidade mais moderna e sustentável", afirmou.</p>

<p>Machidovel Trigueiro é advogado, economista, mestre e PhD. Atua como professor de Direito Digital na Universidade Federal do Ceará (UFC) e como professor visitante na Florida International University (FIU), nos Estados Unidos. Foi professor pesquisador na Universidade de Stanford, com foco em Conectividade de Cidades e Data Centers. Possui pós-doutorado em Direito pela Universidade de São Paulo (USP) e é coordenador do CRIA</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2155/secretaria-de-ci-ncia-inova-o-e-desenvolvimento-te">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2155/Capa2155.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2155/Capa2155.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria de Ciência, Inovação e Desenvolvimento Tecnológico passa a funcionar no Cumbuco</media:title>
<media:description>Secretaria de Ciência, Inovação e Desenvolvimento Tecnológico passa a funcionar no Cumbuco</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de canais e bueiros como medida preventiva para a quadra chuvosa</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2154/prefeitura-de-caucaia-intensifica-limpeza-de-canai</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-670479987111</guid>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:25:30 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de canais e bueiros como medida preventiva para a quadra chuvosa</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Patrimônio e Transporte (SPT), está intensificando as ações de limpeza de canais e bueiros em diferentes pontos do município. A iniciativa tem como objetivo melhorar o escoamento das águas pluviais e reduzir os riscos de alagamentos, especialmente com a aproximação da quadra chuvosa.</p>

<p>Os serviços já foram executados no canal do Grilo e também no braço do Rio Ceará, que passa pelo Conjunto Metropolitano (Picuí), garantindo maior fluidez no escoamento e contribuindo para a prevenção de transtornos à população. Atualmente, as equipes seguem com os trabalhos de limpeza nos canais do São Miguel, Picuí e Arianópolis.</p>

<p>A ação faz parte de um conjunto de medidas preventivas adotadas pela gestão municipal para minimizar os impactos das chuvas, reforçando o compromisso com a manutenção da infraestrutura urbana e a segurança das comunidades.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2154/prefeitura-de-caucaia-intensifica-limpeza-de-canai">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2154/Capa2154.jpg" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://www.caucaia.ce.gov.br/fotos/2154/Capa2154.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de canais e bueiros como medida preventiva para a quadra c</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de canais e bueiros como medida preventiva para a quadra chuvosa</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>