<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 30/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>4 notícias publicadas hoje (4 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 23:33:39 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza inaugura nova UTI na Santa Casa da Misericórdia</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inaugura-nova-uti-na-santa-casa-da-misericordia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251230-9ea449017838</guid>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:49:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza inaugura nova UTI na Santa Casa da Misericórdia - Terça, 30 Dezembro 2025 16:49</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/301225%20sc.png" alt="Prefeitura de Fortaleza inaugura nova UTI na Santa Casa da Misericórdia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="De acordo com o prefeito Evandro Leitão, a inauguração da segunda UTI da Santa Casa representa um importante ganho para a população de Fortaleza (Fotos: Beatriz Boblitz)" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/301225 sc.png" style="max-width:100%; height:auto;" title="De acordo com o prefeito Evandro Leitão, a inauguração da segunda UTI da Santa Casa representa um importante ganho para a população de Fortaleza (Fotos: Beatriz Boblitz)"/><figcaption>De acordo com o prefeito Evandro Leitão, a inauguração da segunda UTI da Santa Casa representa um importante ganho para a população de Fortaleza (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza está ofertando dez novos leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) para a população cearense. O espaço de acolhimento para alta complexidade está localizado na Santa Casa da Misericórdia e conta com um sistema moderno de monitoramento clínico, além de plantão permanente de equipe multiprofissional.</p>
<p>A solenidade de inauguração foi realizada na manhã desta terça-feira (30/01), com a presença do governador do Estado do Ceará, Elmano de Freitas; do prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão; da secretária da Saúde do Ceará, Tânia Mara Coelho; da secretária municipal da Saúde de Fortaleza, Riane Azevedo; e do diretor do hospital, José Erialdo da Silva Júnior.</p>
<p>De acordo com o prefeito Evandro Leitão, a inauguração da segunda UTI da Santa Casa representa um importante ganho para a população de Fortaleza. “A entrega dos leitos de UTI na Santa Casa é uma ação fundamental para a população, fruto da parceria com o Governo do Estado, por meio do programa FORtaleCE, valorizando o SUS e ampliando o atendimento em Fortaleza”, destacou.</p>
<figure><img alt="Pela relevância histórica e estratégica do hospital, a recuperação da unidade tornou-se um compromisso conjunto do Executivo Municipal e dos governos Estadual e Federal" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/301225 santacasa (2).JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Pela relevância histórica e estratégica do hospital, a recuperação da unidade tornou-se um compromisso conjunto do Executivo Municipal e dos governos Estadual e Federal</figcaption></figure>
<p>O espaço foi organizado conforme os critérios sanitários e os fluxos de acolhimento, considerando que a maior parte dos pacientes chega por meio de transferências de unidades da Rede Municipal de Saúde. Esse modelo contribui para a melhor ocupação dos leitos e para a assistência adequada a cada perfil de paciente.</p>
<p>“É uma satisfação ver a Santa Casa sendo reerguida e cumprindo seu papel fundamental para o povo cearense, graças ao esforço das equipes de saúde que trabalham para garantir um atendimento cada vez mais qualificado aos pacientes”, afirmou o governador do Ceará, Elmano de Freitas.</p>
<p>Com a nova estrutura, o hospital passa a contar com 20 leitos de UTI e já soma 230 leitos de internação reabertos. Desde o início da atual gestão, a unidade registrou mais de 24 mil atendimentos, entre consultas, exames, internações, procedimentos e cirurgias.</p>
<p>“A abertura de novos leitos de UTI na Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza fortalece a Rede Municipal de Saúde. Com essa ampliação, conseguimos reduzir filas, garantir atendimento mais rápido e acolher pacientes graves oriundos das UPAs, dos Frotinhas e dos Gonzaguinhas”, afirmou a secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo.</p>
<p><strong>Reestruturação da Santa Casa</strong></p>
<p>Coordenada pela Secretaria Municipal da Saúde (SMS), a Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza passa por um amplo processo de recuperação. As ações incluem reorganização administrativa e financeira, retomada gradual das atividades e ampliação do volume de atendimentos, com foco na sustentabilidade financeira e na transparência.</p>
<p>“A nova UTI integra o plano de reestruturação da Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza e representa um avanço concreto na retomada da capacidade assistencial. Nosso foco é manter os serviços em funcionamento, reorganizar a gestão e as finanças, ampliar o atendimento à população, assegurar a sustentabilidade financeira, fortalecer a transparência e garantir que o Sistema Único de Saúde (SUS) continue sendo ofertado com qualidade ao paciente”, destacou o diretor José Erialdo da Silva Júnior.</p>
<p>Pela relevância histórica e estratégica do hospital, a recuperação da unidade tornou-se um compromisso conjunto do Executivo Municipal e dos governos Estadual e Federal. Atualmente, todos os serviços prestados na Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza são gratuitos e realizados exclusivamente pelo SUS.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inaugura-nova-uti-na-santa-casa-da-misericordia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/301225%20sc.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/301225%20sc.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza inaugura nova UTI na Santa Casa da Misericórdia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza inicia 2026 com quase 7,7 mil vagas gratuitas na Rede Cuca</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inicia-2026-com-quase-7-7-mil-vagas-gratuitas-na-rede-cuca</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251230-1c2b0943ab75</guid>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:35:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza inicia 2026 com quase 7,7 mil vagas gratuitas na Rede Cuca - Terça, 30 Dezembro 2025 15:35</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/JUVENTUDE.png" alt="Prefeitura de Fortaleza inicia 2026 com quase 7,7 mil vagas gratuitas na Rede Cuca" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria da Juventude, inicia o ano de 2026 com a oferta de 7.679 vagas gratuitas na Rede Cuca. As oportunidades são destinadas a jovens e adultos.</p>
<p>Do total de vagas, 6.950 são voltadas para atividades esportivas, incluindo modalidades como futebol, futsal, natação, musculação, lutas, dança e outras práticas que incentivam a saúde, o lazer e a convivência comunitária.</p>
<p>Na área de formação, as 729 vagas em cursos incluem opções como Introdução ao Teatro, Teatro e Improvisação, Introdução à Informática Básica, Libras para Iniciantes, Violão para Iniciantes, Fotografia Básica e danças, com turmas de ballet infantil e danças urbanas.</p>
<p>O secretário da Juventude de Fortaleza, Júlio Brizzi, destaca a importância de começar o ano ampliando o acesso a oportunidades:<br/>“Começar 2026 com mais de 7.500 vagas na Rede Cuca é reafirmar o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com a juventude. São oportunidades que promovem inclusão, formação, esporte e cidadania desde o primeiro mês do ano.”</p>
<p>As inscrições são gratuitas e devem ser realizadas pelo Portal da Juventude ou diretamente nas unidades da Rede Cuca.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inicia-2026-com-quase-7-7-mil-vagas-gratuitas-na-rede-cuca" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/JUVENTUDE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/JUVENTUDE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza inicia 2026 com quase 7,7 mil vagas gratuitas na Rede Cuca</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secultfor divulga agenda da última semana de dezembro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secultfor-divulga-agenda-da-ultima-semana-de-dezembro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251230-cfe63a3e2b1e</guid>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:49:00 +0000</pubDate>
<description>Secultfor divulga agenda da última semana de dezembro - Terça, 30 Dezembro 2025 11:49</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/role_ultimo.jpeg" alt="Secultfor divulga agenda da última semana de dezembro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) divulga a programação cultural da última semana do mês de dezembro de 2025, que reúne apresentação do Ciclo Natalino 2025, atividade na biblioteca Cristina Poeta e inscrições abertas.</p>
<p>A programação reforça o compromisso da Secultfor com a valorização das tradições e o acesso democrático da população às atividades culturais, encerrando o ano com iniciativas que celebram a cultura popular, a literatura e a formação artística.</p>
<p><strong>Programação especial de Natal</strong></p>
<p>A programação cultural da semana tem início no dia 30 de dezembro (terça-feira), com a realização do Dia D do Escambo Literário, encontro que estimula a troca de livros e o acesso à leitura. A atividade ocorre das 8h às 12h e das 13h às 17h, na Biblioteca Pública Cristina Poeta (na Rua Raimundo Ribeiro, 580 - Autran Nunes). Já no dia 3/1 (sábado), às 17h, dentro da programação do Ciclo Natalino, acontece a apresentação do Pastoril Divina Jornada, na EEMTI Matias Beck, situada na Rua Professor Aída Balaio, 38, no Vicente Pinzón, na Regional 2, com inscrições abertas.<br/><br/><strong>Funcionamento durante o fim de ano</strong></p>
<p>Em virtude das festas de fim de ano, com decreto de ponto facultativo a partir das 12h do dia 31 de dezembro e no dia 2 de janeiro, o atendimento ao público será retomado no dia 05 de janeiro, assim como nas bibliotecas públicas Cristina Poeta, Herbênia Gurgel e Dolor Barreira e os teatros Antonieta Noronha e São José.<br/><br/>A Vila das Artes, o Centro Cultural Belchior e a Casa do Barão de Camocim, equipamentos culturais geridos em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), seguem em recesso, também retomando as atividades ao público no dia 5 de janeiro.<br/><br/><strong>Inscrições abertas</strong></p>
<p>A Vila das Artes está com inscrições abertas para novas turmas do Curso de Formação Básica em Dança, oferecido pela Escola Pública de Dança. São 79 vagas voltadas para crianças e adolescentes de 8 a 13 anos, com turmas para os turnos manhã e tarde. As inscrições seguem disponíveis via <strong><a href="http://forms.gle/fv6zm5GmxiccZ77U7">formulário on-line</a></strong> até o dia 2 de fevereiro de 2026, podendo ser feitas também presencialmente na secretaria da Vila das Artes.<br/><br/>Estão abertas as inscrições para a Chamada Pública para contratação de Organização da Sociedade Civil (OSC) destinada à execução do Edital Cultura Infância. O edital está disponível para conhecimento público até o dia 5 de janeiro de 2026, e as inscrições poderão ser realizadas no período de 6 a 15 de janeiro de 2026, por meio da plataforma <strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7269?utm_source=ig&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=link_in_bio&amp;fbclid=PAdGRzdgO2VfNleHRuA2FlbQIxMQBzcnRjBmFwcF9pZA81NjcwNjczNDMzNTI0MjcAAaenhIjuiJ2CJ9bFF8EBmKW6oobsk_lYMEpEq1cBDZ3KFyvmIQjQ9g0vcjWz1g_aem_3qLT750qVVW8uYgJI5rO6Q">Mapa Cultural</a></strong>, com acesso pelo link disponível na bio do perfil @culturadefortaleza.<br/><br/>Também estão em andamento as inscrições para a 77ª edição do Salão de Abril, uma das maiores mostras de artes visuais da América Latina, que nesta edição propõe como questão mobilizadora “Acessibilidade Estética e Poética”. O processo de inscrição e submissão dos trabalhos artísticos segue até o dia 22 de janeiro de 2026, por meio do site oficial do Salão. <strong><a href="https://www.salaodeabril.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital-Salao-de-Abril-77a-Edicao-1_compressed-assinado-pdf-D4Sign.pdf">Edital de seleção de trabalhos artísticos para o 77º Salão de Abril</a></strong>.<br/><br/><strong>Serviço</strong><br/>Agenda da Secultfor e equipamentos vinculados entre 30 de dezembro e 3 de janeiro de 2026</p>
<p><strong>Programação</strong></p>
<p><strong>30/12 (terça-feira)</strong></p>
<p>8h às 12 e 13h às 17h - Dia D do Escambo Literário<br/>Local: Biblioteca Pública Cristina Poeta (Rua Raimundo Ribeiro, 580 - Autran Nunes)</p>
<p><strong>3/1 (sábado)<br/></strong><br/>17h - Pastoril Divina Jornada<br/>Local: EEMTI Matias Beck (Rua Professor Aida Balaio, 38 - Vicente Pinzón) - Regional 2<br/>Inscrições abertas</p>
<p><strong>Chamadas e editais</strong></p>
<p><strong>Chamada Pública para contratação de OSC para execução do Edital Cultura Infância</strong><br/>Edital disponível para conhecimento público até 5 de janeiro de 2026 e inscrições entre 6 e 15 de janeiro de 2026 pela plataforma <strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/oportunidade/7269?utm_source=ig&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=link_in_bio&amp;fbclid=PAdGRzdgO2VfNleHRuA2FlbQIxMQBzcnRjBmFwcF9pZA81NjcwNjczNDMzNTI0MjcAAaenhIjuiJ2CJ9bFF8EBmKW6oobsk_lYMEpEq1cBDZ3KFyvmIQjQ9g0vcjWz1g_aem_3qLT750qVVW8uYgJI5rO6Q">Mapa Cultural</a> </strong>(link disponível na bio do @culturadefortaleza)</p>
<p><strong>Edital Seleção de Alunos e Alunas para o Curso de Formação Básica em Dança da Escola Pública de Dança da Vila das Artes</strong><br/>Inscrições disponíveis via <strong><a href="http://forms.gle/fv6zm5GmxiccZ77U7">formulário on-line</a></strong> até o dia 2 de fevereiro de 2026 (link disponível na bio do @viladasartesfortaleza</p>
<p><strong>77ª edição do Salão de Abril</strong><br/>Inscrição e submissão dos trabalhos artísticos até 22 de janeiro de 2026, por meio do site oficial do Salão. <strong><a href="https://www.salaodeabril.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital-Salao-de-Abril-77a-Edicao-1_compressed-assinado-pdf-D4Sign.pdf">Edital de seleção de trabalhos artísticos para o 77º Salão de Abril</a></strong>.</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secultfor-divulga-agenda-da-ultima-semana-de-dezembro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/role_ultimo.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/role_ultimo.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secultfor divulga agenda da última semana de dezembro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza divulga funcionamento dos serviços e órgãos públicos municipais para os dias 31/12, 1º/1 e 2/1</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-funcionamento-dos-servicos-e-orgaos-publicos-municipais-para-os-dias-31-12-1-1-e-2-1</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251230-e2483753ce78</guid>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:43:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza divulga funcionamento dos serviços e órgãos públicos municipais para os dias 31/12, 1º/1 e 2/1 - Terça, 30 Dezembro 2025 09:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/4df0c718-a3eb-4734-a1e0-dbb301b1d9c3.jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza divulga funcionamento dos serviços e órgãos públicos municipais para os dias" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p> </p>
<figure><img alt="Dia 31, o expediente será reduzido,  8h às 12h. Já 2/1 (sexta-feira) será ponto facultativo.  das " src="/images/images3/midias/2025/Dez25/4df0c718-a3eb-4734-a1e0-dbb301b1d9c3.jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Dia 31, o expediente será reduzido,  8h às 12h. Já 2/1 (sexta-feira) será ponto facultativo.  das "/><figcaption>Dia 31/12 (quarta-feira), o expediente será reduzido, 8h às 12h. Já 2/1 (sexta-feira) será ponto facultativo.</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza informa o funcionamento dos órgãos e serviços municipais nos dias 31 de dezembro de 2025, 1º de janeiro de 2026 (Dia da Confraternização Universal) e 2 de janeiro de 2026. No dia 31, o expediente será reduzido, das 8h às 12h. Já no dia 2 foi decretado ponto facultativo.</p>
<p>Os serviços essenciais, como atendimentos de urgência, limpeza pública, fiscalização e orientação de trânsito, vigilância e atuação dos salva-vidas, funcionarão normalmente.</p>
<p><strong>Saúde</strong></p>
<p><span><strong>Vacinação</strong></span></p>
<p>Entre os dias 1º e 4 de janeiro, a população de Fortaleza poderá atualizar a caderneta de vacinação, o posto de saúde Mattos Dourado, funcionará exclusivamente para aplicação de vacina e distribuição de medicamentos, das 8h30 às 16h30.</p>
<p>Vacinas disponíveis<br/>BCG, Hepatite B, Rotavírus, Pentavalente, VIP (Poliomielite), Pneumocócica, Meningocócica C, DTP, Hepatite A, Tríplice Viral (SCR), Varicela, Febre Amarela, HPV, Meningocócica ACWY, dT, dTpa, Antirrábica, Influenza, Dengue e Covid-19.</p>
<p><span><strong>Atendimento em saúde</strong></span></p>
<p>Os atendimentos de urgência, para adultos e crianças, serão realizados nas 12 Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) de Fortaleza, todas funcionando 24 horas, além do Hospital da Criança de Fortaleza (HCF) para urgências pediátricas.</p>
<p>Casos de emergência cirúrgica e traumatológica podem ser atendidos nos hospitais distritais Frotinha Antônio Bezerra, Frotinha Parangaba, Frotinha Messejana e no Instituto Dr. José Frota (IJF), para ocorrências de alta complexidade.</p>
<p>O atendimento obstétrico e ginecológico de urgência será realizado nos Gonzaguinhas do José Walter, da Barra e de Messejana, além do atendimento obstétrico no Hospital e Maternidade Dra. Zilda Arns Neumann (Hospital da Mulher).</p>
<p><strong><span>Serviços no Réveillon</span></strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza montou uma operação especial de saúde para o período de fim de ano, com reforço de equipes, ambulâncias e estruturas de atendimento nos dias 30 e 31 de dezembro, garantindo assistência rápida em áreas de grande circulação.</p>
<p>No dia 30/12, cinco Postos Médicos Avançados (PMA) estarão em funcionamento: três no Aterro da Praia de Iracema, um no Conjunto Ceará e um na Areninha de Messejana. A operação contará com 10 ambulâncias (3 USA, 2 USI e 5 USB) e 66 profissionais.</p>
<p>No dia 31/12, três PMAs funcionarão no Aterro da Praia de Iracema, com apoio de seis ambulâncias (3 USA e 3 USB) e 45 profissionais, garantindo assistência durante a virada do ano.</p>
<p><strong>Trânsito</strong></p>
<p>Por se tratar de um serviço essencial, a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) mantém o controle do tráfego e o patrulhamento das vias com a atuação dos agentes de trânsito e orientadores de tráfego. Em caso de ocorrências, a população pode acionar o órgão pelo número 190, da Coordenadoria Integrada de Operações de Segurança (Ciops).</p>
<p>Para a solicitação de outros serviços, como recursos de multas, antecipação de penalidade e emissão de credenciais para idosos ou pessoas com deficiência, a orientação é utilizar os canais digitais: o aplicativo ou o site AMC Trânsito. Das unidades de atendimento presencial, apenas a Central de Atendimento da AMC, localizada na Av. Juscelino Kubitschek, nº 5800, no bairro Passaré, funcionará normalmente na sexta-feira (02/01).</p>
<p><strong>Transporte público</strong></p>
<p>Para facilitar o acesso ao Réveillon 2026. - Ligado nos 300, a Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) disponibilizará uma frota reforçada nos dias 30 e 31 de dezembro de 2025. No dia 31, haverá um acréscimo de 48 ônibus extras distribuídos nos terminais de integração.</p>
<p>Além disso, será aplicada a tarifa social na quarta e quinta-feira (31/12 e 01/01), com valores de R$ 3,90 (inteira) e R$ 1,50 (estudantil). A operação contará com sete linhas especiais que farão o trajeto direto dos terminais ao aterro da Praia de Iracema.</p>
<p><strong>Assistência Social</strong></p>
<p><span><strong>Equipamentos que abrem</strong></span></p>
<p>Higiene Cidadã 1 Equipamento de assistência para população em situação de rua. Distribuição de almoço (11h) e sopa (16h). Banho e entrega de kits de higiene. Funcionamento de domingo a domingo, das 8h às 17h. Endereço: Av. Dom Manoel, 1250 – Centro</p>
<p>Higiene Cidadã 2 Equipamento de assistência para população em situação de rua. Distribuição de almoço (11h) e sopa (16h). Banho e entrega de kits de higiene. Funcionamento de domingo a domingo, das 8h às 17h. Endereço: Rua Pedro II, 100 – João Pessoa (Parangaba)</p>
<p>Pousada Social – I Cirlândio Rodrigues de Oliveira Pernoite, alimentação e higiene pessoal de adultos em situação de rua. Funcionamento diário, das 20h às 7h. Endereço: Av. Dom Manoel, 1250 – Centro</p>
<p>Pousada Social II – Meire Hellen de Oliveira Jardim Pernoite, alimentação e higiene pessoal de adultos em situação de rua. Funcionamento diário, das 20h às 7h. Endereço: Av. do Imperador, 769 – Centro</p>
<p><span><strong>Equipamentos que fecham</strong></span></p>
<p>Centros de Referência da Assistência Social (CRAS), Centros de Referência Especializados da Assistência Social (CREAS), Centros de Referência Especializados para População em Situação de Rua (Centros Pop) e Centro de Convivência para pessoas em situação de rua.</p>
<p>Não haverá distribuição de sopa nos refeitórios credenciados.</p>
<p><strong>Mercados públicos municipais</strong></p>
<p><span><strong>Mercado Carlito Pamplona</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 7h às 13h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 7h às 13h</p>
<p><span><strong>Mercado dos Peixes Vila do Mar</strong></span><br/>Quarta, quinta e sexta-feira (31/12, 01/01 e 02/01): 8h às 22h</p>
<p><span><strong>Feirinha da Beira-Mar</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): fechado<br/>Quinta e sexta-feira (01/01 e 02/01): 17h às 22h</p>
<p><span><strong>Mercado Joaquim Távora</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 7h às 14h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 7h às 14h</p>
<p><span><strong>Mercado da Parangaba</strong></span><br/>Quarta, quinta e sexta-feira (31/12, 01/01 e 02/01): fechado</p>
<p><span><strong>Mercado Montese</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 5h às 14h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 5h às 14h</p>
<p><span><strong>Mercado Cidade dos Funcionários</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 7h às 17h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 7h às 17h</p>
<p><span><strong>Mercado de Messejana</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 7h às 17h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 7h às 17h</p>
<p><span><strong>Mercado José Walter</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 6h às 14h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 6h às 14h</p>
<p><span><strong>Mercado Bela Vista</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 5h às 17h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 5h às 17h</p>
<p><span><strong>Mercado Central</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 8h às 18h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 8h às 18h</p>
<p><span><strong>Mercado São Sebastião</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 5h às 15h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 5h às 15h</p>
<p><span><strong>Centro Municipal de Pequenos Negócios (Beco da Poeira)</strong></span><br/>Quarta-feira (31/12): 8h às 17h<br/>Quinta-feira (01/01): fechado<br/>Sexta-feira (02/01): 8h às 17h</p>
<p><strong>Proteção Animal</strong></p>
<p><span><strong>Clínica Jacó</strong></span><br/>31/12: aberta para urgência e emergência, das 8h às 15h (triagem até 13h)<br/>01/01: fechada<br/>02/01: aberta para urgência e emergência, das 8h às 15h (triagem até 13h)</p>
<p><span><strong>VetMóvel</strong></span><br/>31/12: funcionamento normal até as 13h<br/>01/01: fechado<br/>02/01: fechado</p>
<p><span><strong>Fiscalização</strong></span></p>
<p>No feriado, a Agefis funciona em regime de plantão. Não há atendimento direto ao público. A população pode realizar denúncias pelo aplicativo Fiscalize Fortaleza (disponível para Android e iOS) ou pela Central 156.</p>
<p><strong>Turismo</strong></p>
<p><span><strong>Praia Acessível</strong></span><br/>Dias 30/12, 31/12 e 01/01: fechada</p>
<p><span><strong>Casas do Turista</strong></span><br/>Dia 31/12 e 01/01: fechadas<br/>Demais dias: funcionamento normal, das 8h às 20h</p>
<p><strong>Endereços:</strong><br/>Aeroporto Pinto Martins (Av. Senador Carlos Jereissati, 3000 – Serrinha)<br/>Mercado Central (Av. Alberto Nepomuceno, 199 – térreo do Mercado – Centro)<br/>Beira-Mar (Av. Beira-Mar, em frente ao nº 2727 – Meireles)<br/>Estoril (Rua dos Tabajaras, 397 – Praia de Iracema)<br/>10ª Região Militar (Av. Alberto Nepomuceno – Centro)<br/>Rodoviária (Av. Borges de Melo, 1630 – Fátima)</p>
<p><strong>Outros serviços</strong></p>
<p>Nos dias 1º e 2 de janeiro, o atendimento ao contribuinte estará disponível exclusivamente por meio do canal “Fale com a Sefin”, na aba Serviços do site da Secretaria. O cidadão poderá registrar sua demanda, com possibilidade de anexar documentos, quando necessário. O retorno ocorrerá em até 48 horas, a partir do primeiro dia útil após a solicitação. O atendimento presencial, no prédio da Sefin, não estará disponível nesses dias.</p>
<p>O Procon Fortaleza funcionará normalmente, das 8h às 17h, exceto nas unidades do Vapt Vupt e da Câmara Municipal de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-funcionamento-dos-servicos-e-orgaos-publicos-municipais-para-os-dias-31-12-1-1-e-2-1" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/4df0c718-a3eb-4734-a1e0-dbb301b1d9c3.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/4df0c718-a3eb-4734-a1e0-dbb301b1d9c3.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza divulga funcionamento dos serviços e órgãos públicos municipais para os dias</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>