<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 08/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 22:31:42 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Fortaleza recebe novo ramal do VLT Aeroporto, com 2,4 km de extensão</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-fortaleza-recebe-novo-ramal-do-vlt-aeroporto-com-2-4-km-de-extensao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260208-fdd342323727</guid>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:49:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Fortaleza recebe novo ramal do VLT Aeroporto, com 2,4 km de extensão - Domingo, 08 Fevereiro 2026 10:49</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/image%20(4).png" alt="FORtaleCE: Fortaleza recebe novo ramal do VLT Aeroporto, com 2,4 km de extensão" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="O prefeito Evandro Leitão ressaltou a importância da obra para o turismo e para a mobilidade da cidade" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/060226 vlt (1).jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O prefeito Evandro Leitão ressaltou a importância da obra para o turismo e para a mobilidade da cidade</figcaption></figure>
<p>O governador do Ceará, Elmano de Freitas, inaugurou nesta sexta-feira (06/02), ao lado do prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, o novo ramal do VLT Aeroporto. Com o equipamento, a população passa a contar com mais uma opção de transporte, podendo utilizar a Linha Nordeste do Metrô de Fortaleza para se deslocar do bairro Mucuripe até o Aeroporto Internacional Pinto Martins.</p>
<p>Com 2,4 km de extensão, o trecho tem capacidade para beneficiar até 35 mil pessoas por dia, ampliando a integração do sistema metroviário e fortalecendo a mobilidade urbana da Capital. Também participaram da inauguração o secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira; o secretário da Infraestrutura, Hélio Leitão; o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro; além de outras autoridades.</p>
<p>A ação integra o programa FORtaleCE, conjunto de iniciativas realizadas pelo Governo do Estado em parceria com a Prefeitura de Fortaleza voltadas à melhoria da infraestrutura urbana e da qualidade de vida da população.</p>
<p>Durante a solenidade, o prefeito Evandro Leitão ressaltou a importância da obra para o turismo e para a mobilidade da cidade.</p>
<p>“Essa obra cada vez mais consolida Fortaleza como um dos destinos turísticos mais importantes do país. Nosso fluxo turístico tem crescido a cada ano. Com esse Ramal, teremos mais segurança, conforto, para a locomoção da nossa população e dos turistas. A nossa cidade só tem a agradecer”, destacou o prefeito.</p>
<figure><img alt="O governador Elmano de Freitas enfatizou o impacto positivo do novo ramal na rotina dos fortalezenses" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/060226 vlt (2).jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O governador Elmano de Freitas enfatizou o impacto positivo do novo ramal na rotina dos fortalezenses</figcaption></figure>
<p>Já o governador Elmano de Freitas enfatizou o impacto positivo do novo ramal na rotina dos fortalezenses.</p>
<p>“É com muita alegria que estamos entregando essa obra muito importante para a mobilidade de Fortaleza. Esse equipamento vai permitir o deslocamento de milhares de pessoas com mais rapidez, conforto e segurança. Essa entrega significa qualidade de vida para a nossa população”, afirmou o governador.</p>
<p>A viagem entre as estações Expedicionários e Aeroporto terá duração aproximada de cinco minutos. Integrante da Linha Nordeste, o novo trecho estará conectado a outras dez estações: Parangaba, Montese, Vila União, Borges de Melo, São João do Tauape, Pontes Vieira, Antônio Sales, Papicu, Mucuripe e Iate. Com isso, grande parte da rede hoteleira de Fortaleza passa a estar diretamente interligada ao Aeroporto Internacional Pinto Martins.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-fortaleza-recebe-novo-ramal-do-vlt-aeroporto-com-2-4-km-de-extensao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/image%20(4).png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/image%20(4).png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Fortaleza recebe novo ramal do VLT Aeroporto, com 2,4 km de extensão</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Foliões lotam Lago Jacarey e Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/folioes-lotam-lago-jacarey-e-parque-rachel-de-queiroz-no-ultimo-fim-de-semana-de-pre-carnaval</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260208-82938fd6cb92</guid>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:45:00 +0000</pubDate>
<description>Foliões lotam Lago Jacarey e Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval - Domingo, 08 Fevereiro 2026 08:45</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226%20capa.png" alt="Foliões lotam Lago Jacarey e Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="No Lago Jacarey, o ponto alto da noite foi o show de Pantico Rocha, que se apresentou acompanhado da cantora Mel Mattos e do grupo Fervo Maresia (Fotos: Tainá Cavalcante)" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226 carna (2).jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="No Lago Jacarey, o ponto alto da noite foi o show de Pantico Rocha, que se apresentou acompanhado da cantora Mel Mattos e do grupo Fervo Maresia (Fotos: Tainá Cavalcante)"/><figcaption>No Lago Jacarey, o ponto alto da noite foi o show de Pantico Rocha, que se apresentou acompanhado da cantora Mel Mattos e do grupo Fervo Maresia (Fotos: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>Marcando mais uma semana de festejos descentralizados por toda a cidade, foliões lotaram o Lago Jacarey e o Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval, reforçando a política municipal de levar a festa para os bairros e democratizar o acesso à cultura.</p>
<p><strong>Parque Rachel de Queiroz</strong></p>
<p>Neste sábado (07/02), o Parque Rachel de Queiroz, no bairro Presidente Kennedy, recebeu uma programação especial voltada para as crianças. A folia começou às 17h, com apresentação do grupo Cantakids. Joyce Socorro, mãe de Kaleu Teixeira, comentou que a oferta de programação infantil é importante para ela e para o filho, que faz parte do espectro autista. Segundo a mãe, as atividades ajudam no processo de socialização.</p>
<p>“Eu tenho que estar trazendo ele sempre para cá. Ele conhece tudo e se diverte. Brinca com as crianças. É um espaço produtivo. Desde que construíram essa praça, a vida mudou muito aqui no bairro, e sempre que tem festa eu trago ele.”</p>
<figure><img alt="Apesar da pouca idade, Ana Laura  já é veterana no Carnaval" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226 carna (3).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Apesar da pouca idade, Ana Laura já é veterana no Carnaval</figcaption></figure>
<p>Quem também aprovou a festa foi Ana Laura, de dois anos. Apesar da pouca idade, ela já é veterana no Carnaval, já que a mãe, Valdileide Vitor, a levou no ano passado. Valdileide contou que a filha adorou a fantasia de fadinha. “A fantasia foi a mãe que escolheu. Eu comprei assim, já veio com esse LED, toda montadinha, e ela amou.”</p>
<p>Sobre o evento, a mãe também celebrou a realização do Carnaval infantil. “A Prefeitura pensa em todos os públicos: no infantil e, logo após, também tem programação para os adultos.”</p>
<p><strong>Lago Jacarey</strong></p>
<p>No Lago Jacarey, localizado entre os bairros Cambeba e Cidade dos Funcionários, a festa começou às 18h30, com show da cantora Mariana Cavalcante. Esta é a primeira vez que o local recebe apresentações do Ciclo Carnavalesco, graças à política de descentralização cultural. Mariana destacou que trouxe um repertório marcado por influências da música brasileira.</p>
<p>“O repertório foi escolhido muito a partir das minhas influências ao longo da minha trajetória. Eu comecei no samba, mas logo fui para a música baiana e para a música nordestina no geral”, comentou a artista.</p>
<figure><img alt="No Lago Jacareí, localizado entre os bairros Cambeba e Cidade dos Funcionários, a festa começou às 18h30, com show da cantora Mariana Cavalcante" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226 capa.png" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>No Lago Jacarey, localizado entre os bairros Cambeba e Cidade dos Funcionários, a festa começou às 18h30, com show da cantora Mariana Cavalcante</figcaption></figure>
<p>A cantora também celebrou a oportunidade de se apresentar em um espaço que marcou sua infância. “Fiquei muito feliz, inclusive porque eu cresci vindo para o Lago Jacarey. Ter sido colocada aqui foi uma felicidade muito grande. Eu me sinto em casa. Também fiz show com as Sardinhas lá no Parque Rachel de Queiroz.”</p>
<p>O ponto alto da noite foi o show de Pantico Rocha, que se apresentou acompanhado da cantora Mel Mattos e do grupo Fervo Maresia. “Nosso repertório é uma mesclagem. Tem tanto o repertório da Bahia, que tem que ter, como também o pernambucano. Além disso, temos as nossas músicas”, explicou Pantico.</p>
<p>“A gente também traz guitarra baiana, uma parte instrumental, e uma homenagem ao grande Macaúba do Bandolim. Quando a gente faz a coisa com alegria, com energia, fica bonito. Vai ter ainda a participação do projeto Gil, em homenagem a Gilberto Gil e Caetano Veloso”, concluiu.</p>
<p><strong>Movimentação no comércio local</strong></p>
<p>O pré-Carnaval descentralizado de Fortaleza também tem impulsionado a economia local, beneficiando artistas e trabalhadores da economia criativa.</p>
<p>É o que destaca a permissionária do Lago Jacarey Fabíola Carneiro, que comercializa acessórios para celular.</p>
<figure><img alt="Fabíola Carneiro, que comercializa acessórios para celular, comemorou a realização dos shows no Lago Jacarey" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226 carna (4).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Fabíola Carneiro, que comercializa acessórios para celular, comemorou a realização dos shows no Lago Jacarey</figcaption></figure>
<p>“O Lago ficou visível para toda Fortaleza, e todas as pessoas se sentem bem-vindas na nossa praça. Normalmente o movimento começa depois das 19 horas, mas hoje começou bem mais cedo, a partir das 16 horas.”</p>
<p>Quem também celebrou a iniciativa foi Sandra Ribeiro, que comercializa bijuterias no local.</p>
<p>“Nós somos permissionários aqui há três anos. Esse é o primeiro ano em que acontece esse evento, e estamos muito felizes e confiantes de que isso será muito positivo para o nosso negócio, para o movimento e para a visibilidade dos nossos produtos.”</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/folioes-lotam-lago-jacarey-e-parque-rachel-de-queiroz-no-ultimo-fim-de-semana-de-pre-carnaval" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226%20capa.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/070226%20capa.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Foliões lotam Lago Jacarey e Parque Rachel de Queiroz no último fim de semana de pré-Carnaval</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>