<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Abono salarial começa a ser pago nesta segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/abono-salarial-comeca-ser-pago-nesta-segunda</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/abono-salarial-comeca-ser-pago-nesta-segunda#1000</guid>
      <description>Os trabalhadores nascidos em janeiro que ganharam até R$ 2.766 com carteira assinada em 2024 recebem nesta segunda-feira (16) o abono salarial . Nest...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2D8zVP81cG_cYXPPc3luWO6BA2A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/fgts.jpeg?itok=MDNlqDuL&quot; alt=&quot;Abono salarial começa a ser pago nesta segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhadores nascidos em janeiro que ganharam até R$ 2.766 com carteira assinada em 2024 recebem nesta segunda-feira (16) o abono salarial . Neste primeiro lote, serão liberados R$ 2,5 bilhões para cerca de 2 milhões de beneficiários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor do benefício varia de R$ 136 a R$ 1.621, conforme a quantidade de meses trabalhados em 2024. O calendário segue de forma escalonada ao longo de 2026, de acordo com o mês de nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de contemplados em fevereiro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1,8 milhão são trabalhadores da iniciativa privada, inscritos no Programa de Integração Social (PIS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com pagamento feito pela Caixa Econômica Federal, somando R$ 2,29 bilhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;217,2 mil são servidores públicos, inscritos no Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, pagos pelo Banco do Brasil, no total de R$ 301,9 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tem direito ao Abono Salarial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem direito ao benefício o trabalhador que:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  está inscrito no Pis/Pasep há pelo menos cinco anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  trabalhou com carteira assinada por no mínimo 30 dias em 2024;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  recebeu remuneração média mensal de até R$ 2.766 no ano-base;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  teve os dados corretamente informados pelo empregador no e-Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o abono salarial pode chegar até a um salário mínimo, proporcional ao período trabalhado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os recursos vêm do Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), com a habilitação feita pelo Ministério do Trabalho e Emprego.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/abono-salarial-comeca-ser-pago-nesta-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os trabalhadores nascidos em janeiro que ganharam até R$ 2.766 com carteira assinada em 2024 recebem nesta segunda-feira (16) o abono salarial . Nest...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 08:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 08:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 08:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 08:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2D8zVP81cG_cYXPPc3luWO6BA2A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/fgts.jpeg?itok=MDNlqDuL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio lança portal que usa o samba como ferramenta pedagógica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-lanca-portal-que-usa-o-samba-como-ferramenta-pedagogica</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-lanca-portal-que-usa-o-samba-como-ferramenta-pedagogica#1001</guid>
      <description>O samba vai além da música, é também uma manifestação cultural ricaque ajuda a desenvolver noções de identidade, memória, território e pertencimento....</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/r4fR7q7g3kQDaZMCl7Y0zVhdirk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/05/toms6150.jpg?itok=-nJqWy4X&quot; alt=&quot;Rio lança portal que usa o samba como ferramenta pedagógica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O samba vai além da música, é também uma manifestação cultural ricaque ajuda a desenvolver noções de identidade, memória, território e pertencimento. Foi com essa ideia que a Prefeitura do Rio de Janeiro lançou a plataforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que conecta pessoas à história da música e do carnaval carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Diretor do Núcleo de Produção da Empresa Municipal de Multimeios da Prefeitura do Rio de Janeiro (MultiRio), Eduardo Guedes, responsável pela iniciativa, abraçar a potência educativa do samba foi algo natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que a gente fez, basicamente, foi reconhecer que o samba ensina, que o samba e o carnaval são, por si só, ambientes de aprendizagem”, disse. “Quando a gente fala de carnaval, a gente está falando de uma grande produção cultural, e a produção cultural é sempre uma produção de conhecimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de entretenimento interativo por meio de jogos, a plataforma também conta com materiais que contextualizam territórios tradicionais do samba, movimentos culturais espalhados pela cidade e apresentapersonalidades históricas, como Tia Ciata, Pixinguinha e Cartola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tornou obrigatório o ensino de história e cultura afro-brasileira em todas as instituições de ensino fundamental e médio, públicas e privadas. E o objetivo da MultiRio é que esse material também possa ser explorado nas salas de aula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente pensa que a cidade, como um todo, também educa, também ensina, então, é importante que todo mundo, de alguma forma, reconheça o samba e o carnaval como essa potência pedagógica”, afirma Eduardo Guedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo material pode ser acessado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Nos jogos, que incluem música, a brincadeira é tocar os instrumentos ou comandar uma bateria de escola de samba com a ajuda dos ritmistas da escola mirim da Acadêmicos do Grande Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a agremiação Unidos de Vila Isabel apresenta a conexão do samba com os processos de formação territorial e memória coletiva da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relação não é novidade. No Rio de Janeiro, espaços de conexão histórica com o samba, patrimônio cultural imaterial do estado, realizam trabalhos de manutenção socioculturais nos seus territórios há anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agremiações como Mangueira, Beija-Flor e Portela contam com complexos culturais e esportivos, com oficinas de música, dança e artes marciais durante todo o ano, assim como pré-vestibulares sociais, cursos de capacitação profissional e ações de inserção para jovens no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas escolas de samba mirins, sempre associadas a uma agremiação matriz, é uma exigência que crianças e jovens possuam uma boa frequência escolar e tirem boas notas para participar das atividades, um instrumento que reforça a permanência nos estudos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiária sob supervisão da jornalista Mariana Tokarnia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pabllo Vittar e grupo de K-Pop fazem o povo sambar em SP nesta segunda&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-lanca-portal-que-usa-o-samba-como-ferramenta-pedagogica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O samba vai além da música, é também uma manifestação cultural ricaque ajuda a desenvolver noções de identidade, memória, território e pertencimento....</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 08:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 08:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 08:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 08:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/r4fR7q7g3kQDaZMCl7Y0zVhdirk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/05/toms6150.jpg?itok=-nJqWy4X</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pobreza afeta desenvolvimento de bebês desde 6 meses, mostra pesquisa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/pobreza-afeta-desenvolvimento-de-bebes-desde-6-meses-mostra-pesquisa</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/pobreza-afeta-desenvolvimento-de-bebes-desde-6-meses-mostra-pesquisa#1002</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasi
Bebês em lares pobres têm prejuízos no desenvolvimento motor. A constatação é de estudo da Universidade Federal de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/B5vm3nWYOFwwXvkouKAqLhzO638=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/bebe01.jpg?itok=NvjER9-S&quot; alt=&quot;Pobreza afeta desenvolvimento de bebês desde 6 meses, mostra pesquisa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bebês em lares pobres têm prejuízos no desenvolvimento motor. A constatação é de estudo da Universidade Federal de São Carlos (UFSCar) que relacionou a variedade de movimentos dos pequenos com as condições de vida. O resultado foi publicado na revista cientifica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao companhar 88 bebês no interior de São Paulo, o estudo mostrou que, desde os seis meses, é possível observar atrasos naqueles que vivemna pobreza. Eles só conseguiam agarrar objetos, virar e sentar mais tarde do que os demais que viviam em melhores condições socioeconômicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A principal constatação da pesquisa é que, esses bebês, aos seis meses, apresentam menor desenvolvimento motor, ou seja, têm um repertório menor de movimento&quot;, explicou a autora, Caroline Fioroni Ribeiro da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, eles variam menos os movimentos na hora de sentar, de pegar um brinquedo, às vezes, nem conseguem. O trabalho de Carolinecontou com financiamento da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (Fapesp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação acende uma alerta porque, segundo estudosjá existentes, atrasos no desenvolvimento infantilpodem produzircrianças que aprendemmenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A literatura indica que, pela falta de recursos e de estímulo aos bebês, podem ocorrer prejuízos na vida escolar, como déficit de atenção com hiperatividade [TDAH] e transtornos de coordenação&quot;, disse Carolina, que é fisioterapeuta. Ela pondera, no entanto, que mais estudos são necessários para comprovar a relação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a pesquisa da UFSCar revelouque a reversão dos atrasos motores pode ocorrer rápido, com estímulos certos. Aos oito meses, bebês avaliados já não tinhamproblemassignificativos. A melhora é atribuída, principalmente, ao engajamento das mães, que reproduziram exercícios simples, como colocar a criança de barriga para baixo (tummy time), usaram papel amassado como brinquedo, conversaram ou cantaram para o bebê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quandoconversamos com o bebê,ele tem a oportunidade de observar os movimentos que a gente faz; quando está de barriga para baixo, está livre para se movimentare explorar movimento, assim como quando brinca com um papel de presente, que é chamativo [pelo barulho e textura]&quot;, explicou a fisioterapeuta. &quot;Não são necessários brinquedos caros, apenas orientação&quot;, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas visitas às famílias, a pesquisadora conta que era estimulada a interação entre a mãe e bebê. &quot;Falávamos muito para fazerem leitura de livros, cantar, conversar e colocar o bebê de barriga para baixo&quot;, revelou . O chão é o espaço mais seguro para o bebê, porque não tem perigo de ele cair e pode explorar os movimentos, lembrou..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os momentos em que os bebês ficam de bruços sobre uma superfície segura, com supervisão, servem para fortalecer os músculos da cabeça, pescoço, ombros, costas e braços e prepará-los para movimentos mais complexos. Com esse exercício, é possível também desenvolver a coordenação, fazendo com o que elepossa rolar, sentar, engatinhar e ficar de pé no tempo certo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisadora destacou que a maioria das mães expostas à pobreza era adolescente e não sabia estimular os filhos. Nesses casos, ajuda especializada, com visitas de agentes de saúde e fisioterapeutas, são determinantes, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Como não é possível eliminar a pobreza ou a gravidez na adolescência, eu recomendaria visitas de profissionais de saúde para orientar sobre os estímulos nessa fase da vida&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas casas mais pobres, a pesquisa constatou que os bebês passavam mais tempo presos em carrinhos ou contidos e tinham menos oportunidades de explorar o ambiente. Isso ocorria, na maioria das vezes, por falta de espaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença de mais adultos no mesmo domicílio, em vez de estimular os bebês, também foi apontada como fator negativo. A pesquisa levantou a hipótese de esses lares serem mais &quot;caóticos&quot;, com menos espaços seguros ou oportunidades para os bebês se movimentarem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/pobreza-afeta-desenvolvimento-de-bebes-desde-6-meses-mostra-pesquisa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasi
Bebês em lares pobres têm prejuízos no desenvolvimento motor. A constatação é de estudo da Universidade Federal de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 07:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 07:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 07:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 07:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/B5vm3nWYOFwwXvkouKAqLhzO638=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/16/bebe01.jpg?itok=NvjER9-S</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval 2026: veja programação dos blocos de rua no Rio nesta segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-no-rio-nesta-segunda</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-no-rio-nesta-segunda#1003</guid>
      <description>Nesta segunda-feira (16) de carnaval, 46 blocos oficiais vão desfilar por todas as regiões da cidade do Rio de Janeiro.
O destaque é o Bloco do Sarge...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZzxIKvcZ3NWc1lHUVerl-VMIsZs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tnrgo_abr_0403190008.jpg?itok=UA3eHmIG&quot; alt=&quot;Carnaval 2026: veja programação dos blocos de rua no Rio nesta segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (16) de carnaval, 46 blocos oficiais vão desfilar por todas as regiões da cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque é o Bloco do Sargento Pimenta, que traz clássicos do Beatles em ritmos carnavalescos como samba e marchinha. O nome foi inspirado no álbum&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sargent Pepper's Lonely Hearts Club Band&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur) autorizou462 blocosa desfilarem no carnaval carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clique aqui e confira a programação no site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capital fluminense espera receber 6,8 milhões de foliões apenas nos blocos de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja a programação dos blocos nesta segunda-feira (16):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 08:00 Endereço: Av. Infante Dom Henrique, 75 – Glória&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 14:00 Endereço: Av. Infante Dom Henrique, 75 – Glória&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 08:00 Endereço: Av. Mal. Câmara, 196-216 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 09:00 Endereço: Av. Pref. Mendes de Morais, 808 – São Conrado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 07:00 Endereço: Praça Tiradentes, 69 – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 08:00 Endereço: Rua Pacheco Leão, 20 – Jardim Botânico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 12:00 Endereço: Largo de São Francisco de Paula, s/n – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 14:00 Endereço: Av. Henrique Valadares, 28 – Centro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-no-rio-nesta-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Nesta segunda-feira (16) de carnaval, 46 blocos oficiais vão desfilar por todas as regiões da cidade do Rio de Janeiro.
O destaque é o Bloco do Sarge...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-16 07:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-16 07:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-16 07:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-16 07:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZzxIKvcZ3NWc1lHUVerl-VMIsZs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tnrgo_abr_0403190008.jpg?itok=UA3eHmIG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Paquetá desencanta, Flamengo vence Botafogo e vai à semi do Carioca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/paqueta-desencanta-flamengo-vence-botafogo-e-vai-semi-do-carioca</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/paqueta-desencanta-flamengo-vence-botafogo-e-vai-semi-do-carioca#1004</guid>
      <description>Ameaçado, em determinado momento da primeira fase, de ter que disputar um quadrangular para não ser rebaixado no Campeonato Carioca, o Flamengo está ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Max0YYdCqCc4KfKD4H32legPIx4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/paqueta.jpg?itok=BoL5ZXWa&quot; alt=&quot;Paquetá desencanta, Flamengo vence Botafogo e vai à semi do Carioca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ameaçado, em determinado momento da primeira fase, de ter que disputar um quadrangular para não ser rebaixado no Campeonato Carioca, o Flamengo está nas semifinais do Estadual. Neste domingo (15), o Rubro-Negro venceu o Botafogo por 2 a 1 no Estádio Nilton Santos, no Rio de Janeiro, pelas quartas de final. A partida foi transmitida ao vivo pela Rádio Nacional .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em busca da oitava final de Estadual consecutiva, o Flamengo terá pela frente o Madureira, em jogos de ida e volta que serão agendados pela Federação de Futebol do Rio de Janeiro (Ferj). O Tricolor Suburbano será o mandante da segunda partida, já que fez melhor campanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Glorioso, por sua vez, fica fora das semifinais pela terceira edição em sequência. O Alvinegro não decide um Carioca desde 2018, quando foi campeão pela última vez, e acumula uma série de cinco derrotas na temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clássico deste domingo teve o desencantar de Lucas Paquetá. Foi do meia, que retornou ao Rubro-Negro depois de oito temporadas, o gol que abriu o marcador do Nilton Santos, aos 18 minutos. O camisa 20 recebeu do atacante Bruno Henrique na entrada da área e bateu no canto do goleiro Neto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Botafogo empatou aos oito do segundo tempo. O lateral Alex Telles cobrou escanteio e o zagueiro Alexander Barboza, de cabeça, encobriu o goleiro Andrew. No fim da partida, aos 38 minutos, o volante Erick Pulgar testou fraco em cima de Neto, dentro da área, mas o goleiro deu rebote e o próprio chileno aproveitou, decretando o triunfo rubro-negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último semifinalista do Carioca será conhecido na segunda-feira (16). Às 18h (horário de Brasília), o Fluminense recebe o Bangu no Maracanã. Quem avançar, encara o Vasco, que despachou o Volta Redonda no último sábado (14), nos pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pabllo Vittar e grupo de K-Pop fazem o povo sambar em SP nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulistão define classificados em volta de Neymar e goleada do Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abono salarial começa a ser pago nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio lança portal que usa o samba como ferramenta pedagógica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pobreza afeta desenvolvimento de bebês desde 6 meses, mostra pesquisa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: veja programação dos blocos de rua no Rio nesta segunda&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/paqueta-desencanta-flamengo-vence-botafogo-e-vai-semi-do-carioca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Ameaçado, em determinado momento da primeira fase, de ter que disputar um quadrangular para não ser rebaixado no Campeonato Carioca, o Flamengo está ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 19:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 19:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 19:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 19:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Max0YYdCqCc4KfKD4H32legPIx4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/paqueta.jpg?itok=BoL5ZXWa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Reforços marcam e Bragantino vence Ferroviária no Brasileiro Feminino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/reforcos-marcam-e-bragantino-vence-ferroviaria-no-brasileiro-feminino</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/reforcos-marcam-e-bragantino-vence-ferroviaria-no-brasileiro-feminino#1005</guid>
      <description>© Fernando Roberto/Red Bull Bragantino
Os reforços contratados para a temporada foram decisivos para o Red Bull Bragantino estrear com vitória na Sér...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Q0XabBHyp31SrVLQEjbZz7sTGQI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/red-bull-feminino.jpg?itok=2UQoGBFR&quot; alt=&quot;Reforços marcam e Bragantino vence Ferroviária no Brasileiro Feminino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Roberto/Red Bull Bragantino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os reforços contratados para a temporada foram decisivos para o Red Bull Bragantino estrear com vitória na Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol. Neste domingo (15), o Massa Bruta derrotou a Ferroviária por 2 a 0 no Centro de Performance &amp; Desenvolvimento (CPD) do clube, em Atibaia (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 20 minutos do primeiro tempo, a meia Duda Rodrigues, ex-Flamengo, cruzou pela esquerda para Lurdinha. A ex-jogadora do Fluminense dividiu com a goleira Amanda Coimbra e a bola sobrou para a também atacante Miriã, que veio do Cruzeiro, mandar para as redes. Na etapa final, aos 12, a meia Rafa Mineira, que defendia o Internacional, recebeu na entrada da área e finalizou no ângulo, sem chances de defesa. As Guerreiras Grenás, bicampeãs nacionais, buscaram a reação, sem sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete jogos da primeira rodada já foram disputados. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transmitiu as vitórias do Flamengo sobre o Mixto, por 1 a 0, no Dutrinha, em Cuiabá, na última quinta (12); e do Palmeiras para cima do América-MG, por 4 a 0, na Arena Crefisa, em Barueri (SP), na sexta-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas partidas movimentaram a competição na noite do último sábado (14). Atual vice-campeão, o Cruzeiro foi a Salvador e derrotou o Bahia por 2 a 0 no Estádio de Pituaçu, com dois gols da atacante Byanca Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Botafogo, de volta à primeira divisão, recebeu o Juventude no Rio de Janeiro e venceu por 2 a 1. A meia Ana Caroline, de pênalti, e a centroavante Fernanda Tipa marcaram para as Gloriosas no Estádio Nilton Santos. A atacante Martha Figueiredo descontou para as Gurias Jaconeras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rodada de abertura do Brasileirão chega ao fim na segunda-feira (16). O Santos, campeão da última Série A2 (segunda divisão), recebe o Grêmio às 19h (horário de Brasília), na Vila Belmiro. Mais tarde, às 20h30, o Internacional mede forças com o São Paulo no Sesc Protásio Alves, em Porto Alegre (RS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pabllo Vittar e grupo de K-Pop fazem o povo sambar em SP nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulistão define classificados em volta de Neymar e goleada do Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abono salarial começa a ser pago nesta segunda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio lança portal que usa o samba como ferramenta pedagógica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pobreza afeta desenvolvimento de bebês desde 6 meses, mostra pesquisa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: veja programação dos blocos de rua no Rio nesta segunda&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/reforcos-marcam-e-bragantino-vence-ferroviaria-no-brasileiro-feminino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Roberto/Red Bull Bragantino
Os reforços contratados para a temporada foram decisivos para o Red Bull Bragantino estrear com vitória na Sér...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 19:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 19:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 19:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 19:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Q0XabBHyp31SrVLQEjbZz7sTGQI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/red-bull-feminino.jpg?itok=2UQoGBFR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Remo evita derrota no fim e enfrenta Águia nas quartas do Paraense</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/remo-evita-derrota-no-fim-e-enfrenta-aguia-nas-quartas-do-paraense</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/remo-evita-derrota-no-fim-e-enfrenta-aguia-nas-quartas-do-paraense#1006</guid>
      <description>A primeira fase do Campeonato Paraense chegou ao fim neste domingo (15). Representante do estado na Série A do Campeonato Brasileiro, o Remo empatou ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ENq1RPSmzSQ6jXZ4Afw6XdKV91c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/remo_evita_derrota_no_fim_e_enfrenta_aguia_nas_quartas_do_paraense.jpg?itok=RM9nCeQI&quot; alt=&quot;Remo evita derrota no fim e enfrenta Águia nas quartas do Paraense&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira fase do Campeonato Paraense chegou ao fim neste domingo (15). Representante do estado na Série A do Campeonato Brasileiro, o Remo empatou em 1 a 1 com o Amazônia Independente no Baenão, em Belém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida foi transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em parceria com a TV Cultura do Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Leão Azul, que já estava classificado às quartas de final, ficou na quinta posição,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com os mesmos dez pontos de Capitão Poço, Paysandu e Águia de Marabá, mas atrás por ter uma vitória a menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na fase final, a equipe dirigida por Juan Carlos Osório terá pela frente justamente o Águia, quarto colocado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Muiraquitã - como é conhecido o Amazônia - foi a sete pontos e se livrou do rebaixamento, em décimo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os visitantes abriram o marcador aos 11 minutos, em pênalti convertido pelo meia Juninho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Remo, que foi a campo com um time quase todo reserva (apenas o meia Yago Pikachu foi titular), pressionou em busca do empate, mas foi recompensado somente nos instantes finais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 44 da etapa final, o volante Pavani igualou,de cabeça, no Baenão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arquirrival do Remo, o Paysandu derrotou o Santa Rosa no Ipixunão, em Ipixuna (PA), por 2 a 0. O atacante Ítalo Carvalho e o meia Marcinho marcaram para o Papão da Curuzu. Pelos critérios de desempate, o time bicolor ficou com a terceira posição e terá o clássico com a Tuna Luso, sexta colocada com nove pontos, nas quartas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outros jogos deste sábado, o Águia venceu o Cametá por 1 a 0 no Estádio Zinho de Oliveira, em Marabá (PA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da derrota, os visitantes asseguraram o primeiro lugar e vão enfrentar o Santa Rosa, oitavo colocado com sete pontos, na fase final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Capitão Poço, segundo, recebeu o Castanhal, sétimo, no Rufinão, e ganhou por 2 a 0. Os dois times vão se reencontrar nas quartas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No clássico de Santarém (PA), que não ocorria na primeira divisão há sete anos, o empate sem gols no Panterão salvou o São Raimundo - que foi a seis pontos, em nono lugar - e decretou o rebaixamento do rival São Francisco, que finalizou o Estadual com os mesmos cinco pontos do Bragantino-PA, outro que caiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/remo-evita-derrota-no-fim-e-enfrenta-aguia-nas-quartas-do-paraense&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A primeira fase do Campeonato Paraense chegou ao fim neste domingo (15). Representante do estado na Série A do Campeonato Brasileiro, o Remo empatou ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 18:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 18:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 18:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 18:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ENq1RPSmzSQ6jXZ4Afw6XdKV91c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/remo_evita_derrota_no_fim_e_enfrenta_aguia_nas_quartas_do_paraense.jpg?itok=RM9nCeQI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Charretinhas do Forró mantém folia de resistência na Vila Planalto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/charretinhas-do-forro-mantem-folia-de-resistencia-na-vila-planalto</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/charretinhas-do-forro-mantem-folia-de-resistencia-na-vila-planalto#1007</guid>
      <description>Com as bênçãos do bonecão do carnavalesco Joãozinho da Vila, falecido em 2017, a Praça Zé Ramalho, a 5 quilômetros da Praça dos Três Poderes, no cent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/b8dBQfWvQKWz9PAjdGBumzerCzg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/0d4a4644.jpg?itok=7cuk9XC8&quot; alt=&quot;Charretinhas do Forró mantém folia de resistência na Vila Planalto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as bênçãos do bonecão do carnavalesco Joãozinho da Vila, falecido em 2017, a Praça Zé Ramalho, a 5 quilômetros da Praça dos Três Poderes, no centro de Brasília, transformou-se em cenário de resistência cultural neste domingo (15) de carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por mais um ano, o Bloco Charrete, dedicado a ritmos do Norte, atraiu foliões empenhados em manter a alegria em um dos bairros de maior importância histórica do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A missão do Charrete é manter o legado do bloco Vilões da Vila, fundado por Joãozinho. Após a morte do carnavalesco, a Vila Planalto, bairro próximo ao Lago Paranoá onde originalmente moravam os operários que construíram Brasília, ficou dois anos sem folias no carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O silêncio carnavalesco só foi quebrado em 2019, quando o produtor Thiago Fanis, acompanhado de membros do Vilões da Vila e de figuras culturais da Vila Planalto, fundou o Charrete, formado pela união dos grupos Fanfarra Tropicaos e Charretinha do Forró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Vila Planalto é um dos territórios de maior patrimônio histórico do Distrito Federal. Procuramos manter acesa a chama do carnaval nessa região, sempre com as bênçãos de Joãozinho da Vila”, explica Thiago, diante do bonecão do carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele faz questão de ressaltar que pediu autorização aos remanescentes do Vilões da Vila antes de fundar o bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esqueça os pandeiros, os tamborins e o axé. No carnaval do Bloco Charrete, coexistem ritmos do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste. A banda Charretinha do Forró toca ritmos nordestinos. A Fanfarra Tropicaos une músicas populares com marchas carnavalescas tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também está prevista a apresentação de DJs e de coletivos culturais do DF, com estilos que vão do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao tecnobrega. No momento em que a reportagem da Agência Brasil acompanhava o bloco, marchas carnavalescas tradicionais e boleros antigos eram tocados no palco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De menor porte que os blocos mais famosos do Distrito Federal, o Charrete atrai um público em busca de uma folia mais tradicional e de menos multidão. Vestida de leoa, a autônoma Monique Menezes, 48 anos, diz que a Vila Planalto tem se tornado referência para um carnaval diferenciado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Vila Planalto remete a um povoado do interior, e o carnaval aqui acaba refletindo esse clima de folia de rua de cidade pequena”, conta Monique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez no bloquinho por indicação de amigos, o bancário Álvaro Peres, 36 anos, sentiu-se atraído pelo formato mais tradicional do Charrete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pelo que vi até agora, gostei do bloco. É uma diversão que valoriza a cultura brasileira, com ritmo mais próximo do Tropicalismo”, declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até pela proximidade com a Praça dos Três Poderes, o carnaval na Vila Planalto não se dissocia da política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto o bonecão de Joãozinho da Vila desfilava na Praça Zé Ramalho, um folião balançava uma bandeira da Palestina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/charretinhas-do-forro-mantem-folia-de-resistencia-na-vila-planalto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com as bênçãos do bonecão do carnavalesco Joãozinho da Vila, falecido em 2017, a Praça Zé Ramalho, a 5 quilômetros da Praça dos Três Poderes, no cent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 18:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 18:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 18:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 18:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/b8dBQfWvQKWz9PAjdGBumzerCzg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/0d4a4644.jpg?itok=7cuk9XC8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Centro de São Paulo tem axé e outras surpresas no domingo de carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-tem-axe-e-outras-surpresas-no-domingo-de-carnaval</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-tem-axe-e-outras-surpresas-no-domingo-de-carnaval#1008</guid>
      <description>Na capital paulista, o circuito de blocos da República teve uma tarde de desfiles tranquilos, embalada por ritmos nordestinos como o Axé e o Forró.
O...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WOswqwTe-wHB2IVqTolO5lcOsLk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/pint1307.jpg.jpg?itok=t_l-vOzR&quot; alt=&quot;Centro de São Paulo tem axé e outras surpresas no domingo de carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital paulista, o circuito de blocos da República teve uma tarde de desfiles tranquilos, embalada por ritmos nordestinos como o Axé e o Forró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os blocos Domingo Ela Não Vai e Explode Coração foram os grandes puxadores do circuito que, embora cheio, tinha boa mobilidade e facilidade de acesso para os foliões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tá gostoso, para brincar com família e amigos. Alegre, tranquilo e com mais espaço do que em outros circuitos”, disse Luma Gregória, estudante de jornalismo. No Carnaval desde a infância, quando era da ala mirim da Tom Maior, Luma estava com parentes e amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saindo do Domingo Ela Não Vai, o grupo ainda tinha planos de seguir com o Explode Coração e brincar a folia com Axé – ritmo que, para Luma, é a cara do Carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estudante contou que, na segunda, pretende ir com amigos para as marchinhas da Charanga do França e, na terça, embora ainda não saiba aonde, tem certeza de que vai procurar outros bloquinhos de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra certeza de Luma é de evitar os megablocos, pois no pré-carnaval não teve uma experiência boa na Consolação: “tinha muita gente e uma parte ficou prensada lá. Saímos para o lado do cemitério, onde dava para acompanhar melhor, mas quem ficou do outro lado teve dificuldades”, lembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O circuito acompanhou as bandas dos trios elétricos, como a do Bloco Afro Tô na Rua, com duas baterias, um percussionista no atabaque, guitarra, baixo e teclado, todos acompanhando o axé nas vozes de Lia, Paula e Marcos, enfrentando com muita energia o sol das 14h, na rua São Luiz com a Consolação. Neste local, o ritmo diminuía e as pessoas dançavam, circulando entre os blocos e começando a dispersão, aproveitando bares e restaurantes, normalmente fechados aos domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximo à Biblioteca Mário de Andrade, a reportagem da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conversou com as irmãs Estela e Josy Madeira. A bibliotecária Estela, que já trabalhou na Mário de Andrade, contou que estava no terceiro bloco do final de semana, e que naõ seria o último.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Está um pouco mais vazio, sabe. Deve ser por conta dos megablocos, que estão esvaziando um pouco os mais tradicionais, aqui do Centro. Claro que ainda estão bem maiores, hoje, do que quando o carnaval era na Tiradentes”, conta Estela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As irmãs acompanham a festa desde antes dos desfiles de blocos se tornarem mais populares na cidade, há cerca de uma década. Certamente bem antes dos desfiles para dezenas de milhares, como alguns dos blocos da Consolação e do circuito do Ibirapuera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem uns muito legais. Ontem fomos no Bollywood, com indianos, e no Perdi Tudo na Augusta. Amanhã ainda não decidimos, mas acho que vamos para o Bixiga. Pena que perdemos o Esfarrapado”, disse Josy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se forem ao Bixiga na segunda, terão uma boa surpresa pois o bloco, que desfila desde 1947, festeja a partir das 10h, com os sambas da Vai-Vai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem voltou para a República no meio da tarde, por volta das 15h, além do mar de vendedores, em alguns pontos até desanimados pela aglomeração de guarda-sóis amarelos e movimento fraco, ainda encontrou o pequeno e animado público do Bloco SP Forró, que começava seu desfile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestidos de Lampião e Maria Bonita, Juarez e Ana puxavam o bloco, organizado pelo amigo e produtor cultural Zé da Lua, com quem se apresentam durante o ano com a indumentária no Trio da Lua.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-tem-axe-e-outras-surpresas-no-domingo-de-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Na capital paulista, o circuito de blocos da República teve uma tarde de desfiles tranquilos, embalada por ritmos nordestinos como o Axé e o Forró.
O...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 17:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 17:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 17:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 17:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WOswqwTe-wHB2IVqTolO5lcOsLk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/pint1307.jpg.jpg?itok=t_l-vOzR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Renato Rabelo ex-presidente do PCdoB aos 83 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-renato-rabelo-ex-presidente-do-pcdob-aos-83-anos</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:44:53 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-renato-rabelo-ex-presidente-do-pcdob-aos-83-anos#1009</guid>
      <description>Morreu neste domingo (15), aos 83 anos, o ex-presidente do Partido Comunista do Brasil (PCdoB) Renato Rabello. Ele presidiu a sigla de 2001 a 2015. A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ra9IxABgl6n7tGXStBubjfxo4Vg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/morre_renato_rabelo_ex-presidente_do_pcdob.jpg?itok=OMVOMfPO&quot; alt=&quot;Morre Renato Rabelo ex-presidente do PCdoB aos 83 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu neste domingo (15), aos 83 anos, o ex-presidente do Partido Comunista do Brasil (PCdoB) Renato Rabello. Ele presidiu a sigla de 2001 a 2015. A morte foi confirmada pelo partido, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[O PCdoB] expressa o sentimento de consternação de toda a militância comunista que, em homenagem a Renato, inclina a bandeira verde e amarela da pátria, entrelaçada com os estandartes vermelhos da revolução e do socialismo. E acolhe no peito os sentimentos, os pêsames que chegam do país e do exterior e pulsam nas redes sociais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renato foi vice-presidente nacional da União Nacional dos Estudantes (UNE) durante a ditadura militar de 1964, militante da Ação Popular (AP) e membro do núcleo dirigente que conduziu a integração da organização ao PCdoB, em 1973.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi exilado na França, em 1976, quando dirigentes do PCdoB foram assassinados, presos e torturados no Brasil, e retornou com a anistia de 1979. Dedicou-se, em especial, ao fortalecimento das relações do PCdoB com os países socialistas, notadamente, China, Vietnã e Cuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sua maior obra é o aporte de ideias e formulações ao acervo teórico, político e ideológico do Partido, importantes contribuições teóricas e políticas que enriqueceram o seu pensamento tático, estratégico e programático, como também a práxis de sua edificação e atuação na arena da luta de classes”, diz a nota do PCdoB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renato foi um dos articuladores, pelo PCdoB, junto com João Amazonas, da Frente Brasil Popular (PT, PSB, PCdoB) que lançou, em 1989, a primeira candidatura de Luiz Inácio Lula da Silva para presidente da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Recebi com muita tristeza a perda do companheiro Renato Rabelo, grande liderança do PCdoB. Desde muito jovem, Renato entregou sua militância, inteligência e energia à defesa dos trabalhadores, do socialismo e do Brasil. Enfrentou a ditadura, a perseguição e o exílio”, disse, nas redes sociais, a ministra-chefe da Secretaria de Relações Institucionais do Governo Lula, Gleisi Hoffmann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A deputada pelo PCdoB, Jandira Feghali, também prestou homenagem ao líder do partido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje me despeço com profunda tristeza de um grande amigo, referência ideológica, política e de afeto, que presidiu nosso PCdoB por décadas, e um dos maiores construtores da história do Brasil. Renato dedicou a vida inteira à luta pela democracia, pela soberania nacional, por direitos e pelo socialismo. O Brasil ficou mais pobre de ideias e de luta”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-renato-rabelo-ex-presidente-do-pcdob-aos-83-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu neste domingo (15), aos 83 anos, o ex-presidente do Partido Comunista do Brasil (PCdoB) Renato Rabello. Ele presidiu a sigla de 2001 a 2015. A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-15 15:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-15 15:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-15 15:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-15 15:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ra9IxABgl6n7tGXStBubjfxo4Vg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/morre_renato_rabelo_ex-presidente_do_pcdob.jpg?itok=OMVOMfPO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
