<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Luisa Stefani e Gabriela Dabrowski conquistam WTA 1000 de Dubai</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-e-gabriela-dabrowski-conquistam-wta-1000-de-dubai</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-e-gabriela-dabrowski-conquistam-wta-1000-de-dubai#1000</guid>
      <description>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A brasileira Luisa Stefani e a canadense Gabriela Dabrowski conquistaram, na manhã deste sábado (21),...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OlUuqsHE3awn_PNaCWUm-eBo7fo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/462360_1191827_premiacao4_jimmy_web_.jpeg?itok=46qqMHiZ&quot; alt=&quot;Luisa Stefani e Gabriela Dabrowski conquistam WTA 1000 de Dubai&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A brasileira Luisa Stefani e a canadense Gabriela Dabrowski conquistaram, na manhã deste sábado (21), o título do WTA 1000 de Dubai (Emirados Árabes). O feito foi alcançado após uma vitória, na grande decisão da competição, sobre a alemã Laura Siegemund e a russa Vera Zvonareva por 2 sets a 0, parciais de 6/1 6/3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou muito feliz por ganhar um primeiro título em Dubai. Não é toda semana que conseguimos um título de WTA 1000. Por isso, estou muito feliz e orgulhosa do meu time e minha equipe no Brasil, é especial dividir essa conquista com eles, pois são parte disso”, declarou a paulistana de 28 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriela Dabrowski &amp; Luisa Stefani are queens of the court 👏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o terceiro título que a brasileira e canadense já conquistaram juntas. Antes elas foram campeãs no WTA 1000 de Montreal (Canadá) em 2021 e do WTA 250 de Chennai (Índia) em 2022. Já para Luísa, a conquista em Dubai é a 14ª de sua carreira de Luisa e a quarta de nível WTA 1000. Além dos títulos nos Emirados Árabes e no Canadá, a paulistana foi campeã em 2022 em Guadalajara (México) com a australiana Storm Hunter e em 2024 em Doha com a holandesa Demi Schuurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora a brasileira segue para os Estados Unidos, onde treina por uma semana e depois disputa os WTAs 1000 de Indian Wells e de Miami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celular Seguro: bloqueio de aparelhos cresceu 40% no Carnaval 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Lucas Piccinato é demitido da equipe feminina do Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queda de asa delta mata homem e fere mulher no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos Paralímpicos de Inverno: Ucrânia boicotará cerimônia de abertura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que aumentará tarifa global de 10% para 15%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luisa Stefani e Gabriela Dabrowski conquistam WTA 1000 de Dubai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 20 anos, roubo de obras de Monet, Picasso e Dalí prescreve no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/luisa-stefani-e-gabriela-dabrowski-conquistam-wta-1000-de-dubai&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jimmie 48 Photography/WTA/Direitos Reservados
A brasileira Luisa Stefani e a canadense Gabriela Dabrowski conquistaram, na manhã deste sábado (21),...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 14:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 14:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 14:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 14:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OlUuqsHE3awn_PNaCWUm-eBo7fo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/462360_1191827_premiacao4_jimmy_web_.jpeg?itok=46qqMHiZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após 20 anos, roubo de obras de Monet, Picasso e Dalí prescreve no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/apos-20-anos-roubo-de-obras-de-monet-picasso-e-dali-prescreve-no-rio</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/apos-20-anos-roubo-de-obras-de-monet-picasso-e-dali-prescreve-no-rio#1001</guid>
      <description>Sexta-feira de Carnaval, 24 de fevereiro de 2006. Enquanto as ladeiras sinuosas de Santa Tereza, no Rio de Janeiro, são tomadas por sons de marchinha...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6VUiFRMNnlxurGwG9TZQyv-hAFQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/matisse_jardins_de_luxemburgo.jpg?itok=yk9oXYE_&quot; alt=&quot;Após 20 anos, roubo de obras de Monet, Picasso e Dalí prescreve no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexta-feira de Carnaval, 24 de fevereiro de 2006. Enquanto as ladeiras sinuosas de Santa Tereza, no Rio de Janeiro, são tomadas por sons de marchinhas e sambas tradicionais, um grupo de homens carrega nos braços quadros de Claude Monet, Salvador Dalí, Pablo Picasso e Henri Matisse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Era dia de apresentação do Bloco das Carmelitas, mas a cena não fazia parte da festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ali, em meio à uma multidão de foliões, acontecia aquele que é considerado um dos maiores roubos de obras de arte do Brasil e um dos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, segundo o FBI – principal departamento de investigação dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu estava lá no dia. Os policiais tentavam passar pelo bloco e não conseguiam, porque a gente jogava latinha neles. Ninguém tinha ideia do que estava acontecendo. A gente pensava que era algo acontecendo dentro do próprio Carmelitas, como furto ou outra confusão”, lembra o produtor Daniel Furiati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os criminosos pularam os muros do Museu da Chácara do Céu e sumiram pelas ruas do bairro com cinco peças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juntas, elas valiam mais de US$ 10 milhões na época (R$ 52 milhões, na conversão atual).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As obras e os assaltantes jamais foram encontrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passados 20 anos, o crime prescreve oficialmente nesta semana e os responsáveis pelo roubo não poderão mais ser punidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse tempo todo, três nomes figuraram na lista de suspeitos principais do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira linha de investigação envolveu Paulo Gessé, dono de uma kombi branca, em que pelo menos uma das obras de arte teria sido transportada. A polícia suspeitava que ele fosse cúmplice de outros quatro assaltantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A delegada responsável pelo caso grampeou o celular do motorista, mas não conseguiu que as ligações fossem gravadas no banco de dados da corporação. Ela decidiu, então, registrar tudo manualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gessé chegou a ter a residência vasculhada e a ser preso por alguns dias. A Justiça, porém, entendeu que não havia nada de concreto para torná-lo réu e determinou que ele fosse solto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denúncias anônimas adicionaram mais dois homens à lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michel Cohen, negociador francês de pinturas, acusado nos Estados Unidos de obter US$ 50 milhões em operações fraudulentas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/apos-20-anos-roubo-de-obras-de-monet-picasso-e-dali-prescreve-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Sexta-feira de Carnaval, 24 de fevereiro de 2006. Enquanto as ladeiras sinuosas de Santa Tereza, no Rio de Janeiro, são tomadas por sons de marchinha...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 14:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 14:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 14:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 14:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6VUiFRMNnlxurGwG9TZQyv-hAFQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/matisse_jardins_de_luxemburgo.jpg?itok=yk9oXYE_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil e Índia fazem parceria para produção de medicamentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/brasil-e-india-fazem-parceria-para-producao-de-medicamentos</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/brasil-e-india-fazem-parceria-para-producao-de-medicamentos#1002</guid>
      <description>Brasil e Índia firmaram hoje (21) três acordos chamados de “Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo” que vão garantir a oferta dos medicamentos pe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NdpO_AiaY5auO82XHUv5xEXBfaY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/55107599368_1a888749c7_o.jpg?itok=DNuBAyWK&quot; alt=&quot;Brasil e Índia fazem parceria para produção de medicamentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Índia firmaram hoje (21) três acordos chamados de “Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo” que vão garantir a oferta dos medicamentos pertuzumabe, dasatinibe e nivolumabe, usados no combate ao câncer para pacientes do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo nota do Ministério da Saúde, as parcerias “contemplam três medicamentos utilizados no tratamento de diferentes tipos de câncer, como os de mama, pele e leucemias.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro ano de execução das parcerias, o Brasil deverá investir R$ 722 milhões. A projeção é que em uma década, o investimento nacional possa chegar a R$ 10 bilhões para fabricar e ofertar os medicamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do fornecimento, os acordos têm em perspectiva a internalização da produção, com desenvolvimento tecnológico de laboratórios públicos e privados no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fabricação desses medicamentos no país reduz dependência externa, permite estabilidade de estoque de fármacos e, assim, pode “ampliar o acesso da população a terapias de alta complexidade”, como avalia o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produtos farmacêuticos, junto com diesel, inseticidas, fungicidas e peças para automóveis, são os principais itens de importação da Índia para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o volume de importações de fármacos atingiu US$ 7,3 bilhões, segundo a empresa Fazcomex, especializada em tecnologia para comércio exterior. Depois da China, Índia, Japão, Coreia do Sul, Vietnã e Indonésia são os principais parceiros comerciais do Brasil na Ásia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Índia assinaram também termo aditivo de memorando de entendimento prorrogando a cooperação bilateral em saúde por mais cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo inclui “produção de medicamentos, vacinas e insumos farmacêuticos ativos, biofabricação, inovação produtiva, desenvolvimento de biológicos, saúde digital, telessaúde e inteligência artificial”, conforme o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) assinou com o Central Drugs Standard Control Organization, instituição homóloga da Índia, memorando de entendimento para a “troca de informações regulatórias” sobre medicamentos, insumos e dispositivos médicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) firmou memorandos de entendimento com laboratórios farmacêuticos indianos, para realização de pesquisa, desenvolvimento e produção de medicamentos considerados “estratégicos” pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente Luiz Inácio Lula da Silva,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Brasil e Índia trabalham lado a lado, há décadas, na defesa da equidade no acesso a medicamentos, sobretudo os genéricos, e da soberania sanitária no âmbito da Organização Mundial da Saúde.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, os acordos assinados com a Índia, mais do que assegurar tratamentos no SUS, viabilizam “a transferência de tecnologia para fortalecer a produção nacional, gerar emprego e renda e ampliar a autonomia e a segurança dos pacientes brasileiros.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula e Padilha estão em missão presidencial na Índia, onde participam do Fórum Empresarial Brasil–Índia, em Nova Delhi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/brasil-e-india-fazem-parceria-para-producao-de-medicamentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Brasil e Índia firmaram hoje (21) três acordos chamados de “Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo” que vão garantir a oferta dos medicamentos pe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 13:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 13:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 13:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 13:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NdpO_AiaY5auO82XHUv5xEXBfaY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/55107599368_1a888749c7_o.jpg?itok=DNuBAyWK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Embraer firma acordo para instalar linha de montagem na Índia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/embraer-firma-acordo-para-instalar-linha-de-montagem-na-india</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/embraer-firma-acordo-para-instalar-linha-de-montagem-na-india#1003</guid>
      <description>A companhia brasileira Embraer, uma das principais fabricantes de jatos executivo do mundo, e a indiana Adani Defense &amp; Aerospace assinaram, nest...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XJg1yGHjCtc1oCYWIv7zfa66hlE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/55108097095_b23a413793_o.jpg?itok=29yZfJXu&quot; alt=&quot;Embraer firma acordo para instalar linha de montagem na Índia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia brasileira Embraer, uma das principais fabricantes de jatos executivo do mundo, e a indiana Adani Defense &amp; Aerospace assinaram, neste sábado (21), em Nova Delhi, um acordo para estabelecer uma linha de montagem final para o jato regional E175, na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Embraer, o memorando de entendimento ampliado foi firmado no âmbito do programa de Aeronaves de Transporte Regional (RTA) indiano, consolidando o acordo inicial, firmado no mês passado, para estruturar a produção do E175 na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As duas empresas já trabalham em conjunto para avançar em todos os aspectos do memorando de entendimento, incluindo oportunidades na fabricação de aeronaves, cadeia de suprimentos, serviços pós-venda, treinamento de pilotos e obtenção de encomendas que sustentem a proposta da linha de montagem final”, informou a Embraer, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo foi assinado durante uma cerimônia oficial, na presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e do ministro do Comércio e Indústria da Índia, Piyush Goyal. De acordo com a Embraer e a Adani, a parceria comercial reforça as relações estratégicas entre os dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Índia é um dos mercados de aviação que mais crescem no mundo em termos de tráfego de passageiros, com uma demanda estimada em ao menos 500 aeronaves na faixa de 80 a 146 assentos pelos próximos 20 anos. Demanda à qual o modelo E175 se ajusta bem, segundo a Embraer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a companhia brasileira, o E175 é uma opção viável para atender a cidades de pequeno e médio porte da Índia, podendo viabilizar novas rotas e ampliar a conectividade, “acelerando a expansão da aviação regional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria com a Adani, maior empresa privada dos setores de defesa e aeroespacial da Índia, consolida a presença da Embraer no país, onde, atualmente, estão em operação 50 aeronaves de 11 diferentes modelos comerciais, de defesa e de aviação executiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celular Seguro: bloqueio de aparelhos cresceu 40% no Carnaval 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloqueio dos EUA coloca sistema de saúde de Cuba próximo do colapso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Lucas Piccinato é demitido da equipe feminina do Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queda de asa delta mata homem e fere mulher no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos Paralímpicos de Inverno: Ucrânia boicotará cerimônia de abertura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que aumentará tarifa global de 10% para 15%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/embraer-firma-acordo-para-instalar-linha-de-montagem-na-india&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A companhia brasileira Embraer, uma das principais fabricantes de jatos executivo do mundo, e a indiana Adani Defense &amp; Aerospace assinaram, nest...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 13:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 13:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 13:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 13:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XJg1yGHjCtc1oCYWIv7zfa66hlE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/55108097095_b23a413793_o.jpg?itok=29yZfJXu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio em comunidade da Brasilândia deixa duas pessoas feridas em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/incendio-em-comunidade-da-brasilandia-deixa-duas-pessoas-feridas-em-sp</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/incendio-em-comunidade-da-brasilandia-deixa-duas-pessoas-feridas-em-sp#1004</guid>
      <description>Duas pessoas ficaram feridas após incêndio ter atingido uma comunidade na Brasilândia, zona norte da capital paulista, na noite de ontem (20)
. Segun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Incêndio em comunidade da Brasilândia deixa duas pessoas feridas em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pessoas ficaram feridas após incêndio ter atingido uma comunidade na Brasilândia, zona norte da capital paulista, na noite de ontem (20)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo o Corpo de Bombeiros, que atendeu a ocorrência, uma das vítimas teve uma luxação na perna e foi socorrida pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu). A outra vítima era uma criança, que teve uma intoxicação considerada leve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os Bombeiros, pelo menos 40 moradias foram atingidas pelas chamas. A área queimada correspondeu a cerca de 700 metros quadrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incêndio teve início por volta das 18h da noite de ontem (20) e ocorreu em uma comunidade localizada na Avenida Deputado Cantídio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo relatos preliminares, o fogo pode ter começado na casa de uma moradora que não estava no imóvel no momento do ocorrido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso foi registrado no 72º Distrito Policial da Vila Penteado e as causas do incêndio estão sendo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celular Seguro: bloqueio de aparelhos cresceu 40% no Carnaval 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva e vendaval provocam destruição em cidade gaúcha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloquei dos EUA coloca sistema de saúde de Cuba próximo do colapso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Lucas Piccinato é demitido da equipe feminina do Corinthians&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queda de asa delta mata homem e fere mulher no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos Paralímpicos de Inverno: Ucrânia boicotará cerimônia de abertura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que aumentará tarifa global de 10% para 15%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luisa Stefani e Gabriela Dabrowski conquistam WTA 1000 de Dubai&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/incendio-em-comunidade-da-brasilandia-deixa-duas-pessoas-feridas-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Duas pessoas ficaram feridas após incêndio ter atingido uma comunidade na Brasilândia, zona norte da capital paulista, na noite de ontem (20)
. Segun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 12:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 12:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 12:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 12:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula defende diversificação como resposta ao protecionismo comercial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-defende-diversificacao-como-resposta-ao-protecionismo-comercial</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-defende-diversificacao-como-resposta-ao-protecionismo-comercial#1005</guid>
      <description>Oito acordos foram fechados neste sábado (21) entre o governo brasileiro e a Índia. Um desses acordos se refere a uma cooperação entre os dois países...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NdpO_AiaY5auO82XHUv5xEXBfaY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/55107599368_1a888749c7_o.jpg?itok=DNuBAyWK&quot; alt=&quot;Lula defende diversificação como resposta ao protecionismo comercial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito acordos foram fechados neste sábado (21) entre o governo brasileiro e a Índia. Um desses acordos se refere a uma cooperação entre os dois países envolvendo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;terras raras e minerais críticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, mas houve também acordos no campo da mineração para a cadeia de suprimentos do aço e de cooperação no campo das micro, pequenas e médias empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total de acordos, seis tratam de memorandos de entendimentos, que são documentos que formalizam as intenções antes de um contrato definitivo, alinhando os objetivos entre as partes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em visita oficial à Índia, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva celebrou esses acordos, dizendo que “hoje foi um dia muito promissor para a Índia e para o Brasil”. Segundo Lula, a assinatura desses acordos também demonstram uma resposta ao unilateralismo comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No mundo de hoje, a conectividade e a diversificação comercial viraram um sinônimo de resiliência diante do recrudescimento do protecionismo e do unilateralismo comercial”, disse Lula,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;durante solenidade de encerramento do Encontro Empresarial Brasil-Índia, que foi realizado neste sábado (21) em Nova Deli, na Índia, e que contou com a presença de mais de 300 empresas brasileiras. Mais cedo, ao lado do primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi, Lula já havia defendido a ideia do multilateralismo comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Somos ambos países [Brasil e Índia] mega-diversos e polos da indústria cultural. Somos ambos defensores do multilateralismo e da paz”, ressaltou o presidente brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordos fechados neste sábado entre os governos do Brasil e da Índia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Declaração Conjunta sobre Parceria Digital para o Futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memorando de Entendimento entre o Ministério de Minas do Governo da República da Índia e o Ministério de Minas e Energia do Brasil sobre Cooperação no Campo de Elementos de Terras Raras e Minerais Críticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo de Cooperação Bilateral entre o Conselho de Pesquisa Científica e Industrial da Índia (CSIR) e o Instituto Nacional da Propriedade Industrial do Brasil (INPI) para Acesso à Biblioteca Digital de Conhecimento Tradicional (TKDL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memorando de Entendimento entre a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e a Organização Central de Controle de Padrões de Medicamentos, Diretoria-Geral de Serviços de Saúde (CDSCO/DGHS), Ministério da Saúde e Bem-Estar Familiar, Governo da Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memorando de Entendimento para Cooperação no Setor Postal entre o Ministério das Comunicações do Brasil e o Departamento de Correios, Ministério das Comunicações, Governo da República da Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memorando de Entendimento entre o Ministério do Empreendedorismo, da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte do Brasil e o Ministério das Micro, Pequenas e Médias Empresas da Índia sobre Cooperação no Campo das Micro, Pequenas e Médias Empresas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-defende-diversificacao-como-resposta-ao-protecionismo-comercial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Oito acordos foram fechados neste sábado (21) entre o governo brasileiro e a Índia. Um desses acordos se refere a uma cooperação entre os dois países...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 12:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 12:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 12:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 12:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NdpO_AiaY5auO82XHUv5xEXBfaY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/55107599368_1a888749c7_o.jpg?itok=DNuBAyWK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mestre Ciça reviverá homenagem campeã da Unidos do Viradouro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mestre-ci%C3%A7a-revivera-homenagem-campe%C3%A3-da-unidos-do-viradourovoltam-ao-sambodromo-do-rio-neste-sabado</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mestre-ci%C3%A7a-revivera-homenagem-campe%C3%A3-da-unidos-do-viradourovoltam-ao-sambodromo-do-rio-neste-sabado#1006</guid>
      <description>Cariocas e turistas que visitam do Rio de Janeiro se despedem do carnaval neste fim de semana com pompa e circunstância.
blocos de diversos tamanhos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/e63JRniik75KzfPYlcY-WSkfgD4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/cica.jpg?itok=quM4cUhJ&quot; alt=&quot;Mestre Ciça reviverá homenagem campeã da Unidos do Viradouro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cariocas e turistas que visitam do Rio de Janeiro se despedem do carnaval neste fim de semana com pompa e circunstância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;blocos de diversos tamanhos nas ruas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e avenidas da cidade, quem for hoje (sábado, 21) ao sambódromo assistirá a partir das 21h o “desfile das campeãs” do grupo especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela ordem se apresentarão as seguintes escolas de samba: Mangueira (6ª colocada), Imperatriz Leopoldinense (5ª), Salgueiro (4ª), Vila Isabel (3ª), Beija-Flor (2ª) e, finalmente, a Unidos do Viradouro, campeã com pontuação máxima (10) em todos os quesitos (total 270 pontos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leia aqui sobre o enredo de cada escola que se reapresenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deverá ser mais uma noite de muita alegria na vida de Moacyr da Silva Pinto, o Mestre Ciça, que comanda a bateria da Viradouro. Ele é o tema do enredo da escola campeã que se reapresenta mais tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval vencido pela quarta vez pela escola de samba de Niterói inovou desde a escolha do enredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;faz homenagem em vida a um elemento da própria gremiação. O desfile ocorreu na última segunda-feira (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mestre dos mestres - Ciça tem currículo para tanto. Em julho completa 70 anos, desses 55 foram dedicados ao carnaval, acumulando experiência de passista a ritmista em diferentes escolas, para virar “mestre dos mestres”, como é reconhecido pelos colegas de outros barracões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A frente da “Furacão Vermelho e Branco”, como é chamada a bateria da Viradouro, Ciça comanda a parte mais importante de uma escola de samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quem faz o andamento, quem imprime ritmo ao enunciado do samba enredo, é a bateria”, explica o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, pesquisador do carnaval carioca entre outros interesses acadêmicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o especialista, a bateria é mais que um órgão vital no desfile. “Pode ser que - a bateria seja como o coração. Mas também é parte integrante de um corpo, de um sistema como um todo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mestres de bateria, como Ciça, regem os passos do cortejo do corpo que é a escola de samba. Para isso, eles têm dons e aprendizagem especiais, assinala Rodrigo Reduzino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisa ter ciência e saber. Não é o saber de universidade. É um saber intelectual ancestral de lidar com esse conjunto, a ponto de direcionar o melhor ritmo e andamento para esse corpo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mestre-ci%C3%A7a-revivera-homenagem-campe%C3%A3-da-unidos-do-viradourovoltam-ao-sambodromo-do-rio-neste-sabado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Cariocas e turistas que visitam do Rio de Janeiro se despedem do carnaval neste fim de semana com pompa e circunstância.
blocos de diversos tamanhos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 12:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 12:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 12:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 12:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/e63JRniik75KzfPYlcY-WSkfgD4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/cica.jpg?itok=quM4cUhJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pós-Carnaval em SP tem BaianaSystem e Daniela Mercury</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pos-carnaval-em-sp-tem-baianasystem-e-daniela-mercury-veja-programcao</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pos-carnaval-em-sp-tem-baianasystem-e-daniela-mercury-veja-programcao#1007</guid>
      <description>O pós-Carnaval da capital paulista, neste sábado (21) e domingo (22), terá mais de 100 blocos de rua em todas as regiões da cidade.
A programação inc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5mnDmGP0_p0seplVI4WRZ9vGNsE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/pint1143.jpg.jpg?itok=LWGbGwzV&quot; alt=&quot;Pós-Carnaval em SP tem BaianaSystem e Daniela Mercury&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pós-Carnaval da capital paulista, neste sábado (21) e domingo (22), terá mais de 100 blocos de rua em todas as regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação inclui destaques como BaianaSystem, Daniela Mercury, Jammil e Léo Santana. Ao todo, nos dias de pré-Carnaval, Carnaval e pós-Carnaval, a festa de rua paulistana contou com mais 625 blocos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (21), o bloco BaianaSystem estará, a partir das 15h, na Av. Pedro Álvares Cabral, na região do Ibirapuera. No mesmo dia, o Bloco Praieiro, com Jammil, ocupará a Rua Henrique Schaumann, em Pinheiros, a partir das 13h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pipoca da Rainha, com Daniela Mercury, percorrerá trecho da Rua da Consolação no domingo, a partir das 13h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco Vem com o Gigante, que terá Léo Santana, estará na Av. Pedro Álvares Cabral, a partir das 9h, também no domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá ainda blocos direcionados ao público infantil. No sábado, desfilam os blocos Tomojuntinho, às 9h, no bairro do Ipiranga, e a Charanguinha do França, às 10h, na Vila Prudente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bloquinho dos Jatobazinhos estará na Nagib Farah Maluf, no domingo, às 15h, em Itaquera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo a programação do pós-Carnaval na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concentração: R. Vicente Amato Sobrinho, 61, Parque Nações Unidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cordão do Balaio do Canjico - sábado, 14h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concentração: R. Raimundo da Cunha Matos, 75, Sítio Morro Grande&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Pequeno Burguês - sábado, 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concentração: R. Castro Maia, Jardim São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É Pequeno + Balança - sábado, 13h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concentração: R. Mirandinha, 500, Penha de França&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pos-carnaval-em-sp-tem-baianasystem-e-daniela-mercury-veja-programcao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O pós-Carnaval da capital paulista, neste sábado (21) e domingo (22), terá mais de 100 blocos de rua em todas as regiões da cidade.
A programação inc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 11:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 11:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 11:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 11:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5mnDmGP0_p0seplVI4WRZ9vGNsE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/15/pint1143.jpg.jpg?itok=LWGbGwzV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Série da TV Brasil visita o Parque Nacional da Chapada dos Veadeiros</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-da-tv-brasil-visita-o-parque-nacional-da-chapada-dos-veadeiros</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-da-tv-brasil-visita-o-parque-nacional-da-chapada-dos-veadeiros#1008</guid>
      <description>As maravilhas da Chapada dos Veadeiros são tema do oitavo programa inédito da temporada de estreia do seriado
, produção original com documentários d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TmqdGC2rUXpVPvCF5IqRGCOmaB4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/olhar-brasil-chapada-dos-veadeiros-cachoeira-02-credito-divulgacao-tv-brasil.jpg?itok=4UU-ctL1&quot; alt=&quot;Série da TV Brasil visita o Parque Nacional da Chapada dos Veadeiros&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As maravilhas da Chapada dos Veadeiros são tema do oitavo programa inédito da temporada de estreia do seriado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, produção original com documentários da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O novo episódio é apresentado neste sábado (21), às 18h30, na telinha da emissora pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turistas, moradores e especialistas em temas como geologia e música revelam as características da região que engloba o Parque Nacional da Chapada dos Veadeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espaço preservado no Cerrado é mostrado pelos olhos de seu povo ao destacar esse paraíso natural e cultural no coração do país. As cidades de Alto Paraíso e São Jorge unem ecoturismo e crescimento local para receber os visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma visão abrangente sobre a riqueza das manifestações populares e o potencial do turismo nacional, o seriado é a primeira coprodução desenvolvida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e por emissoras da Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;busca fortalecer o audiovisual do país e potencializar a visibilidade para destinos nas cinco regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com sotaques variados, a série traz paisagens, histórias e modos de vida que combinam os recursos naturais da biodiversidade e dos ecossistemas com a cultura de lugares diversos do território brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conteúdo pode ser acompanhado no app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio inédito da série nacional do canal público traz a rara beleza do Cerrado como grande atrativo da Chapada dos Veadeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com lindas paisagens nativas preservadas, o bioma tem sua própria vegetação em vasta área a cerca de 230 quilômetros da capital Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de imagens aéreas das propriedades geográficas e do relevo repleto de águas, o programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também aborda os saberes ancestrais ao explicar a importância dos povos que vivem na região, como os quilombolas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-da-tv-brasil-visita-o-parque-nacional-da-chapada-dos-veadeiros&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As maravilhas da Chapada dos Veadeiros são tema do oitavo programa inédito da temporada de estreia do seriado
, produção original com documentários d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 11:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 11:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 11:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 11:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TmqdGC2rUXpVPvCF5IqRGCOmaB4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/olhar-brasil-chapada-dos-veadeiros-cachoeira-02-credito-divulgacao-tv-brasil.jpg?itok=4UU-ctL1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>“ONU precisa de mais representatividade”, diz Lula</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/onu-precisa-de-mais-representatividade-diz-lula</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:25:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/onu-precisa-de-mais-representatividade-diz-lula#1009</guid>
      <description>Em declaração à imprensa realizada na madrugada de hoje (21) na Índia, o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, defendeu que a Organizaç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IOBD4WTi2y3cF9qwKUbJEMBkzvQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/55107539583_ae87391d18_o.jpg?itok=HbOoVf2r&quot; alt=&quot;“ONU precisa de mais representatividade”, diz Lula&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em declaração à imprensa realizada na madrugada de hoje (21) na Índia, o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, defendeu que a Organização das Nações Unidas (ONU) precisa ser mais representativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado do primeiro-ministro da Índia, Narendra Modi, Lula reafirmou a jornalistas que o Conselho de Segurança da ONU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;precisa ser ampliado e que há mais de 20 anos a Índia e o Brasil buscam participação permanente neste órgão, que é responsável pela manutenção da paz e segurança internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ONU precisa ter força para interferir nos conflitos que existem pelo mundo hoje e, ela sendo inoperante, ela não vai resolver. Por isso, nós vamos continuar a luta para que a ONU seja mais representativa, com mais países do mundo inteiro, e mais Índia e Brasil no Conselho de Segurança como membro permanente”, disse Lula. “A ampliação das categorias de membros permanentes e não permanentes é condição essencial para conferir legitimidade e eficácia à governança global em meio a tantos desafios”, reforçou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em reunião anterior com Modi, Lula disse ter reafirmado o compromisso do Brasil com a paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O primeiro ministro Modi e eu conversamos longamente sobre a perseverança no caminho da paz. Não há possibilidade de desenvolvimento sustentável e justo em um mundo conflagrado”, disse o presidente brasileiro. “Reafirmei ao primeiro-ministro Modi que o Brasil está comprometido com a manutenção da América do Sul como zona de paz. Afinal, as únicas guerras que a humanidade deve lutar são as guerras contra a fome e a pobreza e a preservação do meio-ambiente”, ressaltou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado de Lula, o primeiro-ministro indiano também defendeu a necessidade de reformas nos mecanismos internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nós acreditamos que a solução para todo o problema deve advir do diálogo e da diplomacia. A Índia e o Brasil concordam que o terrorismo e quem apoia o terrorismo são inimigos de toda a humanidade. E nós também concordamos que para contemplarmos os desafios do momento atual, as reformas nas instituições internacionais são obrigatórias. Nós temos que continuar trabalhando juntos nessa direção”, falou Modi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro realizado hoje, em Nova Delhi, na Índia, os dois líderes assinaram um memorando de entendimentos nas áreas de pesquisa, saúde, empreendedorismo e minerais críticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acordo assinado sobre minerais críticos e terras raras é um grande passo em direção a construir cadeias de suprimento resilientes”, disse Modi, em declaração à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É notável a evolução indiana em setores de ponta, como tecnologia da informação, inteligência artificial, biotecnologia e exploração especial. Isso cria muitas oportunidades de cooperação com o Brasil e traduz nosso compromisso com uma agenda que coloca tecnologia a serviço do desenvolvimento inclusivo. Ampliar os investimentos e a cooperação em matéria de energias renováveis e minerais críticos está no cerne do acordo pioneiro que assinamos hoje”, destacou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de saúde, Lula destacou que os memorandos assinados hoje se referem a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“acordos para pesquisa e produção local de insumos estratégicos como a vacina para tuberculose e medicamentos oncológicos imunossupressores e para doenças negligenciadas e raras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo também inclui colaboração na área de hospitais inteligentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, ambos os países assinaram acordos para ampliação das trocas comerciais, que já superaram US$ 15 bilhões em 2025, um valor considerado histórico, segundo Lula.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/onu-precisa-de-mais-representatividade-diz-lula&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em declaração à imprensa realizada na madrugada de hoje (21) na Índia, o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, defendeu que a Organizaç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-21 11:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-21 11:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-21 11:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-21 11:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IOBD4WTi2y3cF9qwKUbJEMBkzvQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/21/55107539583_ae87391d18_o.jpg?itok=HbOoVf2r</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
