<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Ceará bate recorde histórico em 2025 e supera volume de turistas internacionais do período pré-pandemia</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/09/ceara-bate-recorde-historico-em-2025-e-supera-volume-de-turistas-internacionais-do-periodo-pre-pandemia/</guid>
    <pubDate>2026-01-09T15:02:24</pubDate>
    <description><![CDATA[O melhor resultado da série histórica, com 115.735 turistas estrangeiros em voos diretos, impulsionado pelo crescimento expressivo da América do Sul e pela consolidação do mercado europeu

O Ceará alcançou, em 2025, o maior volume de turistas internacionais de toda a sua série histórica, consolidando-se como um dos principais portões de entrada do turismo estrangeiro no Nordeste. Ao longo do ano, 115.735 turistas internacionais desembarcaram em voos diretos no Aeroporto Internacional Pinto Martins, superando o recorde registrado em 2019, no período pré-pandemia, quando o Ceará recebeu 112.920 visitantes estrangeiros.

O resultado representa um crescimento de 19,46% em relação a 2024, quando foram contabilizados 96.882 turistas internacionais, e confirma a trajetória de expansão consistente do setor no pós-pandemia. O desempenho reforça o posicionamento do Ceará no cenário nacional e internacional, refletindo avanços na conectividade aérea, na promoção do destino e na qualificação da infraestrutura turística.

Os dados também revelam uma diversificação relevante dos mercados emissores. A América do Sul foi o continente com maior crescimento proporcional, registrando alta de 93,64% em comparação com 2024. O destaque ficou para o Chile, que apresentou um crescimento expressivo de 980,9%, saltando de 293 para 3.167 turistas. Já a Argentina, um mercado consolidado, registrou aumento de 59,8%, totalizando 14.204 visitantes em 2025.

A Europa manteve a liderança em volume absoluto de turistas internacionais, com desempenho robusto dos principais mercados. A França seguiu como o principal emissor, com crescimento de 44,7%, alcançando 20.750 turistas, enquanto Portugal registrou alta de 14,2%, com 17.307 visitantes. O mercado dos Estados Unidos foi o único a apresentar retração significativa no período, com queda de 23,5%.

Para o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, o resultado histórico é reflexo de uma estratégia integrada de governo e de investimentos contínuos no setor. “Esse recorde mostra que o Ceará voltou ainda mais forte ao cenário internacional. Sob a liderança do governador Elmano de Freitas, temos trabalhado de forma planejada para ampliar a conectividade aérea, fortalecer a promoção do destino e garantir que o turista encontre infraestrutura, segurança e experiências de qualidade. Superar os números do pré-pandemia comprova que o turismo é um eixo estratégico para o desenvolvimento econômico do Estado”, destacou o secretário.

O desempenho de 2025 reafirma o turismo como um dos principais motores da economia cearense, gerando emprego, renda e novas oportunidades, além de projetar o Ceará como um destino cada vez mais competitivo no mercado internacional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O melhor resultado da série histórica, com 115.735 turistas estrangeiros em voos diretos, impulsionado pelo crescimento expressivo da América do Sul e pela consolidação do mercado europeu

O Ceará alcançou, em 2025, o maior volume de turistas internacionais de toda a sua série histórica, consolidando-se como um dos principais portões de entrada do turismo estrangeiro no Nordeste. Ao longo do ano, 115.735 turistas internacionais desembarcaram em voos diretos no Aeroporto Internacional Pinto Martins, superando o recorde registrado em 2019, no período pré-pandemia, quando o Ceará recebeu 112.920 visitantes estrangeiros.

O resultado representa um crescimento de 19,46% em relação a 2024, quando foram contabilizados 96.882 turistas internacionais, e confirma a trajetória de expansão consistente do setor no pós-pandemia. O desempenho reforça o posicionamento do Ceará no cenário nacional e internacional, refletindo avanços na conectividade aérea, na promoção do destino e na qualificação da infraestrutura turística.

Os dados também revelam uma diversificação relevante dos mercados emissores. A América do Sul foi o continente com maior crescimento proporcional, registrando alta de 93,64% em comparação com 2024. O destaque ficou para o Chile, que apresentou um crescimento expressivo de 980,9%, saltando de 293 para 3.167 turistas. Já a Argentina, um mercado consolidado, registrou aumento de 59,8%, totalizando 14.204 visitantes em 2025.

A Europa manteve a liderança em volume absoluto de turistas internacionais, com desempenho robusto dos principais mercados. A França seguiu como o principal emissor, com crescimento de 44,7%, alcançando 20.750 turistas, enquanto Portugal registrou alta de 14,2%, com 17.307 visitantes. O mercado dos Estados Unidos foi o único a apresentar retração significativa no período, com queda de 23,5%.

Para o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, o resultado histórico é reflexo de uma estratégia integrada de governo e de investimentos contínuos no setor. “Esse recorde mostra que o Ceará voltou ainda mais forte ao cenário internacional. Sob a liderança do governador Elmano de Freitas, temos trabalhado de forma planejada para ampliar a conectividade aérea, fortalecer a promoção do destino e garantir que o turista encontre infraestrutura, segurança e experiências de qualidade. Superar os números do pré-pandemia comprova que o turismo é um eixo estratégico para o desenvolvimento econômico do Estado”, destacou o secretário.

O desempenho de 2025 reafirma o turismo como um dos principais motores da economia cearense, gerando emprego, renda e novas oportunidades, além de projetar o Ceará como um destino cada vez mais competitivo no mercado internacional.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/a9589a20-03e2-459d-906c-e74e7b4da486.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Em 2025, quase 900 mil novos usuários têm acesso gratuito à Internet pelo Ceará Conectado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/09/em-2025-quase-900-mil-novos-usuarios-tem-acesso-gratuito-a-internet-pelo-ceara-conectado/</guid>
    <pubDate>2026-01-09T14:29:53</pubDate>
    <description><![CDATA[Gerenciado pela Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará – Etice, o Programa Ceará Conectado, que oferece acesso à internet gratuita nas praças, recebeu a adesão de quase 900 mil novos usuários em 2025. Foram 883.737 pessoas que preencheram o cadastro para utilização do serviço, com preenchimentos de nome, CPF e outros dados, numa média mensal de 73.644, adesões em 186 pontos espalhados em 136 municípios do Ceará.

“O programa Ceará Conectado demonstrou em 2025 um crescimento consistente na utilização do Wi-Fi público, evidenciando a demanda da população por conectividade gratuita nas praças públicas. O pico de acessos em junho de 2025 (209.127 acessos) pode estar associado ao período de férias escolares e maior frequência nas praças públicas. A Etice também incrementou a divulgação deste serviço nos municípios, o que evidentemente repercutiu na demanda. Com a ampliação das estruturas do Cinturão Digital, este número será bem maior este ano”, explica o presidente da Etice, Hugo Figueirêdo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Gerenciado pela Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará – Etice, o Programa Ceará Conectado, que oferece acesso à internet gratuita nas praças, recebeu a adesão de quase 900 mil novos usuários em 2025. Foram 883.737 pessoas que preencheram o cadastro para utilização do serviço, com preenchimentos de nome, CPF e outros dados, numa média mensal de 73.644, adesões em 186 pontos espalhados em 136 municípios do Ceará.

“O programa Ceará Conectado demonstrou em 2025 um crescimento consistente na utilização do Wi-Fi público, evidenciando a demanda da população por conectividade gratuita nas praças públicas. O pico de acessos em junho de 2025 (209.127 acessos) pode estar associado ao período de férias escolares e maior frequência nas praças públicas. A Etice também incrementou a divulgação deste serviço nos municípios, o que evidentemente repercutiu na demanda. Com a ampliação das estruturas do Cinturão Digital, este número será bem maior este ano”, explica o presidente da Etice, Hugo Figueirêdo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/wi-fi-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará amplia Área Livre da praga Anastrepha grandis e fortalece exportações de melão e melancia</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/09/ceara-amplia-area-livre-da-praga-anastrepha-grandis-e-fortalece-exportacoes-de-melao-e-melancia/</guid>
    <pubDate>2026-01-09T13:35:33</pubDate>
    <description><![CDATA[O Estado do Ceará alcançou mais um importante avanço na defesa sanitária vegetal com a ampliação da Área Livre da praga Anastrepha grandis. A nova área reconhecida passa a incluir o distrito de Curupira, pertencente ao município de Ocara, consolidando ainda mais a credibilidade fitossanitária do estado no cenário nacional e internacional.

Essa conquista é resultado direto do trabalho técnico e comprometido da Agência de Defesa Agropecuária do Estado do Ceará (Adagri), por meio de seus servidores, que elaboraram o projeto, acompanharam o monitoramento fitossanitário, reuniram as evidências técnicas necessárias e submeteram a proposta para avaliação e aprovação do MAPA. O empenho do corpo técnico demonstra o compromisso da Adagri com o serviço público e com o fortalecimento da agropecuária cearense.

A ampliação da Área Livre de Anastrepha grandis representa um ganho estratégico para o Ceará, pois aumenta a capacidade do estado de exportar melão e melancia para mercados internacionais altamente exigentes quanto à presença dessa praga quarentenária. Com isso, o Ceará reforça sua posição de destaque na fruticultura nacional, amplia oportunidades comerciais, gera emprego e renda e impulsiona o desenvolvimento sustentável do agronegócio.

O avanço reafirma a importância das ações contínuas de defesa sanitária vegetal e da atuação integrada entre estado e governo federal, garantindo segurança fitossanitária, competitividade e novos horizontes para a produção agrícola cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Estado do Ceará alcançou mais um importante avanço na defesa sanitária vegetal com a ampliação da Área Livre da praga Anastrepha grandis. A nova área reconhecida passa a incluir o distrito de Curupira, pertencente ao município de Ocara, consolidando ainda mais a credibilidade fitossanitária do estado no cenário nacional e internacional.

Essa conquista é resultado direto do trabalho técnico e comprometido da Agência de Defesa Agropecuária do Estado do Ceará (Adagri), por meio de seus servidores, que elaboraram o projeto, acompanharam o monitoramento fitossanitário, reuniram as evidências técnicas necessárias e submeteram a proposta para avaliação e aprovação do MAPA. O empenho do corpo técnico demonstra o compromisso da Adagri com o serviço público e com o fortalecimento da agropecuária cearense.

A ampliação da Área Livre de Anastrepha grandis representa um ganho estratégico para o Ceará, pois aumenta a capacidade do estado de exportar melão e melancia para mercados internacionais altamente exigentes quanto à presença dessa praga quarentenária. Com isso, o Ceará reforça sua posição de destaque na fruticultura nacional, amplia oportunidades comerciais, gera emprego e renda e impulsiona o desenvolvimento sustentável do agronegócio.

O avanço reafirma a importância das ações contínuas de defesa sanitária vegetal e da atuação integrada entre estado e governo federal, garantindo segurança fitossanitária, competitividade e novos horizontes para a produção agrícola cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-09-at-13.27.39.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Viradão do Emprego abre 800 vagas para Operador de Teleatendimento no Cuca Mondubim</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/09/viradao-do-emprego-abre-800-vagas-para-operador-de-teleatendimento-no-cuca-mondubim/</guid>
    <pubDate>2026-01-09T13:34:19</pubDate>
    <description><![CDATA[Uma nova edição do Viradão do Emprego acontece entre os dias 14 e 16 de janeiro, no Cuca Mondubim, em Fortaleza. Durante a ação serão oferecidas 800 vagas para o cargo de operador de teleatendimento, na empresa Almaviva Experience.

O evento é uma iniciativa do Governo do Ceará em parceria com a Prefeitura de Fortaleza, Secretaria do Trabalho, Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), Secretaria Municipal de Juventude e a empresa Almaviva Experience, com o intuito de ampliar o acesso ao primeiro emprego e gerar novas oportunidades, especialmente para o público jovem da capital.

A seleção ocorre de forma presencial, permitindo que os candidatos participem do processo seletivo diretamente no local.

Além das oportunidades de contratação imediata, o IDT também realizará o cadastro no programa VaiVém Trabalhador. Assim, além de participar da seleção para as vagas, os candidatos também poderão solicitar a emissão do cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), uma ferramenta essencial para facilitar o deslocamento de quem busca uma recolocação profissional.

Viradão do Emprego

Data: 14 a 16 de janeiro

Local: Cuca Mondubim

Horário: Das 8h às 14h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Uma nova edição do Viradão do Emprego acontece entre os dias 14 e 16 de janeiro, no Cuca Mondubim, em Fortaleza. Durante a ação serão oferecidas 800 vagas para o cargo de operador de teleatendimento, na empresa Almaviva Experience.

O evento é uma iniciativa do Governo do Ceará em parceria com a Prefeitura de Fortaleza, Secretaria do Trabalho, Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), Secretaria Municipal de Juventude e a empresa Almaviva Experience, com o intuito de ampliar o acesso ao primeiro emprego e gerar novas oportunidades, especialmente para o público jovem da capital.

A seleção ocorre de forma presencial, permitindo que os candidatos participem do processo seletivo diretamente no local.

Além das oportunidades de contratação imediata, o IDT também realizará o cadastro no programa VaiVém Trabalhador. Assim, além de participar da seleção para as vagas, os candidatos também poderão solicitar a emissão do cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), uma ferramenta essencial para facilitar o deslocamento de quem busca uma recolocação profissional.

Viradão do Emprego

Data: 14 a 16 de janeiro

Local: Cuca Mondubim

Horário: Das 8h às 14h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_2156.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>“Dorama e Geek Concert”: Camerata de Cordas e Banda Sinfônica da UFC se apresentam no Cineteatro São Luiz</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/09/dorama-e-geek-concert-camerata-de-cordas-e-banda-sinfonica-da-ufc-se-apresentam-no-cineteatro-sao-luiz/</guid>
    <pubDate>2026-01-09T13:30:11</pubDate>
    <description><![CDATA[A cultura geek ganha destaque em uma noite especial no dia 21 de janeiro (quarta-feira), às 19h, com o concerto “Dorama e Geek Concert”, apresentado pela Camerata de Cordas e pela Banda Sinfônica da Universidade Federal do Ceará (UFC). O espetáculo acontece no Cineteatro São Luiz e promete uma experiência musical imersiva para fãs de cinema, séries, games e cultura pop oriental.

O concerto reúne trilhas sonoras marcantes que atravessam gerações e universos ficcionais. No repertório, músicas de grandes produções do cinema como Harry Potter, O Senhor dos Anéis, De Volta para o Futuro e Piratas do Caribe; da série Game of Thrones; e do clássico game The Legend of Zelda.

A apresentação também celebra produções asiáticas que conquistaram o público brasileiro, com temas de tokusatsus como Jiraya, Giban, Ryukendo e Jaspion, além de trilhas emocionantes de k-dramas de sucesso, entre eles Goblin, Tomorrow, Eternal Love, Itaewon Class, Uma Advogada Extraordinária, Meu Demônio Favorito, Pousando no Amor, Desgraça ao Seu Dispor e Pretendente Surpresa.

Com duração de 90 minutos e classificação livre, o concerto é uma oportunidade para públicos de todas as idades vivenciarem a música sinfônica a partir de universos já consagrados na cultura geek.

“Dorama e Geek Concert”

Horário: 19h

Funcionamento da bilheteria: terça a sexta no horário de 9h30 às 18h e aos sábados no horário de 9h30 às 17h.

Ingressos: R$ 40,00 (inteira), R$ 20,00 (meia) | Ingressos nas bilheterias físicas do Cineteatro São Luiz ou no site Sympla.

Vendas online: https://bileto.sympla.com.br/event/114655?share_id=1-copiarlink]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A cultura geek ganha destaque em uma noite especial no dia 21 de janeiro (quarta-feira), às 19h, com o concerto “Dorama e Geek Concert”, apresentado pela Camerata de Cordas e pela Banda Sinfônica da Universidade Federal do Ceará (UFC). O espetáculo acontece no Cineteatro São Luiz e promete uma experiência musical imersiva para fãs de cinema, séries, games e cultura pop oriental.

O concerto reúne trilhas sonoras marcantes que atravessam gerações e universos ficcionais. No repertório, músicas de grandes produções do cinema como Harry Potter, O Senhor dos Anéis, De Volta para o Futuro e Piratas do Caribe; da série Game of Thrones; e do clássico game The Legend of Zelda.

A apresentação também celebra produções asiáticas que conquistaram o público brasileiro, com temas de tokusatsus como Jiraya, Giban, Ryukendo e Jaspion, além de trilhas emocionantes de k-dramas de sucesso, entre eles Goblin, Tomorrow, Eternal Love, Itaewon Class, Uma Advogada Extraordinária, Meu Demônio Favorito, Pousando no Amor, Desgraça ao Seu Dispor e Pretendente Surpresa.

Com duração de 90 minutos e classificação livre, o concerto é uma oportunidade para públicos de todas as idades vivenciarem a música sinfônica a partir de universos já consagrados na cultura geek.

“Dorama e Geek Concert”

Horário: 19h

Funcionamento da bilheteria: terça a sexta no horário de 9h30 às 18h e aos sábados no horário de 9h30 às 17h.

Ingressos: R$ 40,00 (inteira), R$ 20,00 (meia) | Ingressos nas bilheterias físicas do Cineteatro São Luiz ou no site Sympla.

Vendas online: https://bileto.sympla.com.br/event/114655?share_id=1-copiarlink]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/image.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sesa amplia vacinação contra a dengue e realiza Dia D no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/09/sesa-amplia-vacinacao-contra-a-dengue-e-realiza-dia-d-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-09T11:42:44</pubDate>
    <description><![CDATA[A vacinação contra a dengue contribui para ampliar a proteção da população, aliada a outras ações de prevenção

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) amplia, a partir de 2026, a estratégia de vacinação contra a dengue no estado, garantindo maior proteção à população e consolidando a imunização contra a doença na política permanente de saúde pública. O Dia D, a ser realizado no dia 17 de janeiro, integra a estratégia nacional coordenada pelo Ministério da Saúde e marca a ampliação do acesso ao imunizante para novos territórios.

A vacinação contra a dengue já vinha sendo administrada no Ceará desde 2024, porém de forma focal, restrita a 27 municípios e voltada a crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, com esquema vacinal de duas doses (Qdenga, do laboratório Takeda), conforme orientação do Ministério da Saúde. Agora, a estratégia passa a alcançar todos os 184 municípios cearenses.

Segundo a coordenadora de Imunização da Secretaria da Saúde do Ceará, Ana Karine Borges, a ampliação representa um novo momento da política de vacinação no estado. “Estamos aumentando o acesso à vacina contra a dengue de forma planejada, com esquemas adequados para cada público e garantindo que a população tenha orientação clara sobre como e quando se vacinar”, afirma.

A vacina contra a dengue passa a integrar a rotina do Sistema Único de Saúde (SUS), assim como outros imunizantes já consolidados no calendário vacinal.

Como parte desse processo de ampliação, o Ceará também integra a primeira etapa nacional de vacinação em massa com a vacina produzida pelo Instituto Butantan, ao lado de outros municípios dos estados de São Paulo e Minas Gerais.

No estado, a ação ocorre no município de Maranguape, onde a Sesa realiza, no dia 17 de janeiro, o Dia D de vacinação contra a dengue. A iniciativa marca a primeira aplicação, em contexto de campanha, da vacina desenvolvida pelo Instituto Butantan, destinada a pessoas de 15 a 59 anos e aplicada em dose única.

Segundo Ana Karine Borges, a ação em Maranguape integra um planejamento nacional escalonado. “Essa estratégia permite que a vacinação seja realizada de forma estruturada, com acompanhamento técnico e garantia de acesso da população, enquanto avançamos gradualmente na ampliação da cobertura conforme a disponibilidade das doses”, destaca.

A escolha de Maranguape para integrar a primeira etapa da estratégia nacional de vacinação contra a dengue está relacionada, entre outros motivos, à capacidade técnica, operacional e logística do município, além do porte populacional adequado para a execução da ação — entre 100 e 200 mil habitantes.

Dados do IntegraSUS, mostram redução no número de casos e óbitos em 2025, quando comparado a 2024, onde foram registrados 12.019 casos confirmados. Já em 2025, até o período analisado, foram contabilizadas 4.755 confirmações.

Ainda assim, a dengue segue presente no território cearense, o que reforça a necessidade de manter e ampliar as estratégias de prevenção e vacinação.

A coordenadora de Imunização da Secretaria da Saúde do Ceará, Ana Karine Borges, destaca que o enfrentamento à dengue exige ações integradas e permanentes. “A vacina não substitui o controle do mosquito nem a vigilância epidemiológica, mas fortalece a resposta do sistema de saúde e contribui para reduzir casos graves e óbitos. Ela amplia a proteção da população ao se somar às demais estratégias de enfrentamento da doença”, afirma.

2024: início da vacinação em 27 municípios cearenses, para crianças e adolescentes de 10 a 14 anos.

2025: consolidação da estratégia e monitoramento epidemiológico, com redução expressiva de casos.

2026: ampliação da vacinação de rotina para todos os municípios do Ceará e início da vacinação para outras idades em Maranguape, com a vacina do Instituto Butantan.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A vacinação contra a dengue contribui para ampliar a proteção da população, aliada a outras ações de prevenção

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) amplia, a partir de 2026, a estratégia de vacinação contra a dengue no estado, garantindo maior proteção à população e consolidando a imunização contra a doença na política permanente de saúde pública. O Dia D, a ser realizado no dia 17 de janeiro, integra a estratégia nacional coordenada pelo Ministério da Saúde e marca a ampliação do acesso ao imunizante para novos territórios.

A vacinação contra a dengue já vinha sendo administrada no Ceará desde 2024, porém de forma focal, restrita a 27 municípios e voltada a crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, com esquema vacinal de duas doses (Qdenga, do laboratório Takeda), conforme orientação do Ministério da Saúde. Agora, a estratégia passa a alcançar todos os 184 municípios cearenses.

Segundo a coordenadora de Imunização da Secretaria da Saúde do Ceará, Ana Karine Borges, a ampliação representa um novo momento da política de vacinação no estado. “Estamos aumentando o acesso à vacina contra a dengue de forma planejada, com esquemas adequados para cada público e garantindo que a população tenha orientação clara sobre como e quando se vacinar”, afirma.

A vacina contra a dengue passa a integrar a rotina do Sistema Único de Saúde (SUS), assim como outros imunizantes já consolidados no calendário vacinal.

Como parte desse processo de ampliação, o Ceará também integra a primeira etapa nacional de vacinação em massa com a vacina produzida pelo Instituto Butantan, ao lado de outros municípios dos estados de São Paulo e Minas Gerais.

No estado, a ação ocorre no município de Maranguape, onde a Sesa realiza, no dia 17 de janeiro, o Dia D de vacinação contra a dengue. A iniciativa marca a primeira aplicação, em contexto de campanha, da vacina desenvolvida pelo Instituto Butantan, destinada a pessoas de 15 a 59 anos e aplicada em dose única.

Segundo Ana Karine Borges, a ação em Maranguape integra um planejamento nacional escalonado. “Essa estratégia permite que a vacinação seja realizada de forma estruturada, com acompanhamento técnico e garantia de acesso da população, enquanto avançamos gradualmente na ampliação da cobertura conforme a disponibilidade das doses”, destaca.

A escolha de Maranguape para integrar a primeira etapa da estratégia nacional de vacinação contra a dengue está relacionada, entre outros motivos, à capacidade técnica, operacional e logística do município, além do porte populacional adequado para a execução da ação — entre 100 e 200 mil habitantes.

Dados do IntegraSUS, mostram redução no número de casos e óbitos em 2025, quando comparado a 2024, onde foram registrados 12.019 casos confirmados. Já em 2025, até o período analisado, foram contabilizadas 4.755 confirmações.

Ainda assim, a dengue segue presente no território cearense, o que reforça a necessidade de manter e ampliar as estratégias de prevenção e vacinação.

A coordenadora de Imunização da Secretaria da Saúde do Ceará, Ana Karine Borges, destaca que o enfrentamento à dengue exige ações integradas e permanentes. “A vacina não substitui o controle do mosquito nem a vigilância epidemiológica, mas fortalece a resposta do sistema de saúde e contribui para reduzir casos graves e óbitos. Ela amplia a proteção da população ao se somar às demais estratégias de enfrentamento da doença”, afirma.

2024: início da vacinação em 27 municípios cearenses, para crianças e adolescentes de 10 a 14 anos.

2025: consolidação da estratégia e monitoramento epidemiológico, com redução expressiva de casos.

2026: ampliação da vacinação de rotina para todos os municípios do Ceará e início da vacinação para outras idades em Maranguape, com a vacina do Instituto Butantan.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/96552fbb-b012-4cf2-9519-b63642746191.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Além do concreto: Arte urbana transforma viaduto e traz novo colorido ao cotidiano de Fortaleza</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/09/alem-do-concreto-arte-urbana-transforma-viaduto-e-traz-novo-colorido-ao-cotidiano-de-fortaleza/</guid>
    <pubDate>2026-01-09T11:36:57</pubDate>
    <description><![CDATA[A iniciativa do Governo do Ceará busca humanizar a infraestrutura urbana e promover o bem-estar da população através da arte. Quem transita pelo Túnel Demócrito Dummar, em Fortaleza, já percebeu que a capital ganhou um novo olhar.

Mais do que uma simples mudança estética, a intervenção faz parte de um projeto que visa transformar a experiência de quem vive e circula pela cidade, através da  parceria feita pela Superintendência de Obras Públicas (SOP), Secretaria da Cultura (Secult) e Banco do Nordeste.

Segundo o superintendente da SOP, Valdeci Rebouças, o objetivo central é tornar a cidade um ambiente mais acolhedor e menos poluído visualmente.

A secretária da Cultura, Luisa Cela, reforça a importância da iniciativa para a paisagem urbana e para o bem-estar social.

Para dar vida às paredes, o projeto conta com o talento de artistas locais. A artista urbana Lorinha Alves, uma das responsáveis por trazer cor e sensibilidade ao túnel, destaca que a arte pública funciona como um catalisador de bons sentimentos em meio à correria do dia a dia.

O resultado já é refletido no humor de quem utiliza a via. O trabalhador autônomo Antônio Nunes sentiu a diferença logo no primeiro trajeto após a pintura.

Este é apenas o primeiro de muitos túneis que receberão o projeto. O Governo do Ceará, por meio da SOP, segue trabalhando para transformar a infraestrutura cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A iniciativa do Governo do Ceará busca humanizar a infraestrutura urbana e promover o bem-estar da população através da arte. Quem transita pelo Túnel Demócrito Dummar, em Fortaleza, já percebeu que a capital ganhou um novo olhar.

Mais do que uma simples mudança estética, a intervenção faz parte de um projeto que visa transformar a experiência de quem vive e circula pela cidade, através da  parceria feita pela Superintendência de Obras Públicas (SOP), Secretaria da Cultura (Secult) e Banco do Nordeste.

Segundo o superintendente da SOP, Valdeci Rebouças, o objetivo central é tornar a cidade um ambiente mais acolhedor e menos poluído visualmente.

A secretária da Cultura, Luisa Cela, reforça a importância da iniciativa para a paisagem urbana e para o bem-estar social.

Para dar vida às paredes, o projeto conta com o talento de artistas locais. A artista urbana Lorinha Alves, uma das responsáveis por trazer cor e sensibilidade ao túnel, destaca que a arte pública funciona como um catalisador de bons sentimentos em meio à correria do dia a dia.

O resultado já é refletido no humor de quem utiliza a via. O trabalhador autônomo Antônio Nunes sentiu a diferença logo no primeiro trajeto após a pintura.

Este é apenas o primeiro de muitos túneis que receberão o projeto. O Governo do Ceará, por meio da SOP, segue trabalhando para transformar a infraestrutura cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_2402-scaled-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Casa de Cuidados do Ceará lança grupo para pacientes com intuito de conscientizar sobre cuidados com AVC</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/09/casa-de-cuidados-do-ceara-lanca-grupo-para-pacientes-com-intuito-de-conscientizar-sobre-cuidados-com-avc/</guid>
    <pubDate>2026-01-09T10:54:06</pubDate>
    <description><![CDATA[A Casa de Cuidados do Ceará (CCC), unidade de desospitalização da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), implementou um grupo para os pacientes assistidos no equipamento de saúde, com o intuito de promover orientações importantes sobre Acidente Vascular Cerebral (AVC). Atualmente, mais de 50% dos pacientes do equipamento possuem alguma sequela da doença.

“Este é um projeto de educação em saúde que tem o objetivo de capacitar pacientes com sequelas de AVC e os cuidadores que acompanham os internados, fornecendo conhecimento teórico e prático necessário para que se tornem participantes ativos e informados em sua própria reabilitação”, explica a coordenadora de terapias multidisciplinares da CCC, Aryadne Marques. A unidade já conta com grupos para pacientes com tuberculose, cuidados com a saúde mental, estímulo à mobilidade, dentre outros.

Casa de Cuidados lançou grupo com foco em orientações sobre AVC

O grupo teve início na última quarta-feira (7) e será realizado semanalmente. A cuidadora Maria da Silva Holanda, 47, que já sofreu AVC, gostou bastante da experiência. “Tive AVC há quatro anos e até hoje tenho dificuldade em mexer o braço esquerdo, tenho que pedir ajuda para vestir uma blusa, por exemplo. Já estou há três meses na Casa, não como paciente, mas busco acompanhar as atividades, sempre aprendo algo novo e repasso o conhecimento para outras pessoas”, conta.

Hoje ela acompanha uma paciente na Casa de Cuidados que tem tumor cerebral e, para ela, momentos como esse colaboram para a troca de experiências. “Quando a profissional falou no grupo sobre sintomas de AVC, me senti à vontade em falar do que eu passei e também interajo com minha paciente sobre isso, inclusive também já acompanhei outros pacientes aqui na Casa. Aprendo cada vez mais graças aos profissionais, que fazem um trabalho incrível”, elogia.

A fisioterapeuta Lucilene Cirino, que conduziu a primeira edição do grupo, relata que a criação do projeto também foi impulsionada devido às dúvidas dos pacientes e cuidadores. “A gente sabe que o AVC é possível de prevenir, então estamos trabalhando em cima dos fatores de risco de prevenção, mas também para quem já teve. O familiar sempre pergunta se o paciente vai ficar sempre restrito e dependente de cuidados”, explica.

Fisioterapeuta Lucilene Cirino ministra primeira edição do grupo “Educa AVC”

“Aqui na Casa de Cuidados, a reabilitação visa recuperar a funcionalidade dentro das possibilidades de cada paciente. Então, a gente tenta recuperar a funcionalidade com a equipe multiprofissional, pois ninguém trabalha sozinho, juntamente com o cuidador, que é a pessoa que está mais próxima do paciente, e assim surgiu essa necessidade”, conclui.

A Casa de Cuidados do Ceará já abordou o tema em outubro de 2025, durante o evento “Semana de conscientização sobre AVC: da prevenção à reabilitação” para os pacientes e cuidadores. O equipamento destaca-se pela proposta de humanização, transição de cuidados e desospitalização. Atualmente, a unidade conta com 130 leitos e o perfil dos pacientes da Casa envolve aqueles que possuem sequelas graves de eventos agudos como Acidente Vascular Cerebral (AVC) e traumas, além de doenças crônicas como esclerose lateral amiotrófica (ELA), demências, câncer e tuberculose.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Casa de Cuidados do Ceará (CCC), unidade de desospitalização da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), implementou um grupo para os pacientes assistidos no equipamento de saúde, com o intuito de promover orientações importantes sobre Acidente Vascular Cerebral (AVC). Atualmente, mais de 50% dos pacientes do equipamento possuem alguma sequela da doença.

“Este é um projeto de educação em saúde que tem o objetivo de capacitar pacientes com sequelas de AVC e os cuidadores que acompanham os internados, fornecendo conhecimento teórico e prático necessário para que se tornem participantes ativos e informados em sua própria reabilitação”, explica a coordenadora de terapias multidisciplinares da CCC, Aryadne Marques. A unidade já conta com grupos para pacientes com tuberculose, cuidados com a saúde mental, estímulo à mobilidade, dentre outros.

Casa de Cuidados lançou grupo com foco em orientações sobre AVC

O grupo teve início na última quarta-feira (7) e será realizado semanalmente. A cuidadora Maria da Silva Holanda, 47, que já sofreu AVC, gostou bastante da experiência. “Tive AVC há quatro anos e até hoje tenho dificuldade em mexer o braço esquerdo, tenho que pedir ajuda para vestir uma blusa, por exemplo. Já estou há três meses na Casa, não como paciente, mas busco acompanhar as atividades, sempre aprendo algo novo e repasso o conhecimento para outras pessoas”, conta.

Hoje ela acompanha uma paciente na Casa de Cuidados que tem tumor cerebral e, para ela, momentos como esse colaboram para a troca de experiências. “Quando a profissional falou no grupo sobre sintomas de AVC, me senti à vontade em falar do que eu passei e também interajo com minha paciente sobre isso, inclusive também já acompanhei outros pacientes aqui na Casa. Aprendo cada vez mais graças aos profissionais, que fazem um trabalho incrível”, elogia.

A fisioterapeuta Lucilene Cirino, que conduziu a primeira edição do grupo, relata que a criação do projeto também foi impulsionada devido às dúvidas dos pacientes e cuidadores. “A gente sabe que o AVC é possível de prevenir, então estamos trabalhando em cima dos fatores de risco de prevenção, mas também para quem já teve. O familiar sempre pergunta se o paciente vai ficar sempre restrito e dependente de cuidados”, explica.

Fisioterapeuta Lucilene Cirino ministra primeira edição do grupo “Educa AVC”

“Aqui na Casa de Cuidados, a reabilitação visa recuperar a funcionalidade dentro das possibilidades de cada paciente. Então, a gente tenta recuperar a funcionalidade com a equipe multiprofissional, pois ninguém trabalha sozinho, juntamente com o cuidador, que é a pessoa que está mais próxima do paciente, e assim surgiu essa necessidade”, conclui.

A Casa de Cuidados do Ceará já abordou o tema em outubro de 2025, durante o evento “Semana de conscientização sobre AVC: da prevenção à reabilitação” para os pacientes e cuidadores. O equipamento destaca-se pela proposta de humanização, transição de cuidados e desospitalização. Atualmente, a unidade conta com 130 leitos e o perfil dos pacientes da Casa envolve aqueles que possuem sequelas graves de eventos agudos como Acidente Vascular Cerebral (AVC) e traumas, além de doenças crônicas como esclerose lateral amiotrófica (ELA), demências, câncer e tuberculose.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/CCC1-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>