<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Júlio Lancelotti promove almoço de natal para moradores de rua em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/julio-lancelotti-promove-almoco-de-natal-para-moradores-de-rua-em-sp</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/julio-lancelotti-promove-almoco-de-natal-para-moradores-de-rua-em-sp#1000</guid>
      <description>A tarde desta quinta-feira (25) de natal é especial para a população de rua de São Paulo. É dia de almoço na Casa de Oração do Povo de Rua. O almoço ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/twTiKAXZ4XSPzBk38nnlmgNwix8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/0g0a0706.jpg?itok=FzZS6RXM&quot; alt=&quot;Júlio Lancelotti promove almoço de natal para moradores de rua em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tarde desta quinta-feira (25) de natal é especial para a população de rua de São Paulo. É dia de almoço na Casa de Oração do Povo de Rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O almoço conta com a participação de Julio Lancelloti, padre conhecido por seu trabalho junto à população em situação de rua, para quem promove acolhimento, assistência social e alimentação a quem necessita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E hoje foi mais um desses dias. Lancelotti chegou no início da tarde. Em qualquer ceia de natal, um lugar cheio de gente é sinônimo de fartura. Mas na Casa de Oração do Povo de Rua, isso também traz um significado melancólico. Afinal, mais pessoas estão vivendo nas ruas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Está sendo cada vez mais difícil a situação de polarização que a gente vive, a situação de desafio e de desigualdade. A situação é bem difícil porque o número da população de rua cada vez aumenta mais&quot;, lamenta. Ao mesmo tempo, ele está à vontade entre os seus. Entre aqueles que escolheu ajudar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse é o espírito do Natal, o sentido do Natal, acolher aqueles que ninguém acolhe, olhar para aqueles que ninguém olha”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo após chegar, Padre Júlio fez uma oração e o almoço foi servido. As crianças primeiro, depois as mulheres. Os homens, maioria, esperam pacientes. Ninguém fala alto, nem desrespeita os demais. Almoço de família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muito antes de Lancelotti chegar, porém, o local já estava cheio. Gente de várias partes da cidade foram ter ali seu momento natalino. A Casa de Oração do Povo de Rua é uma construção que junta infraestruturas de apoio à população de rua da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São cerca de 80 mil pessoas com esse perfil no levantamento mais recente, do Observatório da População de Rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos voluntários da Casa é Ana Maria da Silva Alexandre, coordenadora do lugar, com 26 anos atuando por lá. E há muito trabalho por fazer. Na cozinha os dez voluntários se revezam. Lavam a louça do café da manhã, servido para cerca de cem pessoas. Cortam o pernil para o almoço, preparam salada, farofa, arroz. Cortam frutas e panetones, estes para servir por volta do meio-dia, para os que já estiverem com fome. Há um presépio, montado pelos frequentadores, e também um espaço com roupas doadas. Ali é possível encontrar roupas de todos os tipos, masculinas, femininas e infantis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para mim é maravilhoso ver que essas pessoas que não tem uma casa para ir hoje, não tem uma família, porque dia 25 é uma data muito feliz para quem tem família, estar com a família, mas muito triste para quem não tem, para quem passa sozinho na calçada. Então a casa, eles sabem que é um espaço que está aberto”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela fala com alegria nos olhos dessa que é sua segunda família. “Então, não é só o comer e beber, mas é sentar-se à mesa, conversar, encontrar alguém que já conhecia, ou fazer novas amizades. E ter esperança, que é uma das mensagens mais importantes do natal. Assim como Jesus, nascido sem teto, também buscam, para si, sempre uma esperança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2025 se encerra para os voluntários da Casa deixando lembranças pouco agradáveis. “Foi difícil, pelas coisas que a gente vê acontecendo. Muita reintegração de posse, muita gente que estava em ocupações e a gente vê voltando para a rua. O descaso. A Cracolândia, que dizem que acabou, mas que só foi empurrada para as periferias”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vício em drogas e noites na rua&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das pessoas que aguarda o almoço é Ronaldo*. De volta nas ruas há duas semanas, após alguns meses internado. Havia ficado dez anos longe das drogas, mas teve uma recaída esse ano, admite. “Foi um ano difícil, sabe. Mas vai melhorar”. Ajuda na montagem de kits com produtos de higiene, chinelos. Para as mulheres, bolsas e maquiagem, doadas por comerciantes da região central. E brinquedos, para as crianças. Os kits seriam distribuídos pouco depois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde dormir é uma preocupação diária de Luna de Oliveira, uma mulher trans, e Emerson Ribeiro. O casal passa seu primeiro natal juntos. Essa semana já tentaram lugar em quatro abrigos, mas em todos uma dificuldade: não há vaga para os dois. Para ela, o preconceito por ser uma mulher trans piora a muito situação. E também dificulta para encontrar emprego.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2025-12/julio-lancelotti-promove-almoco-de-natal-para-moradores-de-rua-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A tarde desta quinta-feira (25) de natal é especial para a população de rua de São Paulo. É dia de almoço na Casa de Oração do Povo de Rua. O almoço ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 18:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 18:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 18:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 18:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/twTiKAXZ4XSPzBk38nnlmgNwix8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/0g0a0706.jpg?itok=FzZS6RXM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rússia compara com pirataria bloqueio dos Estados Unidos à Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/russia-compara-com-pirataria-bloqueio-dos-estados-unidos-venezuela</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/russia-compara-com-pirataria-bloqueio-dos-estados-unidos-venezuela#1001</guid>
      <description>© Sputnik/Ramil Sitdikov/Direitos Reservados O Ministério das Relações Exteriores da Rússia disse nesta quinta-feira (25) que os Estados Unidos (EUA)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/r0fvKKWX5APIkF_-EiHB7whkioY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/3081901.jpg?itok=Cfa1rk9K&quot; alt=&quot;Rússia compara com pirataria bloqueio dos Estados Unidos à Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Sputnik/Ramil Sitdikov/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Relações Exteriores da Rússia disse nesta quinta-feira (25) que os Estados Unidos (EUA) estão revivendo a pirataria e o banditismo no Mar do Caribe ao bloquear a Venezuela. Acrescentou que espera que o pragmatismo do presidente norte-americano, Donald Trump, ajude a evitar um desastre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Hoje estamos testemunhando a completa ilegalidade no Mar do Caribe, onde o roubo de propriedade de outras pessoas, ou seja, a pirataria e o banditismo, estão sendo revividos&quot;, disse a porta-voz do Ministério das Relações Exteriores, Maria Zakharova, sobre a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Defendemos consistentemente a redução da escalada&quot;, disse Zakharova&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. &quot;Esperamos que o pragmatismo e a racionalidade do presidente dos EUA, Donald Trump, permitam que sejam encontradas soluções mutuamente aceitáveis para as partes dentro da estrutura das normas legais internacionais.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Confirmamos nosso apoio aos esforços do governo de Nicolás Maduro para proteger a soberania e os interesses nacionais e manter o desenvolvimento estável e seguro de seu país&quot;, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*É proibida a reprodução deste conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega da Virada: sites falsos simulam portal de loterias da Caixa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Campanha alerta sobre a violência contra as mulheres durante as festas de fim de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: RNCP amplia vozes e leva jornalismo a todo o país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/russia-compara-com-pirataria-bloqueio-dos-estados-unidos-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Sputnik/Ramil Sitdikov/Direitos Reservados O Ministério das Relações Exteriores da Rússia disse nesta quinta-feira (25) que os Estados Unidos (EUA)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 17:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 17:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 17:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 17:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/r0fvKKWX5APIkF_-EiHB7whkioY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/3081901.jpg?itok=Cfa1rk9K</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro é submetido à cirurgia para tratamento de hérnia bilateral</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/bolsonaro-e-submetido-cirurgia-para-tratamento-de-hernia-bilateral</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/bolsonaro-e-submetido-cirurgia-para-tratamento-de-hernia-bilateral#1002</guid>
      <description>© Tânia Rego/Agência Brasil/Arquivo O ex-presidente da República, Jair Bolsonaro, foi submetido, nesta quinta-feira (25), a uma cirurgia para tratar ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/g_HQEimSEs8FnYNKtYqF5cdZ2Zc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr3478.jpg?itok=33mbnnNe&quot; alt=&quot;Bolsonaro é submetido à cirurgia para tratamento de hérnia bilateral&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tânia Rego/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente da República, Jair Bolsonaro, foi submetido, nesta quinta-feira (25), a uma cirurgia para tratar uma hérnia inguinal bilateral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado em um hospital particular de Brasília (DF), com autorização do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), o procedimento cirúrgico demorou mais de três horas e, segundo os médicos responsáveis, transcorreu conforme o previsto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O procedimento ocorreu sem nenhuma intercorrência”, afirmou o cirurgião Cláudio Birolini a jornalistas, após o término da operação e a transferência de Bolsonaro para o quarto onde ele permanecerá em observação pelos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Birolini, a hérnia identificada do lado esquerdo do abdômen ainda estava em fase inicial, sendo menor que a existente do lado direito, mas a equipe médica concluiu que seria mais oportuno operá-la agora, para tentar evitar uma futura cirurgia para tratar o problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se não a resolvessemos agora, daqui a alguns meses ele [Bolsonaro] ia desenvolver um quadro clínico do mesmo jeito que o que desenvolveu do lado direito. Então, já foi feita a correção [da hérnia inguinal bilateral] de ambos os lados”, acrescentou o cirurgião, explicando que, durante a cirurgia, realizada com ajuda de anestesia geral, a equipe médica implantou uma tela de polipropileno na parte interna da parede abdominal, reforçando-a para evitar a ocorrência de outras hérnias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão inicial da equipe médica é que Bolsonaro demore entre cinco e sete dias para se recuperar da cirurgia. Tempo durante o qual ele ficará em observação, fazendo fisioterapia e outros procedimentos a fim de evitar, entre outras coisas, problemas vasculares, como um eventual um tromboembolismo venoso, ou seja, a formação de cóagulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os médicos vão reavaliar a necessidade de um procedimento para tentar sanar os soluços recorrentes que há meses acometem o ex-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este é um ponto central [do acompanhamento do paciente, hoje, além da cirurgia [da hérnia]”, declarou o cardiologista Brasil Ramos Caiado, explicando que os soluços preocupam por afetar e prejudicar a respiração e o sono de Bolsonaro, gerando cansaço adicional e atrapalhando a recuperação do ex-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em um pós-operatório, com o organismo precisando se recuperar, ele está sendo praticamente agredido por esse soluço”, comentou Caiado, revelando que, nos próximos dias, com Bolsonaro internado, a equipe médica vai “potencializar” a medicação e explorar outras alternativas para tentar solucionar o problema sem a necessidade de submeter Bolsonaro a outra cirurgia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos observar, nestes próximos dias, a necessidade ou não deste procedimento [cirúrgico]. Provavelmente, faremos isto na segunda-feira [29], que é um bom tempo para ele poder responder à medicação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condenado pela trama golpista que culminou com o 8 de janeiro de 2023 e o ataque aos Três Poderes (Executivo, Legislativo e Judiciário), Bolsonaro cumpre pena de 27 anos e três meses de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sua pena detido na Superintendência da Polícia Federal (PF), em Brasília, desde 25 de novembro, por determinação do ministro Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autorizado a ser submetido à cirurgia desta quinta-feira, ele foi conduzido até o hospital por agentes da PF, na manhã de ontem (24), e acompanhado pela ex-primeira-dama, Michelle Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por determinação judicial, enquanto estiver internado, Bolsonaro deverá ser vigiado 24 horas por dia, com manutenção de dois agentes na porta do quarto, além de outras equipes dentro e fora do hospital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/bolsonaro-e-submetido-cirurgia-para-tratamento-de-hernia-bilateral&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tânia Rego/Agência Brasil/Arquivo O ex-presidente da República, Jair Bolsonaro, foi submetido, nesta quinta-feira (25), a uma cirurgia para tratar ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 17:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 17:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 17:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 17:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/g_HQEimSEs8FnYNKtYqF5cdZ2Zc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr3478.jpg?itok=33mbnnNe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula quer expulsão de servidor que agrediu mulher e criança no DF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-quer-expulsao-de-servidor-que-agrediu-mulher-e-crianca-no-df</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-quer-expulsao-de-servidor-que-agrediu-mulher-e-crianca-no-df#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou, nesta quinta-feira (25), a abertura de processo interno na Contro...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SriOB2kx7FjYhzEFvYL0gWb6ORI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-7.jpg?itok=5EAcP_tf&quot; alt=&quot;Lula quer expulsão de servidor que agrediu mulher e criança no DF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou, nesta quinta-feira (25), a abertura de processo interno na Controladoria-Geral da União (CGU) para “responsabilização e expulsão” do serviço público federal do servidor do órgão que agrediu uma mulher e uma criança, no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As imagens da agressão circulam nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O combate ao feminicídio e a toda forma de violência contra as mulheres é um compromisso e uma prioridade do meu governo”, escreveu Lula em publicação nas redes sociais, classificando o episódio como uma “agressão covarde” e “inadmissível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente, é preciso uma resposta firme do poder público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não vamos fechar os olhos aos agressores de mulheres e crianças estejam eles onde estiverem, ocupem as posições que ocuparem. Um servidor público deve ser um exemplo de conduta dentro e fora do local de trabalho”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas últimas semanas, Lula passou a encabeçar uma campanha contra o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;feminicídio e a violência contra a mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Nesta quarta-feira (24), em pronunciamento à nação, em rede nacional de rádio e televisão, ele afirmou que o tema será uma das prioridades do governo para 2026 e deve ser um compromisso de todos, mas especialmente dos homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vou liderar um grande esforço nacional envolvendo ministérios, instituições e toda a sociedade brasileira. Nós que somos homens devemos fazer um compromisso de alma. Em nome de tudo que é mais sagrado, seja um aliado”, disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite da última terça-feira (23), a CGU informou que já havia adotado providências no âmbito administrativo contra o agressor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão anunciou uma série de medidas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- o encaminhamento das notícias do fato à Corregedoria-Geral da União e à Comissão de Ética da CGU, com a imediata abertura de investigação preliminar de responsabilidade, para apuração das responsabilidades ética e disciplinar, no âmbito das competências administrativas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- a revogação imediata da designação do servidor como substituto eventual da chefia imediata; e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- a proibição de ingresso do servidor nos prédios da CGU, enquanto as apurações estiverem em andamento, “como medida administrativa necessária à preservação do ambiente institucional e ao regular andamento das apurações”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2025-12/lula-quer-expulsao-de-servidor-que-agrediu-mulher-e-crianca-no-df&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou, nesta quinta-feira (25), a abertura de processo interno na Contro...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 16:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 16:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 16:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 16:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SriOB2kx7FjYhzEFvYL0gWb6ORI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-7.jpg?itok=5EAcP_tf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Campeã brasileira de ginástica Isabelle Marciniak morre aos 18 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/campea-brasileira-de-ginastica-isabelle-marciniak-morre-aos-18-anos</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/campea-brasileira-de-ginastica-isabelle-marciniak-morre-aos-18-anos#1004</guid>
      <description>A ginasta brasileira Isabelle Marciniak morreu, nesta quarta-feira (24), aos 18 anos, vítima de câncer. A paranaense, natural de Araucária, foi desta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JMr0i4d3vha91wDkhJ82a2R57Ls=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/campea_brasileira_de_ginastica_isabelle_marciniak.jpg?itok=KP07P0vl&quot; alt=&quot;Campeã brasileira de ginástica Isabelle Marciniak morre aos 18 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ginasta brasileira Isabelle Marciniak morreu, nesta quarta-feira (24), aos 18 anos, vítima de câncer. A paranaense, natural de Araucária, foi destaque no Clube Agir com títulos estaduais e nacionais, incluindo uma medalha de ouro no Campeonato Brasileiro de Ginástica Rítmica de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre seus últimos feitos no esporte, destaca-se o título de campeã com o trio adulto do Clube Agir, em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação do falecimento foi confirmada pela Federação Paranaense de Ginástica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Que sua história, sua paixão pelo esporte e sua lembrança sigam vivas como inspiração para todos que acreditam na ginástica como ferramenta de formação humana e transformação”, escreveu a entidade em comunicado nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, tipo de câncer que se origina no sistema linfático, uma parte do sistema imunológico, de defesa do organismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega da Virada: sites falsos simulam portal de loterias da Caixa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Campanha alerta sobre a violência contra as mulheres durante as festas de fim de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: RNCP amplia vozes e leva jornalismo a todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio Lancelotti promove almoço de natal para moradores de rua em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rússia compara com pirataria bloqueio dos Estados Unidos à Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polônia intercepta avião russo sobre Mar Báltico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsonaro é submetido à cirurgia para tratamento de hérnia bilateral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula quer expulsão de servidor que agrediu mulher e criança no DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mídia social da China critica política de filho único&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2025-12/campea-brasileira-de-ginastica-isabelle-marciniak-morre-aos-18-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A ginasta brasileira Isabelle Marciniak morreu, nesta quarta-feira (24), aos 18 anos, vítima de câncer. A paranaense, natural de Araucária, foi desta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 14:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 14:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 14:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 14:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JMr0i4d3vha91wDkhJ82a2R57Ls=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/25/campea_brasileira_de_ginastica_isabelle_marciniak.jpg?itok=KP07P0vl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Natal tem sol forte e calor de até 40°C no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/natal-tem-sol-forte-e-calor-de-ate-40degc-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/natal-tem-sol-forte-e-calor-de-ate-40degc-no-rio-de-janeiro#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil A quinta-feira de Natal (25) é de sol e calor forte na cidade do Rio de Janeiro. Segundo o Sistema Alerta Rio, a pre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VLbEDq9bODsYQMvoh-GgdcAy_Hk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/25/_d6a4219.jpg?itok=ZJe6SL5a&quot; alt=&quot;Natal tem sol forte e calor de até 40°C no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quinta-feira de Natal (25) é de sol e calor forte na cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Sistema Alerta Rio, a previsão para todo o dia é céu claro a parcialmente nublado, sem ocorrência de chuva e com temperatura máxima podendo chegar a 40°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ventos devem soprar de fracos a moderados ao longo do dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na véspera de Natal, às 15h50 desta quarta-feira (24), a capital fluminense atingiu o terceiro nível do Protocolo de Calor (Calor 3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse estágio é caracterizado por índices elevados de calor, entre 36°C e 40°C, com previsão de permanência ou aumento por pelo menos três dias consecutivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nível antecede os dois estágios considerados mais críticos, o que reforça a necessidade de cuidados redobrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para os próximos dias indica a manutenção desse quadro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre sexta-feira (26) e segunda-feira (29), o Rio deve seguir com céu claro a parcialmente nublado, sem chuva, ventos fracos a moderados e temperaturas elevadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Alerta Rio e a Secretaria Municipal de Saúde recomendam medidas simples para minimizar os efeitos do calor, como beber bastante água, usar roupas leves, manter os ambientes ventilados, fazer refeições leves, utilizar protetor solar e evitar atividades físicas ao ar livre entre 10h e 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ) emitiu um alerta para os 92 municípios fluminenses sobre o início de um período de calor excessivo a partir do Natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Centro de Informações Estratégicas de Vigilância em Saúde (CIEVS/SES-RJ), 22 municípios devem enfrentar excesso de calor no dia 25, em níveis que variam de leve a extremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capital está classificada como nível severo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os municípios com previsão de calor extremo estão Itaboraí, Itaguaí, Japeri, Mesquita, Niterói, Paracambi, Piraí, Queimados, São Gonçalo e Seropédica. Já Nova Iguaçu, Barra do Piraí, Belford Roxo, Maricá, Rio de Janeiro, Saquarema e Tanguá devem enfrentar calor severo. Araruama, Guapimirim, Pinheiral, Rio Bonito e Volta Redonda aparecem na categoria de calor leve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este alerta serve para que os municípios se preparem e ofereçam pontos públicos de hidratação e refúgios térmicos para cuidar da saúde da população. Notamos um aumento na frequência de problemas cardiovasculares durante esses períodos, portanto, o cuidado deve ser redobrado”, disse a secretária de Estado de Saúde, Claudia Mello.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/natal-tem-sol-forte-e-calor-de-ate-40degc-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil A quinta-feira de Natal (25) é de sol e calor forte na cidade do Rio de Janeiro. Segundo o Sistema Alerta Rio, a pre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 14:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 14:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 14:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 14:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VLbEDq9bODsYQMvoh-GgdcAy_Hk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/25/_d6a4219.jpg?itok=ZJe6SL5a</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Site da Caixa é o único oficial para apostas online da Mega da Virada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/site-da-caixa-e-o-unico-oficial-para-apostas-online-da-mega-da-virada</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/site-da-caixa-e-o-unico-oficial-para-apostas-online-da-mega-da-virada#1006</guid>
      <description>A poucos dias para o sorteio da Mega da Virada, a Caixa Econômica Federal alerta sobre o surgimento de diversos , que é o único oficial para o recebi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cRfhGoRSt9b8aoNm9HpOzRV29N8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc7971.jpg?itok=9tzVsJF7&quot; alt=&quot;Site da Caixa é o único oficial para apostas online da Mega da Virada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A poucos dias para o sorteio da Mega da Virada, a Caixa Econômica Federal alerta sobre o surgimento de diversos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que é o único oficial para o recebimento de apostas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O prêmio estimado no sorteio de fim de ano é de R$ 1 bilhão, o maior da história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de não registrarem as apostas, os falsários podem furtar os dados pessoais da vítima e ficar com o dinheiro dela”, lembra a Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mega da Virada é o concurso especial da Mega-Sena que ocorre anualmente na última noite do ano, 31 de dezembro. As apostas podem ser feitas até as 20h (horário de Brasília) do dia 31 nas mais de 13 mil unidades lotéricas de todo o país, pelo portal e aplicativo de loterias da Caixa e, para os clientes Caixa, pelo internet banking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor de uma aposta simples, com seis números, é de R$ 6,00. O sorteio será realizado às 22h e será transmitido para todo o país no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio não acumula. Se não houver ganhadores na faixa principal, com acerto de seis números, o prêmio será dividido entre os acertadores da 2ª faixa (com o acerto de 5 números) e assim por diante. Desde sua primeira edição, em 2009, a Mega da Virada já premiou 130 apostas que acertaram as seis dezenas milionárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio deste ano, de R$ 1 bilhão, é 57% superior ao de R$ 635 milhões pago na Mega da Virada de 2024. De acordo com a Caixa, isso se deve ao sucesso nas vendas e a duas atualizações na mecânica de cálculo do prêmio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A primeira foi o aumento da porcentagem do valor destinado à arrecadação acumulada da modalidade Mega Sena de 5% para 10% nos concursos regulares. A outra, foi o aumento do valor da distribuição do prêmio para a primeira faixa, destinada aos apostadores que acertam 6 dezenas, que passou para 90%”, explicou, em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega da Virada: sites falsos simulam portal de loterias da Caixa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Campanha alerta sobre a violência contra as mulheres durante as festas de fim de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: RNCP amplia vozes e leva jornalismo a todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio Lancelotti promove almoço de natal para moradores de rua em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rússia compara com pirataria bloqueio dos Estados Unidos à Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polônia intercepta avião russo sobre Mar Báltico&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/site-da-caixa-e-o-unico-oficial-para-apostas-online-da-mega-da-virada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A poucos dias para o sorteio da Mega da Virada, a Caixa Econômica Federal alerta sobre o surgimento de diversos , que é o único oficial para o recebi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 14:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 14:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 14:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 14:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cRfhGoRSt9b8aoNm9HpOzRV29N8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc7971.jpg?itok=9tzVsJF7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em 1º sermão de Natal, papa lamenta condições dos palestinos em Gaza</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/em-1o-sermao-de-natal-papa-lamenta-condicoes-dos-palestinos-em-gaza</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/em-1o-sermao-de-natal-papa-lamenta-condicoes-dos-palestinos-em-gaza#1007</guid>
      <description>© Reuters/Massimo Valicchia/NurPhoto/Proibida reprodução O papa Leão XIV criticou as condições dos palestinos em Gaza em seu sermão de Natal nesta qu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-yX6W9evAVCSC0mBIKclMWHMlf4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/11/papa_leao_xiv.jpg?itok=kTrctElk&quot; alt=&quot;Em 1º sermão de Natal, papa lamenta condições dos palestinos em Gaza&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Massimo Valicchia/NurPhoto/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O papa Leão XIV criticou as condições dos palestinos em Gaza em seu sermão de Natal nesta quinta-feira (25), em um apelo excepcionalmente direto durante o que normalmente é um serviço solene e espiritual no dia em que os cristãos celebram o nascimento de Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leão, o primeiro papa dos Estados Unidos, disse que a história de Jesus nascendo em um estábulo mostrou que Deus havia &quot;armado sua frágil tenda&quot; entre as pessoas do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Como, então, podemos não pensar nas tendas em Gaza, expostas por semanas à chuva, ao vento e ao frio?&quot;, perguntou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celebrando seu primeiro Natal depois de ser eleito em maio por cardeais para suceder o papa Francisco, tem um estilo mais calmo e diplomático do que seu antecessor e geralmente se abstém de fazer referências políticas em seus sermões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma bênção de Natal posterior, o papa, que fez do cuidado com os imigrantes um tema fundamental de seu trabalho inicial, também lamentou a situação dos migrantes e refugiados que &quot;atravessam o continente norte-americano&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leão XIV, que no passado criticou a repressão do presidente dos EUA, Donald Trump, à imigração não o mencionou. Em sermão na véspera de Natal nessa quarta-feira, ele disse que se recusar a ajudar pobres e estrangeiros é o mesmo que rejeitar o próprio Deus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pontífice lamentou recentemente, por várias vezes, as condições dos palestinos em Gaza e disse a jornalistas, no mês passado, que a única solução para o conflito de décadas deve incluir a criação de um Estado palestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Israel e o Hamas concordaram com um cessar-fogo em outubro, após dois anos de intenso bombardeio israelense e operações militares que se seguiram a um ataque de combatentes liderados pelo Hamas contra comunidades israelenses em outubro de 2023. As agências humanitárias dizem que ainda há muito pouca ajuda chegando a Gaza, onde quase toda a população está desabrigada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No culto desta quinta-feira com milhares de pessoas na Basílica de São Pedro, Leão XIV também lamentou as condições dos sem-teto em todo o mundo e a destruição causada pela guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Frágil é a carne das populações indefesas, provadas por tantas guerras, em andamento ou concluídas, deixando para trás escombros e feridas abertas&quot;, disse o papa. &quot;Frágeis são as mentes e as vidas dos jovens forçados a pegar em armas, que nas linhas de frente sentem a insensatez do que lhes é pedido e as falsidades que enchem os discursos pomposos daqueles que os enviam para a morte&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conflitos na Ucrânia, Tailândia e Camboja&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um apelo durante a mensagem e bênção &quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) dada pelo papa no Natal e na Páscoa, Leão pediu o fim de todas as guerras globais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando da sacada central da Basílica de São Pedro para milhares de pessoas na praça, ele lamentou os conflitos, políticos, sociais ou militares na Ucrânia, no Sudão, Mali, em Mianmar, na Tailândia e no Camboja, entre outros países.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2025-12/em-1o-sermao-de-natal-papa-lamenta-condicoes-dos-palestinos-em-gaza&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Massimo Valicchia/NurPhoto/Proibida reprodução O papa Leão XIV criticou as condições dos palestinos em Gaza em seu sermão de Natal nesta qu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 14:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 14:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 14:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 14:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-yX6W9evAVCSC0mBIKclMWHMlf4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/11/papa_leao_xiv.jpg?itok=kTrctElk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições para o Sisu 2026 começam em 19 de janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/inscricoes-para-o-sisu-2026-comecam-em-19-de-janeiro</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/inscricoes-para-o-sisu-2026-comecam-em-19-de-janeiro#1008</guid>
      <description>As inscrições para a edição do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026 começarão no dia 19 de janeiro e poderão ser feitas exclusivamente pela inter...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/puWITsRd_ejf7rItJVE1o3WFZiw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/07/justica_libera_curso_de_medicina_do_pronera_na_universidade_federal_de_pernambuco.jpg?itok=y6Mzg4ja&quot; alt=&quot;Inscrições para o Sisu 2026 começam em 19 de janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para a edição do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026 começarão no dia 19 de janeiro e poderão ser feitas exclusivamente pela internet, até o dia 23 de janeiro. A edição será a maior em número de instituições participantes, com 136 universidades, institutos federais e centros federais de educação tecnológica, que ofertarão 274,8 mil vagas em 7.388 cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição é gratuita e pode ser feita exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal de Acesso Único ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os candidatos poderão se inscrever em até duas opções de vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato poderá concorrer às modalidades de reserva de vagas da Lei de Cotas e às ações afirmativas próprias das instituições. Para isso, precisa preencher o cadastro socioeconômico e indicar as modalidades de reserva de vagas que deseja concorrer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;publicado pelo Ministério da Educação (MEC), o processo seletivo terá somente uma etapa de inscrição para as vagas ofertadas. O resultado da chamada regular será divulgado no dia 29 de janeiro de 2026, e a matrícula junto às instituições começa a partir de 2 de fevereiro de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 2026, o Sisu passará a considerar o resultado das três últimas edições do Enem (2023, 2024 e 2025), considerando a nota da edição que resulte na melhor média ponderada, de acordo com a opção de curso. Em caso de empate na utilização das médias ponderadas, será considerada a edição do Enem em que o estudante obteve a maior nota em uma das disciplinas, conforme a ordem de prioridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente poderão se inscrever na edição do Sisu de 2026 os candidatos que tenham participado de uma ou mais edições com nota superior a zero na redação e não tenha sido treineiro ─ estudante que não terminou o ensino médio e faz o exame para fins de autoavaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas serão preenchidas pelas instituições segundo a ordem de classificação dos candidatos e, no período de 29 de janeiro até 2 de fevereiro de 2026, o candidato que não for selecionado na chamada regular poderá manifestar interesse em participar da lista de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com nota do MEC, os candidatos serão classificados na modalidade ampla concorrência e, após a etapa de classificação, será observada a proporção de estudantes de escolas públicas, de baixa renda, com deficiência, pretos, pardos, indígenas e quilombolas para a oferta de vagas reservadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestação de interesse na lista de espera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega da Virada: sites falsos simulam portal de loterias da Caixa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Campanha alerta sobre a violência contra as mulheres durante as festas de fim de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: RNCP amplia vozes e leva jornalismo a todo o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlio Lancelotti promove almoço de natal para moradores de rua em SP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/inscricoes-para-o-sisu-2026-comecam-em-19-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As inscrições para a edição do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) 2026 começarão no dia 19 de janeiro e poderão ser feitas exclusivamente pela inter...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/puWITsRd_ejf7rItJVE1o3WFZiw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/07/justica_libera_curso_de_medicina_do_pronera_na_universidade_federal_de_pernambuco.jpg?itok=y6Mzg4ja</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Toffoli nega pedido da PGR e mantém acareação no caso Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/toffoli-nega-pedido-da-pgr-e-mantem-acareacao-no-caso-banco-master</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:41:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/toffoli-nega-pedido-da-pgr-e-mantem-acareacao-no-caso-banco-master#1009</guid>
      <description>A Procuradoria-Geral da República pediu a suspensão da acareação com investigados no O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF),Dias Toffoli, entre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DcaCkCarKsRvdn0Oal1GZw1EAp8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/19/54338363359_27ce5b3573_o.jpg?itok=qC1sTsGw&quot; alt=&quot;Toffoli nega pedido da PGR e mantém acareação no caso Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Procuradoria-Geral da República pediu a suspensão da acareação com investigados no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF),Dias Toffoli, entretanto, negou o pedido e manteve a audiência marcada para a próxima terça-feira (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa quarta-feira (24), Toffoli determinou a realização de uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com o sócio do Banco Master, Daniel Vorcaro, o ex-presidente do Banco de Brasília (BRB) Paulo Henrique Costa e o diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino. Eles serão ouvidos por videoconferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida faz parte do processo de investigação de fraudes financeiras que podem ter movimentado R$ 17 bilhões por meio da emissão de títulos de créditos falsos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acusados são investigados pela Polícia Federal desde 2024, no âmbito da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, deflagrada no dia 18 de novembro de 2025. Na ocasião, Vorcaro foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;preso no Aeroporto de Guarulhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(SP), um dia depois de a Fictor Holding Financeira ter anunciado que compraria o Master, após a instituição financeira ter sido liquidada extrajudicialmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram detidos os sócios de Vorcaro - Augusto Ferreira Lima, Luiz Antonio Bull, Alberto Feliz de Oliveira e Angelo Antonio Ribeiro da Silva. Todos foram autorizados pela Justiça Federal a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com monitoramento por tornozeleira eletrônica, e estão proibidos de exercer atividades no setor financeiro, de ter contato com outros investigados e de sair do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tofffoli é relator do caso no STF, que tramita em sigilo, após decisão do ministro de acolher o pedido da defesa de Vorcaro para que o caso passasse a ser conduzido pela Corte e não mais na Justiça Federal em Brasília. A mudança foi justificada pela citação de um deputado federal, que tem foro privilegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mega da Virada: sites falsos simulam portal de loterias da Caixa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Campanha alerta sobre a violência contra as mulheres durante as festas de fim de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retrospectiva: RNCP amplia vozes e leva jornalismo a todo o país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/toffoli-nega-pedido-da-pgr-e-mantem-acareacao-no-caso-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Procuradoria-Geral da República pediu a suspensão da acareação com investigados no O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF),Dias Toffoli, entre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-25 13:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-25 13:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-25 13:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-25 13:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DcaCkCarKsRvdn0Oal1GZw1EAp8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/19/54338363359_27ce5b3573_o.jpg?itok=qC1sTsGw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
