<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Ações de saúde receberam quase R$ 1 bilhão do Fundo Rio Doce em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/acoes-de-saude-receberam-quase-r-1-bilhao-do-fundo-rio-doce-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/acoes-de-saude-receberam-quase-r-1-bilhao-do-fundo-rio-doce-em-2025#1000</guid>
      <description>© Leonardo Merçon/Instituto Últimos Refúgios/Divulgação
O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) divulgou nesta quinta-feira (5...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IRL1KRLB5Qv5QJT3Mf-cN9pZ38Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/984759-aaa12244721_933214993420444_2327194461704544926_o-010.jpg?itok=I-Mu1GM5&quot; alt=&quot;Ações de saúde receberam quase R$ 1 bilhão do Fundo Rio Doce em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Leonardo Merçon/Instituto Últimos Refúgios/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) divulgou nesta quinta-feira (5) que repassou, em 2025,R$ 985,03 milhões doFundo Rio Doce para ações de saúde no Espírito Santo e em Minas Gerais, estados afetados pelo crime ambiental que culminou no rompimento da Barragem do Fundão, emMariana (MG), em 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações de saúde estão previstas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, instrumento de reparação dos danos causados pelo rompimento dabarragem, que integrava um complexo da Samarco, mineradora controlada pelas empresas Vale e BHP Billiton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incidente aconteceu em 5 de novembro daquele ano, quando cerca de 39 milhões de metros cúbicos de rejeitos escoaram por 633 quilômetros pela Bacia do Rio Doce, até a foz, no Espírito Santo, contaminando o abastecimento de água e dizimando ecossistemas pelo caminho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desastre provocou a morte de 19 pessoas e impactos diversos às populações de 49 municípios mineiros e capixabas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os recursosviabilizam a construção de novas unidades de saúde e hospitais, entre outras ações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Novo Acordofoi homologado em novembro de 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, prevendo programas a serem implementados em municípios da região afetada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ações de saúde, o Novo Acordo reservou um total de R$ 12 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, R$ 11,32 bilhões serão geridos pelo BNDES, no âmbito do Fundo Rio Doce, e custearão o Programa Especial de Saúde do Rio Doce, sob coordenação do Ministério da Saúde. Os R$ 684 milhões restantes são de responsabilidade dos estados de Minas Gerais e do Espírito Santo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as iniciativas anunciadas, estão as construções do Hospital-Dia de Santana do Paraíso e do Hospital Universitário de Mariana, vinculado à Universidade Federal de Ouro Preto (Ufop).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras medidas confirmadas envolvem a estruturação do Centro de Referência das Águas e do Centro de Referência em Exposição à Substâncias Químicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os R$ 11,32 bilhões do programa contemplam ações em 38 municípios mineiros e 11 capixabas. Desse total, R$ 815,8 milhões englobam projetos realizados diretamente pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi garantido R$ 1,8 bilhão para custear os planos municipais de saúde elaborados por cada município. Outros R$ 300,2 milhões custearão pesquisas e análises que serão conduzidas pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/acoes-de-saude-receberam-quase-r-1-bilhao-do-fundo-rio-doce-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Leonardo Merçon/Instituto Últimos Refúgios/Divulgação
O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) divulgou nesta quinta-feira (5...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 17:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 17:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 17:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 17:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IRL1KRLB5Qv5QJT3Mf-cN9pZ38Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/984759-aaa12244721_933214993420444_2327194461704544926_o-010.jpg?itok=I-Mu1GM5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Programa leva professores de escolas públicas a intercâmbio no Panamá</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/programa-leva-professores-de-escolas-publicas-intercambio-no-panama</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/programa-leva-professores-de-escolas-publicas-intercambio-no-panama#1001</guid>
      <description>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
Os professores da educação básica de instituições públicas de ensinoque se autodeclarem pessoas pretas, pardas ou q...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/C3pDNem_E-7dHcYtn61drAoAuBA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856567_5f3e44bc84_o.jpg?itok=T4gdv6bv&quot; alt=&quot;Programa leva professores de escolas públicas a intercâmbio no Panamá&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Joel Rodrigues/Agência Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os professores da educação básica de instituições públicas de ensinoque se autodeclarem pessoas pretas, pardas ou quilombolaspodem se inscrever até as 17h do próximo domingo (8), no horário de Brasília, para concorrer a uma das 50 vagas do Programa Caminhos Amefricanos: Intercâmbios Sul-Sul, edição Panamá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa é do Ministério da Igualdade Racial (MIR), em parceria com a Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é contribuir com o combate ao racismo e com a promoção da igualdade racial no Brasil por meio de intercâmbios de curta duração no exterior, particularmente, em países africanos, latino-americanos e caribenhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser realizadas exclusivamente pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com login no portal de serviços digitais do governo federal, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se candidatar, é preciso ser docente efetivo da educação básica em instituição educacional pública de ensino há, no mínimo, um ano; ter disponibilidade de participar integralmente das atividades previstas no presente edital; ser graduado(a) em licenciatura em qualquer das áreas do conhecimento realizada em instituição de ensino superior credenciada pelo MEC ou ter diploma de licenciatura reconhecido no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições das propostas incluem o preenchimento do formulário de inscrição de projetos online e envio da documentação obrigatória,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro requisito é desenvolver atividades de ensino onde trabalhavoltadas para a educação das relações étnico-raciais e para o ensino da história e cultura afro-brasileira e africana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição Panamá pelo Caminhos Amefricanos é o primeiro destino internacional do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O intercâmbio para 50 professores terá duração de até 15 dias e está previsto para ocorrer a partir de maio de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a experiência, os participantes irão desenvolver atividades e socialização de conhecimentos, de experiências e de políticas públicas naUniversidad de Panamá, na cidade do Panamá, incluindo a participação em evento científico, além de visitas guiadas a escolas, museus e locais históricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A troca internacional de conhecimentos abordará temas de educação, história, cultura africana e da diáspora africana, que foram os deslocamentos forçados de populações africanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Igualdade Racial (MIR) é responsável por viabilizar o financiamento do intercâmbio, para custeio de até 15 diárias, deslocamento (passagens aéreas nacional e internacional), seguro saúde e passaporte do docente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado final com os nomes dos 50 docentes selecionados será divulgado até o dia 30 de abril.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/programa-leva-professores-de-escolas-publicas-intercambio-no-panama&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Joel Rodrigues/Agência Brasília
Os professores da educação básica de instituições públicas de ensinoque se autodeclarem pessoas pretas, pardas ou q...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 17:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 17:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 17:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 17:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/C3pDNem_E-7dHcYtn61drAoAuBA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/07/04/53693856567_5f3e44bc84_o.jpg?itok=T4gdv6bv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Exportações aos EUA caem 25,5% em janeiro, mas vendas à China sobem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/exportacoes-aos-eua-caem-255-em-janeiro-mas-vendas-china-sobem</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/exportacoes-aos-eua-caem-255-em-janeiro-mas-vendas-china-sobem#1002</guid>
      <description>© Reuters/Rodolfo Buhrer/Proibida reprodução
Pelo sexto mês seguido desde o tarifaço do governo de Donald Trump, as exportações brasileiras para os E...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Lk-sIfnHgUcQuebIpkC4XKS8Ya0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-12-04t162610z_113705395_rc2ggk9mzfi9_rtrmadp_3_brazil-soybeans-imports_1.jpg?itok=CinveR4n&quot; alt=&quot;Exportações aos EUA caem 25,5% em janeiro, mas vendas à China sobem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Rodolfo Buhrer/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo sexto mês seguido desde o tarifaço do governo de Donald Trump, as exportações brasileiras para os Estados Unidos acumularam queda. As vendas para a China, no entanto, continuaram a subir, segundo dados divulgados nesta quinta-feira (5), em Brasília, pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, as vendas para os Estados Unidos totalizaram US$ 2,4 bilhões, recuo de 25,5% em relação aos US$ 3,22 bilhões no mesmo mês de 2025. As importações de produtos norte-americanos também caíram 10,9% para US$ 3,07 bilhões. O resultado foi um déficit de US$ 670 milhões na balança comercial bilateral em desfavor do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta foi a sexta retração consecutiva nas vendas brasileiras aos EUA desde a imposição da sobretaxa de 50% aplicada pelo governo de Donald Trump a produtos do Brasil, em meados de 2025. Apesar de a tarifa ter sido parcialmente revista no fim do ano passado, o Mdic estima que 22% das exportações brasileiras ainda estejam sujeitas às alíquotas extras, que variam entre 40% e 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na contramão do desempenho com os Estados Unidos, o comércio com a China apresentou resultado positivo. As exportações brasileiras ao país asiático cresceram 17,4% em janeiro, somando US$ 6,47 bilhões, contra US$ 5,51 bilhões um ano antes. As importações caíram 4,9% para US$ 5,75 bilhões, o que garantiu ao Brasil um superávit de US$ 720 milhões no mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais parceiros comerciais, a corrente de comércio - soma de importações e exportações - com a China alcançou US$ 12,23 bilhões, alta de 5,7%. Já o intercâmbio com os Estados Unidos somou US$ 5,47 bilhões, queda de 18%, refletindo a redução tanto nas exportações quanto nas importações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio com a União Europeia gerou superávit de US$ 310 milhões para o Brasil, embora a corrente comercial tenha recuado 8,8% em relação a janeiro de 2025. As exportações para o bloco caíram 6,2%, enquanto as importações diminuíram 11,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a Argentina, o Brasil registrou superávit de US$ 150 milhões, mesmo com a forte retração de 19,9% no comércio bilateral. As exportações brasileiras ao país vizinho caíram 24,5% e as importações recuaram 13,6% na comparação anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tratado Nuclear entre EUA e Rússia não está mais em vigor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Descontrole&quot; leva aos cinemas a questão da dependência de álcool&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STJ condena conselheiro do TCE-RJ a 13 anos de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ações de saúde receberam quase R$ 1 bilhão do Fundo Rio Doce em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa leva professores de escolas públicas a intercâmbio no Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exportações aos EUA caem 25,5% em janeiro, mas vendas à China sobem&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/exportacoes-aos-eua-caem-255-em-janeiro-mas-vendas-china-sobem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Rodolfo Buhrer/Proibida reprodução
Pelo sexto mês seguido desde o tarifaço do governo de Donald Trump, as exportações brasileiras para os E...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 17:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 17:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 17:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 17:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Lk-sIfnHgUcQuebIpkC4XKS8Ya0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-12-04t162610z_113705395_rc2ggk9mzfi9_rtrmadp_3_brazil-soybeans-imports_1.jpg?itok=CinveR4n</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fachin cancela reunião para discutir Código de Ética do STF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-cancela-reuniao-para-discutir-codigo-de-etica-do-stf</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-cancela-reuniao-para-discutir-codigo-de-etica-do-stf#1003</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fachin, decidiu cancelar um encontro com os membros d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CAkMlRo1nXtCNzcZ8o43w9Z5W5Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/abertura-stf-mc_abr_30012026-9.jpg?itok=pwBEFW-j&quot; alt=&quot;Fachin cancela reunião para discutir Código de Ética do STF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fachin, decidiu cancelar um encontro com os membros da Corte para discutir a proposta de criação do Código de Ética do tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate estava previsto para a próxima quinta-feira (12) e ocorreria durante um almoço na sala da presidência do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficialmente, o encontro foi desmarcado em função da agenda dos ministros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cancelamento ocorre um dia após o ministro Alexandre de Moraes afirmar que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;juízes podem ser remunerados por palestras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e Dias Toffoli defender que magistrados podem ser acionistas de empresas, desde que não atuem como sócios-dirigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O posicionamento dos ministros revelou que não há consenso na Corte sobre a adoção de regras de conduta para os ministros, como defende o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última segunda-feira (2), Fachin anunciou que a ministra Cármen Lúcia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;será a relatora da proposta de criação do código&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio sobre a criação do código ocorreu após Moraes e Toffoli serem criticados publicamente sobre as investigações envolvendo as fraudes no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Moraes negou ter participado de um encontro com o ex-presidente do Banco Regional de Brasília (BRB) Paulo Henrique Costa, no primeiro semestre de 2025, na casa do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O suposto encontro foi noticiado pelo Portal Metrópoles e teria ocorrido em meio ao processo de tentativa de compra do Master pelo BRB. Em nota à imprensa, Moraes classificou a reportagem como “falsa e mentirosa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da liquidação do Master pelo Banco Central, o escritório de advocacia Barci de Moraes, que pertence à família do ministro, prestou serviços ao banco de Vorcaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste mês, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-cancela-reuniao-para-discutir-codigo-de-etica-do-stf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Edson Fachin, decidiu cancelar um encontro com os membros d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 17:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 17:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 17:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 17:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CAkMlRo1nXtCNzcZ8o43w9Z5W5Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/abertura-stf-mc_abr_30012026-9.jpg?itok=pwBEFW-j</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Assembleia do Rio concede prêmio ao grupo Tambores de Olokun</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/assembleia-do-rio-concede-premio-ao-grupo-tambores-de-olokun</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/assembleia-do-rio-concede-premio-ao-grupo-tambores-de-olokun#1004</guid>
      <description>© Tambores de Olokun/Divulgação
A Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro aprovou, nesta quinta-feira (5), a concessão do Prêmio Marielle Franco ao ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/L1XuEyv93t_Gkcdh4YKQy3hhF5s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/whatsapp_image_2026-02-05_at_11.51.24_0.jpg?itok=lOSwybo2&quot; alt=&quot;Assembleia do Rio concede prêmio ao grupo Tambores de Olokun&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Tambores de Olokun/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro aprovou, nesta quinta-feira (5), a concessão do Prêmio Marielle Franco ao coletivo Tambores de Olokun. A iniciativa -da deputada estadual Dani Monteiro - reconhece a trajetória do grupo como referência na preservação das tradições afro-brasileiras e na promoção da cultura popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 2012, o grupo reúne cerca de 300 batuqueiros e dançarinos que realizam cortejos, oficinas e encontros, conectando o Rio de Janeiro às raízes do maracatu e às expressões de matriz africana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coletivo Tambores de Olokun é inspirado no universo do Candomblé e nos maracatus de baque virado. O grupo se consolidou como espaço de formação, memória e pertencimento, levando música, dança e espiritualidade para o espaço público em celebrações como o cortejo anual em homenagem a Iemanjá e Olokun, com direito a apresentações históricas em frente à Igreja de Nossa Senhora do Rosário dos Pretos, no centro do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações fortalecem o sentimento comunitário e reafirmam a cultura como instrumento de resistência e transformação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Comissão de Defesa dos Direitos Humanos e Cidadania da Assembleia Legislativa do Rio, Dani Monteiro destacou que a homenagem reconhece o papel estratégico da cultura popular na vida da cidade. Para ela, o carnaval de rua, os cortejos e o tambor são expressões vivas de identidade e pertencimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cultura é diversão e potência, gera trabalho e renda, movimenta a economia criativa e constrói a memória que fica nas ruas e nas pessoas. Valorizar o Tambores de Olokun é impulsionar e reconhecer a força do nosso povo”, afirmou a deputada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela acredita que investir em cultura é fomentar proteção social e futuro, uma vez que a arte, ao ocupar as ruas, “afasta violências, fortalece vínculos comunitários, abre caminhos para a juventude e salva vidas. O Olokun mostra que o tambor também é ferramenta de formação, acolhimento e transformação. É esse tipo de iniciativa que constrói comunidades mais fortes, orgulhosas da própria história e donas do seu território. A cultura muda destinos. É uma honra poder reconhecer e dar o Prêmio Marielle Franco a esse grupo”, disse a deputada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio foi criado em dezembro de 2021, a partir de projeto de lei aprovado pela Assembleia Legislativa, de autoria original da deputada Zeidan e do ex-deputado estadual Marcelo Freixo, atual presidente da Embratur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tratado Nuclear entre EUA e Rússia não está mais em vigor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Descontrole&quot; leva aos cinemas a questão da dependência de álcool&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/assembleia-do-rio-concede-premio-ao-grupo-tambores-de-olokun&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Tambores de Olokun/Divulgação
A Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro aprovou, nesta quinta-feira (5), a concessão do Prêmio Marielle Franco ao ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 17:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 17:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 17:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 17:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/L1XuEyv93t_Gkcdh4YKQy3hhF5s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/whatsapp_image_2026-02-05_at_11.51.24_0.jpg?itok=lOSwybo2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Amazônia Legal: desmatamento prevalece em torno de áreas protegidas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/amazonia-legal-desmatamento-prevalece-em-torno-das-areas-protegidas</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/amazonia-legal-desmatamento-prevalece-em-torno-das-areas-protegidas#1005</guid>
      <description>As unidades de conservação estaduais e terras indígenas no Amazonas estão entre as mais pressionadas pelo avanço da devastação. O relatório
Ameaça e ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z55C8XBpEbnbLRJXtpczz1iFdZI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/28/br-319d.jpeg?itok=AHF4cTC0&quot; alt=&quot;Amazônia Legal: desmatamento prevalece em torno de áreas protegidas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As unidades de conservação estaduais e terras indígenas no Amazonas estão entre as mais pressionadas pelo avanço da devastação. O relatório&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ameaça e Pressão em Áreas Protegida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgadopelo Instituto do Homem e Meio Ambiente da Amazônia (Imazon) revelaa pressão interna de desmatamento nas unidades de conservação federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados indicam um cenário complexo onde, embora as áreas federais enfrentem alta pressão externa (ameaças), as áreas protegidas estaduais frequentemente apresentam uma dinâmica de devastação mais intensa, por vezes superior ou equivalente, tanto no seu interior quanto no entorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último relatório da série histórica, iniciada em 2017, analisa as ocorrências de desmatamento na área, entre outubro e dezembro de 2025, a partir de imagens de satélite com recorte de 10 quilômetros quadrados, chamadas de células, em todo o território. A partir das imagens são identificadas as áreas protegidas e os entornos com maior concentração de células onde há ocorrência de desmatamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que a gente considera ameaça é o que acontece próximo às áreas protegidas, partindo do limite, tanto da Terra Indígena [TI] quanto da Unidade de Conservação Federal [UC], em até 10 quilômetros, que também é conhecido como zona de amortecimento. O que acontece dentro dos limites das áreas protegidas já é considerado pressão, que quer dizer que o desmatamento já está invadindo o território”, explica a pesquisadora do Imazon, Bianca Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em toda a Amazônia Legal foram identificadas 904 células com ocorrência de desmatamento em unidades de conservação federal, estadual e Terras Indígenas (TIs) e no entorno das áreas protegidas. Dessas, 577 (64%) indicavam ameaça, ou seja, estavam fora dos limites das áreas protegidas, já 327 (36%) foram verificadas dentro dos limites dessas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando classificadas por tipo de área protegida, as unidades de conservação estadual registraram 50% de ameaça e 50% de pressão. Nas áreasindígenas, a ameaça foi de 68%, enquanto que a pressão foi de 32%. Já nas Unidades de Conservação Federal, a ameaça foi de 69% e a pressão interna foi de 31%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;geral das áreas protegidas mais pressionadas no último trimestre de 2025, as Reservas Extrativistas (Resex) Chico Mendes (AC), unidade de conservação federal, é a área protegida com maior detecção de células com desmatamento. Em seguida, as mais pressionadas são a Área de Proteção Ambiental (APA) Triunfo do Xingu (PA) e a Resex Tapajós-Arapiuns (PA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Floresta Nacional (Flona) de Saracá-Taquera (PA) foi a área protegida mais ameaçada, com maior número de desmatamento detectado a uma distância de até 10 quilômetros dos seus limites. A Resex Chico Mendes aparece em segundo lugar das mais ameaçadas, seguida da Resex Tapajós-Arapiuns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Bianca Santos, apesar do estudo servir de alerta para evitar o avanço de problemas ambientais na região, a recorrência de determinadas áreas protegidas entre as dez mais ameaçadas e pressionadas pelo desmatamento revelam a ineficiência nas ações de enfrentamento em determinadas regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisadora, na série histórica é possível observar as áreas protegidas apenas trocando entre si as classificações e muitas vezes, avançando do desmatamento nas proximidades dos limites para dentro das áreas protegidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, o que a gente enxerga no decorrer do tempo do relatório de ameaça e expressão é justamente a recorrência de áreas que antes tiveram muito ameaçadas, hoje já se encontram muito pressionadas também”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tratado Nuclear entre EUA e Rússia não está mais em vigor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Descontrole&quot; leva aos cinemas a questão da dependência de álcool&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/amazonia-legal-desmatamento-prevalece-em-torno-das-areas-protegidas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As unidades de conservação estaduais e terras indígenas no Amazonas estão entre as mais pressionadas pelo avanço da devastação. O relatório
Ameaça e ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 16:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 16:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 16:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 16:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z55C8XBpEbnbLRJXtpczz1iFdZI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/28/br-319d.jpeg?itok=AHF4cTC0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil é convocado para Pré-Mundial de basquete feminino, na China</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-e-convocado-para-pre-mundial-de-basquete-feminino-na-china</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-e-convocado-para-pre-mundial-de-basquete-feminino-na-china#1006</guid>
      <description>A Confederação Brasileira de Basquete (CBB) convocou a seleção feminina que disputará o Pré-Mundial em Wuhan (China), a partir de 11 de março. O torn...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8ocKpM4niBUJjEXYiHAJ9W-5ev4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/06/brasil1.jpg?itok=rBQpqmwv&quot; alt=&quot;Brasil é convocado para Pré-Mundial de basquete feminino, na China&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Brasileira de Basquete (CBB) convocou a seleção feminina que disputará o Pré-Mundial em Wuhan (China), a partir de 11 de março. O torneio classificatório distribuirá quatro vagas para a Copa do Mundo, programada para setembro, na Alemanha. Das 15 jogadas elencadas, sete foram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em julho do ano passado: Alana Gonçalo, Bella Nascimento, Cacá Martins, Emanuely de Oliveira, Damiris Dantas, Aline Moura e Kamilla Cardoso. Na ocasião, o título ficou com os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A novidade na lista da técnica a norte-americana Pokey Chatmam é armadora Maísa Marçal. Também retornam à Amarelinha atletas experientes como Débora Costa, Tainá Paixão, Rapha Monteiro, Iza Nicoletti, Sassá Gonçalves, Iza Sangalli e Iza Varejão. Já a ala Vitória Marcelino pediu dispensa da convocação por motivos pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Seleção Brasileira Feminina está convocada para o Pré-Mundial da Copa do Mundo de Basquete 2026, torneio classificatório que será realizado em Wuhan, na China, de 11 a 17 de março! 🇧🇷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vice-campeã da AmeriCupW 2025, a equipe chega ao Pré-Mundial com uma base mantida daquela…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Basquete Brasil - CBB (@basquetebrasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As brasileiras embarcarão para a China entre os dias 25 e 27 de fevereiro. Além de treinos preparatórios antes da estreia no Pré-Mundial, a Amarelinha fará dois amistosos contra a seleção anfitriã, em 4 e 6 de março, na cidade de Chagsha. Após os jogos, a comissão técnica definirá as 12 atletas que disputarão o Pré-Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil está no Grupo A do Pré-Mundial em Wuhan, junto com Bélgica (atual campeã da EuroWoemn e já classificada para a Copa), Mali, Sudão do Sul, República Tcheca e China. Todas as equipes competirão entre si e as quatro com maior pontuação avançarão à Copa do Mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pré-Mundial ocorrerá, concomitantemente, em outras três sedes. Em San Juan (Porto Rico) competirão as seleções da Nova Zelândia, Estados Unidos (já classificada), Itália, Espanha, Porto Rico e Senegal. Já as seleções de Turquia, Argentina, Austrália (classificada), Canadá e Japão disputarão o torneio em Istambul (Turquia). Por fim, em Lyon-Villeurbanne (França) a disputa reunirá Colômbia, Filipinas, Alemanha (classificada), Coreia do Sul, França e Nigéria (classificada).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Siga o canal da Agência Brasil no WhatsApp&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x Bélgica – 11 de março, às 5h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sudão do Sul x Brasil – 12 de março, às 2h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x República Tcheca – 14 de março, às 2h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mali x Brasil – 15 de março, às 2h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China x Brasil – 17 de março, às 8h30&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-e-convocado-para-pre-mundial-de-basquete-feminino-na-china&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Confederação Brasileira de Basquete (CBB) convocou a seleção feminina que disputará o Pré-Mundial em Wuhan (China), a partir de 11 de março. O torn...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 16:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 16:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 16:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 16:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8ocKpM4niBUJjEXYiHAJ9W-5ev4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/06/brasil1.jpg?itok=rBQpqmwv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Assentamento na Paraíba encerra o mais longo conflito de terra no país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/assentamento-na-paraiba-encerra-o-mais-longo-conflito-de-terra-no-pais</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/assentamento-na-paraiba-encerra-o-mais-longo-conflito-de-terra-no-pais#1007</guid>
      <description>O governo federal assinou nesta quinta-feira (5) a portaria que cria o Assentamento Agroextrativista Elizabeth Teixeira, na Fazenda Antas, na zona ru...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iXw5kIaLg2-HbZKsMtOMPDlAy3M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/elizabeth_teixeira.jpg?itok=-IAl36Ll&quot; alt=&quot;Assentamento na Paraíba encerra o mais longo conflito de terra no país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal assinou nesta quinta-feira (5) a portaria que cria o Assentamento Agroextrativista Elizabeth Teixeira, na Fazenda Antas, na zona rural dos municípios de Sobrado e Sapé e Sobrado, na Paraíba. A medida representa o fim de uma luta de mais de 60 anos pelo direito à terra, o mais longo conflito agrário do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria, assinada pelo ministro do Desenvolvimento Agrário, Paulo Teixeira, beneficia 21 famílias, que também passam a garantir acesso a políticas públicas como crédito rural e programas de apoio à agricultura familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área desapropriada é de 133,4889 hectares e o investimento do governo federal é de R$ 8.294.828,59.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sapé, na região de Barra das Antas, viu o nascimento das Ligas Camponesas, em que trabalhadores reivindicavam a terra que estava sob o controle de latifundiários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento surgiu com a luta de João Pedro Teixeira pela reforma agrária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Pedro foi assassinado em 1962.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo depois, sua esposa, Elizabeth Teixeira, assumiu a presidência da Liga de Sapé em defesa dos trabalhadores rurais, tendo sido perseguida pela repressão da ditadura militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elizabeth passou a ser vigiada de perto pelos serviços de informação, assim como seus filhos. Passou 8 meses na prisão durante a ditadura militar, sua casa foi incendiada e foi forçada a viver na clandestinidade por 17 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1981, ela foi reencontrada durante as filmagens do documentário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do cineasta Eduardo Coutinho, que retrata a história da família após o assassinato de João Pedro Teixeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prestes a completar 101 anos de idade, em 13 de fevereiro, atualmente Elizabeth mora em João Pessoas, em uma casa que ganhou do cineasta Eduardo Coutinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A casa onde morou João Pedro Teixeira com a mulher Elizabeth e os filhos do casal se transformou no Memorial João Pedro Teixeira, localizado próximo à Fazenda Antas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da década de 2000, o processo de desapropriação das terras foi retomado na Justiça. Em 2004, o proprietário da fazenda entrou com pedido de reintegração de posse junto ao Tribunal de Justiça da Paraíba (TJ -PB). O caso foi julgado e a sentença judicial reconheceu esbulho possessório e concedeu liminar favorável ao fazendeiro em de junho deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2006, após intensa luta, um decreto presidencial considerou a área da fazenda como de interesse social para fins de reforma agrária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém uma série de decisões judiciais e um mandado de segurança iniciado pelo proprietário dificultaram o processo de desapropriação da área.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/assentamento-na-paraiba-encerra-o-mais-longo-conflito-de-terra-no-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal assinou nesta quinta-feira (5) a portaria que cria o Assentamento Agroextrativista Elizabeth Teixeira, na Fazenda Antas, na zona ru...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 16:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 16:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 16:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 16:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iXw5kIaLg2-HbZKsMtOMPDlAy3M=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/elizabeth_teixeira.jpg?itok=-IAl36Ll</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tempestade atinge o Guarujá, causa alagamentos e deixa 12 desabrigados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tempestade-atinge-o-guaruja-causa-alagamentos-e-deixa-12-desabrigados</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tempestade-atinge-o-guaruja-causa-alagamentos-e-deixa-12-desabrigados#1008</guid>
      <description>A cidade do Guarujá (SP), na Baixada Santista, registrou fortes chuvas durante a madrugada e manhã desta quinta-feira (5). Segundo a Defesa Civil est...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RBUuLEH9-Obk_PtiBJR_Zmf6WwA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/tempestade_atinge_o_guaruja_sp_causa_alagamentos_e_deslizamento_deixando_12_desabrigados.jpg?itok=fSJFM-nD&quot; alt=&quot;Tempestade atinge o Guarujá, causa alagamentos e deixa 12 desabrigados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade do Guarujá (SP), na Baixada Santista, registrou fortes chuvas durante a madrugada e manhã desta quinta-feira (5). Segundo a Defesa Civil estadual, houve um deslizamento na Viela São Cristóvão, atingindo três casas que haviam sido desocupadas preventivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 12 desabrigados foram encaminhados para a Associação de Moradores do bairro. Não há registro de feridos ou pessoas desaparecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil municipal amanheceu em alerta. Houve um acumulado de 122 milímetros (mm) com 108 mm durante três horas pela manhã.A cidade apresentava, no começo da tarde, vários pontos de alagamento, dificultando o trânsito. Segundo a prefeitura, o município encontra-se em estado de atenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Houve o acionamento de sirene de alerta localizada na Escola Municipal Sérgio Pereira, próximo ao Morro da Barreira do João Guarda e, preventivamente, os núcleos locais de Defesa Civil orientaram os moradores a deixarem suas residências e permanecerem nos abrigos até cessar o risco de deslizamento. O acionamento ocorre, muitas vezes, quando a chuva ultrapassa 45 mm a 50 mm em uma hora&quot;, informou a prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela disponibilizou os seguintes locais de apoio aos moradores: Escola Municipal Catarina de Oliveira Salgado; Escola Municipal Herbert Henry Dow; Escola Municipal Sérgio Pereira Rodrigues; Escola Estadual Paulo Clemente Santini; e o N.E.I.M. Agripina Alves de Barros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi registrado, ainda, um deslizamento de terra no Morro do Engenho, no bairro Vila Baiana, em área não habitada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tratado Nuclear entre EUA e Rússia não está mais em vigor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Descontrole&quot; leva aos cinemas a questão da dependência de álcool&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STJ condena conselheiro do TCE-RJ a 13 anos de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ações de saúde receberam quase R$ 1 bilhão do Fundo Rio Doce em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa leva professores de escolas públicas a intercâmbio no Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exportações aos EUA caem 25,5% em janeiro, mas vendas à China sobem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin cancela reunião para discutir Código de Ética do STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assembleia do Rio concede prêmio ao grupo Tambores de Olokun&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tempestade-atinge-o-guaruja-causa-alagamentos-e-deixa-12-desabrigados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A cidade do Guarujá (SP), na Baixada Santista, registrou fortes chuvas durante a madrugada e manhã desta quinta-feira (5). Segundo a Defesa Civil est...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 16:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 16:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 16:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 16:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RBUuLEH9-Obk_PtiBJR_Zmf6WwA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/tempestade_atinge_o_guaruja_sp_causa_alagamentos_e_deslizamento_deixando_12_desabrigados.jpg?itok=fSJFM-nD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro do STJ acusado de importunação sexual pede licença médica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-acusado-de-importunacao-sexual-pede-licenca-medica</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:21:33 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-acusado-de-importunacao-sexual-pede-licenca-medica#1009</guid>
      <description>O ministro Marco Aurélio Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou, nesta quinta-feira (5), um atestado médico e ficará afastado das p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UX_ywOczocpWvLbNbb2gN4V5SDY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/marco_buzzi.jpg?itok=5rvqP13u&quot; alt=&quot;Ministro do STJ acusado de importunação sexual pede licença médica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Marco Aurélio Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou, nesta quinta-feira (5), um atestado médico e ficará afastado das próximas sessões do tribunal por questões de saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O afastamento ocorre um dia após o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sindicância para apurar a acusação de importunação sexual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que teria sido praticada pelo ministro contra uma jovem de 18 anos. Ele nega a acusação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajovem,que é filha de um casal de amigos do ministro, acusa Buzzi de tentar agarrá-la durante um banho de mar. O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passavam férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A acusação foi formalizada por meio de um boletim de ocorrência. O caso também está em tramitação no Conselho Nacional de Justiça (CNJ), que apura as consequências administrativas da denúncia. A parte criminal é conduzida pelo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Nunes Marques. Por ser ministro do STJ, Buzzi tem foro privilegiado no Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem (4), em nota divulgada à imprensa,o ministro disse que foi surpreendido com a divulgação da denúncia. &quot;O ministro Marco Buzzi informa que foi surpreendido com o teor das insinuações divulgadas por um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, as quais não correspondem aos fatos. Repudia, nesse sentido, toda e qualquer ilação de que tenha cometido ato impróprio&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Daniel Bialski, representanteda jovem, disse que espera rigor na investigação do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como advogado da vítima e de sua família, informamos que neste momento o mais importante é preservá-los, diante do gravíssimo ato praticado. Aguardamos rigor nas apurações e o respectivo desfecho perante os órgãos competentes”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tratado Nuclear entre EUA e Rússia não está mais em vigor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Descontrole&quot; leva aos cinemas a questão da dependência de álcool&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portos e aeroportos: a logística do crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR envia ao Supremo parecer favorável à pejotização do trabalho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STJ condena conselheiro do TCE-RJ a 13 anos de prisão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-acusado-de-importunacao-sexual-pede-licenca-medica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Marco Aurélio Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou, nesta quinta-feira (5), um atestado médico e ficará afastado das p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 16:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 16:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 16:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 16:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UX_ywOczocpWvLbNbb2gN4V5SDY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/marco_buzzi.jpg?itok=5rvqP13u</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
