<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Obras de saneamento em Preá avançam e entram em nova fase, com mais de 58% de execução</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/obras-de-saneamento-em-prea-avancam-e-entram-em-nova-fase-com-mais-de-58-de-execucao/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T09:11:08</pubDate>
    <description><![CDATA[As obras de implantação do sistema de abastecimento de água e esgotamento sanitário na localidade de Preá, no município de Cruz, já alcançaram 58,5% de execução física e avançam para uma nova etapa. Com investimento total de R$ 99,9 milhões, provenientes de contrato de empréstimo firmado entre o Governo do Estado do Ceará e o Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe – CAF, o projeto, executado pela Secretaria do Turismo do Ceará (Setur), com interveniência técnica da Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), é uma das maiores ações de infraestrutura em andamento no litoral cearense e tem como foco preparar a região para um crescimento turístico sustentável, aliado à melhoria direta da qualidade de vida da população.

Atualmente, os trabalhos no sistema de esgotamento sanitário já atingiram 74,67% de execução, enquanto o sistema de abastecimento de água chegou a 56,36%. A próxima fase contempla o início das frentes de drenagem, que ainda não foram executadas, mas fazem parte do pacote de serviços contratados.

Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, o investimento simboliza um compromisso com o desenvolvimento sustentável da região. “Sob a liderança do governador Elmano de Freitas, entendemos que fortalecer o turismo também passa por cuidar da infraestrutura e da qualidade de vida de quem vive nos destinos. Preá tem papel estratégico no desenvolvimento do nosso litoral e vem se consolidando como referência internacional, especialmente na prática do kitesurf, aproveitando as condições naturais que fazem da praia do Preá um dos pontos mais procurados por esportistas de todo o mundo. Esse projeto cria bases sólidas para ampliar oportunidades, qualificar a experiência dos visitantes e garantir um crescimento organizado e sustentável”, afirmou.

O secretário ressaltou ainda que as intervenções seguem um cronograma técnico pensado para minimizar impactos no dia a dia da comunidade e de quem visita a localidade. A expectativa da pasta é que os avanços na obra se traduzam, ao longo do tempo, em ganhos permanentes para a saúde pública, a preservação ambiental e o fortalecimento da atividade turística.

O contrato, que segue em andamento, prevê a implantação completa dos sistemas de água, esgoto e drenagem, com fornecimento de materiais e equipamentos. A expectativa é que, ao final dos 900 dias de execução, Preá passe a contar com uma estrutura moderna de saneamento, reduzindo impactos ambientais, valorizando o destino turístico e promovendo melhorias duradouras para a população local e para quem visita a região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As obras de implantação do sistema de abastecimento de água e esgotamento sanitário na localidade de Preá, no município de Cruz, já alcançaram 58,5% de execução física e avançam para uma nova etapa. Com investimento total de R$ 99,9 milhões, provenientes de contrato de empréstimo firmado entre o Governo do Estado do Ceará e o Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe – CAF, o projeto, executado pela Secretaria do Turismo do Ceará (Setur), com interveniência técnica da Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), é uma das maiores ações de infraestrutura em andamento no litoral cearense e tem como foco preparar a região para um crescimento turístico sustentável, aliado à melhoria direta da qualidade de vida da população.

Atualmente, os trabalhos no sistema de esgotamento sanitário já atingiram 74,67% de execução, enquanto o sistema de abastecimento de água chegou a 56,36%. A próxima fase contempla o início das frentes de drenagem, que ainda não foram executadas, mas fazem parte do pacote de serviços contratados.

Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, o investimento simboliza um compromisso com o desenvolvimento sustentável da região. “Sob a liderança do governador Elmano de Freitas, entendemos que fortalecer o turismo também passa por cuidar da infraestrutura e da qualidade de vida de quem vive nos destinos. Preá tem papel estratégico no desenvolvimento do nosso litoral e vem se consolidando como referência internacional, especialmente na prática do kitesurf, aproveitando as condições naturais que fazem da praia do Preá um dos pontos mais procurados por esportistas de todo o mundo. Esse projeto cria bases sólidas para ampliar oportunidades, qualificar a experiência dos visitantes e garantir um crescimento organizado e sustentável”, afirmou.

O secretário ressaltou ainda que as intervenções seguem um cronograma técnico pensado para minimizar impactos no dia a dia da comunidade e de quem visita a localidade. A expectativa da pasta é que os avanços na obra se traduzam, ao longo do tempo, em ganhos permanentes para a saúde pública, a preservação ambiental e o fortalecimento da atividade turística.

O contrato, que segue em andamento, prevê a implantação completa dos sistemas de água, esgoto e drenagem, com fornecimento de materiais e equipamentos. A expectativa é que, ao final dos 900 dias de execução, Preá passe a contar com uma estrutura moderna de saneamento, reduzindo impactos ambientais, valorizando o destino turístico e promovendo melhorias duradouras para a população local e para quem visita a região.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-17.09.47.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará aprova mais de R$ 1 bilhão em investimentos privados e prevê 5 mil novos empregos no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/28/governo-do-ceara-aprova-mais-de-r-1-bilhao-em-investimentos-privados-e-preve-5-mil-novos-empregos-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-28T09:08:39</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará aprovou 130 novos pleitos de empresas interessadas em investir ou ampliar suas operações no Estado. A decisão foi tomada na última segunda-feira (26), durante a primeira reunião de 2026 do Conselho de Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (Condec), que validou projetos responsáveis por mais de R$ 1 bilhão em investimentos privados e pela geração estimada de cerca de 5 mil novas oportunidades de trabalho em território cearense.

“Ao todo, são mais de R$ 660 milhões em investimentos atraídos de empresas que vão gerar mais de 3.300 novos empregos em 20 municípios. Seguindo as orientações do governador Elmano de Freitas, temos trabalhado para diversificar e interiorizar esses investimentos, garantindo desenvolvimento econômico aliado à geração de emprego e renda em todas as regiões do Ceará”, destacou o presidente da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), Danilo Serpa, responsável pela operacionalização do Fundo de Desenvolvimento Industrial (FDI).

Esses investimentos estão formalizados nos protocolos de intenções aprovados pelo Condec, que contemplam as regiões do Cariri, Grande Fortaleza, Litoral Norte, Litoral Oeste, Maciço de Baturité, Sertão Central, Sertão de Crateús e Sertão de Sobral. As propostas abrangem setores como alimentício, automotivo, calçadista, colchões, construção civil, cosméticos, fabricação de embalagens, gráficos, minerais, móveis, entre outros.

Para o secretário do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE), Domingos Filho, os resultados refletem a efetividade da política de atração de investimentos adotada pelo Estado. “Estamos estruturando um ambiente econômico cada vez mais competitivo, que valoriza as vocações regionais e estimula investimentos produtivos capazes de gerar emprego, renda e desenvolvimento sustentável em todas as regiões do Ceará”, afirmou.

Além dos novos pleitos, o Condec também aprovou resoluções de benefícios para empresas que já operam ou estão em fase de implantação no Ceará. Somente nessa categoria, os investimentos somam mais de R$ 357 milhões, contemplando os setores agroindustrial, asfáltico, elétrico, eletrônico e metal-mecânico. Os empreendimentos estão localizados nos municípios de Caucaia, Eusébio, Fortaleza, Guaiúba, Horizonte, Mauriti, Pacatuba, Paraipaba, São Gonçalo do Amarante e Poranga.

O Conselho de Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (Condec) é um órgão colegiado de deliberação, presidido pela Casa Civil, e composto pelo presidente da Adece e representantes das Secretarias do Desenvolvimento Econômico (SDE), da Fazenda (Sefaz), do Desenvolvimento Agrário (SDA), do Planejamento e Gestão (Seplag) e do Trabalho (SET).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará aprovou 130 novos pleitos de empresas interessadas em investir ou ampliar suas operações no Estado. A decisão foi tomada na última segunda-feira (26), durante a primeira reunião de 2026 do Conselho de Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (Condec), que validou projetos responsáveis por mais de R$ 1 bilhão em investimentos privados e pela geração estimada de cerca de 5 mil novas oportunidades de trabalho em território cearense.

“Ao todo, são mais de R$ 660 milhões em investimentos atraídos de empresas que vão gerar mais de 3.300 novos empregos em 20 municípios. Seguindo as orientações do governador Elmano de Freitas, temos trabalhado para diversificar e interiorizar esses investimentos, garantindo desenvolvimento econômico aliado à geração de emprego e renda em todas as regiões do Ceará”, destacou o presidente da Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece), Danilo Serpa, responsável pela operacionalização do Fundo de Desenvolvimento Industrial (FDI).

Esses investimentos estão formalizados nos protocolos de intenções aprovados pelo Condec, que contemplam as regiões do Cariri, Grande Fortaleza, Litoral Norte, Litoral Oeste, Maciço de Baturité, Sertão Central, Sertão de Crateús e Sertão de Sobral. As propostas abrangem setores como alimentício, automotivo, calçadista, colchões, construção civil, cosméticos, fabricação de embalagens, gráficos, minerais, móveis, entre outros.

Para o secretário do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE), Domingos Filho, os resultados refletem a efetividade da política de atração de investimentos adotada pelo Estado. “Estamos estruturando um ambiente econômico cada vez mais competitivo, que valoriza as vocações regionais e estimula investimentos produtivos capazes de gerar emprego, renda e desenvolvimento sustentável em todas as regiões do Ceará”, afirmou.

Além dos novos pleitos, o Condec também aprovou resoluções de benefícios para empresas que já operam ou estão em fase de implantação no Ceará. Somente nessa categoria, os investimentos somam mais de R$ 357 milhões, contemplando os setores agroindustrial, asfáltico, elétrico, eletrônico e metal-mecânico. Os empreendimentos estão localizados nos municípios de Caucaia, Eusébio, Fortaleza, Guaiúba, Horizonte, Mauriti, Pacatuba, Paraipaba, São Gonçalo do Amarante e Poranga.

O Conselho de Desenvolvimento Econômico do Estado do Ceará (Condec) é um órgão colegiado de deliberação, presidido pela Casa Civil, e composto pelo presidente da Adece e representantes das Secretarias do Desenvolvimento Econômico (SDE), da Fazenda (Sefaz), do Desenvolvimento Agrário (SDA), do Planejamento e Gestão (Seplag) e do Trabalho (SET).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-27-at-17.06.30.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>