<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>1º Festival de Teatro Trans e Travesti do Brasil começa hoje em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/1o-festival-de-teatro-trans-e-travesti-do-brasil-comeca-hoje-em-sp</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/1o-festival-de-teatro-trans-e-travesti-do-brasil-comeca-hoje-em-sp#1000</guid>
      <description>Na semana da visibilidade trans, a SP Escola de Teatro, na Praça Roosevelt, lança o primeiro festival de teatro trans e travesti do Brasil. Desta ter...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RYikvh1wIaaupQbTDB8v0j1AXDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/trans.jpg?itok=aUZsVsOL&quot; alt=&quot;1º Festival de Teatro Trans e Travesti do Brasil começa hoje em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana da visibilidade trans, a SP Escola de Teatro, na Praça Roosevelt, lança o primeiro festival de teatro trans e travesti do Brasil. Desta terça-feira (27) a sábado (31), o FestivaTrans apresenta diversos espetáculos e palestras que dialogam com a vivência de mulheres transexuais e travestis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre às 19h, o público poderá assistir gratuitamente espetáculos, performances e rodas de conversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é marcado pela presença de atrizes trans consagradas na cena atual como Renata Carvalho, Clodd Dias, Renata Perón e Luh Maza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A direção artística da atriz e autora Luh Maza busca mostrar para o grande público a potência do trabalho que artistas trans e travestis têm desempenhado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu vejo o FestivaTrans como um projeto voltado para o reconhecimento, a valorização, o fomento e o aplauso de artistas trans e travestis, que têm feito uma pesquisa continuada no teatro, de forma séria. O nosso desejo é que o grande público, seja heterossexual ou não, possa assistir a essas obras”, disse a diretora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora, apresentadora, roteirista e produtora cultural executiva Paola Valentina Xavier ressalta a importância política de um evento que contempla a arte produzida por corpos dissidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um festival como o FestivaTrans não é apenas um evento de teatro, é um gesto de resistência e renascimento. Cada cena, cada corpo em palco, carrega séculos de silenciamento e transforma dor em arte, exclusão em presença, ausência em memória viva. As mulheres trans e travestis que fazem arte escrevem com o próprio corpo uma nova dramaturgia do mundo: aquela em que existir é, por si só, um ato poético e político”, argumenta Paola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento integra a programação do 14º SP Transvisão, que busca promover ações educativas que contribuem para a prevenção, intervenção e enfrentamento da LGBTFobia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação do evento explora uma amplitude de formatos artísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das produções que chama a atenção pela abordagem diferenciada no palco é a Transpreto, uma performance de Luh Maza que une auto-ficção, música e debate para alcançar um sentimento de transe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na apresentação, Luh Maza conversa diretamente com a plateia em uma espécie de palestra performática sobre as suas experiências em um corpo marcado socialmente pela transgeneridade e pretitude. A atriz espera que o diálogo com o público traga inquietações, provocações ou vislumbre em relação às questões apresentadas na discussão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A experiência é realçada com a performance musical do DJ King de Shango, um homem transmasculino que realiza uma pesquisa musical acerca de sons afro-diaspóricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em meio a esse processo de dopamina rápida com as redes sociais, com tanta falta de atenção, eu acho que esse momento de parar uma hora para conversar, para pensar, para refletir, para construir algo juntos, é um transe. Conseguir essa concentração, é entrar em um estado de transe,” explica a atriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação da 1ª edição do FestivaTrans:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27/1: Espetáculo: Encarnación, com Flow Kountouriotis - Mediadora convidada: Ave Terrena Alves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/1o-festival-de-teatro-trans-e-travesti-do-brasil-comeca-hoje-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Na semana da visibilidade trans, a SP Escola de Teatro, na Praça Roosevelt, lança o primeiro festival de teatro trans e travesti do Brasil. Desta ter...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 15:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 15:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 15:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 15:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RYikvh1wIaaupQbTDB8v0j1AXDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/trans.jpg?itok=aUZsVsOL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF: André Mendonça mantém prisão do Careca do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-andre-mendonca-mantem-prisao-do-careca-do-inss</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-andre-mendonca-mantem-prisao-do-careca-do-inss#1001</guid>
      <description>© Lula Marques/ Agência Braasil.
O ministro André Mendonça, doSupremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta terça-feira (27) manter a prisão do empre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/06qCpDKVJe_1vdGli_S5Qx0-OA8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva43.jpg?itok=fgF0Nb7g&quot; alt=&quot;STF: André Mendonça mantém prisão do Careca do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lula Marques/ Agência Braasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, doSupremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta terça-feira (27) manter a prisão do empresário Antonio Carlos Camilo Antunes, conhecido como CarecadoINSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antunes é um dos investigados na Operação Sem Desconto, da Polícia Federal (PF), deflagrada no ano passado para investigar descontos indevidos de mensalidades associativas nos benefícios de aposentados e pensionistas doInstituto Nacional doSeguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do ano passado no presídio da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, o empresário operava empresas de fachada para desviar as mensalidades recebidas irregularmente por associações de aposentados. Durante a operação, a PF apreendeu carros de luxo, como BMW e Porsche, em endereços ligados a Antunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, em depoimento prestado à Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) doINSS, o empresário negou participação nos desvios de mensalidades de aposentados e disse que vai entregar à Policia Federal documentos para comprovar a legalidade de suas atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem violinista leva a força amazônica a festival em Pelotas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liberação de Auschwitz por soviéticos completa 81 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF adia depoimentos de três investigados no inquérito do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIDH condena Brasil por manter preso em solitária por mais de 4 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º Festival de Teatro Trans e Travesti do Brasil começa hoje em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF: André Mendonça mantém prisão do Careca do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doenças afastaram 4,1 milhões de trabalhadores de suas funções em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ato no Rio pede justiça pela morte de Thiago Menezes Flausino&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-andre-mendonca-mantem-prisao-do-careca-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lula Marques/ Agência Braasil.
O ministro André Mendonça, doSupremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta terça-feira (27) manter a prisão do empre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 15:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 15:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 15:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 15:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/06qCpDKVJe_1vdGli_S5Qx0-OA8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva43.jpg?itok=fgF0Nb7g</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Doenças afastaram 4,1 milhões de trabalhadores de suas funções em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/doencas-afastaram-41-milhoes-de-trabalhadores-de-suas-funcoes-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/doencas-afastaram-41-milhoes-de-trabalhadores-de-suas-funcoes-em-2025#1002</guid>
      <description>Mais de 4,12 milhões de trabalhadores tiveram que se afastar temporariamente de suas funções, no Brasil, em 2025, por motivos de saúde.
Contabilizado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fFEr6U9hiLgrUm3zwnvtZb8eRWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/physio-1778029.jpg?itok=tJC1OsE-&quot; alt=&quot;Doenças afastaram 4,1 milhões de trabalhadores de suas funções em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 4,12 milhões de trabalhadores tiveram que se afastar temporariamente de suas funções, no Brasil, em 2025, por motivos de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contabilizado pelo Ministério da Previdência Social, o número de licenças laborais por incapacidade temporária é o maior desde 2021, e 15% superior aos pouco mais de 3,58 milhões de casos registrados em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo terceiro ano consecutivo, as dores nas costas lideraram o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das doenças e transtornos que exigiram o pagamento de benefícios assistenciais por incapacidade temporária no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só as queixas relacionadas à dorsalgia (CID M54) forçaram o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituto Nacional do Seguro Social (INSS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a auxiliar a 237.113 trabalhadores formais forçados a se afastar de seus empregos por mais de 15 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, a dorsalgia também ocupou o topo da lista, com 205.142 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em segundo lugar geral, no ano passado, ficaram as lesões ou desgastes dos discos intervertebrais (CID M51), como as hérnias de disco, que, em 2025, totalizaram 208.727 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, aparecem as fraturas da perna, incluindo de tornozelos (CID S82), que somaram 179.743 registros. Nos dois casos, os resultados foram piores que os registrados em 2024, quando o INSS concedeu, respectivamente, 172.452 e 147.665 benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a quarta e a sexta posição do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;geral das doenças e transtornos incapacitantes foram ocupados por agravos mentais e comportamentais, como a ansiedade em suas diferentes manifestações (F41), que geraram a concessão de 166.489 benefícios, e os episódios depressivos (126.608).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nestes casos, os afastamentos laborais vêm crescendo ano após ano: em 2024, por exemplo, eles totalizaram 141.414 e 113.604 registros, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Ranking das doenças que mais afastaram trabalhadores em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lesões ou desgastes dos discos invertebrais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/doencas-afastaram-41-milhoes-de-trabalhadores-de-suas-funcoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mais de 4,12 milhões de trabalhadores tiveram que se afastar temporariamente de suas funções, no Brasil, em 2025, por motivos de saúde.
Contabilizado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 14:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 14:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 14:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 14:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fFEr6U9hiLgrUm3zwnvtZb8eRWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/physio-1778029.jpg?itok=tJC1OsE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ato no Rio pede justiça pela morte de Thiago Menezes Flausino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ato-no-rio-pede-justica-pela-morte-de-thiago-menezes-flausino</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ato-no-rio-pede-justica-pela-morte-de-thiago-menezes-flausino#1003</guid>
      <description>Um ato em frente ao Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro na manhã desta terça-feira (27) pediu justiça pelo assassinato do estudante Thiag...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qcoi8juQOJz0IdtC5BBtNCmB8_s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/_rbr8162.jpg?itok=r8z_B6Bn&quot; alt=&quot;Ato no Rio pede justiça pela morte de Thiago Menezes Flausino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ato em frente ao Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro na manhã desta terça-feira (27) pediu justiça pelo assassinato do estudante Thiago Menezes Flausino, de 13 anos, em 7 de agosto de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os policiais militares (PMs) Diego Pereira Leal e Aslan Wagner Ribeiro de Faria são acusados de homicídio e fraude processual e começam a ser julgados hoje por um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Priscila Menezes Gomes de Souza, mãe de Thiago, disse que o sonho do filho era ser jogador de futebol profissional. Thiago deixou pai, mãe e três irmãs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um momento muito difícil para a família porque nada vai trazer ele de volta, mas é o mínimo que a justiça seja feita. Eles tentaram incriminar o Thiago, mas eles é que cometeram um crime e vão sentar no banco dos réus,” disse a mãe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago foi assassinado enquanto andava na garupa de uma motocicleta na principal via de acesso à Cidade de Deus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi atingido por três disparos de arma de fogo. O adolescente não portava arma e não havia confronto no momento em que foi baleado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os PMs admitiram em depoimento terem disparado contra Thiago. Eles também respondem por fraude processualpela tentativa de implantar uma arma na cena do crime para sustentar a versão de que teria tido confronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro policiais militares foram inicialmente identificados e presos como envolvidos na morte de Thiago. Em junho de 2025, o Tribunal de Justiça determinou a soltura de dois deles, por entender que não teriam participado diretamente do homicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora-executiva da Anistia Internacional no Brasil, Jurema Werneck, conta que a organização acompanha a família de Thiago desde o seu assassinato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi uma grave violação de direitos humanos em que tudo foi feito errado. Foi feito errado a polícia suspeitar, julgar e matar de forma instantânea um menino de 13 anos. Nossa expectativa é que o Tribunal do Júri faça justiça. Já está demorando demais. Enquanto demora, é injustiça”, disse Jurema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem violinista leva a força amazônica a festival em Pelotas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liberação de Auschwitz por soviéticos completa 81 anos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ato-no-rio-pede-justica-pela-morte-de-thiago-menezes-flausino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um ato em frente ao Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro na manhã desta terça-feira (27) pediu justiça pelo assassinato do estudante Thiag...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 14:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 14:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 14:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 14:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qcoi8juQOJz0IdtC5BBtNCmB8_s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/_rbr8162.jpg?itok=r8z_B6Bn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Parque Nacional da Tijuca recebe primeira soltura de araras-canindés</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/parque-nacional-da-tijuca-recebe-primeira-soltura-de-araras-canindes</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/parque-nacional-da-tijuca-recebe-primeira-soltura-de-araras-canindes#1004</guid>
      <description>A plumagem colorida das araras-canindés voltou ao céu da cidade do Rio de Janeiro com a realização da primeira soltura da espécie na capital fluminen...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jdHhIQiZoEcaZ7BN6DMCJZBEwSw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/img-11.jpg?itok=LyaSUQzc&quot; alt=&quot;Parque Nacional da Tijuca recebe primeira soltura de araras-canindés&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plumagem colorida das araras-canindés voltou ao céu da cidade do Rio de Janeiro com a realização da primeira soltura da espécie na capital fluminense, onde ela era considerada extinta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi no início deste mês de janeiro que aorganização da sociedade civilRefauna, com apoio do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), libertoutrêsfêmeasda espécie, que receberam os nomes de Fernanda, Suely e Fátima.Os pássaros foram reintroduzidos no Parque Nacional da Tijuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não tem mais população de araras-canindés [no Rio]”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a bióloga do Refauna e coordenadora de reintrodução das araras, Lara Renzeti. &quot;Essa foi a primeira e, até agora, a única soltura dessa espécie de aves no Rio de Janeiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome Fernanda foi escolhidopara homenagear a atriz Fernanda Torres, que estrelou o premiado filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Fátima era a personagem dela no seriado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em que Andréa Beltrão interpretava sua parceira Suely.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aves vieram do Parque Três Pescadores, localizado em Aparecida, no interior de São Paulo, onde fica o Refúgio das Aves, centro de acolhimento e reabilitação de animais silvestres que não apresentam comportamento de domesticação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma quarta arara também seria liberada, mas precisou de mais tempo sob cuidado especializado. Chamado de Selton, em homenagem ao ator Selton Mello, que interpretou Rubens Paiva no filme premiado, o exemplar macho que fazia parte do grupo não pôde passar pela aclimatação necessária para a solturaporque ainda se recupera de uma infecção pulmonar não contagiosa. A medicação usada no tratamentoenfraqueceu as penas das asas de Selton, que terá de aguardar a criação de novas penas para poder voltar a voar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso,Selton deverá aguardar a chegada de novo grupo de quatro ou seis novas araras-canindés, para passar pelo processo de aclimatação e posterior soltura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lara Renzeti acredita que o novo grupo deverá chegar ao Parque Nacional da Tijuca por volta de março próximoe, após um períodode quatro a seis meses, as araras-canindés deverão estar aptas para serem soltas entre agosto e setembro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro grupo, o treinamento atrasou sete meses, devido ao problema de saúde deSelton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas araras já têm possíveis ideias de nomes, mas eles serão divulgados posteriormente, disse a bióloga, que guardou segredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As araras-canindés chegaram ao Parque Nacional da Tijuca em junho de 2025, onde ficaram abrigadas em um recinto dentro da floresta, para que pudessemse acostumar aos sons e aos cheiros de sua nova casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;E a gente começa a ensinar a elas algumas coisas, como treinamento de voo que, além de facilitar que a gente consiga manejá-las, é como se fosse um exercício diário que elas fazem para ter musculatura peitoral que precisam para o voo e um condicionamento bom”, informou Lara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/parque-nacional-da-tijuca-recebe-primeira-soltura-de-araras-canindes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A plumagem colorida das araras-canindés voltou ao céu da cidade do Rio de Janeiro com a realização da primeira soltura da espécie na capital fluminen...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 13:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 13:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 13:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 13:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jdHhIQiZoEcaZ7BN6DMCJZBEwSw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/img-11.jpg?itok=LyaSUQzc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dino dá prazo para estados e municípios explicarem emendas para Perse</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/dino-da-prazo-para-estados-e-municipios-explicarem-emendas-para-perse</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/dino-da-prazo-para-estados-e-municipios-explicarem-emendas-para-perse#1005</guid>
      <description>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), ordenou nesta terça-feira (27) que estados e municípios prestem contas em até 30 dias sobr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xFrt8Ylct_iZZtV5gbKuC6Yrexg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/25/54409718383_918eefd424_o.jpg?itok=QhjfOhVh&quot; alt=&quot;Dino dá prazo para estados e municípios explicarem emendas para Perse&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), ordenou nesta terça-feira (27) que estados e municípios prestem contas em até 30 dias sobre os beneficiários finais de emendas parlamentares aplicadas no Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos (Perse).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O não envio das informações no prazo estipulado “ensejará a adoção de medidas coercitivas cabíveis, sem prejuízo da apuração da responsabilidade dos agentes públicos omissos”, alerta o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino é relator de uma série de ações sobre emendas parlamentares,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incluindo as chamadas emendas Pix&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, transferências diretas aos cofres de estados e municípios por indicação de algum parlamentar. Em 2022, o Supremo decidiu que tais emendas são inconstitucionais e impôs uma série de critérios de transparência e rastreabilidade como condição para a liberação dos recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como responsável da ação, Dino agora supervisiona a regularização de emendas parlamentares que ainda não permitiam identificar os beneficiários finais do dinheiro. Nesse contexto, desde março do ano passado o ministro busca mais informações a respeito das emendas aplicadas no Perse, mas sempre esbarrando na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;falta de informações por parte dos municípios e estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A não apresentação de relatórios já cobrados anteriormente “compromete deveres básicos de transparência e rastreabilidade dos recursos oriundos de emendas parlamentares”, escreveu o ministro na decisão desta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro destacou ainda que, das informações já recebidas, algumas dão conta de renúncias fiscais que chegam a R$ 34 milhões para uma única empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante disso, a omissão dos municípios e estados envolvidos em apresentar esclarecimentos é “circunstância que se revela ainda mais grave diante dos vultosos valores envolvidos a título de renúncia fiscal, os quais impactam diretamente o equilíbrio das contas públicas e a própria capacidade de planejamento estatal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março, Dino havia determinado ao Ministério do Turismo e à Advocacia-Geral da União (AGU) que colhessem todas as informações necessárias para garantir a rastreabilidade e a transparência das emendas direcionadas ao Perse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os órgãos responderam, contudo, que não poderiam cumprir a decisão, pois não haviam recebido os relatórios necessários dos entes subnacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Perse foi criado no contexto da pandemia da covid-19, que paralisou o setor de eventos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio do programa, foram concedidas isenções fiscais para as empresas do ramo. Após o fim da emergência sanitária, entretanto, o governo precisou entrar em disputa com o Congresso para descontinuar o programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/dino-da-prazo-para-estados-e-municipios-explicarem-emendas-para-perse&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), ordenou nesta terça-feira (27) que estados e municípios prestem contas em até 30 dias sobr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 12:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 12:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 12:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 12:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xFrt8Ylct_iZZtV5gbKuC6Yrexg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/25/54409718383_918eefd424_o.jpg?itok=QhjfOhVh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>ANM diz que vazamento não comprometeu estruturas de minas da Vale</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/anm-diz-que-vazamento-nao-comprometeu-estruturas-de-minas-da-vale</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/anm-diz-que-vazamento-nao-comprometeu-estruturas-de-minas-da-vale#1006</guid>
      <description>A Agência Nacional de Mineração (ANM) informou que o evento ocorrido no complexo Mina de Fábrica, região onde foram registrados vazamentos de água em...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WBnvE0199dBy5aRxaDfIyx2bgAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/cc6a88e9-7adb-471f-a0f0-cc7a39f83708.jpg?itok=Pohbe6Ak&quot; alt=&quot;ANM diz que vazamento não comprometeu estruturas de minas da Vale&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Mineração (ANM) informou que o evento ocorrido no complexo Mina de Fábrica, região onde foram registrados vazamentos de água em áreas de minas exploradas pela Vale no interior de Minas Gerais, não comprometeuas estruturas de barragens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não houve ruptura, colapso ou comprometimento de estruturas de barragens ou pilhas de mineração nas ocorrências registradas em áreas da Vale S.A., no Complexo Mina de Fábrica, entre os municípios de Congonhas e Ouro Preto (MG), e na mina Viga, em Congonhas (MG)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência acrescentou que, no caso do complexo Mina de Fábrica, “o evento esteve associado a infraestrutura instalada em área da operação, sem caracterização de falha estrutural em barragens ou pilhas de mineração”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dois vazamentos de água foram registrados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em minas da Vale localizadas no município de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura de Congonhas, o primeiro vazamento ocorreu após o rompimento de uma barreira de contenção de água na Mina de Fábrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro vazamento foi registrado menos de 24 horas depois na mesma região. Desta vez, em um sumidouro (tanque secundário) da mina Viga, também da Vale, localizada na estrada Esmeril, a cerca de 22 km do local da primeira ocorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vale informou que já suspendeu operações nas duas minas, após receber ofício da prefeitura de Congonhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da situação, o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cobrou da ANM uma “solução imediata e efetiva”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para o extravasamento de água ocorrido na mina Viga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No oficio, o ministro chega a cogitar – “se for preciso” – a interdição da operação da empresa de forma a garantir a segurança das comunidades locais e a proteção do meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do rompimento dessa cava da mina de Fábrica, o material atravessou o dique Freitas e seguiu carreando sedimentos e rejeitos de mineração, provocando impactos ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve vazamento de 263 mil metros cúbicos de água turva que continha minério e outros materiais do processo de beneficiamento mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse vazamento chegou a atingir uma área de outra mineradora, a CSN, provocando danos materiais. Depois, essa lama atingiu o rio Goiabeiras, que atravessa parte da área urbana da cidade, antes de se encontrar com o Rio Maranhão, já na área central de Congonhas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/anm-diz-que-vazamento-nao-comprometeu-estruturas-de-minas-da-vale&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional de Mineração (ANM) informou que o evento ocorrido no complexo Mina de Fábrica, região onde foram registrados vazamentos de água em...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 12:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 12:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 12:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 12:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WBnvE0199dBy5aRxaDfIyx2bgAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/cc6a88e9-7adb-471f-a0f0-cc7a39f83708.jpg?itok=Pohbe6Ak</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Atores mirins compartilham experiência na Mostra de Tiradentes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atores-mirins-compartilham-experiencia-na-mostra-de-tiradentes</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atores-mirins-compartilham-experiencia-na-mostra-de-tiradentes#1007</guid>
      <description>© Leo Fontes/Universo Produções
A sessão na praça da Mostra de Cinema de Tiradentes, no domingo (25), reuniu público de todas as idades para a exibiç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JfSqn5iZpXiXgCrLFCF1KLmZ_3o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/55062935784_15cbf6cb6f_c.jpg?itok=78ZdnGTP&quot; alt=&quot;Atores mirins compartilham experiência na Mostra de Tiradentes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Leo Fontes/Universo Produções&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão na praça da Mostra de Cinema de Tiradentes, no domingo (25), reuniu público de todas as idades para a exibição de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, longa da diretora Anne Pinheiro Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambientado em Brasília nos anos 1980, o filme acompanha uma mãe e dois filhos que chegam à capital sem saber se o pai irá retornar, em um drama familiar marcado pelo olhar infantil e pela atmosfera de um tempo anterior às redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No elenco, Carolina Dieckmann interpreta Helena, a mãe de André e Dudu, vividos pelos jovens atores Theo Medon e Lorenzo Mello. O filme conta ainda com a participação de Letícia Sabatella, que esteve em Tiradentes para divulgar o longa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após elogios da crítica e prêmio de melhor filme no Festival do Rio,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;terá estreia internacional na próxima semana no Festival de Cinema de Gotemburgo, na Suécia, onde concorre ao Prêmio Ingmar Bergman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecido do grande público pela novela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Theo Medon, hoje com 16 anos, soma mais de 2 milhões de seguidores nas redes sociais. Em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele afirmou que o cinema ampliou seu olhar sobre a profissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não me considero um influencer, eu me considero um ator. As redes sociais são consequência do trabalho. Tento usá-las para divulgar o que faço e para espalhar cultura para a minha geração, porque muita gente não tem acesso a festivais, filmes e a esse universo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atuando desde os 6 anos, Theo descreve a relação com o trabalho como algo natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não lembro direito como era a minha vida antes de ser ator. Isso está enraizado em mim. Tento não diferenciar o Theo artista do Theo de casa. Essa leveza só existe porque tenho uma base familiar muito forte, que me protege das pressões do mercado”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ele destacou o mergulho nos anos 1980. “Foi uma imersão total. A direção de arte é um dos pontos altos do filme. Tudo era de verdade, das fitas do quarto do André ao figurino. Isso te transporta para aquele tempo”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, a ausência de celulares muda completamente a vivência juvenil. “Hoje o André teria mais ferramentas para se isolar. Naquela época, ele precisava sair, conhecer pessoas. Isso transforma”, avalia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/atores-mirins-compartilham-experiencia-na-mostra-de-tiradentes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Leo Fontes/Universo Produções
A sessão na praça da Mostra de Cinema de Tiradentes, no domingo (25), reuniu público de todas as idades para a exibiç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 12:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 12:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 12:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 12:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JfSqn5iZpXiXgCrLFCF1KLmZ_3o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/55062935784_15cbf6cb6f_c.jpg?itok=78ZdnGTP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente do TSE alerta para aumento de desinformação nas eleições</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-tse-alerta-para-aumento-de-desinformacao-nas-eleicoes</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-tse-alerta-para-aumento-de-desinformacao-nas-eleicoes#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A ministra Cármen Lúcia, presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), alertou nesta terça-feira (27) para o cres...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uzEERtbsghZ13sYKo_Z-r9zMOCw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/11/julgamento-trama-golpista-mc_abr_11092025-5.jpg?itok=BSAl1bXn&quot; alt=&quot;Presidente do TSE alerta para aumento de desinformação nas eleições&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Cármen Lúcia, presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), alertou nesta terça-feira (27) para o crescimento da circulação de desinformação com a proximidade das eleições de 2026, promovida com objetivos maliciosos de gerar descrença e “capturar a vontade livre do eleitor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao abrir um seminário sobre desinformação, segurança e comunicação no processo eleitoral, a ministra observou que as tecnologias não são más em si, dependendo do mau uso que se faz delas para provocarem o dano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nenhuma dúvida que as tecnologias podem levar à contaminação de eleições, pela captura da vontade livre do eleitor, com as mentiras tecnologicamente divulgadas”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro momento, a ministra criticou “pessoas que tentam de alguma forma contaminar a vontade do eleitor para conduzir a um resultado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A dúvida corrói as bases democráticas de um processo eleitoral”, afirmou Cármen Lúcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela defendeu a necessidade de assegurar que a eleição seja um processo &quot;pelo qual cada eleitora e cada eleitor livremente escolhe seu representante, sem que se submeta nem a pressões externas, nem a ataque a sua liberdade de escolha”. Cármen Lúcia pregou ainda tranquilidade no combate à desinformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O processo eleitoral precisa de ser garantido de maneira íntegra, de maneira tranquila, que isso não seja um momento de tumulto e muito menos de violência”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do TSE discursou na abertura de um seminário da própria Justiça Eleitoral sobre Segurança, Comunicação e Desinformação, voltado a servidores dos Tribunais Regionais Eleitorais, que se preparam para o ciclo eleitoral deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cármen Lúcia segue no comando da Justiça Eleitoral até agosto, quando o ministro Nunes Marques deverá tomar posse como presidente do TSE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a reportagem do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro turno das eleições de 2026 está marcado para 4 de outubro, e o segundo turno, se houver, para 25 de outubro. Neste ano, os eleitores devem votar para os cargos de presidente, governador, senador, deputado federal e deputado estadual ou distrital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre as regras eleitorais deste ano, que devem ser aprovadas pelo tribunal até 5 de março. Entre os temas debatidos está o combate à desinformação no processo eleitoral e o uso de tecnologias como Inteligência Artificial (IA) durante a campanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GaloFolião Fraterno homenageia Dom Helder Câmara e Nise da Silveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem violinista leva a força amazônica a festival em Pelotas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/presidente-do-tse-alerta-para-aumento-de-desinformacao-nas-eleicoes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A ministra Cármen Lúcia, presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), alertou nesta terça-feira (27) para o cres...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 11:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 11:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 11:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 11:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uzEERtbsghZ13sYKo_Z-r9zMOCw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/11/julgamento-trama-golpista-mc_abr_11092025-5.jpg?itok=BSAl1bXn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula vai ao Panamá participar do Fórum Econômico da AL e Caribe</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-vai-ao-panama-participar-do-forum-economico-da-al-e-caribe</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:21:47 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-vai-ao-panama-participar-do-forum-economico-da-al-e-caribe#1009</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva embarca, nesta terça-feira (27), para o Panamá onde participa como convidado ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bwgLCaLDmr6DUDt3-qYVLbub0PY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-2.jpg?itok=9l4nrgUF&quot; alt=&quot;Lula vai ao Panamá participar do Fórum Econômico da AL e Caribe&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva embarca, nesta terça-feira (27), para o Panamá onde participa como convidado especial do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os temas a serem debatidos pelos líderes da região estão infraestrutura e desenvolvimento, inteligência artificial, comércio, energia, mineração e segurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A viagem está marcada para esta tarde e a previsão é de que Lula chegue à Cidade do Panamá às 16h30 (18h30 no horário de Brasília).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro será o segundo a discursar no fórum, depois do presidente do país anfitrião, José Raúl Mulino, na manhã desta quarta-feira (28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, os chefes de visitarão uma das eclusas do Canal do Panamá, para foto oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na agenda de Lula, também há a previsão de reuniões bilaterais e encontros com outros presidentes que também participam do evento. Equador, Guatemala, Bolívia, Chile e Jamaica já confirmaram presença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o presidente panamenho, Lula deve assinar um acordo de cooperação tratando de investimentos, expansão comercial e logística entre os países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil é o 15º maior usuário do Canal do Panamá. Sete milhões de toneladas de produtos brasileiros exportados passam por lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O intercâmbio entre os dois países aumentou 78% no último ano, chegando a US$ 1,6 bilhão, com destaque para as exportações brasileiras de petróleo e derivados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Panamá comprou recentemente quatro aviões Super Tucanos da Embraer, tornando-se o oitavo país da América Latina e Caribe a comprar a aeronave brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil tem um estoque de US$ 9,5 bilhões no Panamá, que é o sétimo maior destino de investimentos brasileiros no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Panamá também foi o primeiro país da América Central a se associar ao Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de que Lula retorne ao Brasil ainda na quarta-feira, mas o fórum continua até quinta (29). Mais de 2,5 mil líderes políticos, empresários e acadêmicos participam do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estados e municípios tem 30 dias para explicar emendas para Perse&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/lula-vai-ao-panama-participar-do-forum-economico-da-al-e-caribe&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva embarca, nesta terça-feira (27), para o Panamá onde participa como convidado ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 11:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 11:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 11:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 11:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bwgLCaLDmr6DUDt3-qYVLbub0PY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/23/decreto-gospel-mc_abr_23122025-2.jpg?itok=9l4nrgUF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
