<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Pernambuco vai à Sapucaí com desfile da Grande Rio sobre o Manguebeat</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pernambuco-vai-sapucai-com-desfile-da-grande-rio-sobre-o-manguebeat</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pernambuco-vai-sapucai-com-desfile-da-grande-rio-sobre-o-manguebeat#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A lama do manguezal do Rio Capiberibe, no Recife, vai se juntar à doJardim Gramacho, em Duque deCaxias, no desfile d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/y_5bNpd7esViMkD0yzHqFK4qW04=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/_d6a5243_2.jpg?itok=6KpoZlzn&quot; alt=&quot;Pernambuco vai à Sapucaí com desfile da Grande Rio sobre o Manguebeat&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lama do manguezal do Rio Capiberibe, no Recife, vai se juntar à doJardim Gramacho, em Duque deCaxias, no desfile da Grande Rio sobre o movimento Manguebeat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o carnavalesco Antônio Gonzaga, responsável pelo enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o ritmopernambucanoe a escola da Baixada Fluminense têm confluências e, entre elas, atransformação social de suas regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem a ver com o modo da escola de fazer carnaval, com o estilo estético e com o discurso da escola“, disse em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos anos 1990, a biodiversidade do manguezal serviu de inspiração para músicos de Recife que fundiram guitarras do heavy metal e do reggae com tambores do maracatu, do coco e da ciranda ─ entre outras misturas e combinações peculiares, experimentadas pelas bandas Mundo Livre S/A, Chico Science &amp; Nação Zumbi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses músicos criaram o movimento Manguebeat e mudaram a cena cultural de sua cidade a partir da lama dos manguezais, usada como como metáfora da resistência e criatividade que existe nas periferias da capital pernambucana e também longe do eixo Rio-São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que fazer para não afundar na depressão crônica que paralisa os cidadãos? Como devolver o ânimo, deslobotomizar e recarregar as baterias da cidade? Simples! Basta injetar um pouco de energia na lama e estimular o que ainda resta de fertilidade nas veias do Recife”, recomendava o manifesto “Caranguejos com cérebro” (1992), escrito pelo jornalista Fred Zero Quatro, vocalista da Mundo Livre S/A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais jovem que a Grande Rio e que o Manguebeat, o carnavalesco, nascido em 1994, conta que ainspiração para o enredo veio de uma conversa com o pai, o jornalista e escritor Renato Lemos, autor do livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(editora Verso Brasil), e fã de Chico Science &amp; Nação Zumbie do Mundo Livre S/A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre gostei de Nação Zumbi. Meu pai [que também assina a sinopse do enredo] escutava em casa, e eu criança escutava por tabela e curtia muito e entendia que seria importante o Manguebeat ser enredo em qualquer momento. Acho estranho que isso não tenha acontecido ainda”, disse ao participar do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As semelhanças geográficas e sociais entre Duque de Caxias e a região onde nasceu o movimento cultural se somaram a essa afeição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/pernambuco-vai-sapucai-com-desfile-da-grande-rio-sobre-o-manguebeat&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A lama do manguezal do Rio Capiberibe, no Recife, vai se juntar à doJardim Gramacho, em Duque deCaxias, no desfile d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 08:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 08:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 08:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 08:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/y_5bNpd7esViMkD0yzHqFK4qW04=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/_d6a5243_2.jpg?itok=6KpoZlzn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia indicia donos de academia onde mulher foi intoxicada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-indicia-donos-de-academia-onde-mulher-foi-intoxicada</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-indicia-donos-de-academia-onde-mulher-foi-intoxicada#1001</guid>
      <description>A Polícia Civil de São Paulo pediu o indiciamento dos proprietários da academia C4 Gym, onde a professora Juliana Faustino Bassetto, de 27 anos, morr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6EvPBDydcJyMpYECuwofI4jlxr0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/mulher_morre_e_policia_suspeita_de_intoxicacao_por_produtos_de_piscina.jpg?itok=4SbtHw1d&quot; alt=&quot;Polícia indicia donos de academia onde mulher foi intoxicada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de São Paulo pediu o indiciamento dos proprietários da academia C4 Gym, onde a professora Juliana Faustino Bassetto, de 27 anos, morreu vítima de aparente intoxicação após usar a piscina. Maissete pessoas, incluindo o marido de Juliana, foram intoxicadas. As autoridades ainda investigam o que aconteceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os empresários prestaram depoimento na noite desta quarta-feira (11) e foram liberados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora morreu no sábado (7), após usar a piscina da academia que fica na zona leste de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo a investigação policial, um funcionário do estabelecimento preparou cloro para colocar na água. Embora não tenha usado o produto na piscina, o empregado deixou o preparo próximo das pessoas, que inalaram os vapores químicos. Juliana começou a passar mal rapidamente, com problemas respiratórios. Ela foi levada ao hospital, mas sofreu uma parada cardíaca e morreu. O marido dela também foi intoxicado e está internado em estado grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais seis pessoas com suspeita de intoxicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, o funcionário não é um piscineiro e a academia não tem alvará de funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo busca saber se as outras unidades de C4 Gym estão regularizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações pedem a manutenção do pagamento dos &quot;penduricalhos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria e o direito de quem não gosta de Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kiev: ataque russo deixa 2,6 mil prédios residenciais sem aquecimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernambuco vai à Sapucaí com desfile da Grande Rio sobre o Manguebeat&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia indicia donos de academia onde mulher foi intoxicada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa começa hoje a pagar Bolsa Família de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval: pais não devem postar imagens de crianças, diz pesquisador&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-indicia-donos-de-academia-onde-mulher-foi-intoxicada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil de São Paulo pediu o indiciamento dos proprietários da academia C4 Gym, onde a professora Juliana Faustino Bassetto, de 27 anos, morr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 08:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 08:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 08:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 08:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6EvPBDydcJyMpYECuwofI4jlxr0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/mulher_morre_e_policia_suspeita_de_intoxicacao_por_produtos_de_piscina.jpg?itok=4SbtHw1d</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa começa hoje a pagar Bolsa Família de fevereiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-comeca-hoje-pagar-bolsa-familia-de-fevereiro</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-comeca-hoje-pagar-bolsa-familia-de-fevereiro#1002</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal começa a pagar a parcela de fevereiro do Bolsa Família, a partir desta quinta-feira (12) aos beneficiários com Número de In...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1gp3VkQcrnEn3QKld5k9diQoELg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=zLeILNBR&quot; alt=&quot;Caixa começa hoje a pagar Bolsa Família de fevereiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal começa a pagar a parcela de fevereiro do Bolsa Família, a partir desta quinta-feira (12) aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recebem o benefício neste mês cerca de 18,8 milhões de famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de oito estados também receberão o crédito nesta quinta-feira, independentemente do número final do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento unificado beneficia localidades em situação de emergência ou em estado de calamidade pública nos estados do Amazonas, Bahia, Piauí, Paraná, Rio Grande do Norte, Roraima, Santa Catarina e Sergipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até 6 meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa do carnaval, os beneficiários do NIS de final 1 e 2 receberão na segunda semana de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício integral, cerca de 2 milhões de famílias estão na regra de proteção em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vigor desde junho de 2023, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tempo de permanência na regra de proteção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi reduzido de dois para um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, quem entrou na regra até maio de 2025 continua a receber metade do benefício por dois anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-comeca-hoje-pagar-bolsa-familia-de-fevereiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal começa a pagar a parcela de fevereiro do Bolsa Família, a partir desta quinta-feira (12) aos beneficiários com Número de In...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1gp3VkQcrnEn3QKld5k9diQoELg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53628083405_9eff29bda1_o.jpg?itok=zLeILNBR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval: pais não devem postar imagens de crianças, diz pesquisador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-pais-nao-devem-postar-imagens-de-criancas-diz-pesquisador</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-pais-nao-devem-postar-imagens-de-criancas-diz-pesquisador#1003</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
A pureza de crianças brincando livremente o carnaval ilumina os olhares e as lembranças domomento. Por outr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Kc8oOmXZtKQLV7pkjgaer0xm0kw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1107963-fcpzzb_abr_11022018_1317_1.jpg?itok=B7DtqhjM&quot; alt=&quot;Carnaval: pais não devem postar imagens de crianças, diz pesquisador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pureza de crianças brincando livremente o carnaval ilumina os olhares e as lembranças domomento. Por outro lado, as famílias, a sociedade e o poder público devem ficar muito mais atentos com o avanço de violações contra os pequenos nesse período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisador em políticas públicas para infância e adolescência, o presidente da organizaçãosocial internacional ChildFundno Brasil, Maurício Cunha, alerta que se trata de uma época de maior vulnerabilidade dos pequenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas violações, segundo explicou em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, estão no mundo virtual e também nos cenários reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cunha recomenda, inclusive, que as famílias evitem postar imagens de crianças em redes sociais e que a sociedade seja estimulada a denunciar ameaças e violências diversas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cunha vai ser uma dos participantes de uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nesta quinta-feira (12)na Comissão de Direitos Humanos do Senado Federal, a partir das 10h. O encontro vai debater os riscos e violações de direitos enfrentados por crianças e adolescentes no contexto do carnaval, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, erotização, desaparecimento, trabalho infantil e exploração sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista explicou que dados do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, revelam que mais de 26 mil casos suspeitos de crimes contra crianças e adolescentes foram registrados durante o carnaval de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador aponta que o quadro é agravado pelos riscos da internet por haver exposição de imagens de crianças e adolescentes em fóruns, grupos fechados e redes sociais, além de violência sexual na internet, conforme apontou o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mapeamento dos Fatores de Vulnerabilidade de Adolescentes Brasileiros na Internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa com mais de 8 mil adolescentes de 13 a 18 anosde todas as regiões do país mostrou que 54% dos entrevistados já sofreram algum tipo de violência sexual online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo trechos da entrevista&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/carnaval-pais-nao-devem-postar-imagens-de-criancas-diz-pesquisador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
A pureza de crianças brincando livremente o carnaval ilumina os olhares e as lembranças domomento. Por outr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Kc8oOmXZtKQLV7pkjgaer0xm0kw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1107963-fcpzzb_abr_11022018_1317_1.jpg?itok=B7DtqhjM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em Cuiabá, Mixto e Flamengo abrem Brasileirão Feminino nesta quinta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/em-cuiaba-mixto-e-flamengo-abrem-brasileirao-feminino-nesta-quinta</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/em-cuiaba-mixto-e-flamengo-abrem-brasileirao-feminino-nesta-quinta#1004</guid>
      <description>A partida de abertura da edição 2026 da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol será transmitida ao vivo pela
Nesta ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Gdz41_uOCUffn_CXfu62ZskFKMQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/17/54510022931_04f5029d71_o.jpg?itok=nD1ZXfoZ&quot; alt=&quot;Em Cuiabá, Mixto e Flamengo abrem Brasileirão Feminino nesta quinta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida de abertura da edição 2026 da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol será transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (12), a partir de 21h (de Brasília - 20h no horário local), a bola rola para Mixto e Flamengo, no Estádio Eurico Gaspar Dutra, o Dutrinha, em Cuiabá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe da casa disputa a elite do Brasileirão pela terceira vez. A última foi em 2015. As Tigresas, que caíram nas quartas de final da Série A2 (segunda divisão) em 2025, herdaram uma das vagas deixadas por Real Brasília e Fortaleza, que encerrarem os respectivos departamentos da modalidade. O Vitória ficou com a outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo é o segundo time com mais presenças na competição nacional, organizadadesde 2013 pela CBF, atrás apenas da Ferroviária. Será a 12ª participação das Meninas da Gávea, única equipefora do estado São Paulo a já ter sido campeã (2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Flamengo Futebol Feminino (@flamengofutebolfeminino)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o retorno à primeira divisão após 11 anos, o Mixto aposta em um elenco experiente. Entre os reforços, estão a goleira Thaís Helena, de 38 anos, ex-Atlético-MG e vice-campeã do mundo pela seleção brasileira em 2007; e a meia paraguaia Fany Gauto, 31 anos, com passagens por Ferroviária e Internacional. O técnico é Adilson Galdino, tricampeão da Libertadores pelo São José e que levou a equipe do interior paulista à conquista, no Japão, do Mundial de Clubes em 2014 - a competição não tem chancela da Federação Internacional de Futebol (Fifa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo, por sua vez, promoveu uma mudança na estratégia voltada à equipe feminina para 2025, com a redução no investimento na modalidade e maior aproveitamento da base. O clube manteve suas principais estrelas, casos da meia e capitã Djeni e da centroavante Cristiane, mas liberou jogadoras importantes, como a zagueira Agustina Barroso, que foi para o Corinthians, e a atacante Gláucia, reforço do Palmeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que ao menos 10jogadoras da base reforcem o timecomandado por Celso Silva, que assumiu após a saída de Rosana Augusto, justamente pela readequação orçamentária da modalidade. A equipe sub-20 do Rubro-Negro ficou com o vice do Brasileirão em 2025, mas conquistou o bi da Copinha Feminina e teve seis atletas convocadas para defender o Brasil no Campeonato Sul-Americano da categoria, que está em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira rodada segue na sexta-feira (13), também às 21h, com a estreia do Palmeiras, atualcampeãda Copa (e da Supercopa) do Brasil. Na Arena Crefisa, em Barueri (SP), as Palestrinas recebem o América-MG, em mais um duelo exibido ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O regulamento se assemelha ao dos anos anteriores. A diferença está no número de participantes. São 18, ao invés dos 16 das últimas nove edições. Na primeira fase, as equipes se enfrentam em turno único. As oito melhores vão às quartas de final e as duas piores caem à Série A2. No mata-mata, são jogos de ida e volta. Segundo a tabela da CBF, o campeão será conhecido no dia 4 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atual hexacampeão e dono de sete títulos, o Corinthians estreia sexta (13), às 21h. As Brabas medem forças com o Atlético-MG - que retornou à elite ao lado de Santos e Botafogo - na Arena MRV, em Belo Horizonte. Favorito, o Timão esteve presente nas últimas nove finais e ostenta um aproveitamento de 81,7% em jogos pelo Brasileirão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os reforços trazidos para 2026, destaques ao retorno da volante Ana Vitória, que estava no Atlético de Madrid, da Espanha, e à chegada da atacante uruguaia Belén Aquino, ex-Internacional. Elas iniciaram o ano sendo titulares na Copa das Campeãs da Fifa e na Supercopa do Brasil. O Corinthians foi vice em ambas, respectivamente, para Arsenal, da Inglaterra, e Palmeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Palestrinas têm sido a pedra no sapato do arquirrival. Nas quatro finais entre as equipes, elas levaram a melhor nas três últimas - o Palmeiras também conquistou as edições de 2024 e 2025 do Campeonato Paulista em cima do Corinthians. A exceção foi justamente a única vez que os times decidiram o Brasileirão, em 2021. Semifinalista no ano passado, o Verdão trouxe reforços de peso para sair do quase. A volta de Bia Zaneratto para suprir a saída da também atacante Amanda Gutierres foi a principal contratação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algoz alviverde em 2025, o Cruzeiro trouxe 11 caras novas e manteve a espinha dorsal do time vice-campeão brasileiro, apesar da saída de Isa Haas, negociada com o América, do México. A também zagueira Tainara, ex-Bayern de Munique, da Alemanha, veio para o lugar. A diretoria reservou R$ 16 milhões - 6,67% a mais que em 2025 - para a temporada, que terá a estreia das Cabulosas na Libertadores Feminina, ao lado de Corinthians e Palmeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos da primeira rodada do Brasileirão Feminino&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/em-cuiaba-mixto-e-flamengo-abrem-brasileirao-feminino-nesta-quinta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A partida de abertura da edição 2026 da Série A1 (primeira divisão) do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol será transmitida ao vivo pela
Nesta ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-12 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-12 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-12 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-12 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Gdz41_uOCUffn_CXfu62ZskFKMQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/17/54510022931_04f5029d71_o.jpg?itok=nD1ZXfoZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF pede a Fachin suspeição de Toffoli no inquérito do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-pede-fachin-suspeicao-de-toffoli-no-inquerito-do-banco-master</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-pede-fachin-suspeicao-de-toffoli-no-inquerito-do-banco-master#1005</guid>
      <description>A Polícia Federal (PF) pediu ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, a suspeição do ministro Dias Toffoli (foto) como relator ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5znYIDHshvLJt_IQtBUVTvTwLno=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51283828699_c540635734_o_0.jpg?itok=BcRb9TqI&quot; alt=&quot;PF pede a Fachin suspeição de Toffoli no inquérito do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal (PF) pediu ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, a suspeição do ministro Dias Toffoli (foto) como relator do inquérito que trata das investigações sobre fraudes no Banco Master,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que foi liquidado pelo Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido foi feito, na última segunda-feira (9), após a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF informar a Fachin que encontrou uma menção ao nome de Toffoli em uma mensagem no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que é investigado no inquérito e teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menção está em segredo de Justiça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fachin abriu um processo interno e determinou a notificação de Toffoli para apresentar defesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Caberá ao presidente do STF decidir se Toffoli continuará como relator da investigação do Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, Toffoli passou a ser criticado por permanecer na condição de relator do caso após matérias jornalísticas informarem que a Polícia Federal encontrou irregularidades em um fundo de investimento ligado ao Banco Master. O fundo comprou uma participação no resort Tayayá, localizado no Paraná, que era de propriedade de familiares do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o gabinete de Toffoli diz que a PF não pode solicitar sua suspeição e que o pedidotrata de “ilações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O gabinete do ministro Dias Toffoli esclarece que o pedido de declaração de suspeição apresentado pela Polícia Federal trata de ilações. Juridicamente, a instituição não tem legitimidade para o pedido, por não ser parte no processo, nos termos do artigo 145, do Código de Processo Civil. Quanto ao conteúdo do pedido, a resposta será apresentada pelo ministro ao presidente da Corte”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal (PF) para investigar a concessão de créditos falsos pelo Banco Master, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco de Brasília (BRB), banco público ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira resultados do jogos de quarta e próximas partidas de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria e o direito de quem não gosta de Carnaval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-pede-fachin-suspeicao-de-toffoli-no-inquerito-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal (PF) pediu ao presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, a suspeição do ministro Dias Toffoli (foto) como relator ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 21:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 21:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 21:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 21:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5znYIDHshvLJt_IQtBUVTvTwLno=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51283828699_c540635734_o_0.jpg?itok=BcRb9TqI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Associações de juízes defendem no STF manutenção de penduricalhos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/associacoes-de-juizes-defendem-no-stf-manutencao-de-penduricalhos</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/associacoes-de-juizes-defendem-no-stf-manutencao-de-penduricalhos#1006</guid>
      <description>O Supremo Tribunal Federal (STF) recebeu nesta quarta-feira (11) pedido de associações que representam juízes, promotores, defensores públicos e memb...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dXGXNmItivatUZl_0v4U9o6VTyI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/14/54853319032_2d77ee48ce_o.jpg?itok=mssJ5dQy&quot; alt=&quot;Associações de juízes defendem no STF manutenção de penduricalhos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) recebeu nesta quarta-feira (11) pedido de associações que representam juízes, promotores, defensores públicos e membros de tribunais de contas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para manter o pagamento dos penduricalhos que foram suspensos por determinação do ministro Flávio Dino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido foi feito por 11 associações, que também pediram para participar do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão entre as entidades a Associação dos Magistrados Brasileiros (AMB), a Associação Nacional dos Magistrados da Justiça do Trabalho (Anamatra), a Associação dos Juízes Federais do Brasil (Ajufe) e Associação Nacional dos Procuradores da República (ANPR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, Dino concedeu liminar para determinar que as verbas indenizatórias que não têm base legal devem ser suspensas no prazo de 60 dias nos Três Poderes. Penduricalhos são benefícios financeiros concedidos a servidores públicos e que não cumprem o teto remuneratório constitucional, que é de R$ 46,3 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento das entidades, todas os pagamentos que são realizados pelo Judiciário e Ministério Público estão previstos em lei ou em regras do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) e do Conselho Nacional do Ministério Público (CNMP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Está a se impor, no ponto, o acolhimento dos presentes embargos de declaração para, verificando que não tem havido pagamento a magistratura sem autorização prévia do CNJ, deixe de ser exigido dos tribunais a revisão dos atos normativos que concretizam os pagamentos previstos em lei”, afirmam as associações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Tribunal de Justiça de São Paulo (TJSP) também defendeu no STF a manutenção dos penduricalhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário do Supremo marcou para o dia25 de fevereiro o julgamento definitivo da decisão do ministro Flávio Dino que suspendeu o pagamento dos penduricalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações pedem a manutenção do pagamento dos &quot;penduricalhos&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria e o direito de quem não gosta de Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/associacoes-de-juizes-defendem-no-stf-manutencao-de-penduricalhos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Supremo Tribunal Federal (STF) recebeu nesta quarta-feira (11) pedido de associações que representam juízes, promotores, defensores públicos e memb...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 21:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 21:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 21:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 21:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dXGXNmItivatUZl_0v4U9o6VTyI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/14/54853319032_2d77ee48ce_o.jpg?itok=mssJ5dQy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senadores se reúnem com Fachin e pedem acesso ao inquérito do Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/senadores-se-reunem-com-fachin-e-pedem-acesso-inquerito-do-master</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/senadores-se-reunem-com-fachin-e-pedem-acesso-inquerito-do-master#1007</guid>
      <description>A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado defendeu nesta quarta-feira (11) o acesso dos parlamentares à investigação sobre as fraudes no Banc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6XG19mB5DVaghWNmHRck3kw4XDQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/lula7106_0.jpg?itok=0S0Y6i43&quot; alt=&quot;Senadores se reúnem com Fachin e pedem acesso ao inquérito do Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado defendeu nesta quarta-feira (11) o acesso dos parlamentares à investigação sobre as fraudes no Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, liquidado pelo Banco Central no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da comissão, senador Renan Calheiros (MDB-AL), e outros parlamentares do colegiado se reuniram com o presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin, e reforçaram que a CAE tem competência legal para fiscalizar o sistema financeiro e deve ajudar na responsabilização dos envolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista após a reunião, o senador defendeu a convocação do banqueiro Daniel Vorcaro, dono Master, para prestar depoimento na comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para que os trabalhos da comissão sejam produtivos, eu acho que a gente deveria começar a fase de depoimento ouvindo Vorcaro&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calheiros também disse que deve conversar com outros ministros da Corte e com o procurador-geral da República, Paulo Gonet, para defender o acesso à investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Supremo, o inquérito que investiga as fraudes no Banco Master é relatado pelo ministro Dias Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal (PF) para investigar a concessão de créditos falsos pelo BancoMaster, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco de Brasília (BRB), bancopúblico ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira resultados do jogos de quarta e próximas partidas de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria e o direito de quem não gosta de Carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pai e filho dividem paixão pela corrida e fazem provas na Disney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kiev: ataque russo deixa 2,6 mil prédios residenciais sem aquecimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernambuco vai à Sapucaí com desfile da Grande Rio sobre o Manguebeat&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia indicia donos de academia onde mulher foi intoxicada&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/senadores-se-reunem-com-fachin-e-pedem-acesso-inquerito-do-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado defendeu nesta quarta-feira (11) o acesso dos parlamentares à investigação sobre as fraudes no Banc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 20:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 20:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 20:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 20:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6XG19mB5DVaghWNmHRck3kw4XDQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/24/lula7106_0.jpg?itok=0S0Y6i43</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Banco do Brasil tem lucro de R$ 20,68 bilhões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-do-brasil-tem-lucro-de-r-2068-bilhoes-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-do-brasil-tem-lucro-de-r-2068-bilhoes-em-2025#1008</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Banco do Brasil teve lucro líquido ajustado de R$ 20,685 bilhões em 2025
queda de 45,4% em relação ao ano anterior...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_oPqYgSZiP7oaoEEDvfpLdbn1fs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco-do-brasil_mcamgo_abr_280620211818-9.jpg?itok=r1JWOxWM&quot; alt=&quot;Banco do Brasil tem lucro de R$ 20,68 bilhões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco do Brasil teve lucro líquido ajustado de R$ 20,685 bilhões em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;queda de 45,4% em relação ao ano anterior,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;segundo balanço divulgado na noite desta quarta-feira (11) pela instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas regras contábeis eaumento da inadimplência pressionaram o resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De outubro a dezembro, o BB lucrou R$ 5,742 bilhões, recuo de 47,2% em relação ao último trimestre de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao terceiro trimestre, no entanto, o lucro subiu 51,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BB destacou que a geração de receitas está aumentando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, apesar das pressões provocadas pela inadimplência. Segundo o banco, as receitas financeiras com crédito a pessoas físicas e com o Programa Crédito do Trabalhador, que unifica a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contratação de crédito consignado de trabalhadores de empresas privadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Foram desembolsados R$ 13 bilhões no crédito do trabalhador, uma demonstração que reafirma nossa expectativa declarada de que iríamos crescer em linhas com melhor retorno ajustado ao risco&quot;, ressaltou a presidente do Banco do Brasil, Tarciana Medeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro do ano passado, entrou em vigor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma resolução do Conselho Monetário Nacional (CMN)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alterou a contabilidade das instituições financeiras einterferiu no resultado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;as novas regras só entraram em vigor em 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/banco-do-brasil-tem-lucro-de-r-2068-bilhoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Banco do Brasil teve lucro líquido ajustado de R$ 20,685 bilhões em 2025
queda de 45,4% em relação ao ano anterior...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 20:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 20:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 20:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 20:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_oPqYgSZiP7oaoEEDvfpLdbn1fs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/banco-do-brasil_mcamgo_abr_280620211818-9.jpg?itok=r1JWOxWM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Violações no Grok continuam, dizem MPF, ANPD e Senacon</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/violacoes-no-grok-continuam-dizem-mpf-anpd-e-senacon</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:48:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/violacoes-no-grok-continuam-dizem-mpf-anpd-e-senacon#1009</guid>
      <description>O Ministério Público Federal (MPF), a Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD) e a Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) avaliaram as respo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hWMI5WeKSreO15eSPb6bbvHmN9g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/08/untled-1.jpg?itok=yCVCVJgr&quot; alt=&quot;Violações no Grok continuam, dizem MPF, ANPD e Senacon&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Federal (MPF), a Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD) e a Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) avaliaram as respostas apresentadas pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e concluíram pela insuficiência das providências informadas pela empresa em relação à sua ferramenta de inteligência artificial (IA), o Grok,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quevem sendo usada indevidamente para a geração e circulação de imagens de pessoas em contexto de sexualização, de forma não autorizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, as três entidades emitiram uma série&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;à plataforma X. Entre essas recomendações, estava a adoção de procedimentos técnicos e operacionais para identificar, revisar e remover conteúdos desse tipo que ainda estejam disponíveis no X, quando gerados pelo Grok a partir de comandos feitos por usuários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em sua resposta à recomendação conjunta, a plataforma X afirmou ter removido milhares de publicações e suspendido centenas de contas por violação às suas políticas, além de declarar a adoção de medidas de segurança. Porém, na avaliação das instituições, as informações apresentadas não foram acompanhadas de evidências concretas, relatórios técnicos ou mecanismos de monitoramento que permitam aferir sua efetividade. Testes preliminares realizados pelas equipes técnicas das instituições indicam a persistência das falhas, com a continuidade da geração e da circulação de conteúdos incompatíveis com as recomendações já emitidas&quot;, informaram MPF, ANPD e Senacon, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nova manifestação, divulgada nesta quarta-feira (11), os três órgãos determinaram que o X implemente, de forma imediata, medidas efetivas para impedir a produção, a partir do Grok, de conteúdo sexualizado ou erotizado de crianças e adolescentes e de adultos que não expressaram consentimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições também determinaram a prestação de informações sobre as providências já adotadas pela empresa para sanar os problemas identificados na recomendação. O MPF, por sua vez,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ordenou que o X forneça relatórios mensais sobre sua atuação a respeito do tema e ressaltou que a empresa não foi transparente em sua resposta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANPD, o MPF e a Senacon atuam de forma coordenada na apuração dos fatos relacionados ao uso indevido da ferramenta de inteligência artificial Grok. Cada instituição tem um procedimento administrativo em aberto contra a plataforma, de acordo com a suas áreas de competência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da ANPD, a medida preventiva exige que os recursos que impedem o uso indevido da ferramenta de IA devem abranger todas as versões, planos e modalidades do Grok&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No âmbito do MPF, foi exigido o envio de relatórios mensais, a partir deste mês de fevereiro, com detalhes sobre como o X está atuando para i&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mpedir e reprimir a produção de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;envolvendo crianças e adolescentes e maiores de idade sem sua autorização prévia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, indicando o número de postagens nocivas que foram derrubadas e o número de contas envolvidas nessas práticas que foram suspensas, em cada período relatado, pelos controladores da plataforma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/violacoes-no-grok-continuam-dizem-mpf-anpd-e-senacon&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público Federal (MPF), a Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD) e a Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) avaliaram as respo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-11 19:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-11 19:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-11 19:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-11 19:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hWMI5WeKSreO15eSPb6bbvHmN9g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/08/untled-1.jpg?itok=yCVCVJgr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
