<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Associações criticam avaliação dos cursos de medicina feita pelo MEC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/associacoes-criticam-avaliacao-dos-cursos-de-medicina-feita-pelo-mec</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/associacoes-criticam-avaliacao-dos-cursos-de-medicina-feita-pelo-mec#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Associações que representam instituições privadas de ensino superior manifestaram preocupação e crítica em relação à...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X_MFxsw13YVWX5LwFrF1oZKzhSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1618.jpg?itok=dwjb4tGq&quot; alt=&quot;Associações criticam avaliação dos cursos de medicina feita pelo MEC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações que representam instituições privadas de ensino superior manifestaram preocupação e crítica em relação à divulgação, nesta segunda-feira (19), dos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultados do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de 351 cursos de medicina em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Associação Nacional das Universidades Particulares (Anup) disse que análises realizadas por instituições espalhadas pelo Brasil indicam divergências entre os dados reportados ao sistema em dezembro do ano passado e os números divulgados agora, especialmente em relação ao total de estudantes considerados proficientes nos cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da avaliação anunciada, a Anup informou que aguarda esclarecimentos técnicos do Ministério da Educação (MEC) e do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), autarquia responsável pela avaliação, antes de se manifestar de forma conclusiva sobre os resultados apresentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior (Abmes) divulgou nota em que critica a condução adotada pelo MEC e pelo Inep em relação ao Enamed, especialmente após o anúncio de aplicação imediata dos resultados para fins punitivos às instituições de educação superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Abmes, a primeira edição do exame, realizada em outubro de 2025, ocorreu antes da divulgação pública de critérios como parâmetros de desempenho, cortes de proficiência e consequências associadas aos resultados. A entidade afirma que a consolidação dessas regras apenas após a aplicação da prova fere princípios de previsibilidade, transparência e segurança jurídica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A associação também é contrária à atribuição de efeitos punitivos já na edição inaugural do Enamed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São as chamadas medidas cautelares, entre elas, restrição de vagas e impedimento de novos ingressos. Na avaliação da Abmes, essa condução, sem período de transição ou validação progressiva, compromete a credibilidade do exame, expõe instituições e estudantes a um cenário de instabilidade regulatória e pode gerar insegurança jurídica e judicialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, a Abmes defende que os resultados do Enamed 2025 sejam tratados como um diagnóstico inicial, voltado ao aperfeiçoamento das próximas edições, com a suspensão imediata dos efeitos punitivos anunciados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao participar de um evento no Palácio do Planalto, o ministro da Educação, Camilo Santana, comentou sobre a repercussão dos resultados do Enamed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Apresentamos os dados hoje, vamos ter as medidas cautelares necessárias, num processo de transição. Nosso objetivo não é prejudicar ninguém, muito menos o aluno, e nenhum será prejudicado, mas garantir que as faculdades reflitam sobre a qualidade da sua infraestrutura, da sua monitoria, dos seus laboratórios, para a gente ter bons profissionais formados nesse país&quot;, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos cursos, 243 no total, tiveram bom resultado na avaliação e um desempenho que garantiu proficiência a, pelo menos, 60% dos estudantes concluintes da formação médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 107 cursos foram mal avaliados e um não foi avaliado por baixo número de concluintes inscritos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/associacoes-criticam-avaliacao-dos-cursos-de-medicina-feita-pelo-mec&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Associações que representam instituições privadas de ensino superior manifestaram preocupação e crítica em relação à...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 18:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 18:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 18:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 18:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X_MFxsw13YVWX5LwFrF1oZKzhSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1618.jpg?itok=dwjb4tGq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dia de São Sebastião: INSS terá agências fechadas em 90 cidades</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/dia-de-sao-sebastiao-inss-tera-agencias-fechadas-em-90-cidades</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/dia-de-sao-sebastiao-inss-tera-agencias-fechadas-em-90-cidades#1001</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) informou nesta segunda-feira(19) que as agências da Previdênc...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/nw3sK1D66WmN53t6gF9Q-mHYXDI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/09052025-pzzb8615.jpg?itok=22VMy7T-&quot; alt=&quot;Dia de São Sebastião: INSS terá agências fechadas em 90 cidades&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) informou nesta segunda-feira(19) que as agências da Previdência Social estarão fechadas para atendimento presencial amanhã (20)em mais de 90 municípios do país, devido ao Dia de São Sebastião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os canais remotos de atendimento, como o aplicativo Meu INSS e o telefone 135, funcionarão normalmente, com mais de 100 serviços disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O feriado municipal de São Sebastião é adotadopor cidades que têm o santo como padroeiro. Entre elas estão as capitais Rio de Janeiro (RJ) e Boa Vista (RR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Bahia, o feriado é comemorado nos municípios de Belmonte, Brumado, Camacan, Canavieiras, Itambé e Seabra. Em Pernambuco , nas cidades de Águas Belas, Belo Jardim, Bom Conselho, Moreno, Ouricuri e Surubim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceará e Maranhão têm cinco cidades com o feriado. No Ceará a data é festejada em Acaraú, Aracati, Itapipoca, Maranguape e Pedra Branca. No Maranhão, em Amarante do Maranhão, Carutapera, Codó, Estreito e Presidente Dutra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Alagoas, o dia é feriado em Limoeiro de Anadia, Passo de Camaragibe, Porto Calvo e São Sebastião. Na Paraíba, em Bayeux, Mari, Picuí e São Bento; no Rio Grande do Norte, em Jucurutu, Nova Cruz e Parelhas; e no Piauí, em Esperantina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Sudeste, o dia 20 é feriado em 18 cidades mineiras, mesma quantidade de São Paulo. No Rio de Janeiro, a data é comemorada em cinco municípios; e no Espírito Santo, em dois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região Norte não haverá atendimento nas cidades paraenses de Altamira, Breves, Igarapé-Açu, Vigia e Parauapebas, devido à celebração religiosa. O mesmo ocorre em Roraima, na capital Boa Vista e em Caracaraí; no Tocantins, será feriado apenas em Arraias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na região Sul, haverá ponto facultativo nos municípios paranaenses de Andirá, Astorga e Jacarezinho. O mesmo ocorre em Santa Catarina, com as cidades de Sombrio e Tijucas, e no Rio Grande do Sul, com Bagé, São Sebastião do Caí e Venâncio Aires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Centro-Oeste, apenas municípios do Goiás aderem ao ponto facultativo: Caiapônia, Goiatuba, Itaberaí, Jaraguá, Palmeiras de Goiás e Rio Verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aqui a lista completa dos municípios em que 20 de janeiro é feriado municipal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e as agências do INSS não abrem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, nos dias 28, 29 e 30 de janeiroas agências do INSS em todo o país também ficarão fechadas em razão de melhorias programadas nos sistemas previdenciários da Dataprev, empresa responsável pela tecnologia da informação da Previdência Social. Ainda de acordo com o INSS os serviços digitais prestados por meio do Meu INSS (site e aplicativo) e da Central Telefônica 135 ficarão indisponíveis a partir das 19h do dia 27 até o dia 31&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, disse o INSS, é necessária para a modernização dos sistemas, para assegurar maior estabilidade, segurança e eficiência dos serviços.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/dia-de-sao-sebastiao-inss-tera-agencias-fechadas-em-90-cidades&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) informou nesta segunda-feira(19) que as agências da Previdênc...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 18:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 18:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 18:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 18:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/nw3sK1D66WmN53t6gF9Q-mHYXDI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/09/09052025-pzzb8615.jpg?itok=22VMy7T-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Haddad propõe que Banco Central fiscalize fundos de investimentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-propoe-que-banco-central-fiscalize-fundos-de-investimentos</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-propoe-que-banco-central-fiscalize-fundos-de-investimentos#1002</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta segunda-feira (19) que apresentou uma proposta ao governo para ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lsBa9uRnnhnFKFXFugWbkcLZVK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/0d7a5024.jpg?itok=ntPWBkZP&quot; alt=&quot;Haddad propõe que Banco Central fiscalize fundos de investimentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta segunda-feira (19) que apresentou uma proposta ao governo para que o Banco Central passe a fiscalizar os fundos de investimento no país. Atualmente, a atribuição é daComissão de Valores Mobiliários (CVM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Apresentei uma proposta, que está sendo discutida no âmbito do Executivo, para ampliar o perímetro regulatório do Banco Central. Tem muita coisa que deveria estar no âmbito do Banco Central e que está no âmbito da CVM, na minha opinião, equivocadamente”, disse ele, em entrevistana manhã de hoje ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro, essa mudança deveria ocorrer porque, em sua visão, “há uma intersecção muito grande entre os fundos e as finanças”, o que pode trazer impactos para as contas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso tem impacto até sobre a contabilidade pública, por exemplo. A conta remunerada, as compromissadas, tudo isso tem relação com a contabilidade pública”, disse ele, ressaltando que essa fiscalização pelo Banco Central já acontece em outros países desenvolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu entendo que seria, inclusive, uma resposta muito boa neste momento nós ampliarmos o poder de fiscalização sobre os fundos por parte do Banco Central porque aí fica num lugar só. Fica tudo sendo supervisionado e regulado num lugar só, que é mais ou menos o desenho dos bancos centrais do mundo desenvolvido.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operações recentes realizadas pela Polícia Federal têm demostrado que alguns fundos de investimentos podem estar sendo utilizados em fraudes no país. Um desses exemplos é o caso envolvendo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Master e os fundos da Reag Investimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, o Banco Central&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;anunciou a liquidação da Reag Investimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, hoje CBSF Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários S.A. A instituição é suspeita de administrar fundos fraudulentos ligados ao Banco Master. O esquema funcionaria por meio de uma ciranda financeira de depósitos e retiradas por diversos desses fundos, com o objetivo de ocultar o beneficiário final do dinheiro. Segundo as investigações, as fraudes podem superar os R$ 11 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista de hoje, o ministro fez elogios ao atual presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, dizendo não ter se arrependido de ter sugerido o nome dele para ocupar a função.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddadressaltou que Galípolo vem atuando “com grande competência” no caso do Banco Master e em outros problemas que herdou de gestões anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ele [Galípolo]herdou um problema que é o Banco Master, todo ele constituído na gestão anterior. O Banco Master não aconteceu na gestão atual, o Galípolo descascou um abacaxi. E descascou o abacaxi com responsabilidade”, disse o ministro. “Ele herdou um grande abacaxi, mas, em minha opinião, ele está resolvendo isso com grande competência”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo repassa R$ 12 mi para escolas de samba do Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/haddad-propoe-que-banco-central-fiscalize-fundos-de-investimentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta segunda-feira (19) que apresentou uma proposta ao governo para ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 17:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 17:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 17:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 17:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lsBa9uRnnhnFKFXFugWbkcLZVK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/18/0d7a5024.jpg?itok=ntPWBkZP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sesc estreia orquestra jovem no ano que em celebra seus 80 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sesc-estreia-orquestra-jovem-no-ano-que-em-celebra-seus-80-anos</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sesc-estreia-orquestra-jovem-no-ano-que-em-celebra-seus-80-anos#1003</guid>
      <description>© Paulo Rossi/Orquestra Sesc Jovem Brasil
Em comemoração aos seus 80 anos, o Serviço Social do Comércio (Sesc) lança em 2026o projeto Orquestra Sesc ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WJ7W8IK2zLfihYjiB9hpDJsCaDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/19/orquestra_jovem_brasil_4.jpg?itok=z-eW3E-I&quot; alt=&quot;Sesc estreia orquestra jovem no ano que em celebra seus 80 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Paulo Rossi/Orquestra Sesc Jovem Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comemoração aos seus 80 anos, o Serviço Social do Comércio (Sesc) lança em 2026o projeto Orquestra Sesc Jovem Brasil, que reúne músicos de todas as regiões do país e fará sua estreia no próximo dia 28, em Pelotas, no Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A orquestraconta com 51 músicos de 11 estados, com idades que variam entre 18 e 29 anos. Segundo a analista de cultura do Departamento Nacional do Sesc, Sylvia Guida, os jovens foram indicados por maestros das orquestras que o Sesc mantém pelo Brasil, em um trabalho que une educação musical, formação com especialistas e inclusão social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Sylvia disse que a ideia de fazer uma orquestra nacional jovem surgiu ao longo dos anos dentro da rede Sesc, nos departamentos regionais, como uma forma de dar um passo adicional na integração desses projetos musicais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Orquestra Sesc Jovem Brasil fará sua primeira apresentação no próximo dia 28, no Theatro Guarany, sob a regência de Geovane Marquetti. A programação faz parte do14º Festival Internacional Sesc de Música, que se estenderá de 19 a 30 de janeiroem Pelotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No repertório, músicas brasileiras e internacionais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La belle de jour | Girassol | Tropicana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 30 de janeiro, membros da Orquestra Sesc Jovem Brasil também farão recital de música de Câmara dentro do mesmo festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ensaios para essa primeira apresentação já tiveram início nesta semana, em Pelotas. Em seguida, os jovens passarão a ter ensaios regulares pela internet,com um grupo específico de professores, até setembro, quando voltarão a ter ensaios presenciais, no Polo Educacional do Sesc, no Rio de Janeiro, onde se apresentarão para o público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14º Festival Internacional Sesc de Música&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Pelotas reúne 400 alunos e 59 professores de 12 nacionalidades, em uma programação com mais de 115 apresentações gratuitas, distribuídas em teatros, praças, hospitais, igrejas, rodoviária e espaços simbólicos da cidade gaúcha, como o Mercado Público e a Praia do Laranjal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a primeira vez que o Festival Internacional Sesc de Música recebe estudantes de fora do continente americano em seu eixo educacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chama atenção o fato de seis jovens do Reino Unido participarem da classe de choro, gênero genuinamente brasileiro e símbolo da identidade musical nacional, ampliando o alcance internacional do festival e promovendo um encontro direto entre culturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação, que inclui concertos de orquestras, recitais de alunos e professores, além de homenagens, pode ser conferida em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo finaliza maior e mais antigo conflito fundiário do Sul do país&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/sesc-estreia-orquestra-jovem-no-ano-que-em-celebra-seus-80-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Paulo Rossi/Orquestra Sesc Jovem Brasil
Em comemoração aos seus 80 anos, o Serviço Social do Comércio (Sesc) lança em 2026o projeto Orquestra Sesc ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 17:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 17:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 17:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 17:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WJ7W8IK2zLfihYjiB9hpDJsCaDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/19/orquestra_jovem_brasil_4.jpg?itok=z-eW3E-I</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>DF: Polícia prende técnicos de enfermagem suspeitos de matar pacientes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/df-policia-prende-tecnicos-de-enfermagem-suspeitos-de-matar-pacientes</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/df-policia-prende-tecnicos-de-enfermagem-suspeitos-de-matar-pacientes#1004</guid>
      <description>A Polícia Civil do Distrito Federal está investigando a suspeita de que ex-técnicos de enfermagem de um hospital particularmataram ao menos três paci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yCpn-ViDlsT_7Q99RkR7ZabbgdI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/6352466822df3a5c167f990ae29b2c47_xl.jpg?itok=A5FrAcXV&quot; alt=&quot;DF: Polícia prende técnicos de enfermagem suspeitos de matar pacientes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Distrito Federal está investigando a suspeita de que ex-técnicos de enfermagem de um hospital particularmataram ao menos três pacientes, aplicando-lhes uma substância letal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois suspeitos, um homem e uma mulher, foram detidos no último dia 11, quando a Polícia Civil deflagrou a chamada Operação Anúbis – nome alusivo à divindade egípcia representada por uma criatura com corpo de homem e cabeça de chacal e considerada a guia das almas desencarnadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também investigada,uma mulherfoi presana última quinta-feira (15), ocasião em que os policiais apreenderam dispositivos eletrônicos e outros elementos probatórios que poderão auxiliar os investigadores que apuram a denúncia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três óbitos ocorreram nos dias 19 de novembro e 01 de dezembro de 2025 no Hospital Anchieta, em Taguatinga, região administrativa do DF, mas o caso só veio a público nesta segunda-feira (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil trata as mortes como homicídios e como o caso tramita em segredo de Justiça, não divulgou os nomes dos investigados e das três vítimas identificadas. A motivação para os crimes também não foi esclarecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante coletiva de imprensa realizada na manhã desta segunda-feira (19), o delegado Wisllei Salomão se limitou a informar que as vítimas são uma professora aposentada, de 75 anos; um servidor público de 63 anos e um homem de 33 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eles foram mortos pela ação de quem deveria estar cuidando deles”, declarou o delegado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O delegado disse que as provas reunidas indicam que os três técnicos de enfermagem injetaram um medicamento indevido nastrês vítimas. “É um medicamento comum, usado nas UTIs, mas que, se aplicado diretamente na veia [do paciente], como foi o caso, provoca parada cardíaca e a morte”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o delegado,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os investigadores analisaram imagens registradas pelo sistema de câmeras instalado na UTI do Hospital Anchieta, um dos mais tradicionais do Distrito Federal; os prontuários dos pacientes e ouviram a outros funcionários do hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Constatamos que um técnico de enfermagem aproveitou que o sistema estava aberto, logado em nome de médicos, e, em ao menos duas ocasiões, receitou o medicamento [indevido], foi até a farmácia, pegou o medicamento, o preparou, escondeu a seringa no jaleco e a aplicou em três vítimas”, acrescentou o delegado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wisllei Salomão assegurouque as duas técnicas de enfermagem já detidas foram coniventes com a ação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Uma delas o auxiliou a buscar essa medicação na farmácia e também estava presente no momento em que o medicamento foi ministrado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com Salomão, em uma das vítimas, o técnico de enfermagem injetou desinfetante, além do medicamente indevido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “Quando o medicamento acabou, ele pegou um desinfetante […] o colocou no copinho plástico, sugou o desinfetante numa seringa e injetou [o conteúdo ] por mais de dez vezes em uma das pacientes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/df-policia-prende-tecnicos-de-enfermagem-suspeitos-de-matar-pacientes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Civil do Distrito Federal está investigando a suspeita de que ex-técnicos de enfermagem de um hospital particularmataram ao menos três paci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 17:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 17:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 17:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 17:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yCpn-ViDlsT_7Q99RkR7ZabbgdI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/6352466822df3a5c167f990ae29b2c47_xl.jpg?itok=A5FrAcXV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério aperfeiçoa monitoramento de saúde de crianças indígenas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-aperfeicoa-monitoramento-de-saude-de-criancas-indigenas</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-aperfeicoa-monitoramento-de-saude-de-criancas-indigenas#1005</guid>
      <description>O Ministério da Saúde vai intensificar o acompanhamento da saúde das crianças indígenas. Nesta segunda-feira (19), a Secretaria Especial de Saúde Ind...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TBKi7gio9pxEbm3UW-kEXiWIR7U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/19/_mg_9507.jpg?itok=ULyenuKW&quot; alt=&quot;Ministério aperfeiçoa monitoramento de saúde de crianças indígenas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vai intensificar o acompanhamento da saúde das crianças indígenas. Nesta segunda-feira (19), a Secretaria Especial de Saúde Indígena (Sesai)lançou o primeiro módulo de Monitoramento do Desenvolvimento na Infância. O programa faz parte do Sistema de Atenção à Saúde Indígena, que coleta, gerencia e disponibiliza dados sobre a saúde dessa população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a diretora do Departamento de Atenção Primária à Saúde, Putira Sacuena,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o objetivo é identificar de forma precoce os agravos e doenças prevalentes na infância nos 34 distritos sanitários de saúde indígena de todo o Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A sistematização dessas informações em saúde é um eixo totalmente estratégico para o cuidado da infância indígena,pois permite o monitoramento contínuo do crescimento e do desenvolvimento das crianças, mas principalmente a identificação precoce de risco e vulnerabilidades. E com essa análise da situação de saúde, podemos fazer o planejamento de ações mais oportunas e efetivas&quot;, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, o sistema não possuía uma área específica para padronizar as informações sobre as crianças.Onovo módulo vai permitir que as equipes multidisciplinares que atuam em territórios indígenas registrem informações mais específicas durante os atendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O monitoramento vai incluir triagem neontal, avaliação dos marcos do desenvolvimento neuropsicomotor, rastreio de sinais de risco para transtorno do espectro autista e identificação de situações de vulnerabilidades, incluindo suspeitas de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sesai também definiu uma série de campos obrigatórios para garantir que esses dados sejam preenchidos, como a realização e o resultado dos exames do coraçãozinho, do ouvidinho e do pezinho, feitos logo após o nascimento, para identificar problemas de saúde. Essas informações também serão úteis para oferece um histórico mais completo aos profissionais que atenderem a essas crianças posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo finaliza maior e mais antigo conflito fundiário do Sul do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacina 100% brasileira contra a dengue começa a ser aplicada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem Censura celebra o Sul do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novas embarcações da Petrobras triplicarão capacidade de transporte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pix volta a operar normalmente após instabilidade durante a tarde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações criticam avaliação dos cursos de medicina feita pelo MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia de São Sebastião: INSS terá agências fechadas em 90 cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad propõe que Banco Central fiscalize fundos de investimentos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-aperfeicoa-monitoramento-de-saude-de-criancas-indigenas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Saúde vai intensificar o acompanhamento da saúde das crianças indígenas. Nesta segunda-feira (19), a Secretaria Especial de Saúde Ind...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 16:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 16:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 16:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 16:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TBKi7gio9pxEbm3UW-kEXiWIR7U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/19/_mg_9507.jpg?itok=ULyenuKW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Faturamento da indústria sobe, mas emprego cai pelo terceiro mês</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/faturamento-da-industria-sobe-mas-emprego-cai-pelo-terceiro-mes</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/faturamento-da-industria-sobe-mas-emprego-cai-pelo-terceiro-mes#1006</guid>
      <description>© CNI/Miguel Ângelo/Direitos reservados
O faturamento real da indústria de transformação voltou a crescer em novembro de 2025, mas o mercado de traba...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wchNda2PVwaUDVD9ADq5ZLHUPpY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17342982700_9f14892dc8_o.jpg?itok=Q4sOioux&quot; alt=&quot;Faturamento da indústria sobe, mas emprego cai pelo terceiro mês&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© CNI/Miguel Ângelo/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O faturamento real da indústria de transformação voltou a crescer em novembro de 2025, mas o mercado de trabalho do setor segue em desaceleração. Dados dos Indicadores Industriais, divulgados nesta segunda-feira (19) pela Confederação Nacional da Indústria (CNI), mostram que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o emprego industrial caiu pelo terceiro mês consecutivo, mesmo com a recuperação pontual da atividade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CNI, a perda de ritmo do emprego se intensificou a partir de setembro, refletindo os efeitos do aperto monetário e do enfraquecimento gradual da atividade industrial ao longo do segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principais números da indústria em novembro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faturamento real: alta de 1,2% em relação a outubro;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emprego industrial: queda de 0,2%, terceira retração consecutiva;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emprego desde setembro: recuo acumulado de 0,6%;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emprego no ano: alta de 1,7% entre janeiro e novembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Marcelo Azevedo, gerente de Análise Econômica da CNI, o emprego reagiu à melhora da atividade iniciada em 2023 e que teve seu auge em 2024, mas começou a perder força com o aumento da taxa Selic, iniciado ainda no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Somente após meses de resultados mais fracos da atividade industrial, o emprego passou a ser afetado”, explica Azevedo, ressaltando que demissões e recontratações são custosas para a indústria, que depende de mão de obra qualificada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado de trabalho: alívio pontual, ano negativo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros indicadores ligados ao mercado de trabalho tiveram melhora em novembro, após uma sequência de resultados negativos, mas seguem acumulando perdas no ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alta de 1,5% em novembro, após quatro quedas seguidas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queda de 2,3% no acumulado do ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/faturamento-da-industria-sobe-mas-emprego-cai-pelo-terceiro-mes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© CNI/Miguel Ângelo/Direitos reservados
O faturamento real da indústria de transformação voltou a crescer em novembro de 2025, mas o mercado de traba...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 15:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 15:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 15:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 15:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wchNda2PVwaUDVD9ADq5ZLHUPpY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17342982700_9f14892dc8_o.jpg?itok=Q4sOioux</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Feriado de São Sebastião incrementa turismo no interior do estado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/feriado-de-sao-sebastiao-incrementa-turismo-no-interior-do-estado</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/feriado-de-sao-sebastiao-incrementa-turismo-no-interior-do-estado#1007</guid>
      <description>© Prefeitura de Angra dos Reis/Divulgação
Pesquisa divulgada nesta segunda-feira (19) pela Associação Brasileira da Indústria de Hotéis do Rio de Jan...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9vgCQ0kIjSR9l0-08a2t4TlMxw8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/19/68e3ffa366033.jpg?itok=P0r9Z9UM&quot; alt=&quot;Feriado de São Sebastião incrementa turismo no interior do estado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Angra dos Reis/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa divulgada nesta segunda-feira (19) pela Associação Brasileira da Indústria de Hotéis do Rio de Janeiro (ABIH-RJ) sinaliza que o feriado em comemoração ao dia de São Sebastião, padroeiro da capital fluminense, está aquecendo a ocupação hoteleira no interior do estado, cuja ocupação média, no momento, é de 79,81%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da ABIH-RJ, José Domingo Bouzon, destacou que o interior do estado tem muitas opções para os turistas, “de cidades na serra a praias paradisíacas, aliadas a muita cultura e gastronomia de alta qualidade. E os visitantes têm à disposição uma rede hoteleira muito diversificada, desde pousadas a resorts de padrão internacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as regiões mais procuradas estão Miguel Pereira (92,30%), Arraial do Cabo (91,10%), Angra dos Reis (90,10%), Paraty (83,50%), Armação dos Búzios (80,50%), Nova Friburgo (79,80%), Rio das Ostras (78,20%), Cabo Frio (77,80%), Macaé (75,30%), Petrópolis (74,40%), Barra do Piraí/Ipiabas (74,20%), Vassouras (74,10%), Valença/Conservatória (73,40%), Teresópolis (72,60%) e Itatiaia/Penedo (66,70%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o secretário de Estado de Turismo do Rio de Janeiro (Setur-RJ), Gustavo Tutuca, esses números confirmam que a estratégia de fortalecer o turismo no interior está no caminho certo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos investido fortemente na divulgação dos destinos do interior, mostrando que o Rio de Janeiro vai muito além da capital. Esses índices de ocupação mostram que o turista está respondendo positivamente, movimentando a economia local e gerando emprego e renda nas regiões turísticas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o bom desempenho é reflexo direto do trabalho contínuo de promoção turística realizado pela Setur-RJ e pela TurisRio, que vem intensificando ações de divulgação dos destinos do interior, valorizando a diversidade de experiências oferecidas pelas regiões turísticas do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPNU 2: candidatos têm até hoje (19) para entrar com recurso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacina 100% brasileira contra a dengue começa a ser aplicada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem Censura celebra o Sul do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pix volta a operar normalmente após instabilidade durante a tarde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Associações criticam avaliação dos cursos de medicina feita pelo MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia de São Sebastião: INSS terá agências fechadas em 90 cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad propõe que Banco Central fiscalize fundos de investimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sesc estreia orquestra jovem no ano que em celebra seus 80 anos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/feriado-de-sao-sebastiao-incrementa-turismo-no-interior-do-estado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Angra dos Reis/Divulgação
Pesquisa divulgada nesta segunda-feira (19) pela Associação Brasileira da Indústria de Hotéis do Rio de Jan...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 15:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 15:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 15:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 15:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9vgCQ0kIjSR9l0-08a2t4TlMxw8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/19/68e3ffa366033.jpg?itok=P0r9Z9UM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça converte para domiciliar prisão de suspeito por fraude no INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-converte-para-domiciliar-prisao-de-suspeito-por-fraude-no-inss</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-converte-para-domiciliar-prisao-de-suspeito-por-fraude-no-inss#1008</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), converteu em domiciliar a prisão preventiva de Silvio Feitoza, um dos alvos na investig...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/V12EIX644ihCGO52J51ievJuk_I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52441529977_f3565b5d7d_o.jpg?itok=rlgK9Uj5&quot; alt=&quot;Justiça converte para domiciliar prisão de suspeito por fraude no INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), converteu em domiciliar a prisão preventiva de Silvio Feitoza, um dos alvos na investigação sobre descontos ilegais em aposentadorias do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em uma das fases da Operação Sem Desconto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feitoza é apontado como espécie de gestor financeiro de um esquema que desviou milhões de reais de segurados do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por meio de descontos fraudulentos de mensalidades de associações de aposentados e pensionistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que foi preso, entretanto, Feitoza apresentou piora no quadro de saúde e precisou ser levado ao Hospital de Base, em Brasília, na semana passada, quando foi submetido a uma cirurgia para desobstrução de artérias coronárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi diagnosticado com isquemia miocárdia grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão proferida na última sexta-feira (16), Mendonça afirmou que Feitoza se encontra “extremamente debilitado por motivo de doença grave”, motivo pelo qual deve permanecer sob custódia em casa, com uso de tornozeleira eletrônica e a entrega de passaportes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estimativas do próprio INSS apontam que mais de 4,1 milhões de aposentados podem ter sido vítimas de descontos indevidos em seus benefícios ao longo dos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão também divulgou a estima de que 800 mil aposentados morreram antes de saber das fraudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto a Polícia Federal (PF) avança nas investigações, o governo decidiu antecipar o ressarcimento às vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o fim de 2025, mais de R$ 2,1 bilhões haviam sido pagos de volta aos aposentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversas associações e entidades são investigadas, em diferentes esquemas de fraude. Um dos principaisestá relacionado à atuação de Antônio Carlos Camilo Antunes, conhecido como “Careca do INSS” e apontado como principal suspeito de gerir os desvios milionários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as investigações, Feitoza trabalhava gerindo contas bancárias e fazendo pagamentos para Antunes, além de atuar como testa de ferro em negociações financeiras, entre outras tratativas. Ele é investigado pelos crimes de lavagem de dinheiro e ocultação de patrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPNU 2: candidatos têm até hoje (19) para entrar com recurso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacina 100% brasileira contra a dengue começa a ser aplicada&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/justica-converte-para-domiciliar-prisao-de-suspeito-por-fraude-no-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), converteu em domiciliar a prisão preventiva de Silvio Feitoza, um dos alvos na investig...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 15:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 15:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 15:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 15:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/V12EIX644ihCGO52J51ievJuk_I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52441529977_f3565b5d7d_o.jpg?itok=rlgK9Uj5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>FMI reduz para 1,6% previsão de crescimento do Brasil em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fmi-reduz-para-16-previsao-de-crescimento-do-brasil-em-2026</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:20 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fmi-reduz-para-16-previsao-de-crescimento-do-brasil-em-2026#1009</guid>
      <description>O Fundo Monetário Internacional (FMI) reduziu a projeção de crescimento da economia brasileira em 2026, em um movimento que contrasta com a revisão p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/03fIzCkbexmJE7G4y8SVZiFV2qE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-07-26t130922z_1_lynxmpei6p0jn_rtroptp_4_macro-fmi-projecoes.jpg?itok=11P7OhqC&quot; alt=&quot;FMI reduz para 1,6% previsão de crescimento do Brasil em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo Monetário Internacional (FMI) reduziu a projeção de crescimento da economia brasileira em 2026, em um movimento que contrasta com a revisão para cima do desempenho da economia global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o organismo, o principal fator por trás do corte é a manutenção de uma política monetária restritiva no país, adotada para conter a inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a atualização do relatório Perspectiva Econômica Global, divulgada nesta segunda-feira (19), o Brasil foi um dos poucos grandes países a registrar revisão negativa nas estimativas para 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil: principais números revisados pelo FMI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026: crescimento de 1,6%, queda de 0,3 ponto percentual em relação à projeção anterior (1,9%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025: projeção elevada de 2,4% para 2,5%;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2027: estimativa aumentada de 2,2% para 2,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As estimativas anteriores foram divulgadas em outubro. Segundo o FMI, o desempenho mais fraco em 2026 reflete os efeitos defasados do aperto monetário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa básica de juros (Selic) está em 15% ao ano, o maior nível em quase duas décadas, e vem sendo mantida nesse nível desde agosto de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As perspectivas mais fracas para o Brasil estão ligadas, principalmente, à política monetária restritiva adotada para conter a inflação elevada no ano passado”, explica o Fundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da leve melhora esperada para 2025 e 2027, o FMI avalia que o país ainda sente os impactos dos juros elevados, o que limita a expansão da atividade econômica no curto prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto o Brasil teve sua projeção reduzida, o cenário global foi revisado para cima, sustentado principalmente pelo avanço dos investimentos em tecnologia e inteligência artificial (IA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3,3%, alta de 0,2 ponto percentual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025: também 3,3%, alta de 0,1 ponto percentual&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O economista-chefe do FMI, Pierre-Olivier Gourinchas, destacou a resiliência da economia mundial, mesmo após as tensões comerciais e tarifárias registradas em 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/fmi-reduz-para-16-previsao-de-crescimento-do-brasil-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Fundo Monetário Internacional (FMI) reduziu a projeção de crescimento da economia brasileira em 2026, em um movimento que contrasta com a revisão p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 15:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 15:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 15:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 15:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/03fIzCkbexmJE7G4y8SVZiFV2qE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-07-26t130922z_1_lynxmpei6p0jn_rtroptp_4_macro-fmi-projecoes.jpg?itok=11P7OhqC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
