<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Selo Bandeira Azul vai receber inscrições de praias e marinas em abril</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/selo-bandeira-azul-vai-receber-inscricoes-de-praias-e-marinas-em-abril</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/selo-bandeira-azul-vai-receber-inscricoes-de-praias-e-marinas-em-abril#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As inscrições de praias e marinas brasileiras para a obtenção do Selo Bandeira Azul da temporada 2026/2027 serão rec...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0iOKlJ-CWVkd3Bq8gIZ4UqFIbH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0151.jpg?itok=s-q7LlTa&quot; alt=&quot;Selo Bandeira Azul vai receber inscrições de praias e marinas em abril&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições de praias e marinas brasileiras para a obtenção do Selo Bandeira Azul da temporada 2026/2027 serão recebidas em abril peloInstituto Ambientes em Rede, responsável pelo Programa Bandeira Azul no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certificação internacional reconhece que o cumprimento de critérios de qualidade da água, gestão ambiental, segurança e educação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das praias, a inscrição deve ser feita pelas prefeituras, que são os responsáveis legais. Se a praia estiver dentro de uma unidade de conservação federal ou estadual, a inscrição deveser feita conjuntamente comaUnião, que responde pela maioria dos serviços, como coleta de lixo e contratação de guarda-vidas. Já no caso das marinas, são os donos dos locais quefazem a inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os relatórios enviados com as candidaturas serão analisadosem maio, quando também será realizada uma oficina sobre a premiação, para que, em junho,o júri nacional se reunae decida quais serão aprovadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As candidaturas selecionadas serão submetidas ao júri internacional, que se reúne em setembro, em Copenhague, na Dinamarca, para dar a palavra final. Acoordenadora nacional do Instituto Ambientes em Rede, Leana Bernardi disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que as informações apresentadas serão checadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesse meio tempo, a equipe técnica do programa vai fazendo as visitas às praias e marinas inscritas, para verificar se o que está na documentação é encontrado de fato nas praias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto entregará a bandeira azul aos municípios participantes no início de novembro deste ano, em cerimonia nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada município decidirá, então, se inicia sua temporada durante o mês de novembro ou começo de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hemisfério sul, a temporada inclui dois anos, porque o período de maior calor começa em novembro e a alta temporada termina em março. Já no hemisfério norte, a temporada dura um ano só. Leana explicou que, enquanto a bandeira estiver hasteada, todos os critérios precisam ser cumpridos diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmenteem 50 países, a certificação tem critérios adaptados às legislações nacionais, mas que se mantêm praticamente os mesmos no mundo todo, afirmou Leana. Um dos principais é aqualidade da água, que tem de ser comprovada por meio de testes de balneabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto avaliadoé a gestão ambiental, ou seja, como o município faz a gestão dos resíduos e de todos os serviços nas praias e nos equipamentos de apoio aos usuários, como estacionamento, banheiros, rampa de acesso eposto de guarda-vidas, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro critério envolve a educação ambiental, porque se o programa buscamudança de comportamento e sustentabilidade. “Todas as praias e marinas com o Selo Bandeira Azul têm que fazer ações de informação e educação ambiental,sinalizar com placas ou totens com QRCode sobre o meio ambiente da região, sobre unidade de conservação, sobre restinga e fazer ações de educação ambiental ativas, envolvendo estudantes e trabalhadores da praia”, explicou a coordenadora nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O quarto critério que deve ser atendido está relacionado à segurança em todos os sentidos, desde a presença de guarda-vidas apoliciamento, se necessário, além de segurança dos equipamentos, para que as pessoas tenham uma experiência tranquila na praia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/selo-bandeira-azul-vai-receber-inscricoes-de-praias-e-marinas-em-abril&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As inscrições de praias e marinas brasileiras para a obtenção do Selo Bandeira Azul da temporada 2026/2027 serão rec...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 15:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 15:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 15:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 15:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0iOKlJ-CWVkd3Bq8gIZ4UqFIbH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0151.jpg?itok=s-q7LlTa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cruzeiro bate São Paulo e fatura bicampeonato da Copinha após 19 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cruzeiro-bate-sao-paulo-e-fatura-bicampeonato-da-copinha-apos-19-anos</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cruzeiro-bate-sao-paulo-e-fatura-bicampeonato-da-copinha-apos-19-anos#1001</guid>
      <description>© hony Inácio/Ag. Paulistão/Direitos Reservados
O Cruzeiro conquistou de forma invicta – nove vitórias em nove jogos – o bicampeonato da Copa São Pau...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ADMl_joCtsLfJhW3NejP3mbeztw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/cruzeiro_copinha_2026_titulo.jpg?itok=Zp9lwd5d&quot; alt=&quot;Cruzeiro bate São Paulo e fatura bicampeonato da Copinha após 19 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© hony Inácio/Ag. Paulistão/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cruzeiro conquistou de forma invicta – nove vitórias em nove jogos – o bicampeonato da Copa São Paulo de Futebol Júnior, maior competição de base do futebo brasileiro. Após hiato de 19 anos, o time mineiro levantou a taça no Estádio do Pacaembu, com vitória sobre o São Paulo,c ampeão de 2025. William abriu o placar para as Crias da Toca (apelido do time sub-20 do Cruzeiro) e Isac empatou no finzinho do primeiro tempo. Na volta do intervalo, Gustavinho marcou o primeiro gol dele na competição, 11 minutos após deixar o banco de reservas, garantindo a vitória e o segundo título da história do Cruzeiro no torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O equilíbrio deu o tom da partida na primeira etapa com leve predomínio do Cruzeiro na construção de jogadas. Os mineiros abriram o placar aos 11 minuto, após bobeada da defesa do Tricolor: Baptistella cobrou escanteio na segunda trave, na medida para William subir sozinho e cabecear para o fundo da rede. Após o gol, o jogo seguiu ainda mais acirrado. O Cruzeiro enfileirou chances de ampliar, mas o goleiro João Pedro brilhou com ótimas defesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arqueiro do Cruzeiro, Victor Lamourier também fez milagres. Mas, aos 47 minutos, ficou rendido: após cobrança de escanteio, Gutava Santana escorou para Isac deixar tudo igual no Pacaembu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor do gol do título, Gustavinho foi o Craque da Final da Copinha Sil 2026!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na volta do intervalo, as equipes se fecharam na defesa e jogo ficou mais truncado. Aos 17 minutos, o técnico Mairon César colocou Gustavinho em campo no lugar de William, e ele mudaria a história do jogo 11 minutos depois. O camisa 7 arriscou um chute de longe, a bola bateur na trave e tocou caprichosamente nas costas do goleiro João Pedro antes de entrar. O Cruzeiro voltava a liderar o placar, agora por 2 a 1. Mesmo visivelmente cansados, os paulistas buscaram o empate. Aos 31 minutos, o árbitro anotou pênalti´a favor do São Paulo, após falta de Kaiquy Luiz. No entanto, em revisão do VAR foi marcada falta fora da área. À frente do placar, o Cruzeiro administrou o resultado Campanha do Cruzeiro na Copinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Crias da Toca dominaram o torneio desde o início. A 56ª edição da Copinha começou com 128 times, divididos em 34 chaves. O time mineiro concluiu a primeira fase na liderança do grupo 13, somando vitórias sobre Barra-SC, Esporte de Patos e Francana. Nas fases mata-mata (eliminatórias), o Cruzeiro eliminou Meia-Noite, Ponte Preta, Santos e Guanabara City. Depois, na semifinal, superou o Grêmio e, neste domingo (25), derrotou o São Paulo. Ao final de 22 dias de competição, asCrias da Tocas totalizaram 22 gols marcados, e sofreram apenas cinco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com dois títulos na Copinha, o Cruzeiro empata com em número de conquistas com o Palmeiras, Nacional-SP, Portuguesa e Ponte Preta. O maior vencedor da Copinha é o Corinthians, com 11 taças. O São Paulo, detém cinco títulos, mesmo total de Fluminense e Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Multidão acompanha implosão de hotel no centro de Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raio atinge manifestantes na Praça do Cruzeiro, em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aniversário da capital SP é comemorado com tradicional bolo do Bixiga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selo Bandeira Azul vai receber inscrições de praias e marinas em abril&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cruzeiro bate São Paulo e fatura bicampeonato da Copinha após 19 anos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cruzeiro-bate-sao-paulo-e-fatura-bicampeonato-da-copinha-apos-19-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© hony Inácio/Ag. Paulistão/Direitos Reservados
O Cruzeiro conquistou de forma invicta – nove vitórias em nove jogos – o bicampeonato da Copa São Pau...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 15:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 15:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 15:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 15:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ADMl_joCtsLfJhW3NejP3mbeztw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/cruzeiro_copinha_2026_titulo.jpg?itok=Zp9lwd5d</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EUA: tempestade deixa 670 mil sem energia e cancela milhares de voos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-tempestade-deixa-670-mil-sem-energia-e-cancela-milhares-de-voos</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-tempestade-deixa-670-mil-sem-energia-e-cancela-milhares-de-voos#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Jonathan Ernst/Proibida reprodução
Mais de 670 milpessoas nos Estados Unidos ficaram sem eletricidade e quase 10 milvoos foram cancelados n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mwlWimR4TxI0c2COIX0HSysR4tU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/2026-01-25t153638z_1_lynxmpem0o0af_rtroptp_4_eua-tempestade-energia-voos.jpg?itok=4LwIsBe2&quot; alt=&quot;EUA: tempestade deixa 670 mil sem energia e cancela milhares de voos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Jonathan Ernst/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 670 milpessoas nos Estados Unidos ficaram sem eletricidade e quase 10 milvoos foram cancelados neste domingo (25), antes de uma tempestade de inverno que ameaça paralisar os estados do leste com uma forte nevasca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os meteorologistas disseram que neve, granizo, chuva congelante e temperaturas perigosamente baixas varreriam os dois terços do leste do país neste domingo e durante a semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamando as tempestades de &quot;históricas&quot;, o presidente dos EUA, Donald Trump, aprovou no sábado as declarações federais de desastre emergencial na Carolina do Sul, Virgínia, Tennessee, Geórgia, Carolina do Norte, Maryland, Arkansas, Kentucky, Louisiana, Mississippi, Indiana e Virgínia Ocidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Continuaremos a monitorar e a manter contato com todos os Estados no caminho dessa tempestade. Fiquem seguros e aquecidos&quot;, escreveu Trump em uma postagem no Truth Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dezessete Estados e o Distrito de Columbia declararam emergências climáticas, informou o Departamento de Segurança Interna dos EUA (DHS, na sigla em inglês).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária do DHS, Kristi Noem, em uma coletiva de imprensa no sábado, alertou os norte-americanos a tomarem precauções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vai estar muito, muito frio&quot;, disse Noem. &quot;Portanto, incentivamos todos a estocar combustível, estocar alimentos, e vamos superar isso juntos.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos equipes de serviços públicos que estão trabalhando para restaurar a energia o mais rápido possível&quot;, acrescentou Noem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de interrupções de energia continuou a aumentar. Na manhã deste domingo, mais de 670 milclientes dos EUA estavam sem eletricidade, de acordo com o site PowerOutage.US, com mais de 100 mil em Mississippi, Texas, Tennessee e Louisiana. Outros Estados afetados foram Kentucky, Geórgia, Virgínia e Novo México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serviço Nacional de Meteorologia alertou sobre uma tempestade de inverno excepcionalmente expansiva e de longa duração que traria um acúmulo de gelo pesado e generalizado no sudeste, onde &quot;impactos incapacitantes a catastróficos localmente&quot; podem ser esperados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os meteorologistas previram temperaturas frias recordes e ventos gelados perigosos descendo ainda mais para a região das Grandes Planícies até segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 9.990 voos dos EUA programados para domingo foram cancelados, de acordo com o site de rastreamento de voos FlightAware. Mais de 4 mil voos foram cancelados no sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais companhias aéreas dos EUA alertaram os passageiros para ficarem atentos a mudanças bruscas e cancelamentos de voos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, os operadores da rede elétrica dos EUA intensificaram as precauções para evitar apagões rotativos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/eua-tempestade-deixa-670-mil-sem-energia-e-cancela-milhares-de-voos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Jonathan Ernst/Proibida reprodução
Mais de 670 milpessoas nos Estados Unidos ficaram sem eletricidade e quase 10 milvoos foram cancelados n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 14:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 14:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 14:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 14:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mwlWimR4TxI0c2COIX0HSysR4tU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/2026-01-25t153638z_1_lynxmpem0o0af_rtroptp_4_eua-tempestade-energia-voos.jpg?itok=4LwIsBe2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Gás do Povo chega a todas as capitais a partir desta segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/gas-do-povo-chega-todas-capitais-partir-desta-segunda</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/gas-do-povo-chega-todas-capitais-partir-desta-segunda#1003</guid>
      <description>© Marcello Casal/Agência Brasil
O Programa Gás do Povo passa a atender todas as capitais brasileiras a partir desta segunda-feira (26). Nesta segunda...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1&quot; alt=&quot;Gás do Povo chega a todas as capitais a partir desta segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Gás do Povo passa a atender todas as capitais brasileiras a partir desta segunda-feira (26). Nesta segunda fase, 950 mil novas famílias de 17 capitais passam a receber o vale para recarga gratuita do botijão de gás de cozinha (GLP) de 13 quilos (kg), que pode ser utilizado em mais de 10 mil revendedoras credenciadas em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento, Assistência Social , Família e Combate à Fome (MDS), o Gás do Povo deve estar em pleno funcionamento em março, quando 15 milhões de famílias serão beneficiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa pretende combater a pobreza energética, definida como a dificuldade de uma família em ter acesso a serviços de energia essenciais e modernos, como iluminação, aquecimento, refrigeração e energia para cozinhar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o governo, o programa traz vantagens não apenas para as famílias de baixa renda, mas para a saúde pública. O MDS ressalta que o acesso ao botijão reduz o uso de alternativas perigosas (como lenha, carvão e querosene) para o cozimento, diminui riscos de doenças respiratórias e queimaduras e garante acesso a fontes de energia limpas e seguras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, ressalta que o programa ajuda diretamente no orçamento das famílias. “O benefício alivia o orçamento familiar dos mais pobres, que podem destinar o dinheiro que gastariam no botijão para comprar alimentos ou suprir outra necessidade básica”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Auxílio Gás, benefício atual que permite a compra de um botijão de 13 kg a cada dois meses por cerca de 4,4 milhões de famílias de baixa renda, será substituído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Inclusão de 950 mil novas famílias no programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Expansão para 17 capitais que ainda não participavam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Cobertura passa a alcançar todas as capitais do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Vale pode ser usado em mais de 10 mil revendas credenciadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capitais incluídas a partir de 26/01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tem direito ao Gás do Povo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para receber o benefício, a família precisa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Ser beneficiária do Bolsa Família;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/gas-do-povo-chega-todas-capitais-partir-desta-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal/Agência Brasil
O Programa Gás do Povo passa a atender todas as capitais brasileiras a partir desta segunda-feira (26). Nesta segunda...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-RO0haikWbuizCz_d2cH_JlH8wc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tmcj_0025.jpg?itok=XTg7piH1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Minneapolis pede reforço para conter situação tensa na cidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/minneapolis-pede-reforco-para-conter-situacao-tensa-na-cidade</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/minneapolis-pede-reforco-para-conter-situacao-tensa-na-cidade#1004</guid>
      <description>© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução
O prefeito de Minneapolis, Jacob Frey, solicitou formalmente ao governador do Minnesota, Tim Walz, o auxílio ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N5f5DjruIiMIcRHLzdJNXwpukvg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/2026-01-24t181119z_1_lynxmpem0n0e3_rtroptp_4_eua-ice-matam-minneapolis.jpg?itok=pPsMKU_X&quot; alt=&quot;Minneapolis pede reforço para conter situação tensa na cidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito de Minneapolis, Jacob Frey, solicitou formalmente ao governador do Minnesota, Tim Walz, o auxílio da Guarda Nacional do Minnesota para reforçar os recursos policiaisda cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado,um enfermeiro estadunidense de 37 anos identificado como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Pretti foi morto por um agente de imigração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do Departamento de Segurança Interna (DHS), o que gerou protestos pela cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura apontou que os recursos policiais locais estão sobrecarregados, com as manifestações causadas pelo queclassificou de &quot;perturbação da segurança públicadecorrente da ação de milhares de agentes federais de imigração nos bairros de Minneapolis&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A administração contou que os integrantes da Guarda Nacional do Minnesota vão auxiliar apolícia local e os serviços de emergência na proteção da segurança da comunidade na área próxima da Rua 26 e da Avenida Nicollet, região onde ocorreu o enfermeiro foi morto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Se necessário, os agentes da Guarda podem atuar em outros postos da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda seguindo a nota da prefeitura, para diferenciar de outros agentes com uniformes semelhantes, que atuam na região, os membros da Guarda Nacional de Minnesota usarão coletes refletores néon e estarão sempre em contacto próximo com os agentes da polícia de Minneapolis que estiverem na operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura informou que o destacamento da Guarda Nacional do Minnesota foi a pedido das autoridades locais, não tendo, qualquer, envolvimento do governo federal nas atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma medida para a área de segurança pública, o Departamento de Polícia de Minneapolis (MPD) determinará, temporariamente, um perímetro de restrição de circulação de veículos junto ao local onde ocorreu o tiroteio. Somente o tráfego residencial terá acesso ao local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pedimos a todos os que estão reunidos na zona que se retirem para garantir a segurança pública. Caso as autoridades municipais observem materiais a serem recolhidos para barricadas ou incêndios, esses materiais serão removidos e quaisquer incêndios serão extintos”, apontou a prefeitura em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante do sábado, autoridades democratas reagiram ao terceiro tiroteio envolvendo agentes federais na cidade, demonstrando indignação pelo medo e pela degradação da segurança pública, além das perdas de vidas provocada pela ação de milhares de agentes federais em Minneapolis. Aconselharam também que a comunidade continue dando prioridade à segurança de todos e que participem pacificamente dos protestos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pedimos que a administração Trump e a invasão de agentes federais abandonem a nossa cidade. Quantas pessoas mais precisam morrer?”, disse o presidente da Câmara, Jacob Frey, conforme a nota, acrescentando que espera que os agentes federais reflitam o que ocorre na cidade. Frey afirmou que eles precisam defender a América e não dividir a nação como estão fazendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabemos que há muita raiva, mas também pedimos à nossa comunidade que mantenha a calma enquanto trabalhamos nos detalhes desta tragédia”, disse o chefe da polícia de Minneapolis, Brian O’Hara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/minneapolis-pede-reforco-para-conter-situacao-tensa-na-cidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução
O prefeito de Minneapolis, Jacob Frey, solicitou formalmente ao governador do Minnesota, Tim Walz, o auxílio ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 13:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 13:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 13:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 13:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N5f5DjruIiMIcRHLzdJNXwpukvg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/2026-01-24t181119z_1_lynxmpem0n0e3_rtroptp_4_eua-ice-matam-minneapolis.jpg?itok=pPsMKU_X</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Enamed reforça importância de fiscalizar cursos, dizem especialistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enamed-reforca-importancia-de-fiscalizar-cursos-dizem-especialistas</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enamed-reforca-importancia-de-fiscalizar-cursos-dizem-especialistas#1005</guid>
      <description>© National Cancer Institute/Unsplash
O resultado da primeira edição do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)levantou uma discussão ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3BK7POs_m76LQB8ciA6tqhJCf5Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/21/national-cancer-institute-nfvdkihxylu-unsplash.jpg?itok=wU5hZdyO&quot; alt=&quot;Enamed reforça importância de fiscalizar cursos, dizem especialistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© National Cancer Institute/Unsplash&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da primeira edição do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)levantou uma discussão sobre a qualidade da formação médica no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30% dos cursos tiveram desempenho insatisfatório&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, porque menos de 60% dosestudantes não alcançaram a nota mínima para proficiência. A maioria dessas instituições são municipais ou privadas com fins lucrativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação anunciou sanções para as faculdades com os piores desempenhos. No que se refere aos alunos, entidades como o Conselho Federal de Medicina, voltaram a demandar a criação de um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que avalie os recém-formados antes da concessão do registro profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas para a professora da Faculdade de Ciências Médicas da Universidade Estadual de Campinas, Eliana Amaral, a providência mais importante para garantir uma formação médica de qualidade no Brasil é o fortalecimento do sistema de regulação que fiscaliza as faculdades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A faculdade que inventou de ter uma escola de medicina sabe que vai transformar a pessoa em médico e portanto assumiu essa responsabilidade com a sociedade. Mas o sistema de regulação tem que orientar qual poderia ser a solução, tem que estabelecer um plano de trabalho e fazer essa instituição se comprometer&quot;, defende a docente, que também já presidiu a Câmara de Educação Superiordo Conselho Estadual de Educação de São Paulo e hoje é vice-presidente do colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliana Amaral lembra que esta é a primeira edição do Enamed, mas os formandos das faculdades de medicina, assim como os de todos os outros cursos, já eram avaliados pelo Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes - Enade. Portanto, de acordo com a professora, muitos dos problemas apontados pelo Enamed já eram conhecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a professora também ressalva que é inadequadomedir a qualidade de um curso apenas pelo desempenho dos alunos em uma prova, inclusive porque historicamente o Enadefoi utilizado como instrumento de protesto, sob a forma de boicote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ela lembra que o MEC temum Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superiorque leva em conta as notas do Enade, mas também inspeciona as instituições para verificar in loco a qualidade da formação oferecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliana Amaraldestaca que a formação médica do Brasil sempre foi de &quot;altíssima qualidade&quot;, e as diretrizes básicas que devem ser seguidas por todos os cursos garantem que o profissional formado saiba atender questões emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, a professora diz esperar que toda a discussão a respeito do Enamed atue como um &quot;detonador&quot; para fortalecer a fiscalização das faculdades, especialmente quanto ao ensino prático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Onde se aprende a cuidar de gente? Quando você cuida de gente. E pra isso a faculdade tem que garantir um bom estágio de clínica médica, pediatria, cirurgia.E depende não só de você entender os sintomas, o que você prescreve, mas também a postura profissional, que é altamente influenciada pelos exemplos adquiridos com bons professores&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Associação Médica Brasileira, César Eduardo Fernandes, também compartilha da mesma expectativa. Para ele, houve uma &quot;expansão desenfreada&quot; de vagas de medicina no país, colocando o ensino prático sob risco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/enamed-reforca-importancia-de-fiscalizar-cursos-dizem-especialistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© National Cancer Institute/Unsplash
O resultado da primeira edição do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed)levantou uma discussão ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 13:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 13:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 13:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 13:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3BK7POs_m76LQB8ciA6tqhJCf5Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/21/national-cancer-institute-nfvdkihxylu-unsplash.jpg?itok=wU5hZdyO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>IA é a principal preocupação de segurança para os negócios no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ia-e-principal-preocupacao-de-seguranca-para-os-negocios-no-brasil</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ia-e-principal-preocupacao-de-seguranca-para-os-negocios-no-brasil#1006</guid>
      <description>© Reuters/Florence Lo/Proibida reprodução
de riscos empresariais elaborado pela seguradora corporativa do Grupo Allianz, a Allianz Commercial, mostra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VWdqOuA1pvmK5S4uVeMgnR5I4u0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-07-18t221746z_1_lynxmpej6h0xa_rtroptp_4_tech-ai-autonomous-agents.jpg?itok=qY8rgGB5&quot; alt=&quot;IA é a principal preocupação de segurança para os negócios no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Florence Lo/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de riscos empresariais elaborado pela seguradora corporativa do Grupo Allianz, a Allianz Commercial, mostra que a inteligência artificial é a principal preocupação do setor de negócios no Brasil. Essa é a primeira vez que a IA aparece como o principal risco empresarial apontado pelos executivos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o levantamento, a inteligência artificial segue sendo vista como uma poderosa alavanca estratégica para os negócios, mas também como uma fonte crescente de riscos operacionais, legais e reputacionais, superando a capacidade das empresas de estruturar governança, acompanhar a regulação e preparar adequadamente suas equipes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Considerando a crescente importância da IA na sociedade e na indústria, não é surpreendente que ela seja o principal fator de variação no Allianz Risk Barometer. Além de trazer enormes oportunidades, seu potencial transformador, aliado à rápida evolução e adoção, está remodelando o cenário de riscos, tornando-se uma preocupação central para empresas”, destacou o CEO da Allianz Commercial, Thomas Lillelund.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais preocupações apontadas pelos empresários no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inteligência artificial (32% de citações);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mudanças na legislação e regulamentação (28%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Multidão acompanha implosão de hotel no centro de Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raio atinge manifestantes na Praça do Cruzeiro, em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aniversário da capital SP é comemorado com tradicional bolo do Bixiga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selo Bandeira Azul vai receber inscrições de praias e marinas em abril&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cruzeiro bate São Paulo e fatura bicampeonato da Copinha após 19 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: tempestade deixa 670 mil sem energia e cancela milhares de voos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/ia-e-principal-preocupacao-de-seguranca-para-os-negocios-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Florence Lo/Proibida reprodução
de riscos empresariais elaborado pela seguradora corporativa do Grupo Allianz, a Allianz Commercial, mostra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 12:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 12:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 12:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 12:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VWdqOuA1pvmK5S4uVeMgnR5I4u0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-07-18t221746z_1_lynxmpej6h0xa_rtroptp_4_tech-ai-autonomous-agents.jpg?itok=qY8rgGB5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tradicional hotel de luxo é implodido no centro de Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tradicional-hotel-de-luxo-e-implodido-no-centro-de-brasilia</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tradicional-hotel-de-luxo-e-implodido-no-centro-de-brasilia#1007</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O antigo edifício Torre Palace Hotel, localizado no centro de Brasília, foi implodidoàs 10h01deste domingo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aZbaRqJCOFH11w3q7NUFS6LkiDM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/pzzb7554.jpg?itok=15V73QTO&quot; alt=&quot;Tradicional hotel de luxo é implodido no centro de Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O antigo edifício Torre Palace Hotel, localizado no centro de Brasília, foi implodidoàs 10h01deste domingo (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os explosivos foram colocados nos andares mais baixos do prédio, que ruiu em poucos segundos. A grande nuvem de poeira branca que subiulogo após a operação se dissipou quase por completo cerca de cinco minutos após a demolição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Agência Brasil (@agencia.brasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão do risco de projeção de detritos e materiais, além da vibração do próprio terreno devido à onda de choque causada pela implosão e do ruído intenso, a população pode acompanhar a operação a cerca de 300 metros de distância. Três sirenes foram ouvidas poucos minutos antes da queda do edifício, concluída sob os aplausode populares que estavam no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação foi coordenada pela Secretaria de Segurança Pública do Distrito Federal e pela Subsecretaria do Sistema de Defesa Civil. O plano operacional reuniu forças de segurança, equipes de emergência e órgãos de trânsito da capital federal. Foi feito o isolamento de todo o perímetro definido. Logo após a implosão, técnicos da defesa civil já estavam no local dos escombros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Máquinas trabalham para retirar a grande montanha de entulho que agora ocupa o terreno onde ficava o Torre Palace Hotel. A previsão do governo do Distrito Federal é que, ao longo das próximas horas, hotéis localizados próximos aos escombros possam ser liberados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, três edifícios foram evacuados: Brasília Tower Hotel, LET’S Idea Brasília Hotel e Nobile Suítes Monumental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abandonado desde 2013, o edifício chegou a ser ocupado em outubro de 2015 por cerca de 150 pessoas do Movimento de Resistência Popular, que reivindicava políticas de moradias no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naépoca, a Polícia Militar do Distrito Federal informou que o prédio já vinha sendo invadido por usuários de drogas e era ponto recorrente de crimes e de tráfico de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a desocupação, o prédio, que já havia sido condenado pela Defesa Civil do Distrito Federal, foi isolado. Com 14 andares e 140 apartamentos, o edifício ficavano Setor Hoteleiro Norte, área considerada nobre na capital federal, próximo a pontos turísticos como a Torre de TV e o estádio Mané Garrincha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Multidão acompanha implosão de hotel no centro de Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raio atinge manifestantes na Praça do Cruzeiro, em Brasília&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tradicional-hotel-de-luxo-e-implodido-no-centro-de-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O antigo edifício Torre Palace Hotel, localizado no centro de Brasília, foi implodidoàs 10h01deste domingo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 11:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 11:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 11:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 11:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aZbaRqJCOFH11w3q7NUFS6LkiDM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/25/pzzb7554.jpg?itok=15V73QTO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Capital paulista tem 2º maior número de mortes no trânsito em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/capital-paulista-tem-2o-maior-numero-de-mortes-no-transito-em-2025</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/capital-paulista-tem-2o-maior-numero-de-mortes-no-transito-em-2025#1008</guid>
      <description>A capital paulista registrou, em 2025, o maior número de mortes no trânsito desde o ano de 2015.
Foram 1.034 óbitos no ano passado; em 2024, 1.029; e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DsIwrXeIR4gy_PIXIKSCw7rtQpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/16/_pin8863.jpg?itok=0riJF60O&quot; alt=&quot;Capital paulista tem 2º maior número de mortes no trânsito em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capital paulista registrou, em 2025, o maior número de mortes no trânsito desde o ano de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 1.034 óbitos no ano passado; em 2024, 1.029; e em 2015, 1.101 – ostrês anos em que as mortes superaram o milhar. Os dados são do Sistema de Informações Gerenciais de Sinistros de Trânsito de São Paulo (Infosiga SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motociclistas formam o maior número de vítimas, com 475 mortes, seguida dos pedestres (410), motoristas e passageiros de automóvel (85), ciclistas (35), ocupantes de caminhões (6); ocupantes de ônibus (6); outros (2); e não disponível (15). Segundo os dados, 82% das vítimas eram homens e 18%, mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a faixa etária com maior número de vítimas foi a de 25 a 29 anos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seguida da de 20 a 24 anos, e a de 40 a 44 anos. Já o dia da semana em que mais mortes foram registradas foi o domingo (180), seguido da sexta-feira (154), e sábado (151).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o membro do Instituto de Engenharia, urbanista e arquiteto Flaminio Fichmann, a alta quantidade de mortes no trânsito paulistano em 2025 pode ser explicada pelo aumento da utilização de motocicletas, movimento que ocorre desde a pandemia de covid-19, e também pela migração de usuários do transporte coletivo para o transporte individual, modal em que os acidentes são mais frequentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente teve uma diminuição do volume de pessoas utilizando o transporte público, metrô, trem e ônibus. E essa redução transferiu esse pessoal para o transporte individual, que é mais perigoso. O transporte público é muito seguro de maneira geral, são raros os acidentes fatais. Em contrapartida, os acidentes que envolvem motocicletas e, depois, automóveis, são consideráveis”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Fichmann, as mortes no trânsito podem ser mitigadas com o incentivo, pelo poder público, ao uso do transporte coletivo, o que beneficiaria também o sistema público de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cidade não tem espaço viário suficiente para abrigar uma quantidade cada vez maior de viagens, seja por motocicleta, seja por automóveis. Isso produz enormes congestionamentos e todas as demais consequências, como poluição, e toda sorte de problemas, como acidentes e o consequente maior número de internações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Prefeitura de São Paulo disse que tem adotado diversas medidas para aumentar a segurança no viário urbano, como Áreas Calmas, com limite de 30 km/h, Rotas Escolares Seguras, redução de velocidade em vias, ampliação do tempo de travessia, implantação de mais de 10 mil faixas de pedestres, travessias elevadas, minirrotatórias e o Programa Operacional de Segurança, em locais com maior índice de acidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além dos Programas de Segurança Viária, o Plano de Metas Municipal inclui a implantação de tempo integral nas passagens de pedestres semaforizadas em vias com canteiro central, evitando assim longos tempos de espera, e as Frentes Seguras (boxes de motos na espera do semáforo veicular), que ampliam a segurança e a visibilidade entre pedestres e veículos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Multidão acompanha implosão de hotel no centro de Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raio atinge manifestantes na Praça do Cruzeiro, em Brasília&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/capital-paulista-tem-2o-maior-numero-de-mortes-no-transito-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A capital paulista registrou, em 2025, o maior número de mortes no trânsito desde o ano de 2015.
Foram 1.034 óbitos no ano passado; em 2024, 1.029; e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 10:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 10:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 10:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 10:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DsIwrXeIR4gy_PIXIKSCw7rtQpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/16/_pin8863.jpg?itok=0riJF60O</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Programa Brasil no Mundo debate crise entre Europa e Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-debate-crise-entre-europa-e-trump</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:12:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-debate-crise-entre-europa-e-trump#1009</guid>
      <description>Neste domingo (25), aTV Brasilleva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programaBrasil no Mundo.
No estúdio, no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JgR5swhSgF_UBDEhbqQjrvH8rFg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/large.jpg?itok=wIOoACe2&quot; alt=&quot;Programa Brasil no Mundo debate crise entre Europa e Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (25), aTV Brasilleva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programaBrasil no Mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estúdio, no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat analisam a resposta que a Europa tenta dar às últimas movimentações de Trump no Fórum Econômico de Davos e os efeitos dessas ações no Brasil e na América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, desvendam os desdobramentos dos conflitos na Síria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O doutor em Ciência Política pelo Instituto Universitário de Pesquisas do Rio de Janeiro (IUPERJ) e professor associado do Programa de Pós-Graduação em Ciência Política do Instituto de Estudos Políticos e Sociais da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (IESP-UERJ), Christian Lynch, junta-se ao time de apresentadores para comentar os destaques da semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programaBrasil no Mundose dedica a destrinchar os grandes acontecimentos globais com a profundidade que cada tema exige. Conduzido pelos jornalistas especialistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat, apresenta análises consistentes e, a cada edição, recebe um convidado que contribui para ampliar a compreensão do cenário internacional e de seus reflexos na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sempre aos domingos, às 19h30, o programa tem duração de uma hora,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Multidão acompanha implosão de hotel no centro de Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raio atinge manifestantes na Praça do Cruzeiro, em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aniversário da capital SP é comemorado com tradicional bolo do Bixiga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selo Bandeira Azul vai receber inscrições de praias e marinas em abril&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cruzeiro bate São Paulo e fatura bicampeonato da Copinha após 19 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: tempestade deixa 670 mil sem energia e cancela milhares de voos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gás do Povo chega a todas as capitais a partir desta segunda&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-debate-crise-entre-europa-e-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Neste domingo (25), aTV Brasilleva ao ar, às 19h30, uma nova edição do programaBrasil no Mundo.
No estúdio, no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-25 10:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-25 10:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-25 10:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-25 10:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JgR5swhSgF_UBDEhbqQjrvH8rFg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/large.jpg?itok=wIOoACe2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
