<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 11/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 19:36:21 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Fortaleza registra mais de 5 mil procedimentos no primeiro Mutirão de Saúde Bucal de 2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-registra-mais-de-5-mil-procedimentos-no-primeiro-mutirao-de-saude-bucal-de-2025</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251211-ed90b1096c4a</guid>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:43:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza registra mais de 5 mil procedimentos no primeiro Mutirão de Saúde Bucal de 2025 - Quinta, 11 Dezembro 2025 13:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/foto%20por%20tain%C3%A1%20cavalcante-28.JPG" alt="Fortaleza registra mais de 5 mil procedimentos no primeiro Mutirão de Saúde Bucal de 2025" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), realizou no último sábado (6/12), o primeiro Mutirão de Saúde Bucal de 2025, o Dia B. A ação integrou equipes da Atenção Primária e Secundária e teve como objetivo ampliar o acesso aos serviços odontológicos, reduzir filas e fortalecer a assistência oferecida à população.</p>
<p>No total, mais de cinco mil procedimentos foram realizados nas 56 unidades de Atenção Primária participantes e nos quatro Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) da rede municipal.</p>
<p>Na Atenção Primária, a demanda concentrou atendimentos previamente agendados, garantindo a execução de diversos procedimentos clínicos e preventivos. Já nos CEOs, foram ofertados serviços especializados em Cirurgia Bucomaxilofacial, Endodontia, Estomatologia, Periodontia e Odontopediatria, atendendo a pacientes que aguardavam na fila de espera.</p>
<p><strong>Programa Saúde que Cuida</strong></p>
<p>O mutirão integra o Programa Saúde que Cuida Fortaleza, lançado em julho de 2025, que reúne iniciativas voltadas ao fortalecimento da Rede Municipal de Saúde, com ampliação de serviços, modernização da infraestrutura e reforço das equipes de atendimento.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-registra-mais-de-5-mil-procedimentos-no-primeiro-mutirao-de-saude-bucal-de-2025" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/foto%20por%20tain%C3%A1%20cavalcante-28.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/foto%20por%20tain%C3%A1%20cavalcante-28.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza registra mais de 5 mil procedimentos no primeiro Mutirão de Saúde Bucal de 2025</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Primeira Paradinha para motoristas e motociclistas de app será implantada no Papicu até o fim do ano</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/primeira-paradinha-para-motoristas-e-motociclistas-de-app-sera-implantada-no-papicu-ate-o-fim-do-ano</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251211-c2030e7f3fbc</guid>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:47:00 +0000</pubDate>
<description>Primeira Paradinha para motoristas e motociclistas de app será implantada no Papicu até o fim do ano - Quinta, 11 Dezembro 2025 12:47</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Obra%20Paradinha%200Z9A0008.JPG" alt="Primeira Paradinha para motoristas e motociclistas de app será implantada no Papicu até o fim do ano" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="imagem mostra a parte inferior do viaduto com operários realizando pintura" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/11 12 2025 Obra Paradinha 0Z9A0008.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A primeira Paradinha, projeto que cria pontos de apoio para motoristas e motociclistas de aplicativo em Fortaleza, deverá ser instalada no viaduto Dep. Jackson Pereira, no cruzamento das avenidas Santos Dumont e Engenheiro Santana Júnior, no bairro Papicu (Foto: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>A primeira Paradinha, projeto que cria pontos de apoio para motoristas e motociclistas de aplicativo em Fortaleza, deverá ser instalada no viaduto Dep. Jackson Pereira, no cruzamento das avenidas Santos Dumont e Engenheiro Santana Júnior, no bairro Papicu. A criação das Paradinhas foi um compromisso assumido ainda na campanha do prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>A iniciativa soma-se a um conjunto de ações voltadas ao fortalecimento e à valorização da categoria, como a redução do IPVA para motos até 160 cilindradas, a ampliação das faixas azuis e a regulamentação dos motociclistas de aplicativo.</p>
<p>Nas Paradinhas, serão oferecidos água, banheiros, tomadas para carregamento de celular, calibragem de pneus e espaço adequado para descanso dos trabalhadores.</p>
<p>George Dantas, presidente da Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor), destacou que as Paradinhas buscam garantir mais dignidade aos motoristas e motociclistas, que frequentemente enfrentam longas jornadas de trabalho.</p>
<p>“O transporte por aplicativo, seja por moto ou por carro, já é um modal amplamente utilizado pelos fortalezenses, superando os coletivos e os veículos próprios. Então, não há como a Prefeitura não pensar nesses profissionais. As Paradinhas são espaços de apoio, pois eles passam, às vezes, mais de 10 ou 12 horas trabalhando e acabam descansando em postos de gasolina, estacionamentos ou farmácias”, afirmou.</p>
<p>Ele também ressaltou que a instalação da Paradinha dará nova destinação a um espaço que vinha sendo utilizado como estacionamento irregular e moradia para pessoas em situação de rua. “A Prefeitura esteve no local com a SDHDS (Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social), comandada pela vice-prefeita Gabriella, e realizamos uma abordagem de acolhimento às pessoas”, concluiu Dantas.</p>
<p>Ainda de acordo com o presidente da Etufor, além da unidade das avenidas Santos Dumont e Engenheiro Santana Júnior, estão previstos mais seis novos pontos de apoio para 2026.</p>
<p><strong>Sobre as Paradinhas</strong></p>
<p>As Paradinhas têm o objetivo de garantir mais dignidade, conforto e segurança aos trabalhadores por meio de espaços estratégicos próximos a comércios e shoppings, reforçando o compromisso da gestão com a mobilidade urbana e com os profissionais que atuam nas plataformas digitais.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/primeira-paradinha-para-motoristas-e-motociclistas-de-app-sera-implantada-no-papicu-ate-o-fim-do-ano" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Obra%20Paradinha%200Z9A0008.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Obra%20Paradinha%200Z9A0008.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Primeira Paradinha para motoristas e motociclistas de app será implantada no Papicu até o fim do ano</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro sanciona leis para regulamentar serviço de motociclistas por aplicativo e isenção de 50% do IPVA para a categoria</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-sanciona-leis-para-regulamentar-servico-de-motociclistas-por-aplicativo-e-isencao-de-50-do-ipva-para-a-categoria</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251211-4ad5fc5420ef</guid>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:02:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro sanciona leis para regulamentar serviço de motociclistas por aplicativo e isenção de 50% do IPVA para a categoria - Quinta, 11 Dezembro 2025 12:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20IPVA%20_27A2093.JPG" alt="Prefeito Evandro sanciona leis para regulamentar serviço de motociclistas por aplicativo e isenção d" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito assinando documento" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/11 12 2025 IPVA _27A2093.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>"A isenção do IPVA é uma promessa de campanha e, neste ano, é a segunda isenção que fazemos nesse sentido, pois o primeiro ato de gestão foi a extinção da Taxa do Lixo. Embora seja um imposto estadual, parte dos recursos vinha para o município, e estamos abrindo mão dessa arrecadação”, declarou o prefeito durante o ato de sanção (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão sancionou, nesta quinta-feira (11/12), as leis que regulamentam o serviço de transporte de passageiros por motocicletas e de entrega de mercadorias intermediados por aplicativos, além de conceder subsídio de 50% no Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) para os profissionais do setor.</p>
<p>“Essa medida reduz o peso dos tributos e encargos para a população. A isenção do IPVA é uma promessa de campanha e, neste ano, é a segunda isenção que fazemos nesse sentido, pois o primeiro ato de gestão foi a extinção da Taxa do Lixo. Embora seja um imposto estadual, parte dos recursos vinha para o município, e estamos abrindo mão dessa arrecadação”, declarou o prefeito durante o ato de sanção.</p>
<p>Sobre a regulamentação do trabalho realizado por motoqueiros por aplicativo, Evandro reforçou que a lei cria condições para a formalização do serviço, estabelecendo regras de proteção para os trabalhadores e passageiros.</p>
<p>“Nossa cidade é a segunda capital do país, logo depois de São Paulo, a fazer essa regulamentação. Tudo isso é para proteger os condutores e os passageiros. Estamos olhando, finalmente, para essa categoria, reforçando que tudo será embasado legalmente, de acordo com o Contran (Conselho Nacional de Trânsito)”, concluiu o prefeito.</p>
<p>O presidente da Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor), vereador Léo Couto, também destacou a importância da iniciativa, ressaltando o avanço institucional que a regulamentação representa para a cidade.</p>
<p>“Essa era uma discussão que já existia na Câmara. Tivemos o ponto inicial com as mensagens do prefeito e eu não tenho dúvidas de que essa regulamentação é o melhor caminho tanto para os condutores quanto para os passageiros. Além disso, tivemos diálogo com os motociclistas e com os aplicativos”, reforçou.</p>
<p><strong>Principais regras</strong></p>
<p>Fortaleza é uma das primeiras cidades do Brasil a organizar de forma clara e responsável a atividade, respeitando as normas nacionais do Contran. Os motoqueiros terão 18 meses para se adequarem aos seguintes critérios:</p>
<p>- Ter no mínimo 18 anos de idade;<br/>- Possuir Carteira Nacional de Habilitação (CNH) categoria A emitida há pelo menos dois anos e com registro de Exercício de Atividade Remunerada (EAR);<br/>- Utilizar equipamentos de segurança, como capacete certificado pelo Inmetro e colete reflexivo;<br/>- Conduzir motocicleta com, no mínimo, 125 cilindradas;<br/>- Estar com toda a documentação do veículo e do condutor regularizada.</p>
<p>Já o desconto no IPVA será concedido para motos de até 160 cilindradas. Para solicitar o benefício referente ao ano de 2026, os motociclistas devem se cadastrar na Etufor até o dia 26 de dezembro e comprovar a realização de, no mínimo, 3.000 viagens ou entregas no ano anterior.</p>
<p>O presidente da Etufor, George Dantas, reforçou que as vistorias para motociclistas de aplicativos serão gratuitas.</p>
<p>“As vistorias também serão realizadas dentro desse prazo de 18 meses. Faremos um decreto regulamentar à lei, prevendo essas medidas. Lembrando que as vistorias serão on-line, semelhante ao que já fazemos com os carros por aplicativo. Além disso, elas serão gratuitas, sem transtorno aos trabalhadores”, comentou.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-sanciona-leis-para-regulamentar-servico-de-motociclistas-por-aplicativo-e-isencao-de-50-do-ipva-para-a-categoria" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20IPVA%20_27A2093.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20IPVA%20_27A2093.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro sanciona leis para regulamentar serviço de motociclistas por aplicativo e isenção d</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza promove ação solidária de Natal para mais de duas mil crianças na Cidade de Criança</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-acao-solidaria-de-natal-para-mais-de-duas-mil-criancas-na-cidade-de-crianca</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251211-73b7f72b7c5d</guid>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:51:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza promove ação solidária de Natal para mais de duas mil crianças na Cidade de Criança - Quinta, 11 Dezembro 2025 10:51</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Cidade%20da%20Crianca%20IMG_0427.jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza promove ação solidária de Natal para mais de duas mil crianças na Cidade de " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/11 12 2025 Cidade da Crianca IMG_0427.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Segundo a primeira-dama e presidente do Comitê de Governança do Plano Fortaleza Inclusiva, Cristiane Leitão, a parceria com os mais diversos segmentos é fundamental para a promoção da inclusão no município (Fotos: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>O espírito natalino que toma conta de quem visita a Cidade da Criança, no Centro de Fortaleza, foi regado à solidariedade, na tarde desta quarta-feira (10/12), em ação para cerca de duas mil crianças em situação de vulnerabilidade social. A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Gabinete da Primeira-Dama, promoveu doação de brinquedos, distribuição de lanches, encontro com o Papai Noel e apresentação musical da Companhia Mix da Alegria, com show de Frozen e Olaf.</p>
<p>Além de institutos parceiros, a iniciativa reuniu crianças dos seis Distritos de Educação, da Rede Municipal de Ensino. A doação de brinquedos é proveniente de um repasse de brinquedos entregues pela Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (Fecomércio Ceará) e pela Solar Coca-Cola. Segundo a primeira-dama e presidente do Comitê de Governança do Plano Fortaleza Inclusiva, Cristiane Leitão, a parceria com os mais diversos segmentos é fundamental para a promoção da inclusão no município.</p>
<p>“A gente não faz nada só. Não podemos separar o poder público da iniciativa privada nem do terceiro setor. Hoje, Fortaleza é a Capital de todos. Por isso, temos esse trabalho conectado em prol de transformar nossa cidade numa cidade mais inclusiva, mais sustentável, olhando para todas as pessoas. Quando uma cidade recebe bem uma criança e as famílias, ela está preparada para receber qualquer pessoa. Este é o nosso trabalho: olhar para a primeira infância, para a pessoa com deficiência, para a inclusão, pra gente transformar a nossa capital na mais inclusiva do País”, garantiu.</p>
<figure><img alt="A dona de casa Bruna Mendes com os filhos Pedro e Ester" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/11 12 2025 Cidade da Crianca IMG_0481.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A dona de casa Bruna Mendes, 29, é mãe do Pedro, 3, e da Ester, 8. Moradores do Bonsucesso, a família visitou a Cidade da Criança pela primeira vez</figcaption></figure>
<p>A dona de casa Bruna Mendes, 29, é mãe do Pedro, 3, e da Ester, 8. Moradores do Bonsucesso, a família visitou a Cidade da Criança pela primeira vez. Para eles, experiência foi marcante, tanto pelo encantamento com o lugar quanto pelos presentes recebidos em um momento tão especial. “É um lugar muito aconchegante. Muito legal mesmo. É bem próximo da natureza. Eles ganharam brinquedos e lanches. Achei muito legal esse trabalho que eles fazem com as crianças da comunidade, porque muitas não têm essa oportunidade. Muitas delas estão na periferia. Eles estão bem contentes, alegres. Espero que continue com esse projeto lindo. Torço para que outras crianças tenham oportunidade de visitar”, explicou.</p>
<p>O maior desejo de Ester é uma nova oportunidade de visitar a Cidade da Criança. "Aqui, é muito legal. Quero voltar com certeza", disse.</p>
<p>Assim como outras famílias do bairro, a família da Bruna é atendida pelo Projeto Bem, que foi responsável por levar a família dela e de pelo menos 25 outras crianças da região do Bonsucesso para a ação solidária promovida pela Prefeitura. Heraldo Júnior é o coordenador do projeto. Ele considera que a ação é um momento único na vida das crianças.</p>
<p>“Proporcionar esse momento de alegria e de cultura é um momento de muita alegria. A gente muito a agradecer a Prefeitura por estar de olhos abertos pra isso. Além disso, estamos construindo memórias boas com essas crianças. Até na vinda, tem expectativa. Eles já vêm se integrando e brincando no ônibus. Nós, que já fomos criança um dia, sabemos que guardamos momento assim na memória”, afirmou.</p>
<p><strong>Escolas municipais contempladas</strong></p>
<p>A ação solidária da Cidade da Criança também contemplou 12 escolas da Rede Municipal de Ensino de Fortaleza. Antes da ação voltada para os institutos, alunos dos seis Distritos de Educação receberam brinquedos e visitaram o equipamento. Ao todo, duas escolas foram selecionadas por Distrito para participarem do momento.</p>
<p>De acordo com a coordenadora de Educação e Projetos da Cidade da Criança, Socorro Timbó, o desenvolvimento infantil saudável está diretamente relacionado com ações integradas e sensoriais.</p>
<p>“É importantíssimo, porque eles sabem da integração do brincar livre, pelo espaço grande que a Cidade da Criança tem. Para eles, é um lugar que alguns já visitaram e estão se sentindo pertencentes, reconhecendo a Cidade como lugar do brincar e da liberdade de expressão”, finalizou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-acao-solidaria-de-natal-para-mais-de-duas-mil-criancas-na-cidade-de-crianca" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Cidade%20da%20Crianca%20IMG_0427.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/11%2012%202025%20Cidade%20da%20Crianca%20IMG_0427.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza promove ação solidária de Natal para mais de duas mil crianças na Cidade de </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura convoca beneficiários do Programa Bolsa Família para acompanhamento obrigatório de saúde</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-convoca-beneficiarios-do-programa-bolsa-familia-para-acompanhamento-obrigatorio-de-saude-2-2</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251211-eb87b58f9251</guid>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:14:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura convoca beneficiários do Programa Bolsa Família para acompanhamento obrigatório de saúde - Quinta, 11 Dezembro 2025 10:14</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Prefeitura convoca beneficiários do Programa Bolsa Família para acompanhamento obrigatório de saúde" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Os beneficiários do Programa Bolsa Família terão até o dia 30 de dezembro para realizar a atualização das condicionalidades de saúde, referente ao segundo semestre de 2025. De acordo com o último levantamento, 40.37% dos beneficiários ainda não cumpriram essas exigências.</p>
<p>Para o acompanhamento, o usuário deve se dirigir aos postos de saúde, com a documentação completa: cartão de acompanhamento (caso possuam); Número de Identificação Social (NIS); caderneta de vacinação das crianças e cartão das gestantes. Em Fortaleza, o cartão de vacinação pode ser acessado por meio do aplicativo Mais Saúde Fortaleza.</p>
<p>O cumprimento das condicionalidades de saúde é realizado semestralmente e é necessário para evitar a suspensão do benefício. Aproximadamente 492 mil pessoas fazem esse acompanhamento de saúde em Fortaleza.</p>
<p>Entre os requisitos obrigatórios estão a atualização da caderneta de vacinação das crianças, o acompanhamento de saúde das mulheres em idade fértil e o pré-natal das gestantes. Devem comparecer aos postos de saúde as famílias com:<br/>- Crianças menores de sete anos (até seis anos, 11 meses e 29 dias);<br/>- Mulheres em idade fértil (14 a 44 anos);<br/>- Gestantes e lactantes.</p>
<p><strong>Atendimento</strong></p>
<p>Para este serviço os postos de saúde da capital funcionam de segunda a sexta-feira, das 7h30 às 18h, e possuem equipes disponíveis para o atendimento.</p>
<p><strong><a href="https://saude.fortaleza.ce.gov.br/unidades/postos-de-saude">Endereços dos postos de saúde</a></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-convoca-beneficiarios-do-programa-bolsa-familia-para-acompanhamento-obrigatorio-de-saude-2-2" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura convoca beneficiários do Programa Bolsa Família para acompanhamento obrigatório de saúde</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>