<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Mais uma empresa obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mais-uma-empresa-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mais-uma-empresa-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao#1000</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Pela terceira vez nos últimos seis dias, uma grande empresa no setor de vale-alimentação e refeição obteve liminar c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VpwCdcitCs4h6WVIzbY3FZl3zdE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/_d6a9124.jpg?itok=KbZPYXax&quot; alt=&quot;Mais uma empresa obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela terceira vez nos últimos seis dias, uma grande empresa no setor de vale-alimentação e refeição obteve liminar contra o decreto que regulamenta o Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça Federal de São Paulo concedeu nesta terça-feira (27) uma liminar à Pluxee que suspende qualquer fiscalização ou aplicação de punições pelo governo federal à empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia soma-se à Ticket e à VR, outras grandes empresas do setor, que haviam obtido liminares semelhantes. As novas regras do Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT) foram estabelecidas por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decreto assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão favorável à Pluxee foi do juiz Guilherme Markossian de Castro Nunes, da 10ª Vara Cível Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o magistrado, o uso de mecanismos estatais de controle de preços e a interferência direta na estrutura de custos e em contratos firmados entre empresas privadas podem violar os princípios da legalidade e da liberdade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz também apontou que a aplicação imediata das novas regras a contratos já em vigor gera insegurança jurídica e restringe indevidamente a autonomia das partes. Todas as decisões têm caráter provisório e ainda podem ser contestadas pela União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto do governo federal fixou um teto de 3,6% para as taxas cobradas pelas empresas de vale-refeição e vale-alimentação de supermercados e restaurantes, além de reduzir de 30 para 15 dias o prazo máximo para o repasse dos valores aos estabelecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, nem taxas nem prazos eram regulamentados no PAT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma também limita a tarifa de intercâmbio a 2%, proíbe cobranças adicionais, estabelece um prazo de 90 dias para adaptação das empresas e determina a interoperabilidade total entre bandeiras. Em até um ano, qualquer cartão de benefício deverá ser aceito em todas as maquininhas de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Pluxee afirmou ver a decisão de forma positiva, por garantir a continuidade das operações e evitar impactos imediatos no ecossistema de benefícios de alimentação e refeição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a empresa, a liminar “reafirma princípios fundamentais como a legalidade, a livre iniciativa, a segurança jurídica e a proteção dos contratos vigentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Trabalho e Emprego informou que ainda não foi oficialmente notificado da decisão, mas afirmou que irá recorrer assim que houver a comunicação formal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As decisões judiciais vêm em meio à disputa entre o governo e as principais operadoras do setor sobre a regulamentação do PAT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/mais-uma-empresa-obtem-liminar-contra-nova-regra-do-vale-alimentacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Pela terceira vez nos últimos seis dias, uma grande empresa no setor de vale-alimentação e refeição obteve liminar c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VpwCdcitCs4h6WVIzbY3FZl3zdE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/_d6a9124.jpg?itok=KbZPYXax</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CBF anuncia programa de profissionalização de árbitros de futebol</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cbf-anuncia-programa-de-profissionalizacao-de-arbitros-de-futebol</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cbf-anuncia-programa-de-profissionalizacao-de-arbitros-de-futebol#1001</guid>
      <description>A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) lançou nesta terça-feira (27) o primeiro modelo de profissionalização da arbitragem nacional da história d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/s-UQU56KggQcQ3V9kBSp_3kkw38=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/52892544555_8563be4b6c_o.jpg?itok=OwXtNbWy&quot; alt=&quot;CBF anuncia programa de profissionalização de árbitros de futebol&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) lançou nesta terça-feira (27) o primeiro modelo de profissionalização da arbitragem nacional da história da entidade. O projeto prevê a contratação, por temporada, de equipes fixas para apitar as partidas profissionais do Brasileirão da Séria A, ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os árbitros serão remunerados, com salários mensais, taxas variáveis e bônus por performance, e deverão se dedicar prioritariamente à atividade, sem a obrigação de exclusividade. Eles contarão também com apoio técnico, psicológico e preparação física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, são 72 profissionais contratados, sendo 20 árbitros centrais (11 deles do quadro da FIFA, a Federação Internacional de Futebol), 40 assistentes (sendo 20 da Fifa), e outros 12 (também credenciados na Fifa) para atuarem como árbitros de vídeo (VAR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final de cada ano, eles estarão passíveis a rebaixamento, pelo menos dois de cada função, com a consequente promoção de outros que tenham se destacado na temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É um movimento que segue as melhores práticas de outras grandes federações do mundo. Mais uma pauta que precisava ser estudada e discutida com todos os setores do futebol e implementada com firmeza, mas que estava adormecida na CBF&quot;, afirmou o presidente da confederação, Samir Xaud, durante evento de lançamento do novo programa, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, apesar de atuarem como profissionais de elite no esporte, os árbitros de futebol brasileiros não tinham vínculo formal com a CBF e recebiam por partida trabalhada, um ofício do tipo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Aqui nós estamos falando de pessoas, de pessoas que estão literalmente no centro do campo quando começam as partidas, mas que por décadas viveram na periferia das atenções da CBF, só ganhando relevância quando cometiam erros. E por que erravam? Primeiro, claro, por sermos seres humanos, todos nós erramos e continuaremos errando. Mas, por muitas vezes, porque faltava apoio, faltava investimento, preparo físico, faltava instrução técnica, faltava tranquilidade financeira, faltava apoio psicológico, tecnologia, faltava saúde e faltava uma trilha de desenvolvimento. Não mais&quot;, acrescentou o presidente da CBF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da remuneração específica, segundo a CBF, os 72 árbitros vão ser avaliados sistematicamente por observadores e uma comissão técnica contratada pela CBF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles receberão notas por uma composição de variáveis, como controle de jogo, aplicação das regras, desempenho físico e clareza na comunicação. Também integrarão um ranking que será atualizado a cada rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros árbitros profissionalizados da confederação brasileira vão dispor de planos individualizados, com uma rotina semanal de treinos e estarão sob monitoramento tecnológico. Eles vão contar com suporte na área de saúde e passarão por quatro avaliações anuais, com testes físicos e de simulação de jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede de apoio incluirá preparador físico, fisioterapeuta, nutricionista e psicólogo e com avaliações periódicas, técnicas e físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo programa foi desenhado ao longo do ano passado e elaborado por um grupo de trabalho liderado por Netto Góes, Helder Melillo e Davi Feques. Contou com a participação de 38 clubes das Séries A e B, além de consultores internacionais, árbitros, federações e associações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficialmente, o novo programa começará em março, quando as contratações e o novo padrão de funcionamento da arbitragem estarão implantados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor investido no programa de profissionalização será R$ 195 milhões para os biênios 2026 e 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal ouve ex-diretor de riscos do Banco Master&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/cbf-anuncia-programa-de-profissionalizacao-de-arbitros-de-futebol&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) lançou nesta terça-feira (27) o primeiro modelo de profissionalização da arbitragem nacional da história d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/s-UQU56KggQcQ3V9kBSp_3kkw38=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/52892544555_8563be4b6c_o.jpg?itok=OwXtNbWy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Em telefonema, Lula e Macron conversam sobre Conselho da Paz de Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-telefonema-lula-e-macron-conversam-sobre-conselho-da-paz-de-trump</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-telefonema-lula-e-macron-conversam-sobre-conselho-da-paz-de-trump#1002</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o presidente da França, Emmanuel Macron, conversaram na manhã desta terça-feira (27) sobre a proposta do Con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1o7tD2T_KrXUE1TZx6gNRnCB7sA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/24/lula_e_macron_na_onu_2.jpg?itok=pDGyyA5b&quot; alt=&quot;Em telefonema, Lula e Macron conversam sobre Conselho da Paz de Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o presidente da França, Emmanuel Macron, conversaram na manhã desta terça-feira (27) sobre a proposta do Conselho da Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi idealizado, criado e é presidido pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump para, segundo ele, pacificar e reconstruir a Faixa de Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No telefonema, que durou cerca de 1 hora, Lula e Macron defenderam o fortalecimento da Organização das Nações Unidas (ONU) e concordaram que iniciativas em matéria de paz e segurança devem estar alinhadas aos mandatos do Conselho de Segurança e aos princípios e propósitos da Carta da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O teor da conversa entre os presidentes foi divulgado pelo Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula foi um dos líderes convidados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a ocupar um assento no conselho, mas ainda não respondeu ao convite. Na semana passada, em um evento em Salvador, ele chegou a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de criação do Conselho da Paz, afirmando que Trump quer criar uma nova ONU para ser o dono. A França também foi convidada, mas já negou o convite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na últimas semanas, Lula tem feito e recebido ligações de importantes líderes mundiais, entre eles o presidente da China,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; o primeiro-ministro da Índia,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; do Canadá, Mark Carney; e a presidenta do México,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula conversou, inclusive, com o presidente Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele sugeriu que o Conselho da Paz incluísse um assento para a Palestina e se limitasse a discutir as questões relacionadas à Faixa de Gaza. Também ficou combinada uma visita de Lula aos Estados Unidos, ainda este ano, em data a ser definida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No telefonema, Lula e Macron também trocaram impressões relacionadas à Venezuela. Segundo o Planalto, ambos condenaram o uso da força em violação ao direito internacional e concordaram sobre a importância da paz e da estabilidade na América do Sul e no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 3 de janeiro, os Estados Unidos bombardearam a Venezuela e sequestraram o presidente do país, Nicolás Maduro, e sua esposa, Cilia Flores. Os dois foram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e a vice-presidente venezuelana,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/em-telefonema-lula-e-macron-conversam-sobre-conselho-da-paz-de-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o presidente da França, Emmanuel Macron, conversaram na manhã desta terça-feira (27) sobre a proposta do Con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 16:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 16:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 16:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 16:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1o7tD2T_KrXUE1TZx6gNRnCB7sA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/24/lula_e_macron_na_onu_2.jpg?itok=pDGyyA5b</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF adia depoimentos de três investigados no inquérito do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pf-adia-depoimentos-de-tres-investigados-no-inquerito-do-banco-master</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pf-adia-depoimentos-de-tres-investigados-no-inquerito-do-banco-master#1003</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Polícia Federal (PF) adiou nesta terça-feira (27) o depoimento de trêsinvestigados no inquérito do Supremo Tribun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ODriUKPTOrgH4fGv8i7pKyI9W88=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf05206.jpg?itok=3MACEtrk&quot; alt=&quot;PF adia depoimentos de três investigados no inquérito do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal (PF) adiou nesta terça-feira (27) o depoimento de trêsinvestigados no inquérito do Supremo Tribunal Federal (STF) que apura as fraudes financeiras envolvendo compra do Banco Master pelo Banco Regional de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estavam previstos os depoimentos de Robério Cesar Bonfim Mangueira, ex-superintendente do BRB, Ângelo Antônio Ribeiro da Silva, sócio do Master, e de Augusto Ferreira Lima, ex-sócio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oitivas ocorreriam nas instalações do Supremo, conforme determinação do relator, ministro Dias Toffoli, mas foram suspensas após as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;defesas dos três acusados informarem que não tiveram acesso aos autos das investigações. Ainda não foi marcada nova data para os depoimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;único investigado ouvido foi Luiz Antonio Bull, ex-diretor do Banco Master. Segundo a defesa de Bull, ele respondeu todas as perguntas dos investigadores e se colocou à disposição para prestar esclarecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, Toffolidecidiu que a investigação sobre o BancoMasterdeve ter andamento no STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e não na Justiça Federal em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi tomada diante da citação de um deputado federal nas investigações. Parlamentares têm foro privilegiado na Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal (PF) para investigar a concessão de créditos falsos pelo BancoMaster,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo BRB, bancopúblico ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Vorcaro, também são investigados os ex-diretores Luiz Antonio Bull, Alberto Feliz de Oliveira e Angelo Antonio Ribeiro da Silva, além de Augusto Ferreira Lima, ex-sócio do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal ouve ex-diretor de riscos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem violinista leva a força amazônica a festival em Pelotas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pf-adia-depoimentos-de-tres-investigados-no-inquerito-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
A Polícia Federal (PF) adiou nesta terça-feira (27) o depoimento de trêsinvestigados no inquérito do Supremo Tribun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 15:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 15:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 15:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 15:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ODriUKPTOrgH4fGv8i7pKyI9W88=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf05206.jpg?itok=3MACEtrk</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CIDH condena Brasil por manter preso em solitária por mais de 4 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/cidh-condena-brasil-por-manter-preso-em-solitaria-por-mais-de-4-anos</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/cidh-condena-brasil-por-manter-preso-em-solitaria-por-mais-de-4-anos#1004</guid>
      <description>O Brasil foi condenado pela Comissão Interamericana de Direitos Humanos (CIDH) pela aplicação de prisão em solitária por tempo prolongado e sem funda...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fa-4S9QNpTSFzD9tBJ1goWjYgMU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/10/52941724590_0bc21768cc_o.jpg?itok=6PtG72CU&quot; alt=&quot;CIDH condena Brasil por manter preso em solitária por mais de 4 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil foi condenado pela Comissão Interamericana de Direitos Humanos (CIDH) pela aplicação de prisão em solitária por tempo prolongado e sem fundamentos ao chileno Mauricio Hernández Norambuena. A decisão, da última sexta-feira (23), determina que o Brasil pague indenização por danos imateriais, além das custas do processo e a restituição de valores ao Fundo de Assistência Jurídica às Vítimas do Tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauricio Norambuena foi preso em 2002 e condenado a 30 anos de prisão pelo sequestro do publicitário brasileiro Washington Olivetto. De acordo com aComissão, o sequestrador ficou preso em regime de isolamento por 4 anos e 2 meses, entre 2002 e 2006. Após passar por vários presídios no Brasil, ele foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;extraditado para o Chile em 2019&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá foi constatado o efeito do regime de isolamento e incomunicabilidade sobre a saúde física e mental do condenado, afirmou a Defensoria Pública da União do Brasil, que representou o chileno. Segundo a defesa, Norambuena desenvolveu hipertensão, vertigem, tremor corporal, ansiedade e depressão, além de um tumor na garganta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tribunal reconheceu que o Regime Disciplinar Diferenciado é compatível com a Convenção Americana sobre Direitos Humanos. No entanto, ressaltou que a aplicação deve ser excepcional, temporária e sob controle rigoroso da Justiça para evitar abusos e violações à dignidade da pessoa humana - o que não teria ocorrido no caso em questão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem pediu um posicionamento do Ministério dos Direitos Humanos, mas ainda não obteve resposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal ouve ex-diretor de riscos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rádio Memória: 125 da morte de Giussepe Verdi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Memória do Holocausto: data é marcada por eventos no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo de Trabalho da Maré pode ser embrião para outras comunidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nipah: saiba mais sobre o vírus que preocupa a Ásia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça de SC suspende lei que proibiu cotas raciais nas universidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Recife, Galo da Madrugada homenageia Dom Helder e Nise da Silveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma empresa obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF anuncia programa de profissionalização de árbitros de futebol&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/cidh-condena-brasil-por-manter-preso-em-solitaria-por-mais-de-4-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Brasil foi condenado pela Comissão Interamericana de Direitos Humanos (CIDH) pela aplicação de prisão em solitária por tempo prolongado e sem funda...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 15:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 15:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 15:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 15:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fa-4S9QNpTSFzD9tBJ1goWjYgMU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/10/52941724590_0bc21768cc_o.jpg?itok=6PtG72CU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>1º Festival de Teatro Trans e Travesti do Brasil começa hoje em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/1o-festival-de-teatro-trans-e-travesti-do-brasil-comeca-hoje-em-sp</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/1o-festival-de-teatro-trans-e-travesti-do-brasil-comeca-hoje-em-sp#1005</guid>
      <description>Na semana da visibilidade trans, a SP Escola de Teatro, na Praça Roosevelt, lança o primeiro festival de teatro trans e travesti do Brasil. Desta ter...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RYikvh1wIaaupQbTDB8v0j1AXDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/trans.jpg?itok=aUZsVsOL&quot; alt=&quot;1º Festival de Teatro Trans e Travesti do Brasil começa hoje em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana da visibilidade trans, a SP Escola de Teatro, na Praça Roosevelt, lança o primeiro festival de teatro trans e travesti do Brasil. Desta terça-feira (27) a sábado (31), o FestivaTrans apresenta diversos espetáculos e palestras que dialogam com a vivência de mulheres transexuais e travestis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre às 19h, o público poderá assistir gratuitamente espetáculos, performances e rodas de conversa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é marcado pela presença de atrizes trans consagradas na cena atual como Renata Carvalho, Clodd Dias, Renata Perón e Luh Maza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A direção artística da atriz e autora Luh Maza busca mostrar para o grande público a potência do trabalho que artistas trans e travestis têm desempenhado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu vejo o FestivaTrans como um projeto voltado para o reconhecimento, a valorização, o fomento e o aplauso de artistas trans e travestis, que têm feito uma pesquisa continuada no teatro, de forma séria. O nosso desejo é que o grande público, seja heterossexual ou não, possa assistir a essas obras”, disse a diretora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora, apresentadora, roteirista e produtora cultural executiva Paola Valentina Xavier ressalta a importância política de um evento que contempla a arte produzida por corpos dissidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um festival como o FestivaTrans não é apenas um evento de teatro, é um gesto de resistência e renascimento. Cada cena, cada corpo em palco, carrega séculos de silenciamento e transforma dor em arte, exclusão em presença, ausência em memória viva. As mulheres trans e travestis que fazem arte escrevem com o próprio corpo uma nova dramaturgia do mundo: aquela em que existir é, por si só, um ato poético e político”, argumenta Paola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento integra a programação do 14º SP Transvisão, que busca promover ações educativas que contribuem para a prevenção, intervenção e enfrentamento da LGBTFobia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação do evento explora uma amplitude de formatos artísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das produções que chama a atenção pela abordagem diferenciada no palco é a Transpreto, uma performance de Luh Maza que une auto-ficção, música e debate para alcançar um sentimento de transe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na apresentação, Luh Maza conversa diretamente com a plateia em uma espécie de palestra performática sobre as suas experiências em um corpo marcado socialmente pela transgeneridade e pretitude. A atriz espera que o diálogo com o público traga inquietações, provocações ou vislumbre em relação às questões apresentadas na discussão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A experiência é realçada com a performance musical do DJ King de Shango, um homem transmasculino que realiza uma pesquisa musical acerca de sons afro-diaspóricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em meio a esse processo de dopamina rápida com as redes sociais, com tanta falta de atenção, eu acho que esse momento de parar uma hora para conversar, para pensar, para refletir, para construir algo juntos, é um transe. Conseguir essa concentração, é entrar em um estado de transe,” explica a atriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação da 1ª edição do FestivaTrans:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27/1: Espetáculo: Encarnación, com Flow Kountouriotis - Mediadora convidada: Ave Terrena Alves&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/1o-festival-de-teatro-trans-e-travesti-do-brasil-comeca-hoje-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Na semana da visibilidade trans, a SP Escola de Teatro, na Praça Roosevelt, lança o primeiro festival de teatro trans e travesti do Brasil. Desta ter...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 15:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 15:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 15:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 15:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RYikvh1wIaaupQbTDB8v0j1AXDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/trans.jpg?itok=aUZsVsOL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF: André Mendonça mantém prisão do Careca do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-andre-mendonca-mantem-prisao-do-careca-do-inss</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-andre-mendonca-mantem-prisao-do-careca-do-inss#1006</guid>
      <description>© Lula Marques/ Agência Braasil.
O ministro André Mendonça, doSupremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta terça-feira (27) manter a prisão do empre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/06qCpDKVJe_1vdGli_S5Qx0-OA8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva43.jpg?itok=fgF0Nb7g&quot; alt=&quot;STF: André Mendonça mantém prisão do Careca do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lula Marques/ Agência Braasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, doSupremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta terça-feira (27) manter a prisão do empresário Antonio Carlos Camilo Antunes, conhecido como CarecadoINSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antunes é um dos investigados na Operação Sem Desconto, da Polícia Federal (PF), deflagrada no ano passado para investigar descontos indevidos de mensalidades associativas nos benefícios de aposentados e pensionistas doInstituto Nacional doSeguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do ano passado no presídio da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, o empresário operava empresas de fachada para desviar as mensalidades recebidas irregularmente por associações de aposentados. Durante a operação, a PF apreendeu carros de luxo, como BMW e Porsche, em endereços ligados a Antunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, em depoimento prestado à Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) doINSS, o empresário negou participação nos desvios de mensalidades de aposentados e disse que vai entregar à Policia Federal documentos para comprovar a legalidade de suas atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal ouve ex-diretor de riscos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rádio Memória: 125 da morte de Giussepe Verdi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Thiago Flausino: Justiça do RJ inicia julgamento de PMs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo de Trabalho da Maré pode ser embrião para outras comunidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nipah: saiba mais sobre o vírus que preocupa a Ásia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça de SC suspende lei que proibiu cotas raciais nas universidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Recife, Galo da Madrugada homenageia Dom Helder e Nise da Silveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma empresa obtém liminar contra nova regra do vale-alimentação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF anuncia programa de profissionalização de árbitros de futebol&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/stf-andre-mendonca-mantem-prisao-do-careca-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lula Marques/ Agência Braasil.
O ministro André Mendonça, doSupremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta terça-feira (27) manter a prisão do empre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 15:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 15:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 15:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 15:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/06qCpDKVJe_1vdGli_S5Qx0-OA8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/21/retrospectiva43.jpg?itok=fgF0Nb7g</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Doenças afastaram 4,1 milhões de trabalhadores de suas funções em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/doencas-afastaram-41-milhoes-de-trabalhadores-de-suas-funcoes-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/doencas-afastaram-41-milhoes-de-trabalhadores-de-suas-funcoes-em-2025#1007</guid>
      <description>Mais de 4,12 milhões de trabalhadores tiveram que se afastar temporariamente de suas funções, no Brasil, em 2025, por motivos de saúde.
Contabilizado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fFEr6U9hiLgrUm3zwnvtZb8eRWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/physio-1778029.jpg?itok=tJC1OsE-&quot; alt=&quot;Doenças afastaram 4,1 milhões de trabalhadores de suas funções em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 4,12 milhões de trabalhadores tiveram que se afastar temporariamente de suas funções, no Brasil, em 2025, por motivos de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contabilizado pelo Ministério da Previdência Social, o número de licenças laborais por incapacidade temporária é o maior desde 2021, e 15% superior aos pouco mais de 3,58 milhões de casos registrados em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo terceiro ano consecutivo, as dores nas costas lideraram o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das doenças e transtornos que exigiram o pagamento de benefícios assistenciais por incapacidade temporária no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só as queixas relacionadas à dorsalgia (CID M54) forçaram o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituto Nacional do Seguro Social (INSS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a auxiliar a 237.113 trabalhadores formais forçados a se afastar de seus empregos por mais de 15 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, a dorsalgia também ocupou o topo da lista, com 205.142 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em segundo lugar geral, no ano passado, ficaram as lesões ou desgastes dos discos intervertebrais (CID M51), como as hérnias de disco, que, em 2025, totalizaram 208.727 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, aparecem as fraturas da perna, incluindo de tornozelos (CID S82), que somaram 179.743 registros. Nos dois casos, os resultados foram piores que os registrados em 2024, quando o INSS concedeu, respectivamente, 172.452 e 147.665 benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, a quarta e a sexta posição do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;geral das doenças e transtornos incapacitantes foram ocupados por agravos mentais e comportamentais, como a ansiedade em suas diferentes manifestações (F41), que geraram a concessão de 166.489 benefícios, e os episódios depressivos (126.608).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nestes casos, os afastamentos laborais vêm crescendo ano após ano: em 2024, por exemplo, eles totalizaram 141.414 e 113.604 registros, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Ranking das doenças que mais afastaram trabalhadores em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lesões ou desgastes dos discos invertebrais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/doencas-afastaram-41-milhoes-de-trabalhadores-de-suas-funcoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mais de 4,12 milhões de trabalhadores tiveram que se afastar temporariamente de suas funções, no Brasil, em 2025, por motivos de saúde.
Contabilizado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 14:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 14:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 14:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 14:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fFEr6U9hiLgrUm3zwnvtZb8eRWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/physio-1778029.jpg?itok=tJC1OsE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ato no Rio pede justiça pela morte de Thiago Menezes Flausino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ato-no-rio-pede-justica-pela-morte-de-thiago-menezes-flausino</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ato-no-rio-pede-justica-pela-morte-de-thiago-menezes-flausino#1008</guid>
      <description>Um ato em frente ao Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro na manhã desta terça-feira (27) pediu justiça pelo assassinato do estudante Thiag...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qcoi8juQOJz0IdtC5BBtNCmB8_s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/_rbr8162.jpg?itok=r8z_B6Bn&quot; alt=&quot;Ato no Rio pede justiça pela morte de Thiago Menezes Flausino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ato em frente ao Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro na manhã desta terça-feira (27) pediu justiça pelo assassinato do estudante Thiago Menezes Flausino, de 13 anos, em 7 de agosto de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os policiais militares (PMs) Diego Pereira Leal e Aslan Wagner Ribeiro de Faria são acusados de homicídio e fraude processual e começam a ser julgados hoje por um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Priscila Menezes Gomes de Souza, mãe de Thiago, disse que o sonho do filho era ser jogador de futebol profissional. Thiago deixou pai, mãe e três irmãs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um momento muito difícil para a família porque nada vai trazer ele de volta, mas é o mínimo que a justiça seja feita. Eles tentaram incriminar o Thiago, mas eles é que cometeram um crime e vão sentar no banco dos réus,” disse a mãe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago foi assassinado enquanto andava na garupa de uma motocicleta na principal via de acesso à Cidade de Deus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi atingido por três disparos de arma de fogo. O adolescente não portava arma e não havia confronto no momento em que foi baleado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os PMs admitiram em depoimento terem disparado contra Thiago. Eles também respondem por fraude processualpela tentativa de implantar uma arma na cena do crime para sustentar a versão de que teria tido confronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro policiais militares foram inicialmente identificados e presos como envolvidos na morte de Thiago. Em junho de 2025, o Tribunal de Justiça determinou a soltura de dois deles, por entender que não teriam participado diretamente do homicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora-executiva da Anistia Internacional no Brasil, Jurema Werneck, conta que a organização acompanha a família de Thiago desde o seu assassinato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi uma grave violação de direitos humanos em que tudo foi feito errado. Foi feito errado a polícia suspeitar, julgar e matar de forma instantânea um menino de 13 anos. Nossa expectativa é que o Tribunal do Júri faça justiça. Já está demorando demais. Enquanto demora, é injustiça”, disse Jurema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal ouve ex-diretor de riscos do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem violinista leva a força amazônica a festival em Pelotas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MC Tutto é transferido para centro de detenção após atropelar jovem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo de Trabalho da Maré pode ser embrião para outras comunidades&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/ato-no-rio-pede-justica-pela-morte-de-thiago-menezes-flausino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um ato em frente ao Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro na manhã desta terça-feira (27) pediu justiça pelo assassinato do estudante Thiag...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 14:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 14:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 14:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 14:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qcoi8juQOJz0IdtC5BBtNCmB8_s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/_rbr8162.jpg?itok=r8z_B6Bn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Parque Nacional da Tijuca recebe primeira soltura de araras-canindés</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/parque-nacional-da-tijuca-recebe-primeira-soltura-de-araras-canindes</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:19:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/parque-nacional-da-tijuca-recebe-primeira-soltura-de-araras-canindes#1009</guid>
      <description>A plumagem colorida das araras-canindés voltou ao céu da cidade do Rio de Janeiro com a realização da primeira soltura da espécie na capital fluminen...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jdHhIQiZoEcaZ7BN6DMCJZBEwSw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/img-11.jpg?itok=LyaSUQzc&quot; alt=&quot;Parque Nacional da Tijuca recebe primeira soltura de araras-canindés&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plumagem colorida das araras-canindés voltou ao céu da cidade do Rio de Janeiro com a realização da primeira soltura da espécie na capital fluminense, onde ela era considerada extinta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi no início deste mês de janeiro que aorganização da sociedade civilRefauna, com apoio do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), libertoutrêsfêmeasda espécie, que receberam os nomes de Fernanda, Suely e Fátima.Os pássaros foram reintroduzidos no Parque Nacional da Tijuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não tem mais população de araras-canindés [no Rio]”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a bióloga do Refauna e coordenadora de reintrodução das araras, Lara Renzeti. &quot;Essa foi a primeira e, até agora, a única soltura dessa espécie de aves no Rio de Janeiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome Fernanda foi escolhidopara homenagear a atriz Fernanda Torres, que estrelou o premiado filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Fátima era a personagem dela no seriado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em que Andréa Beltrão interpretava sua parceira Suely.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aves vieram do Parque Três Pescadores, localizado em Aparecida, no interior de São Paulo, onde fica o Refúgio das Aves, centro de acolhimento e reabilitação de animais silvestres que não apresentam comportamento de domesticação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma quarta arara também seria liberada, mas precisou de mais tempo sob cuidado especializado. Chamado de Selton, em homenagem ao ator Selton Mello, que interpretou Rubens Paiva no filme premiado, o exemplar macho que fazia parte do grupo não pôde passar pela aclimatação necessária para a solturaporque ainda se recupera de uma infecção pulmonar não contagiosa. A medicação usada no tratamentoenfraqueceu as penas das asas de Selton, que terá de aguardar a criação de novas penas para poder voltar a voar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso,Selton deverá aguardar a chegada de novo grupo de quatro ou seis novas araras-canindés, para passar pelo processo de aclimatação e posterior soltura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lara Renzeti acredita que o novo grupo deverá chegar ao Parque Nacional da Tijuca por volta de março próximoe, após um períodode quatro a seis meses, as araras-canindés deverão estar aptas para serem soltas entre agosto e setembro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro grupo, o treinamento atrasou sete meses, devido ao problema de saúde deSelton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas araras já têm possíveis ideias de nomes, mas eles serão divulgados posteriormente, disse a bióloga, que guardou segredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As araras-canindés chegaram ao Parque Nacional da Tijuca em junho de 2025, onde ficaram abrigadas em um recinto dentro da floresta, para que pudessemse acostumar aos sons e aos cheiros de sua nova casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;E a gente começa a ensinar a elas algumas coisas, como treinamento de voo que, além de facilitar que a gente consiga manejá-las, é como se fosse um exercício diário que elas fazem para ter musculatura peitoral que precisam para o voo e um condicionamento bom”, informou Lara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/parque-nacional-da-tijuca-recebe-primeira-soltura-de-araras-canindes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A plumagem colorida das araras-canindés voltou ao céu da cidade do Rio de Janeiro com a realização da primeira soltura da espécie na capital fluminen...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-27 13:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-27 13:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-27 13:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-27 13:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jdHhIQiZoEcaZ7BN6DMCJZBEwSw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/img-11.jpg?itok=LyaSUQzc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
