<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Finep abre chamada de R$ 500 milhões para pesquisa aplicada</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/finep-abre-chamada-de-r-500-milhoes-para-pesquisa-aplicada</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/finep-abre-chamada-de-r-500-milhoes-para-pesquisa-aplicada#1000</guid>
      <description>A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep) lançou a chamada pública “Pesquisa Aplicada em Centros Temáticos 2025”, destinada a apoiar projetos dese...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/edXhlA_iXSD5sD95m2wU72O5eS8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220048_1.jpg?itok=H30i3fvq&quot; alt=&quot;Finep abre chamada de R$ 500 milhões para pesquisa aplicada&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep) lançou a chamada pública “Pesquisa Aplicada em Centros Temáticos 2025”, destinada a apoiar projetos desenvolvidos por Centros Nacionais de Infraestrutura Científica e Tecnológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é fortalecer a capacidade instalada de pesquisa no país e estimular o desenvolvimento de produtos e processos inovadores com impacto econômico e social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;edital prevê até R$ 500 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em recursos não reembolsáveis do Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (FNDCT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas devem ser apresentadas por Instituições Científicas, Tecnológicas e de Inovação (ICTs) públicas ou privadas, com prazo final de submissão em 29 de maio de 2026, por meio da Plataforma de Apoio e Financiamento da Finep&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de recursos, 30% serão reservados a projetos das Regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste, com foco na redução das desigualdades regionais e na descentralização da base científica nacional. Outros R$ 100 milhões serão destinados exclusivamente a iniciativas de Infraestrutura Urbana e Mobilidade Sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os R$ 400 milhões restantes contemplarão cinco áreas estratégicas: Cadeias Agroindustriais Sustentáveis; Complexo da Saúde; Tecnologias de Interesse para a Soberania e Defesa Nacionais; Transformação Digital; e Bioeconomia, Descarbonização, Transição e Segurança Energéticas. As temáticas estão alinhadas ao programa Nova Indústria Brasil (NIB), política industrial do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada projeto poderá ter duração máxima de 36 meses e solicitar entre R$ 3 milhões e R$ 10 milhões. Instituições estaduais, municipais ou do Distrito Federal deverão apresentar contrapartida financeira, conforme previsto na Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada ICT poderá submeter apenas uma proposta como executora principal, mas atuar como coexecutora em outros projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acredito que as ICTs e fundações de apoio recebem mais uma oportunidade de potencializarem seus projetos com a injeção desses recursos, e é uma excelente notícia para toda a sociedade, especialmente porque as áreas temáticas contempladas, alinhadas à Nova Indústria Brasil, são de enorme importância para o desenvolvimento sustentável e soberano do Brasil”, disse Luiz Antônio Elias, presidente da Finep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes decreta prisão preventiva de Silvinei Vasques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, é preso no Paraguai após romper tornozeleira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tempesteade deixa três mortos na Califórnia; há riscos de inundações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bi na economia, estima Dieese&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo humano não funciona como deveria em temperatura acima de 35°C&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2025-12/finep-abre-chamada-de-r-500-milhoes-para-pesquisa-aplicada&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Financiadora de Estudos e Projetos (Finep) lançou a chamada pública “Pesquisa Aplicada em Centros Temáticos 2025”, destinada a apoiar projetos dese...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 15:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 15:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 15:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 15:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/edXhlA_iXSD5sD95m2wU72O5eS8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220048_1.jpg?itok=H30i3fvq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tornozeleira de Silvinei ficou sem sinal na madrugada de Natal, diz PF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/tornozeleira-de-silvinei-ficou-sem-sinal-na-madrugada-de-natal-diz-pf</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/tornozeleira-de-silvinei-ficou-sem-sinal-na-madrugada-de-natal-diz-pf#1001</guid>
      <description>A tornozeleira eletrônica que monitorava o cumprimento da prisão domiciliar do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques parou ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ewzM1zE2QRrygrqHXsa3CZ5XDTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula9054-16_0.jpg?itok=xF1KJG6Q&quot; alt=&quot;Tornozeleira de Silvinei ficou sem sinal na madrugada de Natal, diz PF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tornozeleira eletrônica que monitorava o cumprimento da prisão domiciliar do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques parou de emitir sinal na madrugada desta quinta-feira (25), noite de Natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o ex-diretor violou a tornozeleira eletrônica e fugiu para o Paraguai, onde foi detido pelas autoridades locais, nesta sexta-feira (26)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ao tentar embarcar para outro país com passaporte falso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações da fuga foram enviadas ao ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que decretou a prisão de Silvinei após a fuga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condenado a 24 anos e 6 meses de prisão na ação penal do Núcleo 2 da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o ex-diretor cumpria prisão domiciliar e era monitorado por tornozeleira eletrônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, a tornozeleira parou de emitir sinal de GPS por volta das 3h da madrugada de quinta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, agentes foram ao apartamento do ex-diretor, localizado em São José, em Santa Catarina, e constataram que ele não estava na residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após verificarem os sistema de câmeras do prédio, os agentes concluíram que ele esteve no apartamento até as 19h22 da véspera de Natal, na quarta-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As imagens do circuito interno de TV mostraram Vasques colocando bolsas no porta-malas de um carro. Ele usava uma calça de moletom preta, camiseta cinza e um boné preto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PF também apontou que a fuga deve ter ocorrido com um carro alugado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã de hoje, a corporação confirmou que Silvinei foi preso no Paraguai e deve ser mandado de volta para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vasques foi condenado pelos crimes de organização criminosa, tentativa de abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado, dano qualificado pela violência e grave ameaça e deterioração de patrimônio tombado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Procuradoria-Geral da República (PGR) e a PF, Vasques determinou a realização de blitzes em localidades em que a chapa de Luiz Inácio Lula da Silva tinha mais intenções de voto, com o objetivo de dificultar o acesso dos eleitores à urna, beneficiando o ex-presidente Jair Bolsonaro, que tentava reeleição.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/tornozeleira-de-silvinei-ficou-sem-sinal-na-madrugada-de-natal-diz-pf&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A tornozeleira eletrônica que monitorava o cumprimento da prisão domiciliar do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques parou ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 14:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 14:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 14:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 14:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ewzM1zE2QRrygrqHXsa3CZ5XDTo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/lula9054-16_0.jpg?itok=xF1KJG6Q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Réveillon do Rio terá 13 palcos; prefeitura garante segurança</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-do-rio-tera-13-palcos-prefeitura-garante-seguranca</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-do-rio-tera-13-palcos-prefeitura-garante-seguranca#1002</guid>
      <description>O Réveillon da cidade do Rio de Janeiro terá 13 palcos espalhados pela cidade, sendo três em Copacabana e dez nas zonas norte, oeste e na região cent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zT_yBtxIjuxLPGTl9gztMKXssmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/alta_whatsapp-image-2022-08-12-at-10.16.05_jv.jpeg?itok=DEhwIRHW&quot; alt=&quot;Réveillon do Rio terá 13 palcos; prefeitura garante segurança&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Réveillon da cidade do Rio de Janeiro terá 13 palcos espalhados pela cidade, sendo três em Copacabana e dez nas zonas norte, oeste e na região central. A queima de fogos de artifício será feita em cinco pontos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o principal é na orla de Copacabana, com 19 balsas (no ano passado eram 10), com 12 minutos de duração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura do Rio, são esperadas 5 milhões de pessoas para passar a virada do ano na capital fluminense, sendo 2,5 milhões em Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cidade vai estar segura, limpa, arrumada. Claro, com o jeito carioca. Ninguém vem aqui esperando uma imagem sueca, finlandesa, alemã, uma coisa nórdica, aquela tranquilidade dos japoneses em Tóquio porque, de fato, quem vier esperando isso, eu sugiro que procure outro lugar porque não é muito uma característica de nós, cariocas”, disse o prefeito Eduardo Paes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir das 6h do dia 30 de dezembro, haverá proibição de estacionamento em diversas vias de Copacabana, Ipanema, Leblon e Botafogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da 0h do dia 31 de dezembro, está interditado o acesso de ônibus de fretamento em Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir das 19h do dia 31, está bloqueado o acesso de carros a Copacabana, exceto de ônibus e táxi e, a partir das 21h, haverá bloqueio total, inclusive de ônibus e táxi. As ruas começarão a ser desbloqueadas a partir das 5h do dia 1º de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ir de metrô, é preciso comprar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por R$ 15 ida e volta. As vendas pelo aplicativo ou pelo site vão até às 18h do dia 31.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ida, o embarque será somente com QR code.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as estações permanecerão abertas para embarque e desembarque, exceto a estação Cardeal Arcoverde/Copacabana, que funcionará apenas para desembarque entre 19h e meia-noite. Após embarcar, o usuário receberá sua pulseira de volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O embarque de volta será somente com a pulseira do Passaporte Réveillon 2026, a partir de meia-noite até às 5h do dia 1º.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso não tenha utilizado o QR code na ida e recebido a pulseira, o passageiro deverá retirá-la para a volta nas estações Siqueira Campos/Copacabana, General Osório/Ipanema, Cantagalo/Copacabana, Jardim Oceânico/Barra da Tijuca e Maracanã, das 14h às 22h do dia 31.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Permanecerão abertas para embarque as estações Cardeal Arcoverde/Copacabana, Siqueira Campos/Copacabana, Cantagalo/Copacabana, General Osório/Ipanema e Jardim Oceânico/Barra da Tijuca, de 0h às 5h, e a estação Maracanã de 0h às 2h. As demais estações funcionarão somente para desembarque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir das 7h do dia 1º, as estações funcionarão até às 23h, exceto Praça Onze, Saara/Presidente Vargas e Uruguaiana/Centro, que serão reabertas às 5h do dia 2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/reveillon-do-rio-tera-13-palcos-prefeitura-garante-seguranca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Réveillon da cidade do Rio de Janeiro terá 13 palcos espalhados pela cidade, sendo três em Copacabana e dez nas zonas norte, oeste e na região cent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 14:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 14:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 14:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 14:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zT_yBtxIjuxLPGTl9gztMKXssmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/alta_whatsapp-image-2022-08-12-at-10.16.05_jv.jpeg?itok=DEhwIRHW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes decreta prisão preventiva de ex-diretor da PRF Silvinei Vasques</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-decreta-prisao-preventiva-de-ex-diretor-da-prf-silvinei-vasques</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-decreta-prisao-preventiva-de-ex-diretor-da-prf-silvinei-vasques#1003</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou na tarde desta sexta-feira (26) a pri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fKQNleV9bp56JQF93xx8S1P4Rvc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silvinei_vasques_2.jpg?itok=ZpWUNQP8&quot; alt=&quot;Moraes decreta prisão preventiva de ex-diretor da PRF Silvinei Vasques&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou na tarde desta sexta-feira (26) a prisão preventiva de Silvinei Vasques, ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) durante o governo de Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-diretor cumpria prisão domiciliar, com uso de tornozeleira eletrônica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e a medida foi determinada após Silvinei romper o equipamento e fugir para o Paraguai, onde foi detido pelas autoridades locais quando tentava embarcar em um voo com destino a El Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes apontou na decisão que foi informado pela Polícia Federal de que a tornozeleira parou de emitir sinal de GPS por volta das 3h da madrugada de quinta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, agentes foram à casa do ex-diretor, localizada em São José, em Santa Catarina, e constataram que ele não estava na residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã de hoje, a Polícia Federal confirmou que Silvinei foi preso no Paraguai e deve ser mandado de volta para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento do ministro, a prisão de Silvinei deve ser decretada em função da fuga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A fuga do réu, caracterizada pela violação das medidas cautelares impostas sem qualquer justificativa, autoriza a conversão das medidas cautelares em prisão preventiva&quot;, decidiu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-diretor foi condenado a 24 anos e 6 meses de prisão na ação penal do Núcleo 2 da trama golpista, que buscava manter o ex-presidente Jair Bolsonaro no poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Procuradoria-Geral da República (PGR) e a PF, Vasques determinou a realização de blitzes em localidades em que a chapa de Luiz Inácio Lula da Silva tinha mais intenções de voto, com o objetivo de dificultar o acesso dos eleitores à urna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-diretor da PRF foi preso preventivamente em agosto de 2023 e passou um ano detido até o ministro Alexandre de Moraes lhe conceder liberdade, provisória mediante o cumprimento de uma série de medidas cautelares, como o uso de tornozeleira eletrônica e o cancelamento de seu passaporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alerta vermelho por causa do calor em estados do Sudeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, é preso no Paraguai após romper tornozeleira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA promove ataque a militantes do Estado Islâmico na Nigéria&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2025-12/moraes-decreta-prisao-preventiva-de-ex-diretor-da-prf-silvinei-vasques&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou na tarde desta sexta-feira (26) a pri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 13:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 13:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 13:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 13:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fKQNleV9bp56JQF93xx8S1P4Rvc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silvinei_vasques_2.jpg?itok=ZpWUNQP8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal é preso no Paraguai</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/ex-diretor-da-policia-rodoviaria-federal-e-preso-no-paraguai</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/ex-diretor-da-policia-rodoviaria-federal-e-preso-no-paraguai#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques foi detido na madrugada desta sexta-feira (26), no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OGql_fuP667BBmcO_OlUNW0GDh0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silvinei_vasques_1.jpg?itok=_wDUc2F_&quot; alt=&quot;Ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal é preso no Paraguai&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques foi detido na madrugada desta sexta-feira (26), no Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo Supremo Tribunal Federal (STF) a 24 anos e seis meses de prisão por envolvimento na trama golpista que tentou manter o ex-presidente da República Jair Bolsonaro ilegalmente no poder após a derrota eleitoral em 2022, Vasques foi preso em um aeroporto do Paraguai, quando tentava embarcar em um voo com destino a El Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Procuradoria-Geral da República (PGR),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;participou de um grupo que coordenou o emprego das forças policiais para sustentar a permanência ilegítima de Bolsonaro, ordenando que agentes da PRF realizassem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com o objetivo de dificultar o trânsito de eleitores do então candidato Luiz Inácio Lula da Silva durante o segundo turno das eleições de 2022, realizado em 30 de outubro daquele ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vasques também participou da reunião de 19 de outubro de 2022, na qual foi discutido o uso de operações da PRF para impedir o voto de eleitores no segundo turno. A ele é atribuída a frase “havia chegado a hora de a PRF tomar lado na disputa.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o julgamento do ex-diretor da PRF e de outros réus do chamado Núcleo 2 da ação penal da trama golpista, pela Primeira Turma do STF, no último dia 9,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os advogados de Vasques sustentaram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que ele não atuou para impedir o deslocamento de eleitores de Lula no segundo turno das eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vasques foi preso preventivamente em agosto de 2023 e passou um ano detido até o ministro Alexandre de Moraes, do STF, lhe conceder liberdade provisória mediante o cumprimento de uma série de medidas cautelares, como o uso de tornozeleira eletrônica e o cancelamento de seu passaporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a jornalista Andréia Sadi atribui ao atual diretor da Polícia Federal (PF), Andrei Rodrigues, a informação de que Vasques deixou o Brasil sem autorização judicial após romper a tornozeleira eletrônica que usava por determinação do STF. E que, ao ser abordado e preso pelas autoridades paraguaias, Vasques portava um passaporte paraguaio original com informações pessoais falsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultada, a PF não comentou as informações divulgadas pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não conseguiu contato com os advogados de Vasques e atualizará esta notícia assim que obtiver a manifestação da defesa do ex-diretor da PRF ou outros detalhes sobre a prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alerta vermelho por causa do calor em estados do Sudeste&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/ex-diretor-da-policia-rodoviaria-federal-e-preso-no-paraguai&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil O ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques foi detido na madrugada desta sexta-feira (26), no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 13:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 13:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 13:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 13:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OGql_fuP667BBmcO_OlUNW0GDh0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/silvinei_vasques_1.jpg?itok=_wDUc2F_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloqueio atmosférico causa alerta de calor em oito estados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bloqueio-atmosferico-causa-alerta-de-calor-em-oito-estados</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bloqueio-atmosferico-causa-alerta-de-calor-em-oito-estados#1005</guid>
      <description>Um bloqueio atmosférico é a causa da forte onda de calor que afeta vários estados do Brasil neste final de ano. O Instituto Nacional de Meteorologia ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zi9MSYFKdGiCHm6LF2Jh2yoEpuY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/toms2441.jpg?itok=pcsMl2ks&quot; alt=&quot;Bloqueio atmosférico causa alerta de calor em oito estados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um bloqueio atmosférico é a causa da forte onda de calor que afeta vários estados do Brasil neste final de ano. O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu alerta de perigo para todo o estado de São Paulo, Rio de Janeiro e partes de Minas Gerais, Espírito Santo, Goiás, Mato Grosso do Sul, Paraná e Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fenômeno faz com que as temperaturas fiquem até cinco graus acima do normal para esta época do ano em todas estas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as previsões para cada estado afetado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo o estado de São Paulo está sob alerta de grande perigo. A capital paulista, o interior e o litoral devem ter temperaturas entre os 34ºC e 35ºC. À tarde, a capital tem muitas nuvens com pancadas de chuva e trovoadas isoladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo o estado do Rio de Janeiro também está sob alerta de grande perigo. A onda de calor atinge a capital do estado, toda a região metropolitana, litoral e interior. A temperatura deve chegar aos 39ºC. Há possibilidade de pancadas de chuva e trovoadas isoladas à tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte sul do estado está sob alerta vermelho. Temperatura em Cachoeiro do Itapemirim chega aos 34ºC. Sem possibilidade de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sul de Goiás nas proximidades das fronteiras de Minas e de Mato Grosso do Sul tem forte calor. Itumbiara terá calor de 34ºC. Sem possibilidade de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calor intenso na região do Triângulo Mineiro. Temperatura em Uberlândia chega aos 33ºC. Sem chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calor atinge o leste do estado. Temperatura em Três Lagoas chega aos 36ºC. Sem possibilidade de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As áreas noroeste e central do estado recebem forte calor. A temperatura em Curitiba, capital, chega aos 31ºC. Há possibilidade de chuva isolada na parte da tarde. Londrina terá 34ºC e possibilidade de chuva e trovoadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta de grande perigo do Inmet também vale para o norte de Santa Catarina, atingindo a cidade de Joinville, onde a temperatura pode chegar aos 32ºC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alerta vermelho por causa do calor em estados do Sudeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, é preso no Paraguai após romper tornozeleira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA promove ataque a militantes do Estado Islâmico na Nigéria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bi na economia, estima Dieese&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/bloqueio-atmosferico-causa-alerta-de-calor-em-oito-estados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um bloqueio atmosférico é a causa da forte onda de calor que afeta vários estados do Brasil neste final de ano. O Instituto Nacional de Meteorologia ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 13:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 13:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 13:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 13:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zi9MSYFKdGiCHm6LF2Jh2yoEpuY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/toms2441.jpg?itok=pcsMl2ks</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Mãe Carmen, líder do Terreiro do Gantois em Salvador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/morre-mae-carmen-lider-do-terreiro-do-gantois-em-salvador</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/morre-mae-carmen-lider-do-terreiro-do-gantois-em-salvador#1006</guid>
      <description>© Emmanuel Pitt/Wikimedia Commons Morreu na madrugada desta sexta-feira (26), aos 98 anos de idade, Carmen Oliveira da Silva, conhecida como Mãe Carm...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pvjWHUgXozXvDgyKS6CbnCVbJeg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/morre_mae_carmen_ialorixa_do_terreiro_do_gantois_aos_98_anos.jpg?itok=DK_GGMjD&quot; alt=&quot;Morre Mãe Carmen, líder do Terreiro do Gantois em Salvador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Emmanuel Pitt/Wikimedia Commons&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu na madrugada desta sexta-feira (26), aos 98 anos de idade, Carmen Oliveira da Silva, conhecida como Mãe Carmen, ialorixá do Terreiro de Gantois, em Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contadora aposentada do Tribunal de Contas do Estado da Bahia, ela comandava o candomblé do Ilé Ìyá Omi Àṣẹ Ìyámase desde 2002.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada pelas redes socias, a Associação de São Jorge Ebé Oxóssi comunicou o falecimento da “guardiã da ancestralidade e herdeira de uma linhagem que pavimentou a história do candomblé na Bahia e no Brasil.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filha caçula de Maria Escolástica da Conceição Nazareth, a Mãe Menininha do Gantois, Carmen nasceu em 29 de dezembro de 1926, na Casa do candomblé, e foi iniciada aos 7 anos. Dedicou a vida aos saberes tradicionais e à espiritualidade, inicialmente sob a liderança da mãe e depois ao lado da irmã mais velha, Mãe Cleusa de Nanã, que esteve à frente do Terreiro de Gantois entre 1986 e 1997.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mãe Carmen assumiu com amor, coragem e responsabilidade a condução de uma Casa que é fé, memória e identidade. Ser Ìyáloriṣa em sua presença, sempre significou cuidar, proteger, orientar e sustentar o axé com dignidade, firmeza e sabedoria, zelando pela comunidade e pela continuidade de uma tradição ancestral”, destacou o comunicado da associação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania divulgou nota de pesar se solidarizando com a comunidade do Gantois pelo falecimento da ialorixá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A sua partida representa uma grande perda para o povo de santo, para a Bahia e para o país. Sua vida permanece como legado de sabedoria, firmeza espiritual e compromisso com a ancestralidade.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mãe Carmen deixa duas filhas, três netos e quatro bisnetos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“expressão viva da continuidade, da memória e do futuro que segue sendo tecido a partir de sua presença e de seu legado”, informou a associação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comunicado de São Jorge Ebé Oxóssi destaca ainda o fato de Mãe Carmen ter falecido em uma sexta-feira, dia consagrado a Oxalá, seu Orixá de cabeça. “Nos despedimos de sua presença física, mas afirmamos com convicção: seu axé permanece. Seus ensinamentos seguem vivos, sua missão continua inscrita na história e sua memória permanece como fonte de força, amor e sabedoria para as gerações que virão”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O velório da líder religiosa será na tarde desta sexta-feira no Terreiro de Gountois, onde ela receberá as homenagens até o sábado (27), quando será enterrada em Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes decreta prisão preventiva de Silvinei Vasques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, é preso no Paraguai após romper tornozeleira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tempesteade deixa três mortos na Califórnia; há riscos de inundações&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/morre-mae-carmen-lider-do-terreiro-do-gantois-em-salvador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Emmanuel Pitt/Wikimedia Commons Morreu na madrugada desta sexta-feira (26), aos 98 anos de idade, Carmen Oliveira da Silva, conhecida como Mãe Carm...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 12:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 12:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 12:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 12:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pvjWHUgXozXvDgyKS6CbnCVbJeg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/morre_mae_carmen_ialorixa_do_terreiro_do_gantois_aos_98_anos.jpg?itok=DK_GGMjD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre aos 91 anos Mãe Elzita, liderança do Tambor de Mina</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/morre-aos-91-anos-mae-elzita-lideranca-do-tambor-de-mina</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/morre-aos-91-anos-mae-elzita-lideranca-do-tambor-de-mina#1007</guid>
      <description>Foi enterrado na quinta-feira (25), em São Luís, o corpo de Elzita Vieira Martins Coelho, a Mãe Elzita. Uma das principais referências das religiões ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/r-sj4gQwI9dhnvBm-aWcuW1dt_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/lzita_vieira_martins_coelho.jpg?itok=fo2Cw-7p&quot; alt=&quot;Morre aos 91 anos Mãe Elzita, liderança do Tambor de Mina&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi enterrado na quinta-feira (25), em São Luís, o corpo de Elzita Vieira Martins Coelho, a Mãe Elzita. Uma das principais referências das religiões de matriz africana no Maranhão, Mãe Elzita morreu aos 91 anos, no dia 24. A causa da morte não foi informada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Referência do Tambor de Mina, religião afro-brasileira do Maranhão, Mãe Elzita foi fundadora e dirigente do Terreiro Fé em Deus, criado em 1968, no bairro do Sacavém, em São Luís. A religiosa dedicou a vida à preservação do Tambor de Mina, que tem como base o culto a voduns, orixás e encantados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascida em 16 de janeiro de 1934, na capital maranhense, Mãe Elzita foi uma grande defensora da preservação das religiões de matriz africana. Ela foi iniciada no Terreiro Nanã Borokô, por sua mãe-de-santo, Dona Denira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tambor de Mina surgiu na capital do Maranhão, se expandiu pelo Pará, Amazonas e outros estados da região Norte. A religião também chegou a capitais que receberam grande número de migrantes desses lugares, como Rio de Janeiro e São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alerta vermelho por causa do calor em estados do Sudeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, é preso no Paraguai após romper tornozeleira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA promove ataque a militantes do Estado Islâmico na Nigéria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo salário mínimo injetará R$ 81,7 bi na economia, estima Dieese&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo humano não funciona como deveria em temperatura acima de 35°C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finep abre chamada de R$ 500 milhões para pesquisa aplicada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tornozeleira de Silvinei ficou sem sinal na madrugada de Natal, diz PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réveillon do Rio terá 13 palcos; prefeitura garante segurança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes decreta prisão preventiva de ex-diretor da PRF Silvinei Vasques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2025-12/morre-aos-91-anos-mae-elzita-lideranca-do-tambor-de-mina&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Foi enterrado na quinta-feira (25), em São Luís, o corpo de Elzita Vieira Martins Coelho, a Mãe Elzita. Uma das principais referências das religiões ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 12:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 12:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 12:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 12:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/r-sj4gQwI9dhnvBm-aWcuW1dt_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/lzita_vieira_martins_coelho.jpg?itok=fo2Cw-7p</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas do Tesouro Direto somam R$ 6,2 bilhões em novembro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/vendas-do-tesouro-direto-somam-r-62-bilhoes-em-novembro</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/vendas-do-tesouro-direto-somam-r-62-bilhoes-em-novembro#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr./Agência Brasil As vendas de títulos do Tesouro Direto somaram R$ 6,193 bilhões em novembro deste ano. Já os resgates totalizaram...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PKNILhMIdiOuXqgLaSy0Qsr_zsY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tesouro_direto.jpg?itok=PaGZkSDa&quot; alt=&quot;Vendas do Tesouro Direto somam R$ 6,2 bilhões em novembro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr./Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas de títulos do Tesouro Direto somaram R$ 6,193 bilhões em novembro deste ano. Já os resgates totalizaram R$ 3,367 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sendo R$ 3,058 bilhões referente às recompras (resgates antecipados) e R$ 308,8 milhões referentes aos vencimentos do mês, quando o prazo do título acaba e o governo precisa reembolsar o investidor com juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, as emissões líquidas de títulos atingiram R$ 2,826 bilhões no mês passado. Os dados foram divulgados nesta sexta-feira (26) pelo Tesouro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os títulos mais procurados pelos investidores foram os vinculados à Selic – a taxa básica de juros da economia – que corresponderam a 57,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os papéis corrigidos pela inflação (Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo – IPCA) tiveram participação de 31,9% nas vendas, enquanto os prefixados – com juros definidos no momento da emissão – representaram 10,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O interesse por papéis vinculados aos juros básicos é justificado pelo aumento da Selic, utilizada pelo Banco Central para conter a inflação. A taxa, que estava em 10,5% ao ano até setembro do ano passado,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com os juros altos, os papéis continuam atrativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque total do Tesouro Direto alcançou R$ 205,4 bilhões no fim de novembro, com aumento de 2,2%, na comparação com o mês anterior (R$ 201 bilhões), e de 36,2% em relação a novembro do ano passado (R$ 150,8 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto ao número de investidores, 204.152 novos participantes cadastraram-se no programa no mês passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de investidores atingiu 33.970.911, alta de 11,2% nos últimos 12 meses. O total de investidores ativos – com operações em aberto – chegou a 3.309.305, aumento de 19,2% em 12 meses. No mês, houve incremento de 51.511 investidores ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A procura do Tesouro Direto por pequenos investidores pode ser observada pelo considerável número de vendas até R$ 5 mil, que corresponderam a 81,6% do total de 802.806 operações ocorridas em novembro. Só as aplicações de até R$ 1 mil representaram 59,3%. O valor médio por operação foi de R$ 7.715,21.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investidores têm preferido papéis de curto e médio prazo. As vendas de títulos com prazo de até cinco anos representaram 42% e aquelas com prazo de cinco a dez anos são 42,3% do total. Os papéis de mais de dez anos de prazo chegaram a 15,7% das vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço completo do Tesouro Direto está disponível na página do Tesouro Nacional na internet [https://www.tesourotransparente.gov.br/publicacoes/balanco-do-tesouro-direto-btd/2025/11].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tesouro Direto foi criado em janeiro de 2002 para popularizar esse tipo de aplicação e permitir que pessoas físicas adquirissem títulos públicos diretamente do Tesouro Nacional, via internet, sem intermediação de agentes financeiros. O aplicador só precisa pagar uma taxa semestral para a B3, a bolsa de valores brasileira, que tem a custódia dos títulos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2025-12/vendas-do-tesouro-direto-somam-r-62-bilhoes-em-novembro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr./Agência Brasil As vendas de títulos do Tesouro Direto somaram R$ 6,193 bilhões em novembro deste ano. Já os resgates totalizaram...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 12:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 12:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 12:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 12:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PKNILhMIdiOuXqgLaSy0Qsr_zsY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/tesouro_direto.jpg?itok=PaGZkSDa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação Barricada Zero removeu 6,5 toneladas de bloqueios no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/operacao-barricada-zero-removeu-65-toneladas-de-bloqueios-no-rio</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:54:30 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/operacao-barricada-zero-removeu-65-toneladas-de-bloqueios-no-rio#1009</guid>
      <description>A Operação Barricada Zero, realizada no estado do Rio de Janeiro entre os dias 24 de novembro até 22 de dezembro, liberou cerca de 810 quilômetros de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JcP4DNgKR0M2N-08jnVtamx5R6k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/operacao_barricada_zero.jpg?itok=IZqSNbvh&quot; alt=&quot;Operação Barricada Zero removeu 6,5 toneladas de bloqueios no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Barricada Zero, realizada no estado do Rio de Janeiro entre os dias 24 de novembro até 22 de dezembro, liberou cerca de 810 quilômetros de vias e devolveu a circulação de mais de 1.555 ruas em áreas antes controladas pelo crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação foi coordenada pelo Gabinete de Segurança Institucional (GSI-RJ), em conjunto com a Polícia Militar, Polícia Civil, secretarias estaduais e prefeituras, e retirou 6.594,5 toneladas de barricadas na região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Barricada Zero é uma ação firme do Estado para devolver às pessoas o direito básico de ir e vir. Cada via liberada representa menos poder para o crime e mais segurança para a população. Estamos reafirmando que nenhum território ficará sob domínio de criminosos. Qualquer tentativa de resistência ou reinstalação de bloqueios será enfrentada com rigor, inclusive com uma visita do Bope” afirmou o governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação teve foco em desmontar estruturas complexas erguidas por facções criminosas, com o objetivo de impedir o acesso do poder público e dos serviços essenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região de maior impacto foi o município de São Gonçalo, que concentrou 3.144 toneladas de materiais removidos. Apenas no bairro Jardim Catarina, foram 2.050 toneladas de entulho, vigas metálicas e outros obstáculos de grande porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de São Gonçalo, concentraram grandes números a cidade do Rio de Janeiro, com 1.284 toneladas, e Duque de Caxias, que chegou a um total de 868 toneladas de entulho removidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estagiária sob supervisão da jornalista Tâmara Freire*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alerta vermelho por causa do calor em estados do Sudeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques, é preso no Paraguai após romper tornozeleira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA promove ataque a militantes do Estado Islâmico na Nigéria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo humano não funciona como deveria em temperatura acima de 35°C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finep abre chamada de R$ 500 milhões para pesquisa aplicada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tornozeleira de Silvinei ficou sem sinal na madrugada de Natal, diz PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réveillon do Rio terá 13 palcos; prefeitura garante segurança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes decreta prisão preventiva de ex-diretor da PRF Silvinei Vasques&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2025-12/operacao-barricada-zero-removeu-65-toneladas-de-bloqueios-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Operação Barricada Zero, realizada no estado do Rio de Janeiro entre os dias 24 de novembro até 22 de dezembro, liberou cerca de 810 quilômetros de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2025-12-26 12:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2025-12-26 12:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2025-12-26 12:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2025-12-26 12:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JcP4DNgKR0M2N-08jnVtamx5R6k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/operacao_barricada_zero.jpg?itok=IZqSNbvh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
