<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Receita Federal volta a negar taxação do Pix e alerta para golpes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-federal-volta-negar-taxacao-do-pix-e-alerta-para-golpes</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-federal-volta-negar-taxacao-do-pix-e-alerta-para-golpes#1000</guid>
      <description>A Receita Federal voltou a desmentir informações falsas que circulam nas redes sociais sobre suposto monitoramento de transações via Pix para cobranç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lN6yTOxL4hj6yR8maxpM6kvL7Yw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/16/_mg_5213.jpg?itok=cxxFvnvW&quot; alt=&quot;Receita Federal volta a negar taxação do Pix e alerta para golpes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal voltou a desmentir informações falsas que circulam nas redes sociais sobre suposto monitoramento de transações via Pix para cobrança de impostos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota oficial emitida nesta quarta-feira (14), o órgão afirma que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não existe tributação sobre o Pix nem fiscalização das movimentações financeiras com esse objetivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, prática proibida pela Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Receita, mensagens alarmistas sobre “taxa do Pix” ou “imposto sobre transferências” são completamente falsas. O Pix é apenas um meio de pagamento, como dinheiro ou cartão, e não gera, por si só, qualquer tipo de tributo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de agosto do ano passado, como se ela autorizasse o rastreamento de transações individuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Fisco, a norma apenas estende às fintechs as mesmas obrigações de transparência já aplicadas aos bancos tradicionais, dentro das regras de combate à lavagem de dinheiro e à ocultação de patrimônio. Não há acesso a valores individuais, origem ou natureza dos gastos dos cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;informações falsas voltaram a ganhar força nas redes sociais nas últimas horas, após o deputado Nikolas Ferreira (PL-MG) voltar a publicar vídeos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em que afirma que o governo voltará a monitorar o Pix. Há duas semanas, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fisco tinha emitido outro alerta de notícias falsas sobre taxação de transações financeiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Receita, esse tipo de conteúdo tem como objetivo enganar a população, gerar pânico financeiro e enfraquecer a confiança em um dos principais meios de pagamento do país. O órgão afirma ainda que a disseminação dessas mensagens atende a interesses do crime organizado e de pessoas que se beneficiam da monetização e do engajamento gerado por notícias falsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que diz a instrução normativa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita esclarece que a instrução normativa de agosto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não trata de taxação nem de monitoramento de transações financeiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O órgão reitera que a norma apenas estende às fintechs e instituições de pagamento as mesmas obrigações de transparência já aplicadas aos bancos tradicionais desde 2015.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/receita-federal-volta-negar-taxacao-do-pix-e-alerta-para-golpes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Receita Federal voltou a desmentir informações falsas que circulam nas redes sociais sobre suposto monitoramento de transações via Pix para cobranç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 21:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 21:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 21:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 21:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lN6yTOxL4hj6yR8maxpM6kvL7Yw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/16/_mg_5213.jpg?itok=cxxFvnvW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Toffoli envia material apreendido no caso Master para análise da PGR</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-envia-material-apreendido-no-caso-master-para-analise-da-pgr</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-envia-material-apreendido-no-caso-master-para-analise-da-pgr#1001</guid>
      <description>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Dias Toffoli, determinou
todo material apreendido sobre o caso do Banco Master na nova fase da Operação...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OICud4_kbIDfKW4X2QVvuL-kv2U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6420.jpg?itok=vq86oLf7&quot; alt=&quot;Toffoli envia material apreendido no caso Master para análise da PGR&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Dias Toffoli, determinou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;todo material apreendido sobre o caso do Banco Master na nova fase da Operação Compliance Zero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deflagrada mais cedo pela Polícia Federal (PF), s&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;eja encaminhado à Procuradoria Geral da República (PGR), para extração e análise do conjunto probatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão atende a um pedido formulado pelo próprio chefe da PGR, Paulo Gonet, ao analisar um pedido de reconsideração da PF sobre a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ordem para a guarda dos materiais no Supremo, como Toffoli havia determinado anteriormente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tendo em vista o êxito da operação realizada no dia de hoje, o material probatório colhido deve ser apreciado pelo titular da ação penal para a adequada formação da opinião ministerial sobre a materialidade e autoria dos delitos em apuração&quot;, ordenou o ministro do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na decisão, Toffoli determinou que os aparelhos apreendidos sejam mantidos desconectados de redes de telefonia e de internet, para garantir a integridade até o periciamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nova fase da operação deflagrada nesta quarta incluiu a prisão temporária de Fabiano Campos Zettel, cunhado do dono do Banco Master, Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e o bloqueio de R$ 5,7 bilhões em bens. Foram cumpridos 42 mandados de busca e apreensão em cinco estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram alvo de mandados de busca o empresário Nelson Tanure, gestor de fundos ligados ao Master, e o investidor João Carlos Mansur, ex-presidente da gestora Reag Investimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são suspeitos de desvios de recursos do sistema financeiro para abastecer o patrimônio pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Diversos carros e outros itens de luxo também foram apreendidos, bem como mais de R$ 90 mil em espécie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação tem como objetivo interromper a atuação da suposta organização criminosa, além de recuperar ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preso em novembro pela PF, enquanto tentava embarcar para o exterior em seu jatinho particular, no Aeroporto Internacional de Guarulhos, Daniel Vorcaro teve a prisão relaxada e está em prisão domiciliar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-envia-material-apreendido-no-caso-master-para-analise-da-pgr&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Dias Toffoli, determinou
todo material apreendido sobre o caso do Banco Master na nova fase da Operação...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 21:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 21:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 21:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 21:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OICud4_kbIDfKW4X2QVvuL-kv2U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6420.jpg?itok=vq86oLf7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes protestam contra aumento da tarifa de ônibus em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estudantes-protestam-contra-aumento-da-tarifa-de-onibus-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estudantes-protestam-contra-aumento-da-tarifa-de-onibus-em-sao-paulo#1002</guid>
      <description>Estudantes se mobilizaram em protesto contra as tarifas de transporte público. A mobilização enfrentou chuva no centro de São Paulo, no final da tard...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cNoI-MdU0YYUFhTUuTIwL1Ixg1s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/pint4380.jpg?itok=AntVGccn&quot; alt=&quot;Estudantes protestam contra aumento da tarifa de ônibus em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes se mobilizaram em protesto contra as tarifas de transporte público. A mobilização enfrentou chuva no centro de São Paulo, no final da tarde e começo da noite desta quarta-feira (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é mais um ato que se soma à tradição que o movimento estudantil aqui no estado de São Paulo tem de iniciar o ano sempre ocupando as ruas em reação ao aumento da tarifa no transporte público. Também ocupamos as ruas em defesa de uma conquista histórica nossa, que foi o passe livre estudantil. Esse direito tem sofrido uma série de ataques mas sabemos que ele é um elemento fundamental para a permanência dos estudantes na universidade”, disse Bianca Borges, membro da União Nacional dos Estados Estudantes, que participou do ato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado e a prefeitura aumentaram recentemente os passes do transporte público sobre trilhos na grande São Paulo e do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mobilizados contra o aumento da tarifa de ônibus,os participantes reclamaram ainda o direito ao passe livre e ao acesso à cultura, lazer e educação..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois jovens foram detidos pela polícia no começo do ato,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ainda próximo da prefeitura. Eles cobriam o rosto com máscaras do tipo balaclava. Questionada, a Secretaria de Segurança Publica não comentou as detenções. O policial que coordenava a ação justificou dizendo que é ilegal o uso do item em atos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesse ato pedimos uma reivindicaçãohistórica do movimento estudantil que é o direito ao acesso à cidade, o direito à mobilidade urbana que não por novidade, no governo de Tarcísio e de Nunes eles têm seguido a risca, a receita neoliberal que é colocar os direitos do povo, o direito público no balcão de negócios para favorecer interesses privados“, declarou Wesley Gabriel, presidente da União Estadual dos Estudantes, um dos grupos que organizou o ato. Outras cidades paulistas, como Campinas e Sorocaba, também têmatos previstos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo interino da Venezuela diz ter libertado 406 presos políticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians apresenta novos reforços visando a temporada de 2026 no futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Wagner Moura e Kleber Mendonça Filho por prêmios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sanciona Orçamento de 2026 e veta R$ 400 milhões em emendas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita Federal volta a negar taxação do Pix e alerta para golpes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli envia material apreendido no caso Master para análise da PGR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes protestam contra aumento da tarifa de ônibus em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre Arlindo de Souza, conhecido como &quot;Popeye Brasileiro&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estudantes-protestam-contra-aumento-da-tarifa-de-onibus-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Estudantes se mobilizaram em protesto contra as tarifas de transporte público. A mobilização enfrentou chuva no centro de São Paulo, no final da tard...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 20:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 20:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 20:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 20:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cNoI-MdU0YYUFhTUuTIwL1Ixg1s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/pint4380.jpg?itok=AntVGccn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Arlindo de Souza, conhecido como &quot;Popeye Brasileiro&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-arlindo-de-souza-conhecido-como-popeye-brasileiro</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-arlindo-de-souza-conhecido-como-popeye-brasileiro#1003</guid>
      <description>Aos 55 anos, morreu o olindense Arlindo de Souza, conhecido como Popeye Brasileiro
Arlindo ficou conhecido nacionalmente após aparecer em programas d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OptIMle_yMlB6NMcm5jZUd5r5tY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/1_captura-de-tela-2026-01-14-172207-63242680.jpg?itok=ZDX2RWx6&quot; alt=&quot;Morre Arlindo de Souza, conhecido como &quot;Popeye Brasileiro&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 55 anos, morreu o olindense Arlindo de Souza, conhecido como Popeye Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arlindo ficou conhecido nacionalmente após aparecer em programas de televisão commúsculos avantajados dosbraços, resultado da aplicação de óleo mineral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com físico exagerado, ele passou a ser comparado ao famoso marinheiro dedesenho animado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A causa da morte de Arlindo não foi informada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arlindo morava em Águas Compridas, bairro de Olinda, e morreu na madrugada deterça-feira (13), no Hospital Otávio de Freitas, em Tejipió, na zona oeste do Recife. Ele estavainternado desdedezembro.O sepultamento de Arlindo foi marcado para a tarde desta quarta-feira (13), no Cemitério de Águas Compridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arlindo modificou o corpo com a aplicação de óleo mineral e álcool, prática condenadapor médicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O caso de Arlindo chamouatenção para o uso de anabolizantes e outras substâncias para aumentar a massa muscular. Entre outros problemas, o uso de esteroides é associado a sérios riscos para a saúde renal, como aumento da pressão arterial, danos celulares e até mesmo a morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico cardiologista e presidente da Associação de Hospitais e Serviços de Saúde do Estado de São Paulo (AHOSP), Anis Mitri, alerta que o uso de hormônios anabolizantes, sintéticos ou não, traz inúmeros efeitos colaterais, principalmente quando usados em altas doses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a pessoa usa o hormônio para fazer musculação, ela acaba sentindo que tem mais disposição, ela acaba sentindo que tem mais recuperação muscular mais fácil, ela consegue levantar mais peso. E isso acaba criando uma tendência da pessoa sempre querer usar. Só que o uso dele, tanto curto quanto prolongado, gera efeitos colaterais que você não consegue controlar”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os efeitos estão a dependência, a criação de coágulos no sangue que podem levar a um acidente vascular cerebral (AVC), derrame, infarto. Além disso, elecita efeitos oncológicos, que podem predispor a pessoa a ter mais tipos de câncer, a exemplo do câncer de próstata, câncer de mama e de tireoide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Você não consegue controlar qual éa dose segura. Também existem os efeitos psíquicos e psicológicos, em que a pessoa fica mais nervosa, mais agressiva. Além dos efeitos simples, que é a queda de cabelo, pruridão e vermelhidão de pele, aumento da pressão arterial. Isso tudo faz com que os hormônios sejam perigosos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele [Arlindo] também acrescentava essa questão do óleo mineral dentro da musculatura. Isso pode levar a gangrena, apodrecimento dos músculos e trombose também”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (Sbem) também alerta que o uso, sem acompanhamento médico, de testosterona – comumente chamada de anabolizante – pode ser perigoso e causar danos irreparáveis no corpo humano. O uso da substância tornou-se umproblema de saúde pública e os casos de complicações sãocada vez mais frequentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidadecita como efeitos o aumento de acne, queda de cabelo, distúrbios da função do fígado, tumores no fígado, explosões de ira ou comportamento agressivo, paranoia, alucinações, psicoses, coágulos de sangue, retenção de líquido no organismo, aumento da pressão arterial e risco de adquirir doenças transmissíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão dosriscos, em abril de 2023, o Conselho Federal de Medicina (CFM) proibiu a prescrição médica de terapias hormonais com esteroides androgênicos e anabolizantes com finalidade estética, para ganho de massa muscular ou melhora do desempenho esportivo. Adecisão foi tomada em razão da inexistência de comprovação científica suficiente que sustente o benefício e a segurança do paciente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-arlindo-de-souza-conhecido-como-popeye-brasileiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Aos 55 anos, morreu o olindense Arlindo de Souza, conhecido como Popeye Brasileiro
Arlindo ficou conhecido nacionalmente após aparecer em programas d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 20:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 20:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 20:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 20:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OptIMle_yMlB6NMcm5jZUd5r5tY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/1_captura-de-tela-2026-01-14-172207-63242680.jpg?itok=ZDX2RWx6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defensorias acionam Justiça por medidas para enfrentar calor no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/defensorias-acionam-justica-por-medidas-para-enfrentar-calor-no-rio</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/defensorias-acionam-justica-por-medidas-para-enfrentar-calor-no-rio#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
ADefensoria Pública da União (DPU) e aDefensoria Pública do Estado do RiodeJaneiro (DPRJ) acionaram a Justiça do Rio...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7x1kcxFi2IgwUzbAsNuL9UMm5S0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a4617_01.jpg?itok=Yf8JMDPm&quot; alt=&quot;Defensorias acionam Justiça por medidas para enfrentar calor no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ADefensoria Pública da União (DPU) e aDefensoria Pública do Estado do RiodeJaneiro (DPRJ) acionaram a Justiça do Rio de Janeiro pedindo que o município do Rio tome medidas para que a população em situação de vulnerabilidade, principalmente a população em situação de rua, não sofra tanto os efeitos do calor excessivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[A população em situação de rua], que depende umbilicalmente de bicas públicas e da solidariedade de comércios locais, encontra-se hoje totalmente desassistida. Comércios fecharam ou racionam água; bicas públicas secaram”, diz o pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da situação, DPU e DPRJ pedem que sejam tomadas uma série de medidas como em locais com maior circulação de pessoas em situação de rua:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Distribuição de insumos como água, protetor solar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disponibilização de bebedouros e banheiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instalação de pontos de resfriamento ou refrigeração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, pedem ainda que sejam determinadas pausas para hidratação e refrescamento dos profissionais e agente públicos em atividades externas, especialmente aqueles ligados ao Consultório na Rua e Assistência Social. O pedido é que as medidas duremenquanto pendurar o Enfrentamento ao Calor Extremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deve ser ainda proibida aremoção forçada de pessoas em situação de rua sem a devida garantia de acolhimento adequado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DPU e DPRJ solicitam que o município do Rio de Janeiro seja condenado a pagar R$ 1 milhão em “indenização por danos morais coletivos, em razão da grave violação aos direitos fundamentais e à dignidade da pessoa humana decorrente da inércia estatal perante a catástrofe climática”, como diz o pedido. Esse dinheiro deve ser revertidoao Fundo de Defesa de Direitos Difusos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro tem apresentado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;temperaturas superiores à média histórica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As altas temperaturas registradas nas primeiras duas semanas de 2026 levaram milhares depessoas a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;buscar atendimento em unidades de saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este não é o único pedido feito à Justiça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/defensorias-acionam-justica-por-medidas-para-enfrentar-calor-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
ADefensoria Pública da União (DPU) e aDefensoria Pública do Estado do RiodeJaneiro (DPRJ) acionaram a Justiça do Rio...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 20:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 20:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 20:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 20:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7x1kcxFi2IgwUzbAsNuL9UMm5S0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/_d6a4617_01.jpg?itok=Yf8JMDPm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsa bate recorde e fecha pela primeira vez acima dos 165 mil pontos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-bate-recorde-e-fecha-pela-primeira-vez-acima-dos-165-mil-pontos</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-bate-recorde-e-fecha-pela-primeira-vez-acima-dos-165-mil-pontos#1005</guid>
      <description>Num dia misto no mercado financeiro,
a bolsa de valores bateu recorde e fechou, pela primeira vez, acima dos 165 mil pontos. O dólar subiu e voltou a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/E4fNTNGjRKzM-z8BprwiTFyF5oQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/19/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-para-janeiro-de-2025.jpg?itok=ajsQJptY&quot; alt=&quot;Bolsa bate recorde e fecha pela primeira vez acima dos 165 mil pontos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num dia misto no mercado financeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a bolsa de valores bateu recorde e fechou, pela primeira vez, acima dos 165 mil pontos. O dólar subiu e voltou a romper a barreira de R$ 5,40 após os Estados Unidos anunciarem a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para vários países, inclusive o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, encerrou esta quarta-feira (14) aos 165.146 pontos, com alta de 1,96%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ações de petroleiras, de mineradoras e de bancos, com maior peso no índice, puxaram a valorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bolsa brasileira descolou-se das bolsas dos Estados Unidos, que fecharam em queda. A perspectiva de redução de juros na maior economia do planeta, após a divulgação de que a inflação estadunidense desacelerou, beneficiou os países emergentes, inclusive o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de câmbio teve um dia mais tenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial fechou o dia vendido a R$ 5,402, com alta de R$ 0,026 (+0,43%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação iniciou a sessão próxima da estabilidade, mas subiu após a emissora Fox News divulgar que o governo Donald Trump suspendeu, por tempo indeterminado, vistos de imigração para 75 países, inclusive o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imediatamente após a notícia, a cotação subiu para R$ 5,42. Desacelerou durante a tarde, mas permaneceu acima de R$ 5,40. Apesar da alta desta quarta-feira, a moeda estadunidense acumula queda de 1,6% em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo interino da Venezuela diz ter libertado 406 presos políticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians apresenta novos reforços visando a temporada de 2026 no futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Wagner Moura e Kleber Mendonça Filho por prêmios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sanciona Orçamento de 2026 e veta R$ 400 milhões em emendas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita Federal volta a negar taxação do Pix e alerta para golpes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/bolsa-bate-recorde-e-fecha-pela-primeira-vez-acima-dos-165-mil-pontos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Num dia misto no mercado financeiro,
a bolsa de valores bateu recorde e fechou, pela primeira vez, acima dos 165 mil pontos. O dólar subiu e voltou a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 20:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 20:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 20:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 20:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/E4fNTNGjRKzM-z8BprwiTFyF5oQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/19/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-para-janeiro-de-2025.jpg?itok=ajsQJptY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: passageiros de ônibus da capital podem pagar bilhete via Bluetooth</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sp-passageiros-de-onibus-da-capital-podem-pagar-bilhete-bluetooth</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sp-passageiros-de-onibus-da-capital-podem-pagar-bilhete-bluetooth#1006</guid>
      <description>Os passageiros de ônibus da capital paulista passaram a contar com mais uma forma de pagamento da tarifa nos coletivos.
Para utilizar a nova modalida...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WqPYKatMRGA_oQcP8VNDySUcrWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/pint1652.jpg?itok=z9tPzyr_&quot; alt=&quot;SP: passageiros de ônibus da capital podem pagar bilhete via Bluetooth&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os passageiros de ônibus da capital paulista passaram a contar com mais uma forma de pagamento da tarifa nos coletivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para utilizar a nova modalidade, o usuário deve baixar o aplicativo Cittamobi e manter o bluetooth do smartphone ativado. A validação da passagem ocorre por aproximação do celular, com o aplicativo aberto, diretamente no equipamento validador, instalado em 2,2 mil ônibus que operam em 296 linhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibusque aceitama nova modalidade estão identificados com um adesivo na parte externa da porta de embarque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo aplicativo, será possível a compra de passagens avulsas ou pacotes de viagens (diário, semanal e mensal) com pagamento via Pix. No entanto, essa forma de pagamento não dá direito à integração entre ônibus e veículos de transporte sobre trilhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A implementação da tecnologia nas linhas de ônibus propõe ainda reduzir o tempo de embarque, evitar a necessidade de manuseio de dinheiro em espécie e proporcionar maior conveniência tanto para os passageiros quanto para os operadores do transporte”, destacou a prefeitura, em nota.A lista completa das linhas que contam com o novo sistema pode ser encontrada no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo interino da Venezuela diz ter libertado 406 presos políticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians apresenta novos reforços visando a temporada de 2026 no futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Wagner Moura e Kleber Mendonça Filho por prêmios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sanciona Orçamento de 2026 e veta R$ 400 milhões em emendas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita Federal volta a negar taxação do Pix e alerta para golpes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli envia material apreendido no caso Master para análise da PGR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes protestam contra aumento da tarifa de ônibus em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morre Arlindo de Souza, conhecido como &quot;Popeye Brasileiro&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defensorias acionam Justiça por medidas para enfrentar calor no Rio&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sp-passageiros-de-onibus-da-capital-podem-pagar-bilhete-bluetooth&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os passageiros de ônibus da capital paulista passaram a contar com mais uma forma de pagamento da tarifa nos coletivos.
Para utilizar a nova modalida...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WqPYKatMRGA_oQcP8VNDySUcrWs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/pint1652.jpg?itok=z9tPzyr_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Transpetro registra aumento de furtos em dutos, após 6 anos de queda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/transpetro-registra-aumento-de-furtos-em-dutos-apos-6-anos-de-queda</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/transpetro-registra-aumento-de-furtos-em-dutos-apos-6-anos-de-queda#1007</guid>
      <description>A Transpetro registrou no ano passado 31 ocorrências de furtos e tentativas de furto em dutos operados pela companhia, contra 25 casos ocorridos em 2...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/S4qlmEHcqtOfDYQvNTU1k5CptqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/14/1165-11_0058.jpg?itok=nheo4_1M&quot; alt=&quot;Transpetro registra aumento de furtos em dutos, após 6 anos de queda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Transpetro registrou no ano passado 31 ocorrências de furtos e tentativas de furto em dutos operados pela companhia, contra 25 casos ocorridos em 2024. O resultado interrompeu uma trajetória de queda contínua de cerca de 90% desde 2018, quando houve 261 registros. A maior concentração ocorreu no estado de São Paulo, com 70% dos casos no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Transpetro opera uma malha de cerca de 8,5 mil quilômetros de dutos em todas as regiões do país e investe anualmente R$ 100 milhões em prevenção e alerta para os riscos à vida das pessoas e ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da estatal de logística multimodal de petróleo, derivados e biocombustíveis, Sérgio Bacci, alerta que o aumento da atividade criminosa é preocupante em razão dos riscos que oferece à segurança das pessoas, pelo potencial de causar consequências ambientais irreparáveis e pelo impacto que pode provocar no abastecimento de combustíveis em infraestruturas essenciais para a sociedade, como hospitais, aeroportos e portos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Somos vítimas de um crime grave, que coloca vidas em risco e afeta infraestruturas essenciais. Mesmo com investimentos contínuos em prevenção, da ordem de R$ 100 milhões por ano, as derivações clandestinas aumentaram pela primeira vez em seis anos. Por isso, consideramos indispensável uma resposta integrada, envolvendo os órgãos de segurança pública, além do endurecimento da legislação para desestimular essa prática criminosa”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de São Paulo elevou o número de ataques criminosos a dutos operados pela Transpetro de 17 ocorrências, em 2024, para 22, em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse crescimento, o estado concentrou mais de 70% dos casos registrados no país no ano passado, mantendo-se como a principal área de incidência das derivações clandestinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Sergio Bacci, a evolução dos números sinaliza tendência de crescimento no estado, que já havia registrado 16 ocorrências em 2023, evidenciando avanço da atuação criminosa em uma região estratégica para a logística de combustíveis no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Bacci o aumento das derivações clandestinas em São Paulo não pode ser interpretado como evento episódico, mas como um risco estrutural e sistêmico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O estado concentra a maior malha dutoviária do país, com extensa capilaridade e proximidade a centros urbanos, um mercado consumidor robusto e contínuo, o que assegura rápida absorção do produto subtraído, e infraestrutura logística e viária densa, facilitando o escoamento clandestino e a pulverização da mercadoria ilícita, pois o estado abriga em seu território uma extensa malha de dutos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro estado que apresentou aumento foi Minas Gerais, passando de uma ocorrência em 2024 para seis em 2025, sinalizando possível expansão geográfica das ações criminosas. Goiás registrou uma ocorrência no período. Os dois estados são atravessados pelo Oleoduto São Paulo–Brasília (Osbra), um dos mais estratégicos do sistema dutoviário nacional para o escoamento de derivados de petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro apresentou redução significativa. Em 2020, foram registradas 13 derivações clandestinas no estado, número que caiu para uma ocorrência em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Transpetro entende que esse resultado evidencia a eficácia das ações integradas com as autoridades de segurança pública para coibir o furto de combustíveis em dutos e das ações preventivas adotadas pela Transpetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano a Transpetro pretende seguir investindo na estratégia integrada baseada em três pilares:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aplicação de tecnologia e inteligência para monitoramento e detecção de tentativas de furto;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;atuação conjunta com órgãos de segurança pública; e&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/transpetro-registra-aumento-de-furtos-em-dutos-apos-6-anos-de-queda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Transpetro registrou no ano passado 31 ocorrências de furtos e tentativas de furto em dutos operados pela companhia, contra 25 casos ocorridos em 2...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/S4qlmEHcqtOfDYQvNTU1k5CptqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/14/1165-11_0058.jpg?itok=nheo4_1M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mirassol cria departamento feminino e terá ex-Corinthians como gestora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mirassol-cria-departamento-feminino-e-tera-ex-corinthians-como-gestora</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mirassol-cria-departamento-feminino-e-tera-ex-corinthians-como-gestora#1008</guid>
      <description>© JP Pinheiro/Agencia Mirassol/Direitos Reservados
Sensação do futebol brasileiro masculino em 2025, o Mirassol terá uma equipe de mulheres pela prim...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lPviu3bUpaWwZfTWlwnl6v1LlIw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/rafaela_esteves_coord_fut_feminino_mirassol.jpeg?itok=d50dT2QM&quot; alt=&quot;Mirassol cria departamento feminino e terá ex-Corinthians como gestora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© JP Pinheiro/Agencia Mirassol/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sensação do futebol brasileiro masculino em 2025, o Mirassol terá uma equipe de mulheres pela primeira vez na história do clube. Ex-coordenadora da base do Corinthians, Rafaela Esteves foi anunciada pelo Leão Caipira, naterça-feira (13),como executiva da modalidade feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o clube do interior paulista, Rafaela terá a missão de &quot;liderar a estruturação, o planejamento e o desenvolvimento do departamento, alinhada ao projeto de crescimento institucional do Mirassol no cenário do futebol feminino&quot;. Formada em Educação Física e pós-graduada em Administração e Marketing Esportivo, a gestora de 39 anos trabalhou na Ferroviária, além do Corinthians.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vaga à Libertadores conquistada com o quarto lugar no último Campeonato Brasileiro levou o Mirassol a criar o departamento do futebol de mulheres. Uma das exigências da Confederação Sul-Americana de Futebol (Conmebol) para os clubes disputarem os torneios continentais masculinos é que tenham um time feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafaela Esteves é a executiva de futebol feminino do Leão 🦁💛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A profissional estava no Corinthians e ja passou pela Ferroviária. Ela chega para liderar a estruturação do novo departamento do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes mesmo do anúncio de Rafaela, porém, o Leão Caipira já tinha iniciado a estruturação da modalidade. Em dezembro, o clube comprou um novo centro de treinamento na cidade, a 450 quilômetros de São Paulo. O espaço passa por reforma para receber a equipe feminina e as categorias de base masculinas, do sub-11 ao sub-17. O investimento é de R$ 5 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta do Mirassol é a disputa do Campeonato Paulista Feminino deste ano, por meio doqual pode se classificar à Série A3 (terceira divisão) do Brasileirão de 2027. A Série A1 (primeira divisão), vale lembrar, terátransmissão ao vivo da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo interino da Venezuela diz ter libertado 406 presos políticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians apresenta novos reforços visando a temporada de 2026 no futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Wagner Moura e Kleber Mendonça Filho por prêmios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula sanciona Orçamento de 2026 e veta R$ 400 milhões em emendas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita Federal volta a negar taxação do Pix e alerta para golpes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli envia material apreendido no caso Master para análise da PGR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes protestam contra aumento da tarifa de ônibus em São Paulo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/mirassol-cria-departamento-feminino-e-tera-ex-corinthians-como-gestora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© JP Pinheiro/Agencia Mirassol/Direitos Reservados
Sensação do futebol brasileiro masculino em 2025, o Mirassol terá uma equipe de mulheres pela prim...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lPviu3bUpaWwZfTWlwnl6v1LlIw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/rafaela_esteves_coord_fut_feminino_mirassol.jpeg?itok=d50dT2QM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vestibular da USP vai cobrar obras indígenas e quadrinhos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/vestibular-da-usp-vai-cobrar-obras-indigenas-e-quadrinhos</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 03:25:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/vestibular-da-usp-vai-cobrar-obras-indigenas-e-quadrinhos#1009</guid>
      <description>A Universidade de São Paulo (USP) divulgou as obras de literatura para leitura obrigatória que será cobrada dos vestibulandos nos exames de 2030 a203...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dOMtgd-ImP14w4nZ6L-vmQX6jgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/14/_rbr7101.jpg?itok=rOamyI54&quot; alt=&quot;Vestibular da USP vai cobrar obras indígenas e quadrinhos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade de São Paulo (USP) divulgou as obras de literatura para leitura obrigatória que será cobrada dos vestibulandos nos exames de 2030 a2033. A lista traz mudanças em relação aos autores do ciclo 2026-2029 e amplia gêneros literários e a origem dos autores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova relação foi aprovada em reunião do Conselho de Graduação da universidade, por unanimidade, e traz o retorno de obras de teatro como referência, gênero que esteve de fora nos últimos exames, além de incluir os quadrinhos, por meio deuma g&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será a primeira vez que os autores indígenas serão cobrados na Fuvest, com a obra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originárias: uma Antologia Feminina de Literatura Indígena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, uma coletânea de contos de Trudruá Dorrico e Maurício Negro, no biênio 2030-2031, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de Daniel Munduruku, para 2032-2033.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Temos a preocupação de trazer visões mais contemporâneas, abordando um espectro de problemas mais amplo e favorecendo a avaliação comparativa entre escolas literárias e as próprias obras&quot;, explicou o diretor executivo daFundação para o Vestibular (Fuvest)Gustavo Monaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abordagem, que tem sido o tom tanto na Fuvest quanto em outros vestibulares e no próprio Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), vem de uma percepção que Monaco resume como a de que o conhecimento é fracionado apenas por razões didáticas. Ele destaca aimportância de os estudantes que chegam à universidade serem capazes de estabelecer relações entre essas concepções e narrativas diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação também impacta acorreção das questões. A banca de português é a maior da Fuvest, pois todos os candidatos da segunda fase fazema prova, e são cerca de 30 mil pessoas. Metade das questões envolve literatura, e a correção delas cabe aprofessores da USP, doutorandos, ex-alunos de doutorados e alunos de pós-doutorado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a ampliação, cresce a complexidade das perguntas, e também das respostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tem sido mais comum, durante a correção, que surjam debates, pois algumas respostas trazem novas formas de pensar os temas, com abordagens que levam a pensar novas formas de comparação&quot;, comenta Monaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista amplia a retomada de autores masculinos, já que as obras cobradas entre 2026 e 2028 tinham somente autoras, e manterá a paridade de gêneros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lista de livros para 2030 e 2031&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originárias: uma Antologia Feminina de Literatura Indígena&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Trudruá Dorrico e Maurício Negro (contos)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/vestibular-da-usp-vai-cobrar-obras-indigenas-e-quadrinhos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Universidade de São Paulo (USP) divulgou as obras de literatura para leitura obrigatória que será cobrada dos vestibulandos nos exames de 2030 a203...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-14 18:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-14 18:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-14 18:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-14 18:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dOMtgd-ImP14w4nZ6L-vmQX6jgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/14/_rbr7101.jpg?itok=rOamyI54</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
