<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Enredos das escolas de samba contam a história não oficial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/enredos-das-escolas-de-samba-contam-historia-nao-oficial</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/enredos-das-escolas-de-samba-contam-historia-nao-oficial#1000</guid>
      <description>Descreve a etimologia disponível na internet que no DNA linguístico do substantivo “enredo” está no verbo “enredar”. As duas palavras têm ascendência...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3iAQCwrEzx-P2Dmkvxeqpla_WCs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/04/salgueiro04.jpg?itok=nLM4gmbf&quot; alt=&quot;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descreve a etimologia disponível na internet que no DNA linguístico do substantivo “enredo” está no verbo “enredar”. As duas palavras têm ascendência latina, derivam de ‘rete’ (rede). Como os linguistas, pescadores e peixes sabem, o enredo resulta de uma trama de fios que envolvem e capturam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na arte, a trama tem que prender seus espectadores, como explicam o professor de história Luiz Antonio Simas e o jornalista Fábio Fabato na segunda edição ─ revista e ampliada ─ do livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra tudo começar na quinta-feira: o enredo dos enredos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta nova versão, o texto acrescenta a revolução dos enredos das escolas de samba do Rio de Janeiro a partir da segunda década deste século.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação trata da genuína forma que os sambistas cariocas criaram há quase 100 anos para contar e refazer a história. Novos enredos que, depois de envolver 120 mil pessoas no Sambódromo e milhões pela televisão e nas novas mídias, vão passar nas salas de aula e nos livros didáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os principais trechos da entrevista os dois autores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em breve, em 2028, vamos fazer 100 anos de escola de samba. De onde partiu a exigência de haver enredo nos desfiles?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desfiles de escolas de samba, na verdade, vamos ter a partir de 1932. Curiosamente, nós tivemos concursos [das escolas de samba] antes disso. O [jornalista, escritor e pai de santo] José Espinguela [1890-1944] foi quem organizou, mas não eram concursos com desfiles em cortejo. Eram disputas entre escolas de samba que, entretanto, se limitavam às apresentações e a escolha do melhor samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 1932, há a ideia do cortejo. Consideramos um marco dos primeiros desfiles. Isso é curioso pelo seguinte: as escolas de samba não inventaram a ideia do enredo. Os enredos faziam parte dos cortejos de grandes sociedades e ranchos carnavalescos – sobretudo, dos ranchos de carnaval. O Ameno Resedá [fundado em 1907], que era considerado um rancho, desfilava com enredos de relevância cultural etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que as escolas de samba fizeram foi redimensionar essa perspectiva dos enredos. E, mais do que isso, o que as escolas de samba fizeram de muito diferente em relação aos ranchos, foi, aos poucos, consolidar uma trilha sonora completamente distinta. Os ranchos desfilavam com as chamadas marchas rancho. E as escolas de samba foram construindo, aos poucos, o que a gente vai denominar como samba-enredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gente pode dizer que é o primeiro samba em enredo que nós temos é quando a Portela resolve fazer um carnaval com um tema especificamente. Até então, essa coisa de um tema fortíssimo, único, não existia. Em 1939, a Portela faz isso. O Paulo da Portela [1901-1947] cria um desfile que é um simulacro da própria escola de samba,mostrando que é uma escola. Temos um samba e temos um enredo [Teste ao Samba], com uma premissa de enredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de 1939, os enredos não precisavam ter relação direta com o samba. Então, você podia apresentar um enredo visualmente sobre um tema e cantar samba sobre temas completamente distintos. Em 1939, a Portela propõe essa coesão entre enredo e samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: Posso dizer que o enredo é o esqueleto e o samba-enredo é o músculo do desfile?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode. Obviamente, a espinha dorsal de uma escola de samba vai ser sempre o ritmo, a bateria, o samba e tal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, tudo começa no enredo, né? Primeiro lança-se o enredo e aí vem o samba-enredo, depois o desenho rítmico da bateria em cima desse samba-enredo. A origem, o começo de um grande carnaval, está em num grande enredo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/enredos-das-escolas-de-samba-contam-historia-nao-oficial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Descreve a etimologia disponível na internet que no DNA linguístico do substantivo “enredo” está no verbo “enredar”. As duas palavras têm ascendência...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 09:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 09:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 09:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 09:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3iAQCwrEzx-P2Dmkvxeqpla_WCs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/04/salgueiro04.jpg?itok=nLM4gmbf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil no Mundo traz debate neste domingo sobre Venezuela, Irã e EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-traz-debate-neste-domingo-sobre-venezuela-ira-e-eua</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-traz-debate-neste-domingo-sobre-venezuela-ira-e-eua#1001</guid>
      <description>ATV Brasilleva ao ar uma edição inédita do programa
. No estúdio no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AFpoiD2rr9HfEJOTEkSc5N2aFck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large_1.jpg?itok=_Oh26eYV&quot; alt=&quot;Brasil no Mundo traz debate neste domingo sobre Venezuela, Irã e EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ATV Brasilleva ao ar uma edição inédita do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No estúdio no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem o professor e diretor do Instituto de Relações Internacionais e Defesa da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Eduardo Serra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa vai tratar dos principais conflitos em andamento no mundo: a ação dos Estados Unidos na Venezuela e a crescente tensão do país com o Irã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Eduardo Serra é formado em Engenharia Industrial pela UFRJ com especialização em Planejamento Econômico pela Warsaw School of Economics (SGPiS), de Varsóvia. Fez mestrado em Engenharia de Produção pela UFRJ e doutorado em Engenharia Oceânica também pela UFRJ. Atualmente é professor associado no Curso de Relações Internacionais do Instituto de Relações Internacionais e Defesa da UFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programaBrasil no Mundose dedica a destrinchar os grandes acontecimentos globais com a profundidade que cada tema exige. Conduzido pelos jornalistas especialistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat, apresenta análises consistentes e, a cada edição, recebe um convidado que contribui para ampliar a compreensão do cenário internacional e de seus reflexos na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sempre aos domingos, às 19h30, o programa tem duração de uma hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conteúdo também poderá ser vistono app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procedimentos na pele devem ser evitados no verão, aponta médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União Europeiafaz reunião de emergência após ameaças de Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa inédita com genoma protege espécies de peixes da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil no Mundo traz debate neste domingo sobre Venezuela, Irã e EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Venezuela, sanções dos EUA contribuíram para colapso econômico&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-traz-debate-neste-domingo-sobre-venezuela-ira-e-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>ATV Brasilleva ao ar uma edição inédita do programa
. No estúdio no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 09:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 09:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 09:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 09:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AFpoiD2rr9HfEJOTEkSc5N2aFck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large_1.jpg?itok=_Oh26eYV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Na Venezuela, sanções dos EUA contribuíram para colapso econômico</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/na-venezuela-sancoes-dos-eua-contribuiram-para-colapso-economico</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/na-venezuela-sancoes-dos-eua-contribuiram-para-colapso-economico#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução
Alvo recentemente de ações militares dos Estados Unidos com objetivo de promover mudanças de poder a pa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Jise-YiVN_dNr8WdN_5NeMzLJIE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t000055z_1642743041_rc27viaq8uuu_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=sIRIei2Y&quot; alt=&quot;Na Venezuela, sanções dos EUA contribuíram para colapso econômico&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alvo recentemente de ações militares dos Estados Unidos com objetivo de promover mudanças de poder a partir da retirada de Nicolás Maduro da presidência, a Venezuela também sofre há anos os efeitos de sanções econômicas impostas pelo governo norte-americano, chamadas de Medidas Coercitivas Unilaterais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos apontam que cercos econômicos prolongados têm sido cada vez mais utilizados como arma de política externa para pressionar ou derrubar determinados governos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O roteiro se repete em outros países, como o Irã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entender como essas sanções fragilizam as economias e o tecido social desses países, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conversou com especialistas e analisou estudos científicos e relatórios das Nações Unidas (ONU)sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economista e socióloga Juliane Furno, professora adjunta da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj), destaca que o objetivo das sanções é “asfixiar experiências políticas que fogem ao controledos países imperialistas” ,buscando gerar uma onda dedescontentamento social que possa refletir em uma mudança de regime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dona das maiores reservas de petróleo do planeta, a Venezuela é alvo de medidas econômicas dos Estados Unidos sob o argumento de proteção dos direitos humanos, defesa de democracia e combate ao narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio financeiro e comercial contra a Venezuela obstruiu o financiamento da indústria petroleira; impôs restrições para o refinanciamento da dívida do país; dificultou as transações monetárias no mercado mundial; e congelou os ativos venezuelanos no exterior - ou os transferiram para o controle da oposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio de ativos da Venezuela também foi adotado por Portugal e Reino Unido. O Banco Central da Inglaterra confiscou 31 toneladas em ouro da Venezuela avaliados em US$ 1,2 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Washington colocou sob suspeita todas as transações vinculadas à Venezuela, o que levou ao bloqueio de canais financeiros com instituições de outras nações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proibiu-se, ainda, o pagamento dos dividendos ao governo venezuelano provenientes da empresa Citgo, principal filial da estatal petroleira PdVSA no exterior. A Citgo foi liquidada pela justiça dos EUA, no final de 2025, para servir de ativo para os credores internacionais da Venezuela. A medida foi classificadapor Caracas como “roubo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Venezuela, a recessão de 2013 a 2022 consumiu cerca de 75% do PIB, impulsionando a imigração de mais de 7,5 milhões de pessoas, o que representa cerca de 20% da população do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas divergem em relação à responsabilidade dos governos chavistas e das sanções dos EUA para a crise do país sul-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto a recessão no país começou no segundo semestre de 2014, na esteira da crise dos preços do petróleo, as primeiras sanções abrangentes contra a Venezuela foram adotadas em agosto de 2017. Era o primeiro governo de Donald Trump, que restringiu o acesso da Venezuela ao mercado financeiro norte-americano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/na-venezuela-sancoes-dos-eua-contribuiram-para-colapso-economico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Maxwell Briceno/Proibida reprodução
Alvo recentemente de ações militares dos Estados Unidos com objetivo de promover mudanças de poder a pa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 08:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 08:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 08:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 08:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Jise-YiVN_dNr8WdN_5NeMzLJIE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/06/2026-01-06t000055z_1642743041_rc27viaq8uuu_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=sIRIei2Y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Entenda como sanção dos EUA fragiliza economias como a do Irã</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/entenda-como-sancao-dos-eua-fragiliza-economias-como-a-do-ira</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/entenda-como-sancao-dos-eua-fragiliza-economias-como-a-do-ira#1003</guid>
      <description>Alvos recentes de ações militares dos Estados Unidos, Irã e
também têm em comum as sanções econômicas aplicadas pela Casa Branca aos dois países. Est...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/x7w70q-86ySS510nLKL1CJnLFuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/g-z_tldwgaanpv0.jpg?itok=g8Rcv5zr&quot; alt=&quot;Entenda como sanção dos EUA fragiliza economias como a do Irã&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alvos recentes de ações militares dos Estados Unidos, Irã e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também têm em comum as sanções econômicas aplicadas pela Casa Branca aos dois países. Estudos apontam que cercos econômicos prolongados têm sido cada vez mais utilizados como arma de política externa para pressionar ou derrubar determinados governos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do Irã, há também sanções aprovadas pelo Conselho de Segurança da ONU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que sacudiram o país persa nas últimas semanas está a desvalorização de 50% da moeda iraniana e uma inflação oficial de 42% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entender como essas sanções fragilizam as economias dos dois países, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conversou com especialistas e analisou estudos científicos e relatórios das Nações Unidas (ONU)sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economista e socióloga Juliane Furno, professora adjunta da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj), lembra que as sanções contra o Irã foram aprofundadas pela ONU em setembro de 2025, após a guerra de 12 dias iniciada por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O agravamento das sanções, basicamente, impede ou dificulta a entrada de dólares no país. Tanto pelas sanções diretas, quanto pela dificuldade operacional do Irã em acessar o sistema financeiro internacional”, diz a economista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sanções ao Irã são diversas e bloqueiam ativos do país no exterior; dificultam as transações financeiras internacionais; proíbem quase todo o comércio do Irã com EUA e punem empresas de qualquer país que fazem investimentos acima de US$ 20 milhões no setor energético da nação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliane lembra que o bloqueio econômico tem origem anterior: começou em 1979, logo após a Revolução Iraniana que tirou um governo aliado de Washington do poder. As medidas causam uma expressiva desvalorização do rial, a moeda iraniana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a moeda se desvalorizava, um dos principais e imediatos efeitos é a inflação. Por isso há, de fato, uma deterioração das condições de vida dos iranianos”, completou a economista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dono da terceira maior reserva de petróleo comprovada do planeta e quinto maior produtor de hidrocarbonetos do mundo, o Irã ainda é dependente das exportações de petróleo, apesar de ter uma economia bem mais diversificada que a venezuelana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, classificam as medidas contra o Irã como “o conjunto de sanções mais extenso e abrangente que os Estados Unidos mantêm contra qualquer país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Impactos sobre a indústria petroleira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relatora especial da ONU sobre os impactos das sanções para os direitos humanos, Alena Douhan, publicou em julho de 2024&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/entenda-como-sancao-dos-eua-fragiliza-economias-como-a-do-ira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Alvos recentes de ações militares dos Estados Unidos, Irã e
também têm em comum as sanções econômicas aplicadas pela Casa Branca aos dois países. Est...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 08:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 08:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 08:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 08:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/x7w70q-86ySS510nLKL1CJnLFuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/g-z_tldwgaanpv0.jpg?itok=g8Rcv5zr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump quer tarifar países europeus contrários à compra da Groenlândia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-quer-tarifar-paises-europeus-contrarios-compra-da-groenlandia</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-quer-tarifar-paises-europeus-contrarios-compra-da-groenlandia#1004</guid>
      <description>© REUTERS/Hannibal Hanschke/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, prometeu neste sábado (17) implementar uma onda de tar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gETbSkQl0EZ-vZ8Dpq-YzoM2ahs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024-01-17t181648z_1_lynxmpek0g0qf_rtroptp_4_greenland-ice.jpg?itok=ye7N64L8&quot; alt=&quot;Trump quer tarifar países europeus contrários à compra da Groenlândia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Hannibal Hanschke/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, prometeu neste sábado (17) implementar uma onda de tarifas crescentes sobre os aliados europeus até que os Estados Unidos tenham permissão para comprar a Groenlândia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aumentando a disputa sobre o futuro da vasta ilha ártica da Dinamarca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um post em sua própria rede social, a Truth Social, Trump disse que tarifas adicionais de importação de 10% entrariam em vigor em 1º de fevereiro sobre produtos da Dinamarca, Noruega, Suécia, França, Alemanha, Holanda, Finlândia e Reino Unido. Todos já sujeitos a tarifas impostas por Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas tarifas aumentariam para 25% em 1º de junho e continuariam até que se chegasse a um acordo para que os EUA comprassem a Groenlândia, escreveu Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio ocorre no mesmo dia em que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercosul e União Europeia assinam um acordo de livre comércio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em discursos durante a assinatura do acordo, no Paraguai, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, exaltou a parceria com os sul-americanos ecriticou a política tarifária de Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este acordo manda uma mensagem muito forte para o mundo. Nós escolhemos comércio justo em vez de tarifas. Escolhemos parcerias de longo prazo em vez de isolamento”, disse Von der Leyen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Conselho Europeu, António Costa, adotou um tom parecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este acordo é uma aposta na abertura, no intercâmbio e na cooperação, frente a [ameaças de] isolamento e do uso do comércio como arma geopolítica”, disse. “Com ele, não aspiramos a criar esferas de influência, mas sim a esferas de prosperidade compartilhada, baseadas na confiança, na cooperação e no respeito à soberania de nossas democracias”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante das ameaças de Trump, países proeminentes da União Europeia apoiaram a Dinamarca, alertando que a tomada militar pelos EUA de um território da Organização do Tratado do Atlântico Norte (Otan) poderia colapsar a aliança militar liderada por Washington. O Reino Unido também deu seu apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupos na Dinamarca e na Groenlândia protestaram neste sábado contra as exigências de Trump e pediram que o país fosse deixado para determinar seu próprio futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente tem dito repetidamente que a Groenlândia é vital para a segurança dos EUA devido à sua localização estratégica e aos grandes depósitos minerais, e não descartou o uso da força para tomá-la. As nações europeias enviaram esta semana pessoal militar para a ilha a pedido da Dinamarca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esses países, que estão jogando esse jogo muito perigoso, colocaram em jogo um nível de risco que não é sustentável”, escreveu Trump.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-quer-tarifar-paises-europeus-contrarios-compra-da-groenlandia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Hannibal Hanschke/Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, prometeu neste sábado (17) implementar uma onda de tar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 18:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 18:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 18:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 18:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gETbSkQl0EZ-vZ8Dpq-YzoM2ahs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024-01-17t181648z_1_lynxmpek0g0qf_rtroptp_4_greenland-ice.jpg?itok=ye7N64L8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cidades do CE e MGiniciam vacinação contra dengue com dose única</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/cidades-do-ce-e-mg-iniciam-vacinacao-contra-dengue-com-dose-unica</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/cidades-do-ce-e-mg-iniciam-vacinacao-contra-dengue-com-dose-unica#1005</guid>
      <description>© Prefeitura de Maranguape/Divulgação
As cidades de Maranguape (CE) e Nova Lima (MG) iniciaram a vacinação-piloto com o imunizantede dose única contr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IEQjnMQEYAp3nkxuJfphy74XctY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/617853746_1331633455671709_4382949942770766182_n.jpg?itok=7eWpnP12&quot; alt=&quot;Cidades do CE e MGiniciam vacinação contra dengue com dose única&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Maranguape/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cidades de Maranguape (CE) e Nova Lima (MG) iniciaram a vacinação-piloto com o imunizantede dose única contra a dengue desenvolvidopelo Instituto Butantan.Nesta primeira etapa, 204,1 mil doses serãodistribuídas entre Maranguape (60,1 mil),Nova Lima (64 mil) e tambémBotucatu, em São Paulo(80 mil). O quantitativo é suficiente para a vacinação em massa da população-alvo nessas cidades, composta por cidadãos com idadeentre 15 e 59 anos. Em Botucatu, a vacinação começa no domingo(18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados da imunização serão acompanhados durante um ano. As análises serão conduzidas com apoio de especialistas, que irão avaliar a incidência da dengue nos municípios selecionados, além de monitorareventuais efeitosadversos raros após a imunização. Metodologia semelhante já foi adotada em Botucatu na avaliação da efetividade da vacina contra a covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seos resultados forem positivos, será iniciada a produção em massa para atender todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, o Butantan fabricou 1,3 milhão de doses. Antes dos resultados, porém, será realizada a imunização de públicos prioritários com a chegada de mais doses da Butantan DV. A imunização de profissionais da atenção primária à saúde está prevista para o início de fevereiro. Esse grupo, composto por médicos, enfermeiros e agentes comunitários, deve receber as cerca de 1,1 milhão de doses que não foram usadas nesta fase prioritária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, com a transferência de tecnologia entre o Instituto Butantan e a empresa chinesa WuXi Vaccines, a vacinação será gradualmente ampliada para todo o país, começando pela população de 59 anos e avançando até o público de 15 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de ampliação da produção em até 30 vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No lançamento da vacinação em Maranguape, o ministro da Saúde em exercício, Adriano Massuda, destacou os critérios adotados para a escolha dos municípios. “Cidades [que foram]escolhidas por terem população entre 100 mil e 200 mil habitantes e uma rede de saúde estruturada, que permite implementar a vacina e avaliar seu impacto na imunização da população e na circulação do vírus na comunidade”, afirmou. Massuda destacou, ainda, que a vacina é aprimeiracontra a dengue aplicado em dose única, o que permite imunização mais rápida e eficaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudos clínicos indicaram eficácia global de 74%, com redução de 91% dos casos graves. Entre os vacinados, nenhum precisou de hospitalização por conta da dengue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A vacina foi desenvolvida em um processo de 20 anos, juntando tecnologias de diversos centros de pesquisa nacionais e apoio de pesquisadores estrangeiros. O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) apoioucom um financiamento de R$ 32 milhões, ainda em 2008. Um segundo aporte, para financiar a fábrica de vacinas, colocou R$ 97 milhões do banco àdisposição, em 2017. Até o momento, o imunizante recebeu investimentos de R$ 305,5 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede de saúde das cidades que atuam nesta fase atenderá moradores com documento oficial, com foto, e a orientação é que se leve também o Cartão SUS. Mesmo com a imunização, o cuidado com essa e outras arboviroses permanece. Segundo a Secretaria Municipal de Saúde de Nova Lima, &quot;mesmo com a ampliação da cobertura vacinal, as ações de prevenção seguem fundamentais, especialmente o combate ao mosquito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com a eliminação de água parada&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procedimentos na pele devem ser evitados no verão, aponta médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/cidades-do-ce-e-mg-iniciam-vacinacao-contra-dengue-com-dose-unica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Maranguape/Divulgação
As cidades de Maranguape (CE) e Nova Lima (MG) iniciaram a vacinação-piloto com o imunizantede dose única contr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 18:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 18:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 18:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 18:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IEQjnMQEYAp3nkxuJfphy74XctY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/617853746_1331633455671709_4382949942770766182_n.jpg?itok=7eWpnP12</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mercosul está aberto a acordos com outros blocos e países, diz Peña</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mercosul-esta-aberto-acordos-com-outros-blocos-e-paises-diz-pena</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mercosul-esta-aberto-acordos-com-outros-blocos-e-paises-diz-pena#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução
Após assinarem, neste sábado (17), um
com os 27 países-membros da União Europeia (UE),
as nações que integ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dljkjtum4KuKvN-TpyW67WUbEgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/2026-01-17t171633z_1762092592_rc203jaqn1b9_rtrmadp_3_eu-mercosur-paraguay.jpg?itok=SRN-bGn5&quot; alt=&quot;Mercosul está aberto a acordos com outros blocos e países, diz Peña&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após assinarem, neste sábado (17), um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com os 27 países-membros da União Europeia (UE),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;as nações que integram o Mercosul (Argentina, Brasil, Paraguai, Uruguai e Bolívia, que está concluindo seu processo de adesão) já miram outros mercados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso trabalho no processo de integração [comercial do bloco sul-americano] está apenas começando”, afirmou a jornalistas o presidente do Paraguai, Santiago Peña, logo após a cerimônia de assinatura do acordo Mercosul-UE, realizada esta tarde, na capital paraguaia, Assunção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anfitrião do evento por presidir, temporariamente, o Mercosul,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peña explicou que as negociações em curso com os Emirados Árabes estão “avançando” e que os mercados asiáticos são considerados estratégicos para a expansão da rede de parceiros comerciais do Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos avançando no tratado de livre comércio com os Emirados Árabes e mirando com enorme atenção o Japão, a Coreia do Sul e outros países asiáticos além da China, um sócio estratégico de todas as nações latino-americanas e do Mercosul”, comentou Peña, citando ainda a Indonésia e o Vietnã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também estamos avançando em um acordo de complementação econômica com o Canadá, de maneira que não resta dúvida de que os países do Mercosul estão convencidos de que a integração econômica, a colaboração e o multilateralismo é o caminho [a trilhar]”, acrescentou o presidente paraguaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procedimentos na pele devem ser evitados no verão, aponta médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil no Mundo traz debate neste domingo sobre Venezuela, Irã e EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Venezuela, sanções dos EUA contribuíram para colapso econômico&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/mercosul-esta-aberto-acordos-com-outros-blocos-e-paises-diz-pena&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Cesar Olmedo/Proibida reprodução
Após assinarem, neste sábado (17), um
com os 27 países-membros da União Europeia (UE),
as nações que integ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 17:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 17:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 17:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 17:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dljkjtum4KuKvN-TpyW67WUbEgM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/17/2026-01-17t171633z_1762092592_rc203jaqn1b9_rtrmadp_3_eu-mercosur-paraguay.jpg?itok=SRN-bGn5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calderano disputa semifinal do Star Contender de Doha neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-disputa-semifinal-do-star-contender-de-doha-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-disputa-semifinal-do-star-contender-de-doha-neste-domingo#1007</guid>
      <description>© Luis Miguel Ferreira/CBTM/Direitos Reservados
OmesatenistaHugo Calderano disputará uma das semifinais do WTT Star Contender de Doha (Catar) neste d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ap8jOiZbEKlggde-gsEZNEzhvC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/calderano_mesatenista.jpg?itok=b8-yhQur&quot; alt=&quot;Calderano disputa semifinal do Star Contender de Doha neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Luis Miguel Ferreira/CBTM/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OmesatenistaHugo Calderano disputará uma das semifinais do WTT Star Contender de Doha (Catar) neste domingo (18), às 7h, horário de Brasília, contra o chinês Wen Ruibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro se garantiu entre os quatro melhores do torneio depois de vencer nas quartas, por3 sets a 1, neste sábado (17,o francês Simon Gauzy, ex-companheiro de clube. Os dois jogavam pela equipe alemã Liebherr Ochsenhausen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, nas oitavas, o brasileiro venceu o croata Tomislav Pucar por 3 a 0. A vitória ocorreu em apenas 18 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos defenderam o clube alemão Liebherr Ochsenhausen por alguns anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procedimentos na pele devem ser evitados no verão, aponta médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União Europeiafaz reunião de emergência após ameaças de Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa inédita com genoma protege espécies de peixes da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil no Mundo traz debate neste domingo sobre Venezuela, Irã e EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Venezuela, sanções dos EUA contribuíram para colapso econômico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenda como sanção dos EUA fragiliza economias como a do Irã&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-disputa-semifinal-do-star-contender-de-doha-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Luis Miguel Ferreira/CBTM/Direitos Reservados
OmesatenistaHugo Calderano disputará uma das semifinais do WTT Star Contender de Doha (Catar) neste d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 17:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 17:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 17:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 17:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ap8jOiZbEKlggde-gsEZNEzhvC4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/calderano_mesatenista.jpg?itok=b8-yhQur</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil exibe produção independente Essencial - Equipes de Saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-producao-independente-essencial-equipes-de-saude</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-producao-independente-essencial-equipes-de-saude#1008</guid>
      <description>O especial acompanha a dedicação e o impacto desses profissionais em comunidades carentes do país.
O conteúdo destaca a atuação das equipes de saúde ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6yTDLHJs6kLqQ5YgyH6ZJL0_fIc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/b9575deb-29db-4569-bc88-7bce0672d2a8.jpeg?itok=WIdVBl9n&quot; alt=&quot;TV Brasil exibe produção independente Essencial - Equipes de Saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especial acompanha a dedicação e o impacto desses profissionais em comunidades carentes do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conteúdo destaca a atuação das equipes de saúde da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 52 minutos, o média-metragem destaca o papel vital dos agentes de saúde em prol da população. Disponível no app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a obra independente mostra o cotidiano de quatro agentes comunitários de saúde que trabalham em diferentes cidades do território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A narrativa esclarece as atribuições dos profissionais aos quais se juntam quatro integrantes de equipes médicas: uma pediatra, um enfermeiro, uma fisioterapeuta e um anestesista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comum, todos os personagens se destacam pela seriedade e paixão com que desempenham suas atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco é o dia a dia de quem está envolvido na atenção primária à saúde. Conhecida também como atenção básica, abrange não só a promoção e a proteção da saúde, como também a prevenção, o diagnóstico, o tratamento, a reabilitação e a redução de danos. Formada por equipes multidisciplinares, ela tem o objetivo de cuidar do indivíduo e sua família e da comunidade de forma integral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com depoimentos reveladores, o filme mostra como essa estrutura se torna fundamental na organização do sistema de saúde e no atendimento de milhões de brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas equipes enfrentam desafios diários e criam vínculos profundos com as comunidades em que atuam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao revelar aspectos da rotina desse trabalho, o doc combina histórias pessoais com diversos aspectos do sistema de saúde brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O média-metragem ressalta a importância da estratégia de saúde da família que transforma a relação entre profissionais de saúde e a população mais vulnerável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação indicativa: Livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realização: Produtora Brasileira de Arte e Cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direção e roteiro: Luciano Oreggia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valorização do conteúdo independente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-producao-independente-essencial-equipes-de-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O especial acompanha a dedicação e o impacto desses profissionais em comunidades carentes do país.
O conteúdo destaca a atuação das equipes de saúde ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 16:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 16:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 16:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 16:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6yTDLHJs6kLqQ5YgyH6ZJL0_fIc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/b9575deb-29db-4569-bc88-7bce0672d2a8.jpeg?itok=WIdVBl9n</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNI: Brasil acessará 36% do comércio global com acordo UE-Mercosul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cni-brasil-acessara-36-do-comercio-global-com-acordo-ue-mercosul</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:24:38 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cni-brasil-acessara-36-do-comercio-global-com-acordo-ue-mercosul#1009</guid>
      <description>A Confederação Nacional da Indústria (CNI) apresentou um levantamento que aponta que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE), quando ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0pz48-z7AA-9N2AsN8QkIgahEnY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/11/cni.jpg?itok=nja-4_uF&quot; alt=&quot;CNI: Brasil acessará 36% do comércio global com acordo UE-Mercosul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Confederação Nacional da Indústria (CNI) apresentou um levantamento que aponta que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE), quando entrar em vigor, vai aumentar de 8% para 36% o acesso brasileiro ao mercado de importações mundiais de bens. Isso porque a União Europeia, sozinha, respondeu por 28% do comércio global em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise foi divulgada neste sábado (17), após a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assinatura do tratado pelos representantes do bloco europeu e dos países integrantes do Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em cerimônia em Assunção, no Paraguai. A entidade industrial brasileira avalia a formalização do acordo é uma virada estratégica para a indústria brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento indica também que 54,3% dos produtos negociados, que correspondem a mais de cinco mil itens, terão imposto zerado na União Europeia assim que o acordo Mercosul-UE entrar em vigor. Já do lado do Mercosul, o Brasil terá prazos mais longos, entre 10 e 15 anos, para reduzir tarifas de 44,1% dos produtos (4,4 mil itens), assegurando uma transição gradual e previsível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Com base nos dados de 2024, 82,7% das exportações do Brasil para a UE passarão a ingressar no bloco sem tarifa de importação desde o início da vigência. Por outro lado, o Brasil se comprometeu a zerar imediatamente tarifas de apenas 15,1% das importações com origem na União Europeia, reforçando a diferença favorável ao país&quot;, avalia a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a assinatura, o texto ainda será submetido à ratificação do Parlamento Europeu e dos congressos nacionais de cada país integrante do Mercosul. A entrada em vigor da parte comercial do acordo depende da aprovação legislativa, com previsão de implementação gradual ao longo dos próximos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a análise da entidade, o Brasil terá, em média, oito anos adicionais para se adaptar à redução tarifária, se comparado ao prazo do bloco europeu e considerando o comércio bilateral e o cronograma previsto no Acordo Mercosul-UE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A assinatura do acordo é um marco histórico para o fortalecimento da indústria brasileira, a diversificação da pauta exportadora e a integração internacional do país ao comércio global”, diz a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em negociação há mais de 25 anos, trata-se do tratado mais moderno e abrangente já negociado pelo Mercosul e vai além da redução de tarifas ao incorporar disciplinas que aumentam a previsibilidade regulatória, reduzem custos e criam um ambiente mais favorável aos investimentos, à inovação e à criação de empregos&quot;, avalia a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Entenda em 13 pontos o acordo Mercosul–UE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, segundo a CNI, a cada R$ 1 bilhão exportado do Brasil à UE foram criados 21,8 mil empregos e movimentados R$ 441,7 milhões em massa salarial e R$ 3,2 bilhões em produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao setor agroindustrial, o acordo também traz resultados positivos, uma vez que cotas negociadas favorecem setores-chave e, no caso da carne bovina, são mais do que o dobro das concedidas pela União Europeia a parceiros como o Canadá e mais de quatro vezes superiores às destinadas ao México. As cotas de arroz superam o volume atualmente exportado pelo Brasil ao bloco, ampliando o potencial de acesso ao mercado europeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assinatura do tratado cria ainda um ambiente favorável para ampliar projetos pesquisa e desenvolvimento voltados à sustentabilidade e à inovação tecnológica, aponta a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As novas exigências regulatórias e de mercado impulsionam oportunidades em tecnologias de descarbonização industrial – como captura, uso e armazenamento de carbono, uso e mineralização de CO₂, eletrificação com hidrogênio de baixa emissão, motores híbrido-flex e reciclagem de baterias e minerais críticos –, e no desenvolvimento de bioinsumos para uma agricultura mais resiliente. A articulação dessas frentes fortalece a cooperação tecnológica, acelera a transição para uma economia de baixo carbono e amplia a competitividade do Brasil no mercado europeu&quot;, aponta a entidade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/cni-brasil-acessara-36-do-comercio-global-com-acordo-ue-mercosul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Confederação Nacional da Indústria (CNI) apresentou um levantamento que aponta que o acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE), quando ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-17 15:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-17 15:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-17 15:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-17 15:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0pz48-z7AA-9N2AsN8QkIgahEnY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/10/11/cni.jpg?itok=nja-4_uF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
