<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias da Prefeitura de Caucaia</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br</link>
<description>Conteúdo limpo para WordPress</description>
<language>pt-br</language>
<generator>Scraper Caucaia</generator>
<lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 14:49:05 +0000</lastBuildDate>
<ttl>180</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de pontos de lixo</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2144/prefeitura-de-caucaia-intensifica-limpeza-de-ponto</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-89a99bb11b9e</guid>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:49:05 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de pontos de lixo</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia está intensificando as ações de limpeza de pontos de lixo em diferentes regiões do município. Por determinação do prefeito Naumi Amorim, o Instituto do Meio Ambiente de Caucaia (IMAC), a Secretaria Municipal do Patrimônio e Transporte (SPT) e a Secretaria Municipal de Infraestrutura (Seinfra) atuam de forma integrada para remover resíduos descartados de maneira irregular e reforçar a preservação ambiental.</p>

<p>Nas últimas semanas, as equipes realizaram a limpeza de pontos de lixo nos bairros Araturi, Icaraí, Pacheco, Tabuba, Lagoa do Banana, Potira, Parque Soledade, Parque Albano, Parque Guadalajara, Cabatan, Tabapuá e Nova Metrópole.</p>

<p>"O cuidado com a cidade passa, necessariamente, pelo enfrentamento ao descarte irregular de resíduos. Determinamos a intensificação dessas ações para garantir mais saúde, bem-estar e qualidade de vida à população", destacou o prefeito Naumi Amorim.</p>

<p>Além da limpeza, a Prefeitura também tem reforçado a fiscalização para coibir o despejo irregular de lixo, medida fundamental no combate à poluição e na promoção da conscientização ambiental.</p>

<p>Segundo o presidente do IMAC, Felipe Ribeiro, o trabalho vai além da retirada dos resíduos. "A limpeza é uma ação imediata, mas nosso foco é permanente: prevenir novos pontos de lixo, proteger o meio ambiente e orientar a população sobre o descarte correto", afirmou.</p>

<p>O secretário adjunto do Patrimônio e Transporte, Assis Medeiros, ressaltou a atuação conjunta das secretarias. "A integração das equipes permite mais agilidade e eficiência nas ações, garantindo respostas rápidas às demandas da população", disse.</p>

<p>A Prefeitura de Caucaia reforça que a colaboração dos moradores é essencial. Denúncias sobre pontos de lixo e descarte irregular podem ser feitas pelo número (85) 9762-0177.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2144/prefeitura-de-caucaia-intensifica-limpeza-de-ponto">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2144/a8085bb1482dd6a65a1811402a74cf0b" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2144/a8085bb1482dd6a65a1811402a74cf0b" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de pontos de lixo</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia intensifica limpeza de pontos de lixo</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia será a primeira cidade do Ceará a implantar atendimento móvel de saúde para comunidades quilombolas</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2143/caucaia-ser-a-primeira-cidade-do-cear-a-implantar-</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c7add75ffea4</guid>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:49:05 +0000</pubDate>
<description>Caucaia será a primeira cidade do Ceará a implantar atendimento móvel de saúde para comunidades quilombolas</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O município de Caucaia contará, em breve, com um serviço de saúde inédito voltado exclusivamente para comunidades quilombolas, com previsão de implantação em janeiro de 2026. A iniciativa beneficiará diretamente 2.615 pessoas, distribuídas em nove territórios quilombolas: Capuan, Boqueirão do Arara, Boqueirãozinho, Porteira, Serra do Juá, Cercadão das Nicetas, Serra da Conceição, Serra da Rajada e Deserto.</p>

<p>O serviço funcionará por meio de uma unidade móvel de saúde, com uma equipe multiprofissional preparada para atender presencialmente a população quilombola, garantindo acesso aos serviços básicos de saúde de forma contínua, humanizada e alinhada às especificidades culturais e territoriais dessas comunidades. Com a iniciativa, Caucaia se tornará a primeira cidade do Ceará a ofertar esse tipo de atendimento especializado.</p>

<p>A pauta foi tratada durante reunião realizada na tarde desta segunda-feira (22), quando o prefeito de Caucaia, Naumi Amorim, recebeu o secretário municipal de Saúde, Moacir Soares, além do médico quilombola Dr. Diogo Augusto e de Cristina Quilombola, representante da Coordenação Nacional de Articulação das Comunidades Negras Rurais Quilombolas (Conaq).</p>

<p>Para o prefeito Naumi Amorim, a implantação do serviço representa um marco no fortalecimento das políticas públicas voltadas à equidade em saúde. "Estamos construindo uma política que nasce do diálogo e do respeito às comunidades quilombolas. Levar saúde até esses territórios é reconhecer direitos e promover dignidade para quem historicamente teve menos acesso aos serviços públicos", destacou.</p>

<p>O secretário municipal de Saúde, Moacir Soares, ressaltou o planejamento técnico da iniciativa e seu caráter pioneiro. "A equipe móvel foi pensada para oferecer um atendimento qualificado, contínuo e humanizado, considerando a realidade de cada território quilombola. É uma ação inovadora que coloca Caucaia como referência no Ceará", afirmou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2143/caucaia-ser-a-primeira-cidade-do-cear-a-implantar-">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2143/64790f766ce4442427c8d26df6491639" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2143/64790f766ce4442427c8d26df6491639" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia será a primeira cidade do Ceará a implantar atendimento móvel de saúde para comunidades quil</media:title>
<media:description>Caucaia será a primeira cidade do Ceará a implantar atendimento móvel de saúde para comunidades quilombolas</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia inicia período de matrículas da rede municipal de ensino nesta segunda-feira (22)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2142/caucaia-inicia-per-odo-de-matr-culas-da-rede-munic</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-07520cb8ad2c</guid>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:49:05 +0000</pubDate>
<description>Caucaia inicia período de matrículas da rede municipal de ensino nesta segunda-feira (22)</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal da Educação, iniciou nesta segunda-feira (22/12) o período de matrículas e rematrículas da rede municipal de ensino para o ano letivo de 2026. O processo segue um cronograma organizado por etapas e modalidades, garantindo o acesso de crianças, jovens e adultos à educação pública do município.</p>

<p>As rematrículas dos alunos veteranos aprovados acontecem de 22 de dezembro a 6 de janeiro. Já as matrículas para Educação Especial (novatos) estão previstas para 7 de janeiro. A Educação Infantil (novatos) terá atendimento nos dias 8 e 9 de janeiro. Para alunos do Ensino Fundamental e da Educação de Jovens e Adultos (EJA) recuperados ou reprovados, o período será em 15 e 16 de janeiro, enquanto os novatos dessas modalidades deverão realizar a matrícula em 19 de janeiro.</p>

<p>A secretária municipal da Educação, Camila Bezerra, reforça a importância do processo. "Garantir a vaga na escola é o primeiro passo para assegurar direitos, promover inclusão e construir um futuro melhor para nossas crianças, jovens e adultos. A educação transforma realidades e é prioridade da gestão", destaca.</p>

<p>Para efetivar a matrícula, é necessário apresentar a documentação: certidão de nascimento; declaração ou transferência escolar; CPF e comprovante de residência; cartão de vacinação atualizado; duas fotos 3x4 recentes. Documentos como RG, NIS, BPC, Cartão do SUS e laudo médico devem ser apresentados quando existentes.</p>

<p>A Secretaria Municipal da Educação orienta que pais, responsáveis e estudantes fiquem atentos às datas e compareçam às unidades escolares com toda a documentação necessária, garantindo a vaga e um novo ano de aprendizado na rede municipal de ensino de Caucaia.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2142/caucaia-inicia-per-odo-de-matr-culas-da-rede-munic">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2142/d5753560a54dd71a0c10ea2a48021761" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2142/d5753560a54dd71a0c10ea2a48021761" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia inicia período de matrículas da rede municipal de ensino nesta segunda-feira (22)</media:title>
<media:description>Caucaia inicia período de matrículas da rede municipal de ensino nesta segunda-feira (22)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>SAD Caucaia promove ação especial de Natal e leva acolhimento e esperança aos pacientes atendidos em domicílio</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2141/sad-caucaia-promove-a-o-especial-de-natal-e-leva-a</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-c40c9223964b</guid>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:49:05 +0000</pubDate>
<description>SAD Caucaia promove ação especial de Natal e leva acolhimento e esperança aos pacientes atendidos em domicílio</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>O Serviço de Atenção Domiciliar (SAD) da Secretaria Municipal de Saúde de Caucaia realizou, neste período natalino, uma ação especial de fim de ano com o objetivo de levar alegria, carinho e acolhimento aos pacientes acompanhados pelo serviço, diretamente em seus lares. A iniciativa reforça o compromisso do SAD com um cuidado que vai além da assistência clínica, valorizando o afeto, a escuta e o respeito à dignidade humana.</p>

<p>A ação foi realizada, entre outras residências, na casa do paciente Paulo Nobre, que está em acompanhamento pelo SAD há cinco meses. Assim como ele, outros pacientes vivenciaram momentos de emoção e cuidado, marcados pela presença da equipe e pela atenção dedicada às necessidades físicas, emocionais e sociais de cada família. A estimativa é que cerca de 35 pacientes sejam contemplados com as visitas especiais realizadas neste período.</p>

<p>O SAD tem como propósito oferecer um cuidado humanizado no domicílio, promovendo conforto, segurança e a continuidade da assistência em saúde. O serviço também atua de forma qualificada nos cuidados paliativos, assegurando um atendimento ético, acolhedor e centrado na individualidade de cada paciente. Além disso, orienta familiares e cuidadores sobre o manejo diário das condições de saúde, contribuindo para a autonomia, o bem-estar e a qualidade de vida, evitando ainda internações desnecessárias.</p>

<p>Como parte da ação especial de Natal, cada paciente foi convidado a fazer um pedido ao Papai Noel. As equipes ouviram cada história com atenção e sensibilidade e se mobilizaram para atender a esses desejos. O Papai Noel visitou as residências, proporcionando momentos de afeto, emoção e esperança, fortalecendo o vínculo entre pacientes, familiares e profissionais de saúde.</p>

<p>Segundo a coordenadora do Serviço de Atenção Domiciliar, Gisele, a iniciativa reflete um dos principais valores do serviço: a humanização do cuidado.</p>

<p>"Trouxemos o coral e o Papai Noel com o intuito de demonstrar que, mesmo em situações mais difíceis, a equipe está presente. Há afeto, há carinho, e esse é um dos valores do SAD, uma humanização intensa, buscando sempre proporcionar qualidade de vida", enfatizou.</p>

<p>A emoção também foi compartilhada pelos familiares dos pacientes. Para Dona Neide Nobre, esposa de Paulo, o acompanhamento do SAD tem sido fundamental em um momento delicado da vida.</p>

<p>"O SAD nos acolheu em um momento muito difícil. Todos os profissionais que vêm aqui tratam o Paulo com muito carinho. E o momento de hoje foi muito emocionante, uma surpresa muito boa", afirmou.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2141/sad-caucaia-promove-a-o-especial-de-natal-e-leva-a">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2141/9b8677ffce3650c78d49f59bf682cd0c" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2141/9b8677ffce3650c78d49f59bf682cd0c" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>SAD Caucaia promove ação especial de Natal e leva acolhimento e esperança aos pacientes atendidos em</media:title>
<media:description>SAD Caucaia promove ação especial de Natal e leva acolhimento e esperança aos pacientes atendidos em domicílio</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta quinta-feira (18)</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2140/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-a574dcbe841c</guid>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:49:05 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta quinta-feira (18)</description>
<content:encoded><![CDATA[ 

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2140/prefeitura-de-caucaia-inicia-pagamento-de-aposenta">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2140/21dc856cddd9976468ce319a21fc6afc" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2140/21dc856cddd9976468ce319a21fc6afc" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta quinta-feira (18)</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia inicia pagamento de aposentados e pensionistas do IPMC nesta quinta-feira (18)</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Caucaia capacita gestores escolares para fortalecer uso de recursos do PDDE e melhorar qualidade da educação</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2139/caucaia-capacita-gestores-escolares-para-fortalece</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-086e2245b180</guid>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:49:05 +0000</pubDate>
<description>Caucaia capacita gestores escolares para fortalecer uso de recursos do PDDE e melhorar qualidade da educação</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia, por meio da Secretaria Municipal de Educação (SME), promoveu uma formação voltada aos gestores escolares da rede municipal com foco no fortalecimento do Programa Dinheiro Direto na Escola (PDDE). A iniciativa foi realizada em parceria com o Fundo das Nações Unidas para a Infância (UNICEF) e o Centro Colaborador de Apoio ao Monitoramento e à Gestão de Programas Educacionais da Região Nordeste (CECAMPE/NE) e teve como objetivo qualificar a gestão dos recursos federais destinados às escolas, contribuindo diretamente para a melhoria da educação pública no Município.</p>

<p>A formação abordou o tema "O fortalecimento do Programa Dinheiro Direto na Escola na Região Nordeste como estratégia para a gestão democrática e para a qualidade da educação", destacando a importância da correta aplicação dos recursos, da transparência e do cumprimento das normas estabelecidas pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE).</p>

<p>A programação foi aberta com a apresentação do Coral Vozes das Crianças, da Escola Municipal Rubens Vaz, que reforçou o protagonismo estudantil e o papel da escola como espaço de formação cidadã, cultural e de pertencimento.</p>

<p>Durante o encontro, a secretária municipal de Educação, professora Camila Bezerra, ressaltou que a formação contribui para o fortalecimento da gestão escolar e para o uso responsável dos recursos do PDDE, garantindo que os investimentos cheguem de forma efetiva às unidades de ensino e beneficiem diretamente os estudantes. Também foi enfatizada a importância da prestação de contas, observando critérios, normativas e prazos legais.</p>

<p>No período da tarde, a capacitação foi direcionada aos técnicos do setor de Prestação de Contas da SME e à Coordenadoria de Programas e Projetos Educacionais, com aprofundamento em aspectos técnicos, normativos e operacionais relacionados à execução financeira do programa.</p>

<p>A formação foi conduzida pela professora Nicinha Pontes, especialista em Gestão Escolar e formadora do CECAMPE/NE, que apresentou orientações práticas sobre adesão, execução e prestação de contas dos programas educacionais, fortalecendo a capacidade técnica dos gestores e equipes administrativas.</p>

<p>A ação reforça o compromisso da Prefeitura de Caucaia com a qualificação da gestão educacional, a transparência no uso dos recursos públicos e a promoção de uma educação de qualidade, assegurando melhores condições de funcionamento das escolas e impactos positivos no aprendizado dos alunos.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2139/caucaia-capacita-gestores-escolares-para-fortalece">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2139/980f51efa9ded6833d8eba4fc3c3531d" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2139/980f51efa9ded6833d8eba4fc3c3531d" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Caucaia capacita gestores escolares para fortalecer uso de recursos do PDDE e melhorar qualidade da </media:title>
<media:description>Caucaia capacita gestores escolares para fortalecer uso de recursos do PDDE e melhorar qualidade da educação</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia elabora plano de trabalho para conceder 3 mil títulos de propriedade pelo Reurb</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2138/prefeitura-de-caucaia-elabora-plano-de-trabalho-pa</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-0b1fee933339</guid>
<pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:49:05 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia elabora plano de trabalho para conceder 3 mil títulos de propriedade pelo Reurb</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia deu um importante passo na política habitacional do Município na manhã desta quinta-feira (18/12). Já está avançando o plano de trabalho para a concessão de 3 mil títulos de propriedade por meio do programa de Regularização Fundiária Urbana (Reurb). Para a execução técnica, o Município contratou o Centro de Treinamento e Desenvolvimento (Cetrede) da Universidade Federal do Ceará (UFC). Uma reunião de alinhamento institucional foi realizada hoje (18/12).</p>

<p>A iniciativa reforça o compromisso da Prefeitura de Caucaia com a política habitacional, ao proporcionar segurança jurídica às famílias, promovendo dignidade e inclusão social para quem vive há anos em áreas ainda não regularizadas.</p>

<p>O trabalho vai garantir a regularização de lotes e a entrega de 3 mil títulos de propriedade, assegurando às famílias beneficiadas o reconhecimento legal de seus imóveis. A regularização fundiária permite o acesso a serviços públicos, facilita a obtenção de crédito, valoriza os imóveis e contribui para a organização urbana, além de reduzir conflitos fundiários e ampliar a cidadania.</p>

<p>As ações previstas no plano incluem a realização de oficinas comunitárias, que terão início em janeiro, com o objetivo de informar, orientar e envolver diretamente a população no processo de regularização.</p>

<p>A elaboração do plano de trabalho contará com a participação integrada do Gabinete do Prefeito e das secretarias municipais do Planejamento Urbano e Ambiental (Seplam), de Desenvolvimento Social (SDS), da Saúde, da Guarda Municipal, além do Instituto do Meio Ambiente de Caucaia (IMAC). O documento também definirá o cronograma de atividades junto às comunidades contempladas.</p>

<p>A reunião foi liderada pelo assessor para Assuntos Estratégicos, articulador governamental e de Gestão Estratégica do Gabinete do Prefeito, Carlos Eduardo Lima, e pela secretária de Planejamento Urbano e Ambiental, Luciana Marinho. Representando o Cetrede/UFC, participaram Emanuel Teles, diretor administrativo da Fundação Cetrede, e o professor do Departamento de Engenharia Estrutural e Construção Civil da UFC, Alexandre Bertini.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2138/prefeitura-de-caucaia-elabora-plano-de-trabalho-pa">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2138/5743bd103076e49f361e4eb1b7af237b" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2138/5743bd103076e49f361e4eb1b7af237b" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia elabora plano de trabalho para conceder 3 mil títulos de propriedade pelo Reur</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia elabora plano de trabalho para conceder 3 mil títulos de propriedade pelo Reurb</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Caucaia recebe representantes da OMNIA, empresa responsável pela implantação de Data Center no município</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2137/prefeitura-de-caucaia-recebe-representantes-da-omn</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-8390a83afbed</guid>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 22:49:05 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Caucaia recebe representantes da OMNIA, empresa responsável pela implantação de Data Center no município</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia recebeu, na manhã desta quarta-feira (17/12), representantes da OMNIA, empresa responsável pela construção e operação do Data Center que será implantado no município, e da Casa dos Ventos, parceira estratégica no fornecimento de energia renovável para o empreendimento. O encontro marcou o início do relacionamento institucional entre a gestão municipal e o empreendedor do projeto, com a definição de uma agenda permanente de diálogo entre a empresa, o Poder Público e as comunidades locais.</p>

<p>A reunião contou com a presença do prefeito Naumi Amorim, secretários municipais e equipe técnica, e teve como objetivo alinhar informações iniciais sobre o projeto, suas etapas de implantação, impactos e contrapartidas socioeconômicas e ambientais, além de estabelecer canais contínuos de comunicação e transparência ao longo de todo o desenvolvimento do empreendimento.</p>

<p>Durante o encontro, os representantes da OMNIA reforçaram o compromisso com o cumprimento integral da legislação vigente, incluindo normas ambientais e regulatórias, destacando que o projeto foi concebido com foco em sustentabilidade, eficiência energética e mínimo impacto ambiental.</p>

<p>Segundo a empresa, as obras têm previsão de iniciar em breve, com expectativa de entrada em operação no segundo semestre de 2027. O Data Center contará com capacidade inicial de 300 MW, sendo 200 MW destinados à tecnologia da informação (TI), e será abastecido exclusivamente por energia renovável, proveniente de novos parques eólicos que serão implantados na região Nordeste, ampliando a oferta de energia limpa e sem competir com a demanda existente de residências, comércios ou indústrias.</p>

<p>Outro destaque do projeto, reforçou a OMNIA, é a gestão hídrica responsável, estruturada para garantir consumo mínimo e preservação dos recursos naturais. O projeto foi concebido tecnicamente para não causar impacto hídrico significativo, adotando um sistema de resfriamento em ciclo fechado com reuso contínuo, no qual a água de refrigeração é recirculada e reposta apenas para compensar perdas mínimas, decorrentes de operações de manutenção ou da própria circulação do sistema.</p>

<p>Essa solução, acrescenta a empresa, assegura alto desempenho operacional, uso racional e eficiente da água e baixo impacto ambiental, sem interferência no abastecimento das comunidades locais. O modelo está alinhado às melhores práticas internacionais de sustentabilidade para data centers e integra o conceito do empreendimento desde sua fase de concepção.</p>

<p>Além disso, está prevista a implantação de uma rede de fibra óptica dedicada, conectando o Data Center diretamente aos cabos submarinos em Fortaleza, garantindo alta conectividade internacional, baixa latência e elevado nível de segurança na transmissão de dados.</p>

<p>A OMNIA reafirmou ainda seu compromisso com o desenvolvimento sustentável de Caucaia, com a geração de oportunidades, estímulo à qualificação profissional, fortalecimento da economia local e atuação responsável junto às comunidades do entorno, mantendo diálogo permanente com o Município durante todas as fases do projeto.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2137/prefeitura-de-caucaia-recebe-representantes-da-omn">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2137/17c471772c61fbdd304c18d71347091e" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2137/17c471772c61fbdd304c18d71347091e" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Caucaia recebe representantes da OMNIA, empresa responsável pela implantação de Data C</media:title>
<media:description>Prefeitura de Caucaia recebe representantes da OMNIA, empresa responsável pela implantação de Data Center no município</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura lança fase final do Recupera Caucaia com descontos de até 90%</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2136/prefeitura-lan-a-fase-final-do-recupera-caucaia-co</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-6cf66bf3f180</guid>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:49:05 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura lança fase final do Recupera Caucaia com descontos de até 90%</description>
<content:encoded><![CDATA[ <p>A Prefeitura de Caucaia anuncia que o programa Recupera Caucaia entra oficialmente na sua fase decisiva, oferecendo descontos de até 90% para quem regularizar débitos municipais. Esta é a última oportunidade para contribuintes quitarem suas pendências com condições especiais e facilidades exclusivas.</p>

<p>Coordenada pela Secretaria de Finanças (Sefin), a iniciativa foi desenhada para incentivar a regularização fiscal e impulsionar a arrecadação municipal, garantindo mais investimentos em serviços essenciais para a população. O programa é válido para dívidas com fatos geradores até 31 de dezembro de 2024, exceto multas de trânsito, e segue aberto até 26 de dezembro de 2025.</p>

<p>Condições especiais de pagamento:</p>

<p>· À vista: 90% de desconto em multas e juros</p>

<p>· Parcelado em até 3x: 70% de desconto</p>

<p>Como forma adicional de facilitar o acesso, o programa inclui ainda o perdão automático de débitos de até R$ 200, permitindo que contribuintes com pequenas pendências regularizem sua situação sem burocracia.</p>

<p>O secretário de Finanças, Carlos Eduardo dos Santos Marino, reforça o caráter decisivo desta etapa. "Estamos diante de uma oportunidade única para que os contribuintes encerrem o ano com tranquilidade financeira e contribuam para o desenvolvimento de Caucaia. O momento é agora", enfatizou.</p>

<p>Como aderir ao Recupera Caucaia</p>

<p>· WhatsApp: (85) 3111-9653</p>

<p>· Online: Portal da Sefin https://sefin.caucaia.ce.gov.br/recupera-caucaia/</p>

<p>· Atendimento presencial: Rua Coronel Correia, 1767, Centro, Caucaia, de segunda a sexta, de 8h às 16h.</p>

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2136/prefeitura-lan-a-fase-final-do-recupera-caucaia-co">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2136/ce877db5934be3a1557d4bb1115b53bb" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2136/ce877db5934be3a1557d4bb1115b53bb" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura lança fase final do Recupera Caucaia com descontos de até 90%</media:title>
<media:description>Prefeitura lança fase final do Recupera Caucaia com descontos de até 90%</media:description>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Bairro Marechal Rondon recebe cerca de 100 m² de asfalto por meio do Programa Sinalize</title>
<link>https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2135/bairro-marechal-rondon-recebe-cerca-de-100-m-de-as</link>
<guid isPermaLink="false">caucaia-a8660953147b</guid>
<pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:49:05 +0000</pubDate>
<description>Bairro Marechal Rondon recebe cerca de 100 m² de asfalto por meio do Programa Sinalize</description>
<content:encoded><![CDATA[ 

<div style="margin-top:30px;padding:15px;background:#f8f9fa;border-left:4px solid #0073aa"><strong>Fonte:</strong> <a href="https://www.caucaia.ce.gov.br/informa/2135/bairro-marechal-rondon-recebe-cerca-de-100-m-de-as">Prefeitura de Caucaia</a></div> ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2135/65ee3a1948c81374ab7e28b43c0778d0" type="image/jpeg" length="80000" />
<media:content url="https://filesystem.assesi.com.br/capa/889/2135/65ee3a1948c81374ab7e28b43c0778d0" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Bairro Marechal Rondon recebe cerca de 100 m² de asfalto por meio do Programa Sinalize</media:title>
<media:description>Bairro Marechal Rondon recebe cerca de 100 m² de asfalto por meio do Programa Sinalize</media:description>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>