<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Itamaraty alerta para falsas propostas de emprego no Sudeste Asiático</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-alerta-para-falsas-propostas-de-emprego-no-sudeste-asiatico</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-alerta-para-falsas-propostas-de-emprego-no-sudeste-asiatico#1000</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Sudeste Asiático, que reúne países como Tailândia, Camboja, Vietnã e Mianmar, tem se consolidado como o p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YcCciXMN9oMVJDlPufordK1HzuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb1932.jpg?itok=9YXhuKhU&quot; alt=&quot;Itamaraty alerta para falsas propostas de emprego no Sudeste Asiático&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sudeste Asiático, que reúne países como Tailândia, Camboja, Vietnã e Mianmar, tem se consolidado como o principal foco de tráfico de cidadãos brasileiros para exploração laboral, representando uma crescente preocupação para as embaixadas do Brasil na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta é do Palácio Itamaraty, sede do Ministério das Relações Exteriores (MRE),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destinada a orientar na identificação dos riscos e até mesmo na busca por repatriação quando o cidadão já tiver emigrado e se encontrar em situação de emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento foi preparado em parceria com o Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) e com a Defensoria Pública da União (DPU) e faz uma série de recomendações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a publicação, os brasileiros aliciados são, em sua maioria, jovens com conhecimentos em informática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles costumam ser recrutados por meio de redes sociais com falsas promessas de emprego em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ou supostas empresas de tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oferta de salários competitivos, supostas comissões por ativos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vendidos e passagens aéreas e hospedagem incluídas costumam ser uma isca para atrair as vítimas brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Países como Camboja e Mianmar, este último imerso em uma grave guerra civil, são os destinos mais perigosos para esse tipo de golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao chegarem nesses países, os brasileiros vítimas do tráfico internacional de pessoas são submetidos a funções com longas jornadas de trabalho, privação parcial de liberdade, abusos físicos e obrigação de trabalhar em atividades ilícitas, como golpes golpes e outras fraudes virtuais e esquemas com jogos de azar, criptomoedas e outros crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mesmo após eventual liberação, as vítimas podem enfrentar dificuldades para retornar ao Brasil, sobretudo nos casos em que estejam com o visto vencido, situação em que se faz necessária a obtenção de autorização de saída junto às autoridades migratórias locais, além do pagamento de multa pelo período de permanência irregular. Diante desse cenário, o Itamaraty recomenda não aceitar ofertas de trabalho no Sudeste Asiático que prometam ganhos elevados, contratação rápida ou intermediação informal&quot;, disse a pasta, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, os brasileiros Luckas Viana dos Santos, de 31 anos, e Phelipe de Moura Ferreira, de 26, conseguiram escapar de uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quadrilha de tráfico humano em Mianmar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/itamaraty-alerta-para-falsas-propostas-de-emprego-no-sudeste-asiatico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
O Sudeste Asiático, que reúne países como Tailândia, Camboja, Vietnã e Mianmar, tem se consolidado como o p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YcCciXMN9oMVJDlPufordK1HzuM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pzzb1932.jpg?itok=9YXhuKhU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senado aprova MP que transforma ANPD em agência reguladora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-transforma-anpd-em-agencia-reguladora</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-transforma-anpd-em-agencia-reguladora#1001</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O Senado aprovou nesta terça-feira (24) a
, que transforma a atual Autoridade Nacional de Proteção de Dados...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SM_nZrhR6ZlZ526-c2oAyM10XQ8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/14/pzzb9096.jpg?itok=2XO2A2iD&quot; alt=&quot;Senado aprova MP que transforma ANPD em agência reguladora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado aprovou nesta terça-feira (24) a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que transforma a atual Autoridade Nacional de Proteção de Dados em uma agência reguladora, com o nome de Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta também cria uma carreira própria para a nova entidade, responsável pela regulação, fiscalização e proteção de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto agora vai para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova agência reguladora de natureza especial será vinculada ao Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP). A ANPD terá autonomia funcional, técnica, decisória, administrativa e financeira, além de patrimônio próprio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da MP também criou um órgão de auditoria na estrutura da atual autoridade, agora transferida para a agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proteção de crianças e adolescentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de equiparar a então Autoridade Nacional de Proteção de Dados às demais agências reguladoras,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o projetobusca assegurar a proteção dos direitos de crianças e de adolescentes no ambiente digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A MP foi assinada pelo presidenteLula no mesmo evento em que foi sancionada a lei que protege crianças e adolescentes no ambiente digital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que chegou a ser chamada de lei contra &quot;adultização&quot; e de ECA Digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei prevê que a fiscalização e a punição desses crimes no ambiente digital sejam feitas por uma autoridade nacional autônoma, que será a nova agência reguladora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do relator, senador Alessandro Vieira (MDB-SE), a transformação da ANPD em agência reguladora é uma medida adequada às novas responsabilidades que lhe foram atribuídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A relevância se verifica pela necessidade de dotar a ANPD da estrutura necessária para o exercício de suas funções, especialmente aquelas que lhe foram atribuídas pela regulamentação do Estatuto Digital da Criança e do Adolescente”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senado-aprova-mp-que-transforma-anpd-em-agencia-reguladora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O Senado aprovou nesta terça-feira (24) a
, que transforma a atual Autoridade Nacional de Proteção de Dados...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SM_nZrhR6ZlZ526-c2oAyM10XQ8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/14/pzzb9096.jpg?itok=2XO2A2iD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MG: veja como ajudar afetados pelas chuvas; governo alerta para golpes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-veja-como-ajudar-afetados-pelas-chuvas-governo-alerta-para-golpes</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-veja-como-ajudar-afetados-pelas-chuvas-governo-alerta-para-golpes#1002</guid>
      <description>O governador de Minas Gerais, Romeu Zema reforçou nesta terça-feira (24), durante entrevista coletiva, que a maior necessidade neste momento nas cida...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/517QdB2OXG_gFMfR-cSx5Q9WReU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0865.jpg_0.jpeg?itok=E3AlDZV0&quot; alt=&quot;MG: veja como ajudar afetados pelas chuvas; governo alerta para golpes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador de Minas Gerais, Romeu Zema reforçou nesta terça-feira (24), durante entrevista coletiva, que a maior necessidade neste momento nas cidades atingidas pelas chuvas é de ajuda humanitária organizada e segura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades alertaram para o aumento de tentativas de golpes via PIX e campanhas falsas que utilizam a tragédia para arrecadar recursos de forma criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante de uma tragédia, infelizmente há quem tente se aproveitar da boa-fé das pessoas”, afirmou Zema, ao enfatizar que as doações devem ser realizadas apenas nos canais oficiais divulgados pelo governo estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As doações financeiras devem ser feitas exclusivamente por meio da campanha oficial SOS Águas, coordenada pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador ressaltou que a assistência humanitária está sendo prestada, com distribuição de mantimentos e roupas às pessoas afetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de hoje, o Corpo de Bombeiros confirmou 28 mortes, sendo 21 em Juiz de Fora e 7 em Ubá, além de 40 pessoas desaparecidas. Segundo a corporação, ainda há registros de pessoas soterradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo informou ainda que doações de alimentos, água, produtos de higiene e roupas podem ser entregues à Defesa Civil de Minas Gerais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No entanto, não é necessário enviar donativos diretamente para Juiz de Fora, pois a situação de abastecimento emergencial no município está sob controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a atualização feita pelo governo do estado, há 200 desabrigados e 400 desalojados em Juiz de Fora. Em Ubá são 14 desabrigados e 46 desalojados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes estaduais permanecem em regime de força-tarefa na Zona da Mata, enquanto o governo monitora o número de desaparecidos e a situação das comunidades atingidas pelas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também há um apelo da Fundação Hemominas à população para doação de sangue. De acordo com o órgão, &quot;ovolume atípico de águas tem impactado no deslocamento e comparecimento de doadores e servidores, contribuindo para colocar os estoques de sangue em níveis de alerta&quot;. A lista com as unidades aptas a receberem a doação e os horários de funcionamento está disponível neste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF adia três jogos da quarta rodada do Campeonato Brasileiro; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Palmeiras e Fluminense se enfrentam pelo Campeonato Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF encerra 1º dia de julgamento de réus pelo assassinato de Marielle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-veja-como-ajudar-afetados-pelas-chuvas-governo-alerta-para-golpes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governador de Minas Gerais, Romeu Zema reforçou nesta terça-feira (24), durante entrevista coletiva, que a maior necessidade neste momento nas cida...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/517QdB2OXG_gFMfR-cSx5Q9WReU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0865.jpg_0.jpeg?itok=E3AlDZV0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Seleção feminina se apresenta para os primeiros amistosos deste ano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-se-apresenta-para-os-primeiros-amistosos-deste-ano</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-se-apresenta-para-os-primeiros-amistosos-deste-ano#1003</guid>
      <description>© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados
Boa parte da seleção brasileira feminina de futebol já está reunida em San José (Costa Rica) onde treinar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zYDBMzQjppTt96kmagWGOh84wgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/selecao_feminina_fev_2026_costa_rica.jpg?itok=n4mYaWxa&quot; alt=&quot;Seleção feminina se apresenta para os primeiros amistosos deste ano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa parte da seleção brasileira feminina de futebol já está reunida em San José (Costa Rica) onde treinará para o primeiro amistoso do ano contra as donas da casa, na próxima sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o treinador Arthur Elias conta com 17 atletas, entre elas Bia Zaneratto, Tainá Maranhão e Mariza, primeiras a se apresentar à comissão técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão previstos três treinos preparatórios com o elenco brasileiro completo antes do confronto contra as costarriquenhas. Será a primeira atuação da seleção após a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em dezembro, último compromisso da temporada passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Seleção Feminina de Futebol (@selecaofemininadefutebol)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de encarar a Costa Rica, as brasileiras farão outros dois amistosos no México dentro do período da Data Fifa. A Amarelinha encara a Venezuela em 4 de março e, três dias depois, medirá forças contra a seleção anfitriã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, a Amarelinha disputa em casa a primeira edição feminina do Fifa Series. A Arena Pantanal, em Cuiabá, será a sede do grupo do Brasil no novo torneio da Fifa. Na chave estão também Canadá, Coreia do Sul e Zâmbia. O Fifa Series ocorrerá concomitantemente na Tailândia e na Costa do Marfim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x Costa Rica- 27 de fevereiro - Estadio Alejandro Morera Soto, em Alajuela - 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x Venezuela- 4 de março - Centro de Treinamento da Federação Mexicana de Futebol, em Toluca - 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x México- 7 de março - Estádio Ciudad de los Deportes, na Cidade do México - 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF adia três jogos da quarta rodada do Campeonato Brasileiro; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Palmeiras e Fluminense se enfrentam pelo Campeonato Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF encerra 1º dia de julgamento de réus pelo assassinato de Marielle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/selecao-feminina-se-apresenta-para-os-primeiros-amistosos-deste-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lívia Villas Boas/CBF/Direitos Reservados
Boa parte da seleção brasileira feminina de futebol já está reunida em San José (Costa Rica) onde treinar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zYDBMzQjppTt96kmagWGOh84wgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/selecao_feminina_fev_2026_costa_rica.jpg?itok=n4mYaWxa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pré-selecionados têm até fim da noite para completar cadastro no Fies</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pre-selecionados-tem-ate-fim-da-noite-para-completar-cadastro-no-fies</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pre-selecionados-tem-ate-fim-da-noite-para-completar-cadastro-no-fies#1004</guid>
      <description>O prazo para que os pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026complementem as informações prestadas no moment...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dFjIpI-RIVPcX1isxISioRV5TaQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/09/enem_10.jpg?itok=wE2CGqfQ&quot; alt=&quot;Pré-selecionados têm até fim da noite para completar cadastro no Fies&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para que os pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026complementem as informações prestadas no momento da inscrição termina às 23 horas e 59 minutos de hoje (24). Para informar os dados faltantes, os estudantes devem acessar o site do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com a senha da plataforma Gov.br.Essa fase é obrigatória para seguir no processo de contratação do financiamento, destinado aestudantes de baixa renda em cursos de graduação, nasinstituições privadas de ensino superior privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo é referente ao primeiro semestre de 2026. Para quem ainda não conferiuse tem o nome entre os pré-selecionados na chamada pode acessar diretamente no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações adicionais, que não foram solicitadas na inscrição inicial, dizem respeito, por exemplo, à confirmação do endereço e contatos de e-mail/telefone, à composição do grupo familiar; ao semestre de ingresso na faculdade; percentual do financiamento estudantil; escolha do banco onde formalizará o contrato; valor da mensalidade para auxiliar o cálculo do financiamento, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,até esta terça-feira, o pré-selecionado à vaga do Fies Social também poderá solicitar a contratação de financiamento integral, com a cobertura de até 100% dos encargos educacionais cobrados pela faculdade privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fies Social beneficia estudantes com renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 810,50, em 2026) e com inscrição ativa no Cadastro Único de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o período de complementação digital das informações da inscrição, em até cinco dias úteis, os estudantes deverão comprovar as informações declaradas no ato da inscrição diretamente na instituição privada de ensino superior em que foram pré-selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrega poderá ser presencial, na sala da Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento (CPSA) dentro da faculdade privada, ou no formato digital, conforme escolha da instituição de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pré-selecionado àvaga Fies Social, com inscrição ativa no Cadastro Único de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico), ficará dispensado de comprovar a renda familiar de até meio salário mínimo (R$ 810,50, em 2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudante da vaga reservada ao Fies Social deve comparecer à Comissão apenas para validação das demais informações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas eventualmente não ocupadas nesta primeira edição do ano do Fies serão ofertadas na edição do segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que determina as regras do Fies 2026, os estudantes que não forem pré-selecionados na chamada única estarão automaticamente na lista de espera para preenchimento das vagas não ocupadas, observada a ordem de classificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem estiver na lista de espera do Fies deverá acompanhar o resultado de eventual pré-seleção no site do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova convocação de candidatosda lista de espera ocorrerá no período de 26/2a 10/4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/pre-selecionados-tem-ate-fim-da-noite-para-completar-cadastro-no-fies&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O prazo para que os pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026complementem as informações prestadas no moment...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dFjIpI-RIVPcX1isxISioRV5TaQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/09/enem_10.jpg?itok=wE2CGqfQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes manda notificar Eduardo Bolsonaro sobre abertura de ação penal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-notificar-eduardo-bolsonaro-sobre-abertura-de-acao-penal</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-notificar-eduardo-bolsonaro-sobre-abertura-de-acao-penal#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta terça-feira (24) que o ex- deput...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZgGQsfXkwg3tR0p2AefZ_i9ROX8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcamg_abr_01021911209.jpg?itok=AlwtcJJ3&quot; alt=&quot;Moraes manda notificar Eduardo Bolsonaro sobre abertura de ação penal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta terça-feira (24) que o ex- deputado federal Eduardo Bolsonaro (PL-SP) seja notificado por edital sobre a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo crime de coação no curso do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a publicação da notificação no Diário Eletrônico da Justiça, o filho do ex-presidente Jair Bolsonaro, que está nos Estados Unidos, terá prazo de 15 dias para entregar defesa no processo, que foi aberto oficialmente na semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, o ex-deputado poderá indicar testemunhas, apresentar provas de inocência e pedir diligências específicas que sejam interessantes para sua defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se optar por não apresentar defesa, Moraes poderá determinar que a defensoria pública assuma o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro do ano passado, por unanimidade, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF aceitou denúncia da Procuradoria-Geral da República&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(PGR) no inquérito que apurou a atuação do ex-parlamentar junto ao governo dos Estados Unidos para promover o tarifaço contra as exportações brasileiras, a suspensão de vistos de ministros do governo federal e de ministros da Corte. Eduardo está nos Estados Unidos desde fevereiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de 2025, a Mesa Diretora da Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decidiu cassar o mandato de Eduardo Bolsonaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi tomada após ele deixar de comparecer a um terço do total de sessões deliberativas da Câmara dos Deputados, conforme prevê a Constituição.O filho de Bolsonaro faltou a 56 das 71 sessões realizadas em 2025, equivalente a 79% das sessões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF adia três jogos da quarta rodada do Campeonato Brasileiro; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Palmeiras e Fluminense se enfrentam pelo Campeonato Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-manda-notificar-eduardo-bolsonaro-sobre-abertura-de-acao-penal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta terça-feira (24) que o ex- deput...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 17:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 17:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 17:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 17:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZgGQsfXkwg3tR0p2AefZ_i9ROX8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcamg_abr_01021911209.jpg?itok=AlwtcJJ3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Datena estreia programa de entrevistas na TV Brasil em março</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/datena-estreia-programa-de-entrevistas-na-tv-brasil-em-marco</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/datena-estreia-programa-de-entrevistas-na-tv-brasil-em-marco#1006</guid>
      <description>© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil
Na próxima terça-feira (3) estreia o novo programa de entrevistas da
será semanal, sendo exibido nas ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qEBZM2gvDq8z6HABQqVoXiyryL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/datena.jpg?itok=KHPube66&quot; alt=&quot;Datena estreia programa de entrevistas na TV Brasil em março&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima terça-feira (3) estreia o novo programa de entrevistas da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;será semanal, sendo exibido nas terças-feiras, às 21h, com apresentação do jornalista José Luiz Datena. Na segunda-feira (23), Datena estreou na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma honra estar chegando à EBC. Primeiro para um programa de entrevistas, que eu adoro fazer. A arte da entrevista é dar espaço ao entrevistado. A grande estrela de uma entrevista é o entrevistado”, afirmou Datena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena é jornalista há mais de 50 anos, tendo passado pelas principais emissoras de televisão e rádio do país. Venceu duas edições do Prêmio Vladimir Herzog de Anistia e Direitos Humanos. Sua chegada à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;integra a estratégia da empresa de valorizar o jornalismo em seus veículos, com ampliação do tempo dedicado à cobertura factual, aprofundamento de temas de interesse público e ainda uma maior integração entre rádio e televisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa busca também fortalecer a comunicação pública enquanto espaço de informação confiável e acessível, em diálogo direto com a pluralidade de ideias que marca a sociedade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No contexto em que vivemos, de intenso ruído informacional, o jornalismo é um ativo central. Precisamos fortalecê-lo para oferecer à população informação segura, contextualizada e com capacidade de gerar reflexão. Portanto, estamos reconhecendo o papel e a importância do jornalismo ao trazê-lo ainda mais para a grade da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Estreia terça-feira (3/3), às 21h, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto,TVpor assinatura e parabólica. Sintonize:https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, pelo sitehttp://tvbrasilplay.com.brou por aplicativo no smartphone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O app pode ser baixado gratuitamente e está disponível para Android e iOS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assista também pela WebTV:https://tvbrasil.ebc.com.br/webtv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na internet e nas redes sociais:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/datena-estreia-programa-de-entrevistas-na-tv-brasil-em-marco&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil
Na próxima terça-feira (3) estreia o novo programa de entrevistas da
será semanal, sendo exibido nas ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 17:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 17:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 17:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 17:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qEBZM2gvDq8z6HABQqVoXiyryL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/datena.jpg?itok=KHPube66</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas em MG: autoridades contabilizam 28 mortes e 40 desaparecidos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-em-mg-autoridades-contabilizam-28-mortes-e-40-desaparecidos</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-em-mg-autoridades-contabilizam-28-mortes-e-40-desaparecidos#1007</guid>
      <description>O governo de Minas Gerais atualizou na tarde desta terça-feira (24), em uma coletiva de imprensa em Juiz de Fora, os principais dados sobre o impacto...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DN-ghZhgYffgbFsJYpQ8OFS1IdM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0921_1.jpg_0.jpeg?itok=DQFVZqKU&quot; alt=&quot;Chuvas em MG: autoridades contabilizam 28 mortes e 40 desaparecidos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Minas Gerais atualizou na tarde desta terça-feira (24), em uma coletiva de imprensa em Juiz de Fora, os principais dados sobre o impacto das fortes chuvas que atingiram a Zona da Mata entre a madrugada de segunda-feira (23) e esta terça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros confirmou 28 mortes, sendo 21 em Juiz de Fora e 7 em Ubá, além de 40 pessoas desaparecidas. Segundo a corporação, ainda há registros de pessoas soterradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em poucas horas, choveu quase o equivalente a um mês inteiro. Isso provocou deslizamentos severos”, afirmou o governador Romeu Zema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zema solidarizou-se com as famílias das vítimas e informou que permanecerá na região até quarta-feira, seguindo depois para Ubá.Segundo as autoridades, há alta probabilidade de aumento no número de óbitos, uma vez que ainda há vítimas desaparecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o comandante regional do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais, são 130 ocorrências registradas até o momento, com 98 pessoas resgatadas com vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 500 homens estão empenhados na operação, sendo aproximadamente 100 bombeiros militares, além de tropas especializadas com cães farejadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a atualização feita pelo governo do estado, há 200 desabrigados e 400 desalojados em Juiz de Fora. Em Ubá são 14 desabrigados e 46 desalojados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desalojado é a pessoa que precisou sair de casa, mas tem para onde ir, seja na casa de parentes, amigos ou em outro imóvel próprio. Já o desabrigado é aqueles que também saiu de casa, mas não tem para onde ir, depende de abrigos como ginásios, escolas ou estruturas montadas pelo poder público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O major Mardell da Silva informou que toda a população recebeu alerta emergencial nos celulares, recomendando evacuação imediata em áreas de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando receber o alerta, saia imediatamente de casa. O risco geológico é muito grave em toda a região”, reforçou o governador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Regional de Engenharia (CREA-MG) enviou profissionais para avaliar encostas e estruturas comprometidas. A Defesa Civil mantém monitoramento contínuo das áreas mais críticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CEMIG, empresa de fornecimento de energia elétrica no estado, informou que 22 mil imóveis ficaram sem luz. Geradores estão sendo deslocados de Belo Horizonte para acelerar o restabelecimento do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As buscas continuam na noite desta terça-feira, com monitoramento permanente das áreas de risco e previsão de novas atualizações nas próximas horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador anunciou a liberação imediata de recursos suplementares para apoiar as ações locais, sendo R$ 38 milhões para Juiz de Fora e R$ 8 milhões para UbáEle também informou ter recebido do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a garantia de apoio posterior para reconstrução de pontes, vias e estruturas públicas. Em Ubá, uma das pontes foi destruída pela força das águas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-em-mg-autoridades-contabilizam-28-mortes-e-40-desaparecidos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo de Minas Gerais atualizou na tarde desta terça-feira (24), em uma coletiva de imprensa em Juiz de Fora, os principais dados sobre o impacto...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 17:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 17:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 17:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 17:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DN-ghZhgYffgbFsJYpQ8OFS1IdM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0921_1.jpg_0.jpeg?itok=DQFVZqKU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU 2025: 91% dos aprovados aceitam vagas imediatas na 1ª convocação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-91-dos-aprovados-aceitam-vagas-imediatas-na-1a-convocacao</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-91-dos-aprovados-aceitam-vagas-imediatas-na-1a-convocacao#1008</guid>
      <description>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI)divulgounesta terça-feira (24) que 91% dos aprovados do Concurso Público Nacional Unif...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AFreuTg4jBqwu7KXZgWzKvwrMNU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8675.jpg?itok=9PzUC3ZP&quot; alt=&quot;CNU 2025: 91% dos aprovados aceitam vagas imediatas na 1ª convocação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI)divulgounesta terça-feira (24) que 91% dos aprovados do Concurso Público Nacional Unificado (CNU) confirmaram interesse nos cargos para os quais foramchamados na primeira convocação do certame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 3.651 candidatos foram convocados nesta primeira rodada, sendo que 3.328 deles se manifestaram pela aceitação das vagas de preenchimento imediato;221não têm interesse no cargo para o qual foram chamados;e102 deles (6%)nãose manifestaramno prazo encerrado nesta segunda-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, esta etapa do certame é obrigatória para os classificados em vagas imediatas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as confirmações, a administração pública tem uma indicação mais clara de que quem está na lista realmente quer assumir o cargo, o que pode acelerar a chamada dos próximos classificados. Isto porque as vagas não confirmadas serão ofertadas na rodada seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Listas atualizadas e convocações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira (27), após o MGI remover da lista de convocados quem não manifestou desejo em continuar no processo, serão divulgadas as listas atualizadas de convocação na primeira rodada do CNU 2025, apenas com os nomes dos candidatos que ainda querem a vaga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo dia, o governo chamará um novo grupo de aprovados para preencher as posições não confirmadas na primeira convocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período de confirmação de interesse aos candidatos convocados nesta segunda rodada ocorrerá de28 de fevereiro a2de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após esse novo período de confirmação de interesse, as novas listas serão consolidadas em 6 de março, quando se dará aterceira e última convocação dos aprovados para vagas imediatas do chamado Enem dos Concursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado oferece 3.652 vagas distribuídas em 32 órgãos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de vagas, 3.144 são de nível superior, e outras 508, de nível intermediário. Os cargos são agrupados em nove blocos temáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chamadoEnem dos Concursosregistrou761.528inscriçõesconfirmadas, com candidatos de 4.951 municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas foram aplicadas em centenas de municípios de todo o país, em dois dias de 2025. A primeira fase, de provas objetivas, ocorreu em outubro. A segunda, de discursivas, em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF adia três jogos da quarta rodada do Campeonato Brasileiro; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Palmeiras e Fluminense se enfrentam pelo Campeonato Brasileiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-91-dos-aprovados-aceitam-vagas-imediatas-na-1a-convocacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI)divulgounesta terça-feira (24) que 91% dos aprovados do Concurso Público Nacional Unif...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 17:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 17:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 17:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 17:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AFreuTg4jBqwu7KXZgWzKvwrMNU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/toms8675.jpg?itok=9PzUC3ZP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Butantan antecipa entrega de 1,3 mi de vacinas contra dengue ao SUS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/butantan-antecipa-entrega-de-13-mi-de-vacinas-contra-dengue-ao-sus</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:26:13 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/butantan-antecipa-entrega-de-13-mi-de-vacinas-contra-dengue-ao-sus#1009</guid>
      <description>O Instituto Butantan anunciou nesta terça-feira (24) que antecipará para oprimeiro semestre de 2026a entrega de 1,3 milhãode doses da vacina contra d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/emxWuQLp11qQURdB3y8EZWkm1jw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/whatsapp_image_2026-01-18_at_12.30.11_1.jpeg?itok=QzHcEfuE&quot; alt=&quot;Butantan antecipa entrega de 1,3 mi de vacinas contra dengue ao SUS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Butantan anunciou nesta terça-feira (24) que antecipará para oprimeiro semestre de 2026a entrega de 1,3 milhãode doses da vacina contra dengue Butantan-DV ao Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente. olote seria entregue no segundo semestre deste ano. Com o novo prazo, serão distribuídas ao todo 2,6 milhões de doses no primeiro semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina Butantan-DV é produzida no parque fabril do próprio instituto, na capital paulista. O imunizante, aplicado em dose única, tetraviral e 100% nacional, foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aprovado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Anvisa) para ser utilizado na população brasileira de 12 a 59 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse público, o imunizante mostrou 74,7% de eficácia geral, 91,6% de eficácia contra dengue grave e com sinais de alarme e 100% de eficácia contra hospitalizações por dengue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda semana de fevereiro, o Ministério da Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iniciou a vacinação contra a dengue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dos profissionais de saúde (médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem e agentes comunitários de saúde das Unidades Básicas de Saúde) da Atenção Primária, com a previsão de proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo do estado de São Paulo anunciou, também nesta segunda-feira, a transferência de um terreno no bairro do Jaguaré, zona oeste do município de São Paulo, para a criação de um novo polo de inovação e desenvolvimento de imunobiológicos do Instituto Butantan, além do investimento de R$ 1,38 bilhão em novas fábricas para produção de vacinas e imunobiológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nessa área, vamos produzir nosso parque fabril para levarmos São Paulo onde queremos: um expoente máximo da ciência, da biotecnologia, do desenvolvimento e da inovação em Saúde no nosso país”, disse o secretário estadual da Saúde, Eleuses Paiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CBF adia três jogos da quarta rodada do Campeonato Brasileiro; confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Palmeiras e Fluminense se enfrentam pelo Campeonato Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais: Inmet emite alerta de grande perigo para 607 municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF encerra 1º dia de julgamento de réus pelo assassinato de Marielle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/butantan-antecipa-entrega-de-13-mi-de-vacinas-contra-dengue-ao-sus&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Butantan anunciou nesta terça-feira (24) que antecipará para oprimeiro semestre de 2026a entrega de 1,3 milhãode doses da vacina contra d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 17:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 17:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 17:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 17:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/emxWuQLp11qQURdB3y8EZWkm1jw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/whatsapp_image_2026-01-18_at_12.30.11_1.jpeg?itok=QzHcEfuE</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
