<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>MEC fará pesquisa sobre impacto da restrição de celular nas escolas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/mec-fara-pesquisa-sobre-impacto-da-restricao-de-celular-nas-escolas</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/mec-fara-pesquisa-sobre-impacto-da-restricao-de-celular-nas-escolas#1000</guid>
      <description>Neste dia 13 de janeiro de 2026, completa-se um ano da vigência da lei federal que restringiu o uso de celulares nas escolas (
A legislação visa redu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8iK1IkihfOxhpK04mXYJ7DAGO4E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/29/toms5398.jpg?itok=3poCQWRB&quot; alt=&quot;MEC fará pesquisa sobre impacto da restrição de celular nas escolas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste dia 13 de janeiro de 2026, completa-se um ano da vigência da lei federal que restringiu o uso de celulares nas escolas (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legislação visa reduzir distrações no ambiente escolar, priorizar o engajamento em atividades pedagógicas e coibir o uso inadequado de dispositivos eletrônicos por parte dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) fará uma pesquisa nacional no primeiro semestre de 2026 para analisar os desdobramentos da lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivoé compreendercomo a norma vem sendo adotada nos diferentes sistemas de ensino e quais são os seus efeitos no ambiente escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oministro da Educação, Camilo Santana, avalia que a restrição do uso de celulares tem sido benéfica para os alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Obrasileiro passa, em média, nove horas e 13minutos em frente a uma tela. Nós somos o segundo país do mundo que fica o maior tempo na frente de uma tela. isso é um prejuízo muito grande para crianças e adolescentes,causa ansiedade,causa déficit de atenção,causa transtornos, distúrbios mentais&quot;, destaca o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei foi instituída em um contexto de crescente preocupação com os efeitos do uso excessivo e desregulado de celulares no ambiente escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Programa Internacional de Avaliação dos Estudantes (Pisa) 2022 mostram que 80% dos estudantes brasileiros disseram se distrair e ter dificuldades de concentração nas aulas de matemática por causa do celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aluno do ensino médio, Nicolas Lima, de 15 anos, teve um pouco de resistência à mudança, mas viu as vantagens de uma vida com menos telas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Percebi que não foi tão ruim assim. Logo no primeiro dia de aula, consegui fazer um amigo, porque eu me aproximei. Também percebi que a minha concentração melhorou muito durante as aulas. Eu não usava o celular durante a aula, mas sempre no final de cada aula em que os professores estavam fazendo a troca eu pegava o celular&quot;, conta o estudante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Também, quando foi proibido o celular no intervalo, além de ficar conversando com os meus amigos, nós ficávamos jogando vários jogos, jogos de tabuleiro, conversando, um olhando para o outro, interagindo&quot;, completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aempreendedora digital e mãe de Nicolas, Cibele Lima, a adaptação foi desafiadora no início, mas recompensadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estava acostumada a poder conversar com meus filhos no WhatsApp na escola, mas hoje eu vejo que melhorou muito, foi bom pra ele perceber que ele pode fazer amizades, que essa timidez não é uma condição fixa. Mas é algo que pode ser mudado quando a gente tem outro olhar e quando sai das telas. Isso ficou bem claro para mim neste um ano, essa transformação, de novas amizades por meio dessa proibição.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas relatam que, após a restrição do uso dos aparelhos, os professores perceberam alunos mais atentos, participativos e focados nas atividades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O hábito de apenas “fotografar o quadro” ficou inviável, e os estudantes passaram a escrever, registrar e interagir mais. A mestre em saúde pública e psicóloga Karen Scavacini avalia que o celular pode ser um importante aliado na aprendizagem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/mec-fara-pesquisa-sobre-impacto-da-restricao-de-celular-nas-escolas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Neste dia 13 de janeiro de 2026, completa-se um ano da vigência da lei federal que restringiu o uso de celulares nas escolas (
A legislação visa redu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 18:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 18:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 18:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 18:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8iK1IkihfOxhpK04mXYJ7DAGO4E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/29/toms5398.jpg?itok=3poCQWRB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Detidos por morte de ex-delegado tinham sido presos por ele em 2005</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detidos-por-morte-de-ex-delegado-tinham-sido-presos-por-ele-em-2005</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detidos-por-morte-de-ex-delegado-tinham-sido-presos-por-ele-em-2005#1001</guid>
      <description>© Ruy Ferraz Fontes/Arquivo pessoa
presas nesta manhã pelo assassinato do ex-delegadoRuy Ferraz Fontes
são assaltantes de banco que, em 2005, foram d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/o2sXgdx8s-dtIi_x-K0tU0antKA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/16/captura_de_tela_2025-09-16_113630.jpg?itok=CQcIiGt-&quot; alt=&quot;Detidos por morte de ex-delegado tinham sido presos por ele em 2005&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ruy Ferraz Fontes/Arquivo pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presas nesta manhã pelo assassinato do ex-delegadoRuy Ferraz Fontes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;são assaltantes de banco que, em 2005, foram detidas por ele, disse nesta terça-feira (13) o secretário de Segurança Pública de São Paulo, Nico Gonçalves, em uma entrevista coletiva concedida à imprensa sobre o caso. As prisões ocorreram emSantos, no litoral paulista, em Jundiaí, no interior do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonçalves ponderou que outras hipóteses ainda não foram descartadas, mas considera ter 90% de certeza de que o ex-delegado morreu por ter atuado contra o crime organizado e prendido o trio, que é ligado à facção Primeiro Comando Capital (PCC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos eles tiveram contato direto com o Ruy, que os prendeu. E ficou essa mágoa.[Foi] uma resposta ao Ruy”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia trabalha também com a possibilidade de a execução de Fontes estar ligada à sua atuação na prefeitura de Praia Grande.Ruy Ferraz foi morto no dia 15 de setembro, na cidade do litoral de São Paulo, onde trabalhava como secretário de administração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do crime, ele saiu com seu carro do prédio da prefeitura local e foi perseguido pelas ruas da cidade por um outro veículo com homens fortemente armados. Em alta velocidade, o ex-delegado bateu num ônibus e, na sequência, foi executado com tiros de fuzil. Toda a ação foi registrada por câmeras de vigilância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delegado por mais de 40 anos, Ruy Ferraz foi responsável pela prisão de diversas lideranças do PCC nos anos 2000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os três homens presos nesta terçasão Fernando Alberto Ribeiro Teixeira, conhecido como Azul ou Careca; Márcio Serapião de Oliveira, o Velhote;e Manuel Alberto Ribeiro Teixeira, apelidado de Manezinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, eles atuaram no planejamento, organização e logística do assassinato do delegado. Todos eles já estiveram presos no passado, são ladrões de banco e também já se envolveram com tráfico de drogas e lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O planejamento para a morte de Fontes foi feito por este trio em março de 2025. O ex-delegado passou a ser monitorado de perto pelos criminosos já a partir de junho do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a investigação, Fernando Alberto, o Azul, élíder do PCC na Baixada Santistae comandou as ações para a morte do ex-delegado. A polícia ainda busca descobrir se há um mandante acima dele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A investigação tem que ser muito responsável quando apontar um nome neste sentido. Precisamos seguir as provas técnicas e está faltando esta última pecinha, de quem foi a pessoa que colocou esse mecanismo todo para funcionar. Talvez exista essa peça acima, coisa que o Ministério Público nem acredita, mas a investigação vai dizer”, afirmou o delegado de polícia e diretor do Departamento Estadual de Investigações Criminais (Deic), Ronaldo Sayeg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na operação desta terça, a polícia apreendeu celulares, computadores, cadernos e outros materiais que vão ajudar na continuação da investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas duas operações feitas pela polícia neste caso, foram presas 13 pessoas, cinco foram liberadas com uso de tornozeleira eletrônica e ainda há duas foragidas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detidos-por-morte-de-ex-delegado-tinham-sido-presos-por-ele-em-2005&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ruy Ferraz Fontes/Arquivo pessoa
presas nesta manhã pelo assassinato do ex-delegadoRuy Ferraz Fontes
são assaltantes de banco que, em 2005, foram d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 17:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 17:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 17:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 17:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/o2sXgdx8s-dtIi_x-K0tU0antKA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/16/captura_de_tela_2025-09-16_113630.jpg?itok=CQcIiGt-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo brasileiro lamenta mortes no Irã e defende soberania do país</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-brasileiro-lamenta-mortes-no-ira-e-defende-soberania-do-pais</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-brasileiro-lamenta-mortes-no-ira-e-defende-soberania-do-pais#1002</guid>
      <description>governo brasileiro divulgou nesta terça-feira (13) nota oficial em que afirma acompanhar com preocupação as manifestações no Irã
Os protestos começar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/x7w70q-86ySS510nLKL1CJnLFuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/g-z_tldwgaanpv0.jpg?itok=g8Rcv5zr&quot; alt=&quot;Governo brasileiro lamenta mortes no Irã e defende soberania do país&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;governo brasileiro divulgou nesta terça-feira (13) nota oficial em que afirma acompanhar com preocupação as manifestações no Irã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os protestos começaram em 28 de dezembro em resposta ao aumento dos preços do custo de vidano país. Depois, os manifestantesse voltaram contra os governantes clericais que governam o Irã desde a Revolução Islâmica de 1979.A moeda rial do Irã perdeu quase metade de seu valor em relação ao dólar em 2025, com a inflação chegando a 42,5% em dezembro, em um país que enfrenta sanções dos Estados Unidos e ameaças de ataques israelenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta aos protestos, que já se estendem a todo o país, as autoridades iranianas têm respondido com força letal perante a população. Segundo organizações não-governamentais, há registro de pelo menos 600 mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, o Ministério das Relações Exteriores do Brasil lamenta as mortes e defende a soberania dos iranianos para decidir os rumos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ao sublinhar que cabe apenas aos iranianos decidir, de maneira soberana, sobre o futuro de seu país, o Brasil insta todos os atores a se engajarem em diálogo pacífico, substantivo e construtivo&quot;, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro informa que, até o momento, não há registro de brasileiros entre mortos e feridos. A embaixada em Teerã está atendendo a comunidade brasileira no Irã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades iranianasacusam os EUA e Israel de fomentar os protestos e ameaçaram atacar bases norte-americanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Irã Masoud Pezeshkian afirmou que protestos pacíficos são tolerados no país, mas que os distúrbios recentes são provocados por “terroristas do estrangeiro”,para justificar uma invasão pelos EUA e por Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump tem ameaçado fazer uma intervenção no Irã, com forças militares. Nesta segunda-feira (12), eleanunciou que irá impor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tarifa de 25% sobre &quot;qualquer país que faça negócios com a República Islâmica do Irã&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a medida for levada adiante, o Brasil pode ser afetado.Oanúncio de Trump acendeu um alerta sobre possíveis impactos ao comércio brasileiro, sobretudo no agronegócio, principal beneficiário da relação com Teerã. O governo federal aguarda a publicação da ordem executiva americana para se posicionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manteve um comércio de quase US$ 3 bilhões com o Irã em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, apesar de o país persa representar apenas 0,84% das exportações brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;West Ham dá sinal verde, e Flamengo prepara retorno de Lucas Paquetá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sávia Dumont apresenta o Inhotim&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/governo-brasileiro-lamenta-mortes-no-ira-e-defende-soberania-do-pais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>governo brasileiro divulgou nesta terça-feira (13) nota oficial em que afirma acompanhar com preocupação as manifestações no Irã
Os protestos começar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 17:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 17:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 17:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 17:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/x7w70q-86ySS510nLKL1CJnLFuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/g-z_tldwgaanpv0.jpg?itok=g8Rcv5zr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Definidas datas, horários e locais das rodadas iniciais do Brasileirão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidas-datas-horarios-e-locais-das-rodadas-iniciais-do-brasileirao</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidas-datas-horarios-e-locais-das-rodadas-iniciais-do-brasileirao#1003</guid>
      <description>© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados
Há exatos 15 dias para o início da Série A do Campeonato Brasileiro de futebol masculino, a CBF divulgou nes...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9PHJ1u56X9CPGEypbhHqnTZupZM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/brasileirao_trofeu_2026_cbf.jpg?itok=e26SK8c9&quot; alt=&quot;Definidas datas, horários e locais das rodadas iniciais do Brasileirão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há exatos 15 dias para o início da Série A do Campeonato Brasileiro de futebol masculino, a CBF divulgou nesta terça-feira (13) a tabela detalhada das primeiras oito rodadas. A abertura da competição será no dia 28 de janeiro (uma quarta-feira) com oito partidas. Entre elas, o atual campeão Flamengo terá pela frente o São Paulo, no Estádio do Morumbi, na capital paulista. A primeira rodada termina no dia seguinte, com dois jogos: Corinthians x Bahia eBotafogo x Cruzeiro. Confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 2026, o Brasileirão será disputado do início ao fim do ano, diferentemente das edições anteriores, que começavam em abril, após o fim dos campeonatos estaduais. A mudança, válida para o ciclo 2026-2029, foi anunciada pela CBF em novembro, durante o lançamento do calendário do futebol masculino. Por conta da Copa do Mundo de seleções, o Brasileirão sofrerá uma interrupção no meio do ano. A última rodada está prevista para 2 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O formato da competição segue o mesmo: 20 times se enfrentam entre si, em jogos de ida e volta, totalizando 38 rodadas. O clube que somar maior número de pontos conquista o título da temporada. Os primeiros quatro colocados (G4) na competição asseguram vaga direta na fase de grupos da Copa Libertadores 2027. A partir deste ano, o Brasileirão distribuirá apenas uma vaga para a fase preliminar da Libertadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira rodada do Brasileirão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atlético-MG x Palmeiras - 19 horas - Arena MRV, em Belo Horizonte&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Internacional x Athletico-PR - 19 horas - Beira-Rio, em Porto Alegre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coritiba x Red Bull Bragantino - 19 horas - Couto Pereira, em Curitiba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória-BA x Remo - 19 horas - Barradão, em Salvador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fluminense x Grêmio - 19h30 - Maracanã, no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mirassol x Vasco - 20 horas - José M. C. Maia, em Mirassol (SP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chapecoense x Santos - 20 horas - Arena Condá, em Chapecó (SC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo x Flamengo - 21h30 - Morumbis, em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corinthians x Bahia - 20h30 - Neo Química Arena, em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botafogo x Cruzeiro - 21h30 - Nilton Santos, no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/definidas-datas-horarios-e-locais-das-rodadas-iniciais-do-brasileirao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados
Há exatos 15 dias para o início da Série A do Campeonato Brasileiro de futebol masculino, a CBF divulgou nes...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9PHJ1u56X9CPGEypbhHqnTZupZM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/brasileirao_trofeu_2026_cbf.jpg?itok=e26SK8c9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil e Portugal querem acelerar acordo Mercosul-União Europeia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia#1004</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira (13) com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro. Segundo comunicado do P...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-&quot; alt=&quot;Brasil e Portugal querem acelerar acordo Mercosul-União Europeia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira (13) com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro. Segundo comunicado do Palácio do Planalto, os dois líderes manifestaram satisfação com aprovação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo comercial entre União Europeia e Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que deve ser assinado no próximo dia 17, no Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo tratado, que demorou 25 anos para ter suas negociações concluídas, ainda precisam passar por um processo de internalização dos países signatários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na conversa com Lula, de acordo com o Planalto, o primeiro-ministro cumprimentou o presidente brasileiro por seu empenho em favor da conclusão do acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois também discutiram a necessidade que as novas regras possam entrar em vigor o mais rápido possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ambos coincidiram que a decisão dos dois blocos é um gesto muito importante de defesa do multilateralismo e do livre comércio, com grande dimensão política e estratégica neste momento histórico. Concordaram em trabalhar conjuntamente, de forma rápida e eficiente, para a implementação do acordo a fim de que as populações possam ver resultados concretos da parceria firmada&quot;, informou a Presidência da República, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula e Montenegro também trocaram impressões sobre a situação na Venezuela e destacaram a necessidade de se evitar um cenário de instabilidade na América do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;West Ham dá sinal verde, e Flamengo prepara retorno de Lucas Paquetá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sávia Dumont apresenta o Inhotim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petróleo venezuelano: EUA podem ter dificuldades para atrair empresas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do Rio registra temperaturas acima da média histórica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad estima déficit primário de 2025 em 0,1% do PIB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC fará pesquisa sobre impacto da restrição de celular nas escolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detidos por morte de ex-delegado tinham sido presos por ele em 2005&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/brasil-e-portugal-querem-acelerar-acordo-mercosul-uniao-europeia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou nesta terça-feira (13) com o primeiro-ministro de Portugal, Luís Montenegro. Segundo comunicado do P...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 17:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 17:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 17:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 17:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas de automóveis e comerciais leves devem crescer 3% em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-de-automoveis-e-comerciais-leves-devem-crescer-3-em-2026</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-de-automoveis-e-comerciais-leves-devem-crescer-3-em-2026#1005</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O licenciamento de carros e veículos comerciais leves, como picapes e furgões, deve crescer cerca de 3% neste ano, c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZMru9q1TVNown4eX29EjfZ_fLkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/carros-patio-montadora-sao_bernargo_sp1-marcelo_camargo.jpg?itok=y3bk3FbP&quot; alt=&quot;Vendas de automóveis e comerciais leves devem crescer 3% em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O licenciamento de carros e veículos comerciais leves, como picapes e furgões, deve crescer cerca de 3% neste ano, com a venda de mais de 2,6 milhões de unidades, projeta a Federação Nacional da Distribuição de Veículos Automotores (Fenabrave).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a venda de automóveis e veículos comerciais novos teve um desempenho positivo, com aumento de 2,58% em relação ao ano anterior,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com 2,5 milhões de unidades comercializadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se soma os resultados esperados para os segmentos de caminhões e ônibus, a expectativa para este ano é de crescimento de 3,02%, com quase 2,8 milhões de unidades vendidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, todos esses segmentos somados - automóveis, veículos leves, ônibus e caminhões - cresceram 2,08%, com o licenciamento de 2,7 milhões de unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, esse setor poderia estar crescendo ainda mais, avalia Tereza Fernandez, economista da Fenabrave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos longe inclusive de atingir o pico de 2011 [quando foram vendidas 3,4 milhões de unidades de automóveis e comerciais leves e 3,6 milhões de unidades englobando caminhões e ônibus]. Mas as condições macroeconômicas estão impedindo que a gente cresça mais. Nós estamos com um nível de endividamento das famílias muito alto e os juros não devem cair na velocidade esperada. Então isso tudo é impeditivo para você ter um crescimento maior no setor”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todo o setor, o que englobaria os segmentos somados (automóveis, comerciais leves, caminhões, ônibus, motocicletas, implementos rodoviários e outros veículos), a federação projeta crescimento de 6,10 % para este ano, puxado principalmente pelo segmento de motocicletas, cujo crescimento é esperado em torno de 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, todos os segmentos somados fecharam com um aumento de 8%, com 5,1 milhões de unidades emplacadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o segmento de caminhões, que teve um desempenho bem aquém em 2025 por causa das dificuldades de crédito e do endividamento de empresas do setor agropecuário, a expectativa é para um crescimento em torno de 3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, lembrou a economista da Fenabrave, esse crescimento se dará sobre uma base negativa, uma vez que o segmento de caminhões fechou o ano de 2025 com queda de 8,65%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;anunciado neste ano [o Move Brasil, que oferece crédito para a compra de caminhões] porque isso vai contribuir para não ser um número negativo [de crescimento] e para a gente ter um desempenho positivo no segmento neste ano”, disse a economista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas esse desempenho, avalia Tereza Fernandez, poderia ser ainda maior se não fossem os problemas macroeconômicos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crescimento sustentável no Brasil está difícil de obter porque, em razão do risco inflacionário, está se segurando os juros”, analisa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/vendas-de-automoveis-e-comerciais-leves-devem-crescer-3-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O licenciamento de carros e veículos comerciais leves, como picapes e furgões, deve crescer cerca de 3% neste ano, c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 16:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 16:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 16:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 16:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZMru9q1TVNown4eX29EjfZ_fLkg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/carros-patio-montadora-sao_bernargo_sp1-marcelo_camargo.jpg?itok=y3bk3FbP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Turismo brasileiro tem faturamento recorde de R$ 185 bi em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/turismo-brasileiro-tem-faturamento-recorde-de-r-185-bi-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/turismo-brasileiro-tem-faturamento-recorde-de-r-185-bi-em-2025#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O turismo brasileiro faturou R$ 185 bilhões de janeiro a outubro de 2025 e bateu recorde em valores já registrados n...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RzFa-wDln8iQQv5yZvJZJAiS6Mg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/praia_calor_160120_mg_12065661.jpg?itok=0rCM7LNP&quot; alt=&quot;Turismo brasileiro tem faturamento recorde de R$ 185 bi em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O turismo brasileiro faturou R$ 185 bilhões de janeiro a outubro de 2025 e bateu recorde em valores já registrados no setor. Segundo levantamento mais recente da Federação do Comércio, Bens, Serviços e Turismo de São Paulo (FecomercioSP), com base em informações do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o ano passado foi histórico para o turismo brasileiro e consolidou uma trajetória de crescimentos consecutivos, especialmente na arrecadação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados da FecomercioSPmostram que o faturamento de 2025 foi o maior desde que a pesquisa começou a ser realizada, em 2011. Em comparação com o mesmo período de 2024, a alta foi de 6,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praticamente todos os segmentos analisados tiveram avanços. O destaque ficou para o transporte aéreo de passageiros, que apontou um faturamento de R$ 48 bilhões, e uma alta de 10,2% na comparação com o período de janeiro a outubro de 2024. O setor de alimentação também aparece com bons números. O faturamento chegou a R$ 28,3 bilhões, nos dez meses de 2025, uma alta de 6,2% no mesmo comparativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maior crescimento percentual ficou com o setor de alojamento, que, de janeiro a outubro, faturou R$ 22,6 bilhões. Um aumento de 11,2% em relação ao mesmo período de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isoladamente, o mês de outubro de 2025 também registrou recorde histórico, com faturamento de R$ 19,4 bilhões, um crescimento de 6,5% quando comparado com o mesmo período do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O décimo mês do ano foi o terceiro melhor resultado da série histórica anual, ficando atrás apenas dos meses de janeiro, quando o faturamento do setor alcançou R$ 21,2 bilhões, ejulho, com R$ 197 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado do ano, os maiores aumentos dofaturamento no setor foramregistrados no Rio Grande do Sul (13,5%), Amazonas (11,1%)e Bahia (9,6%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte de Ruy Ferraz, ex-delegado, pode ter sido motivada por vingança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sávia Dumont apresenta o Inhotim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petróleo venezuelano: EUA podem ter dificuldades para atrair empresas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do Rio registra temperaturas acima da média histórica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad estima déficit primário de 2025 em 0,1% do PIB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MEC fará pesquisa sobre impacto da restrição de celular nas escolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detidos por morte de ex-delegado tinham sido presos por ele em 2005&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/turismo-brasileiro-tem-faturamento-recorde-de-r-185-bi-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O turismo brasileiro faturou R$ 185 bilhões de janeiro a outubro de 2025 e bateu recorde em valores já registrados n...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 15:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 15:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 15:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 15:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RzFa-wDln8iQQv5yZvJZJAiS6Mg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/praia_calor_160120_mg_12065661.jpg?itok=0rCM7LNP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Butantan recruta idosos para ensaio clínico da vacina da dengue</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/butantan-recruta-idosos-para-ensaio-clinico-da-vacina-da-dengue</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/butantan-recruta-idosos-para-ensaio-clinico-da-vacina-da-dengue#1007</guid>
      <description>O Instituto Butantan está recrutando, a partir desta terça-feira (13), 767 voluntários de 60 a 79 anos para ensaios clínicos com a sua vacina da deng...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dGGp3Uc1uPvHl1q9i0OPHsEOHwI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vaina1.jpg?itok=Dmo9CiQm&quot; alt=&quot;Butantan recruta idosos para ensaio clínico da vacina da dengue&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Butantan está recrutando, a partir desta terça-feira (13), 767 voluntários de 60 a 79 anos para ensaios clínicos com a sua vacina da dengue, a Butantan-D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os testes serão realizados ao longo do ano em quatro centros de pesquisa em Porto Alegre e Pelotas (RS) e um em Curitiba (PR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam ainda, 230 adultos de 40 a 59 anos como grupo controle em cinco centros de pesquisa no RS e PR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 997 participantes do sexo masculino ou feminino, precisam estar saudáveis ou com comorbidades controladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será feito um sorteio entre os idosos para receber a vacina (690 participantes) ou o placebo (77 participantes), enquanto os 230 adultos (de 40 a 59 anos) receberão a vacina, sem sorteio para grupo placebo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Butantan, o objetivo dessa fase do estudo é avaliar a segurança e comparar a resposta imunológica por meio de testes laboratoriais para entender se a produção de anticorpos dos participantes idosos é semelhante à do grupo adulto já acompanhado nos estudos anteriores da Butantan-DV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recrutamento começa no Hospital São Lucas da Pontifícia Universidade do Rio Grande do Sul (PUCRS), em Porto Alegre (RS) e os interessados em participar podem se inscrever ao preencher um questionário. Em seguida, as inscrições ocorrerão nos outros quatro centros: o Hospital Moinhos de Vento e o Núcleo de Pesquisa Clínica do Rio Grande do Sul (PUCRS), ambos na capital gaúcha; o Hospital Escola da Universidade Federal de Pelotas (HEUFPEL/Ebserh), em Pelotas (RS); e o Serviço de Infectologia e Controle de Infecção Hospitalar de Curitiba (PR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A faixa etária de maiores de 60 anos está entre as mais impactadas pela morbidade da dengue, por isso consideramos de suma importância que tal faixa etária tenha a oportunidade de se proteger através da vacinação. Este é o objetivo primordial deste estudo: garantir a segurança para que pessoas entre 60 e 79 anos possam receber a Butantan-DV”, afirmou a diretora médica do Butantan, Fernanda Boulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o gestor médico de desenvolvimento clínico do Butantan Érique Miranda, a maioria dos participantes da pesquisa terá que fazer apenas quatro visitas ao centro durante o estudo. A ideia é fazer um estudo ‘enxuto’ para facilitar a participação das pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A primeira visita já para tomar a vacina, com retorno em 22 dias; depois em 42 dias; e um ano depois da vacinação para coleta de sangue. Inicialmente 56 idosos terão que fazer mais visitas para coleta de exames de viremia. É um estudo enxuto para facilitar a participação das pessoas”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miranda destacou que o Paraná e o Rio Grande do Sul foram escolhidos para o teste por serem centros de baixa prevalência de casos de dengue, com 5 a 10% de casos e que teria uma soroprevalência de até 20%, sendo um bom controle. Também foram avaliadas as possibilidades de incluir regiões com grande parte da população já expostas à dengue, como Recife (PE), Salvador (BA), Rio de Janeiro (RJ) e Natal (RN). Entretanto, os resultados poderiam influenciar os resultados pela presença de anticorpos da doença no sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Butantan-DV foi aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) em 26 de novembro de 2025 para ser&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;utilizada na população brasileira de 12 a 59 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com dose única, o imunizante foi incorporado ao Programa Nacional de Imunizações (PNI) e o Ministério da Saúde já adquiriu as primeiras 1,3 milhão de doses fabricadas pelo Butantan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elas serão destinadas a agentes de saúde e a pessoas com 59 anos, com expansão gradual para as demais faixas etárias até chegar ao público de 15 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/butantan-recruta-idosos-para-ensaio-clinico-da-vacina-da-dengue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Butantan está recrutando, a partir desta terça-feira (13), 767 voluntários de 60 a 79 anos para ensaios clínicos com a sua vacina da deng...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 15:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 15:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 15:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 15:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dGGp3Uc1uPvHl1q9i0OPHsEOHwI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vaina1.jpg?itok=Dmo9CiQm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calendário de defeso do caranguejo-uçá começa dia 18 próximo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/calendario-de-defeso-do-caranguejo-uca-comeca-dia-18-proximo</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/calendario-de-defeso-do-caranguejo-uca-comeca-dia-18-proximo#1008</guid>
      <description>O calendário de proibição da captura, transporte, beneficiamento, industrialização e comercialização do caranguejo-uçá para 2026 já está definido. Se...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AdJlr9WFZkDVS_F_Z8nWMRBz5CI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/caranguejo-uca-acervo-icmbio.jpg?itok=rQJXBvZO&quot; alt=&quot;Calendário de defeso do caranguejo-uçá começa dia 18 próximo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O calendário de proibição da captura, transporte, beneficiamento, industrialização e comercialização do caranguejo-uçá para 2026 já está definido. Será de 18 de janeiro a 6 de abril, mas poderá ser estendido até o dia 22, caso o período reprodutivo da espécie atrase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O defeso ocorre anualmente em períodos diferentes nos estados do Amapá, Pará, Maranhão, Piauí, Ceará, Rio Grande do Norte, Paraíba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia. Por essa razão é estabelecido um calendário por região, conforme o ciclo reprodutivo da espécie em cada estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18 de janeiro de 2026 a 23 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piauí, Ceará, Rio Grande do Norte, Paraíba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º de fevereiro de 2026 a 6 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amapá, Pará, Maranhão, Piauí, Ceará, Rio Grande do Norte, Paraíba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17 de fevereiro de 2026 a 22 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amapá, Pará, Maranhão, Piauí, Ceará, Rio Grande do Norte, Paraíba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 de março de 2026 a 8 de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amapá, Pará, Maranhão, Piauí, Ceará, Rio Grande do Norte, Paraíba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18 de março de 2026 a 23 de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amapá, Pará, Maranhão, Piauí, Ceará, Rio Grande do Norte, Paraíba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1º de abril de 2026 a 6 de abril&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17 de abril de 2026 a 22 de abril de 2026 (caso a andadas reprodutivas continue)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amapá, Pará, Maranhão, Piauí, Ceará, Rio Grande do Norte, Paraíba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/calendario-de-defeso-do-caranguejo-uca-comeca-dia-18-proximo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O calendário de proibição da captura, transporte, beneficiamento, industrialização e comercialização do caranguejo-uçá para 2026 já está definido. Se...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 14:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 14:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 14:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 14:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AdJlr9WFZkDVS_F_Z8nWMRBz5CI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/caranguejo-uca-acervo-icmbio.jpg?itok=rQJXBvZO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Banco Central desiste de recurso contra inspeção do TCU no caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-central-desiste-de-recurso-contra-inspecao-do-tcu-no-caso-master</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:15:50 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-central-desiste-de-recurso-contra-inspecao-do-tcu-no-caso-master#1009</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Banco Central (BC) desistiu nesta terça-feira (13) dos embargos de declaração apresentados contra
a decisão do mi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AAmegTIOIHtl9FxHHqhlfvHFmHU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_144231.jpg?itok=jPx18B1K&quot; alt=&quot;Banco Central desiste de recurso contra inspeção do TCU no caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Central (BC) desistiu nesta terça-feira (13) dos embargos de declaração apresentados contra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a decisão do ministro Jhonatan de Jesus, do Tribunal de Contas da União (TCU), que autorizou a inspeção de documentos relacionados à liquidação do Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a retirada do recurso, a análise técnica do caso poderá ser realizada diretamente, sem necessidade de apreciação pelo plenário da Corte de Contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A desistência foi formalizada no sistema de consultas públicas do TCU um dia após reunião entre o presidente da Corte de Contas, Vital do Rêgo, o ministro relator Jhonatan de Jesus e o presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo, além de representantes dos dois órgãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No encontro, ficou acordado que a inspeção será feita pelo corpo técnico do tribunal, com respeito ao sigilo bancário e às competências constitucionais do BC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo interlocutores, o entendimento firmado afastou as divergências que vinham causando tensão institucional nos últimos dias. O Banco Central havia recorrido ao TCU sob o argumento de que a inspeção não poderia ser determinada de forma monocrática por um ministro, mas dependeria de decisão colegiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a reunião, no entanto, o BC avaliou que houve clareza quanto ao escopo da fiscalização. A inspeção ficará restrita à análise da documentação que embasou o processo de liquidação do Banco Master, decretada em novembro de 2025, sem interferência nas decisões técnicas da autoridade monetária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O TCU vai ter acesso aos documentos do Banco Central que serviram de base para o processo de liquidação. Só quem podia liquidar o banco era o Banco Central, e isso nunca esteve em discussão”, afirmou Vital do Rêgo após o encontro. Segundo ele, caberá ao tribunal analisar os documentos, sem revisar o mérito da decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos mais sensíveis do despacho inicial de Jhonatan de Jesus era a menção à possibilidade de reavaliação da liquidação, o que gerou reação do mercado e preocupação com a autonomia do BC. Após o acordo, a hipótese foi afastada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a desistência do recurso, volta a valer a decisão original que autoriza a inspeção. As diligências devem ser realizadas na sede do Banco Central, em Brasília, por técnicos da área especializada do TCU, conhecida como AudBancos. Segundo o presidente da Corte de Contas, o trabalho deve ser concluído em até 30 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa busca dar segurança jurídica ao processo e encerrar o impasse entre os dois órgãos, preservando tanto o papel fiscalizador do TCU quanto a independência técnica do Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes rejeita mais um recurso de Bolsonaro, condenado a 27 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sávia Dumont apresenta o Inhotim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petróleo venezuelano: EUA podem ter dificuldades para atrair empresas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/banco-central-desiste-de-recurso-contra-inspecao-do-tcu-no-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O Banco Central (BC) desistiu nesta terça-feira (13) dos embargos de declaração apresentados contra
a decisão do mi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-13 14:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-13 14:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-13 14:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-13 14:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AAmegTIOIHtl9FxHHqhlfvHFmHU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20231025_144231.jpg?itok=jPx18B1K</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
