<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-estados-unidos-estao-prontos-para-ajudar-o-ira</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-estados-unidos-estao-prontos-para-ajudar-o-ira#1000</guid>
      <description>© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido a reprodução
O presidente norte-americano, Donald Trump, disse que os Estados Unidos (EUA) estão prontos para int...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6FynK8h7xBDG-6h2vVT64S1pGW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/trump-ira.jpg?itok=Sx8oNOZq&quot; alt=&quot;Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido a reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente norte-americano, Donald Trump, disse que os Estados Unidos (EUA) estão prontos para intervir no Irã, onde ocorremmanifestações populares contra o governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OIrã está em busca de liberdade, talvez como nunca antes. Os EUA estão prontos para ajudar, escreveu em sua própria rede social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump afirmou nessa sexta-feira (9) que seu país poderia entrar em ação no Irã caso o regime matasse os manifestantes. No momento, já morreram mais de 50 pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, as autoridades iranianas intensificaram a repressão contra os protestos, segundo informam as agências internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Irã passa por um apagão na internet desde ontem(9), provocado pelas autoridades locais. Telefonemas também não chegam ao país e os voos foram cancelados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As manifestações começaram no dia 28 de dezembro, inicialmente contra o aumento da inflação, mas já passarampara o âmbito político e buscam agora a derrubada do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ali Khamenei, líder supremo do Irã, disse que os protestos são promovidos por “vândalos” que agem em nome de Donald Trump.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestações contra governo do Irã já tem 65 mortos e 2.300 presos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela liberta 18 detentos de prisão após incursão militar dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-diz-que-estados-unidos-estao-prontos-para-ajudar-o-ira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Jonathan Ernst - Proibido a reprodução
O presidente norte-americano, Donald Trump, disse que os Estados Unidos (EUA) estão prontos para int...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 18:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 18:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 18:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 18:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6FynK8h7xBDG-6h2vVT64S1pGW0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/trump-ira.jpg?itok=Sx8oNOZq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-atletico-ba-abrem-campeonato-baiano-com-empate-sem-gols</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-atletico-ba-abrem-campeonato-baiano-com-empate-sem-gols#1001</guid>
      <description>O Vitória estreou com empate no Campeonato Baiano. Neste sábado (10), o Leão não saiu do zero com o Atlético-BA, de Alagoinhas, no Barradão, em Salva...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/k0shnGTcdY_ZtgvvMODaGcaJWmc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/victor_ferreira-29843.jpg?itok=4Zjcauc7&quot; alt=&quot;Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vitória estreou com empate no Campeonato Baiano. Neste sábado (10), o Leão não saiu do zero com o Atlético-BA, de Alagoinhas, no Barradão, em Salvador, pela primeira rodada da competição. A partida foi transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O planejamento do Vitória para 2026 contempla a utilização de um time mesclado no Baianão, com jogadores pouco aproveitados e atletas da base, sob comando de Rodrigo Chagas, auxiliar do técnico Jair Ventura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A equipe principal tem a preparação voltada ao Campeonato Brasileiro. O Leão estreia no dia 28 de janeiro, em casa, contra o Remo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os jogadores escalados para o primeiro compromisso rubro-negro no ano, o mais experiente era o meia Dudu Maraíma, que realizou, neste sábado, a partida de número 101 pelo Vitória&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Revelado no clube, ele não atuava pela equipe desde 2023. De lá para cá, esteve emprestado ao Náutico, à Portuguesa, ao CSA, Noroeste e São Bernardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do lado atleticano, o nome mais famoso do elenco não saiu do banco. Trata-se do atacante Walter, de 36 anos, que despontou no Internacional, onde foi campeão da Libertadores em 2010, passando também pelo Porto, de Portugal; Fluminense, Cruzeiro e outros 19 clubes. Já o técnico Agnaldo Liz foi zagueiro do Vitória e fez parte do grupo que foi vice do Brasileirão em 1993 - assim como Rodrigo Chagas, lateral daquele time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Atlético, que não tinha nada a ver com a opção estratégica do Vitória para o Estadual, iniciou tomando a iniciativa e assustou aos sete minutos. O atacante Higor foi lançado pelo meia Miller, às costas de Kauan, encarou a marcação do zagueiro na área e bateu no travessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Leão foi se encontrando na partida e respondeu aos 14 com o próprio Kauan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após escanteio da esquerda cobrado pelo meia Pablo, o zagueiro cabeceou a bola na trave. Dez minutos depois, Pablo recebeu do atacante Lawan e chutou. A finalização explodiu na marcação e encobriu o goleiro Patyêgo, mas o zagueiro Dedé, praticamente em cima da linha, salvou os visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o segundo tempo, o ritmo das equipes, ambas em início de temporada, caiu bastante, e as chances de gol rarearam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No Vitória, destaque para asentradas do lateral Jamerson, que voltou a jogar após sete meses tratando o rompimento dos ligamentos do tornozelo direito, e do atacante Kike Saverio, italiano de nacionalidade equatoriana e espanhola, revelado nas categorias de base do Barcelona, da Espanha. Nos acréscimos, os donos da casa conseguiram ocupar o campo de ataque, mas sem êxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (11), quem estreia no Baianão é o atual campeão. Em outro duelo com transmissão ao vivo daTV Brasil, o Bahia enfrenta o Jequié na Casa de Apostas Arena Fonte Nova, em Salvador, às 16h (horário de Brasília)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Assim como o Vitória, o Esquadrão de Aço disputará o Estadual com um time alternativo, com a diferença que a equipe será dirigida pelo próprio técnico Rogério Ceni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição deste ano é a de número 122 do Campeonato Baiano. A competição reúne dez times, que jogam entre si na primeira fase. Os quatro primeiros avançam às semifinais, que serão disputadas em partida única, assim como a decisão. Os dois últimos caem à segunda divisão de 2027. O Bahia é o maior vencedor, com 51 títulos. O Vitória conquistou o torneio 30 vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabigol marca na volta ao Santos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-atletico-ba-abrem-campeonato-baiano-com-empate-sem-gols&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Vitória estreou com empate no Campeonato Baiano. Neste sábado (10), o Leão não saiu do zero com o Atlético-BA, de Alagoinhas, no Barradão, em Salva...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 18:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 18:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 18:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 18:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/k0shnGTcdY_ZtgvvMODaGcaJWmc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/victor_ferreira-29843.jpg?itok=4Zjcauc7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CEO de petroleira dos EUA a Trump: “é inviável investir na Venezuela”</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ceo-de-petroleira-dos-eua-trump-e-inviavel-investir-na-venezuela</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ceo-de-petroleira-dos-eua-trump-e-inviavel-investir-na-venezuela#1002</guid>
      <description>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
O presidente e CEO da ExxonMobil, Darren Woods, avaliou, em reunião com o presidente dos Estados Unidos (EU...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR&quot; alt=&quot;CEO de petroleira dos EUA a Trump: “é inviável investir na Venezuela”&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente e CEO da ExxonMobil, Darren Woods, avaliou, em reunião com o presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, nessasexta-feira (9), que, atualmente, é inviável investir no setor na Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se analisarmos as estruturas legais e comerciais vigentes hoje na Venezuela, veremos que o país é inviável para investimentos”, afirmou. O diagnóstico foi tornado público em uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na página da maior empresa petrolíferados Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Woods ponderou a Trump que, para viabilizar ações no país, mudanças significativas precisam ser feitas nas estruturas comerciais e no sistema jurídico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É necessário haver proteções duradouras para os investimentos, e as leis de hidrocarbonetos do país precisam ser alteradas”, afirmouWoods.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final da carta, ele abriu a possibilidade de, a convite do governo venezuelano e com garantias de segurança, enviar uma equipe ao local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acredito que podemos contribuir para levar o petróleo bruto venezuelano ao mercado e obter um preço justo, ajudando assim a melhorar a situação financeira do país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da empresa acrescentou, no entanto, que há confiança de que o trabalho em conjunto dos governos estadunidense e venezuelano poderá implementar alterações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com relação ao governo venezuelano, não temos opinião formada”, ressaltou. Ele destacou o maior desafio no caso dos recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Elessão uma importante fonte de receita que ajuda a sustentar as pessoas das regiões onde atuamos. E tem que ser vantajosa para as pessoas. Precisamos ser bem-vindos lá — e ser bons vizinhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CEO da petroleira recordouao presidente Trumpque a empresa entrou na Venezuela pela primeira vez na década de 1940 e saiu há 20 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossos bens foram confiscados lá duas vezes. Portanto, você pode imaginar que uma terceira entrada exigiria mudanças bastante significativas em relação ao que vimos historicamente aqui e ao que é a situação atual”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*É proibida a reprodução deste conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ceo-de-petroleira-dos-eua-trump-e-inviavel-investir-na-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
O presidente e CEO da ExxonMobil, Darren Woods, avaliou, em reunião com o presidente dos Estados Unidos (EU...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 17:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 17:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 17:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 17:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dores lombares tiram João Fonseca de mais um torneio na Austrália</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/dores-lombares-tiram-joao-fonseca-de-mais-um-torneio-na-australia</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/dores-lombares-tiram-joao-fonseca-de-mais-um-torneio-na-australia#1003</guid>
      <description>O brasileiro João Fonseca está fora do ATP 250 de Adelaide, na Austrália.
Neste sábado (10), o tenista carioca publicou um vídeo na rede social Insta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/n_PZSXlqiljt0EFG-U3p0CKzSQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/54777683867_2fe27046b6_o.jpg?itok=OcemZMlo&quot; alt=&quot;Dores lombares tiram João Fonseca de mais um torneio na Austrália&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro João Fonseca está fora do ATP 250 de Adelaide, na Austrália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (10), o tenista carioca publicou um vídeo na rede social Instagram, em que comunica a desistência em razão de dores lombares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a mesma lesão que já o tirou do ATP 250 de Brisbane, também em solo australiano, e do compromisso do Brasil diante do Canadá pela Copa Davis, torneio equivalente a um Mundial masculino de seleções no tênis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Infelizmente, tive que me retirar do torneio de Adelaide. Estou sentindo uma dor nas costas e tentando me recuperar o mais rápido possível para estar 100% em quadra de novo&quot;, declarou o carioca de 19 anos, no vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fonseca corre contra o tempo para disputar o Aberto da Austrália, primeiro dos quatro principais torneios do circuito - os chamados Grand Slams - da temporada. Depois da publicação nas redes sociais, ele concedeu uma entrevista coletiva em Adelaide. Segundo o brasileiro, as dores lombares têm sido crônicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu nasci com um algo nas minhas costas e às vezes fica mais dolorido. Já tive uma fratura por estresse há cinco anos, mas é algo que vai estar no meu corpo, então preciso lidar com isso. Fizemos uma ressonância magnética e não é nada muito sério, mas pode ficar sério, então queremos estar 100%&quot;, disse Fonseca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro é o 29º colocado do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Associação dos Tenistas Profissionais (ATP)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele caiu cinco posições em relação a 2025, após ficar fora do ATP de Brisbane, e deve perder mais alguns lugares pela ausência em Adelaide. Mesmo assim, está garantido como um dos 32 cabeças de chave do Aberto da Austrália, o que significa evitar um confronto com um top-30 do mundo, ao menos, nas duas primeiras fases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestações contra governo do Irã já tem 65 mortos e 2.300 presos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/dores-lombares-tiram-joao-fonseca-de-mais-um-torneio-na-australia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O brasileiro João Fonseca está fora do ATP 250 de Adelaide, na Austrália.
Neste sábado (10), o tenista carioca publicou um vídeo na rede social Insta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 16:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 16:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 16:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 16:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/n_PZSXlqiljt0EFG-U3p0CKzSQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/54777683867_2fe27046b6_o.jpg?itok=OcemZMlo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lucas Pinheiro garante outra prata na Copa do Mundo de esqui alpino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/lucas-pinheiro-garante-outra-prata-na-copa-do-mundo-de-esqui-alpino</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/lucas-pinheiro-garante-outra-prata-na-copa-do-mundo-de-esqui-alpino#1004</guid>
      <description>O brasileiro Lucas Pinheiro Braathen alcançou, pela terceira vez nesta temporada, um pódio na Copa do Mundo de esqui alpino.
Neste sábado (10), ele c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mzJpCrDWEMEvxfyXxX3SdaKpgjI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/lucas_fis1.jpg?itok=4qnzeL4n&quot; alt=&quot;Lucas Pinheiro garante outra prata na Copa do Mundo de esqui alpino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro Lucas Pinheiro Braathen alcançou, pela terceira vez nesta temporada, um pódio na Copa do Mundo de esqui alpino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (10), ele conquistou a medalha de prata na etapa de Adelboden, na Suíça, na prova do slalom gigante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória foi do suíço Marco Odermatt, pelo quinto ano consecutivo. O francês Léo Anguenot completou o pódio. Norueguês de nascimento mas com mãe brasileira, Lucas volta a competir em Adelboden neste domingo (11), a partir das 6h30 (horário de Brasília), no slalom, prova em que ele foi prata no ano passado, no mesmo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ambas as provas, o esquiador realiza duas descidas em um percurso de curvas rápidas, tendo que passar entre mastros fincados na neve - as chamadas &quot;portas&quot;. Vence quem tiver a menor somatória de tempos. A diferença é que, no gigante, a distância entre as portas é maior (cerca de 25 metros), o que leva a velocidades maiores que no slalom &quot;convencional&quot;, onde o espaço de um mastro a outro é menor (aproximadamente 13 metros) e o competidor necessita de mais técnica para concluir o desafio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na disputa deste sábado, Lucas fez a segunda melhor marca da primeira descida, com 1min14s89, apenas 49 décimos atrás de Odermatt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na seguinte, ele cravou os mesmos 1min16s83 do suíço, com tempo total de 2min31s72. Se não deu para buscar a liderança, a somatória bastou para deixá-lo à frente de Anguenot por 19 décimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro não concluía as duas descidas do slalom gigante em Adelboden desde 2021, quando ainda representava a Noruega. Naquele ano, sofreu uma lesão séria no joelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fiquei muito emocionado entre as descidas hoje [sábado]. É a primeira vez que vejo a linha de chegada em Adelboden desde que me lesionei aqui. Levou alguns anos, mas quando voltei, fui direto para o pódio&quot;, disse Lucas, em entrevista à Federação Internacional de Ski e Snowboard (FIS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da prata na Suíça, Lucas teve outro segundo lugar em Alta Badia, na Itália, em dezembro, também no slalom gigante, e foi campeão da etapa de Levi, na Finlândia, no slalom, no mês de outubro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O brasileiro ocupa a vice-liderança da Copa do Mundo de Esqui Alpino, com 488 pontos, contabilizando os 80 somados neste sábado. São 37 de vantagem para o austríaco Marco Schwarz. A ponta é de Odermatt, com 955 pontos. A vitória em Adelboden rendeu 100 pontos ao suíço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas é uma das principais esperanças do Brasil na Olimpíada de Inverno deste ano, que será disputada nas cidades italianas de Milão e Cortina, entre os dias 6 e 22 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O país busca uma medalha inédita no evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/lucas-pinheiro-garante-outra-prata-na-copa-do-mundo-de-esqui-alpino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O brasileiro Lucas Pinheiro Braathen alcançou, pela terceira vez nesta temporada, um pódio na Copa do Mundo de esqui alpino.
Neste sábado (10), ele c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 15:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 15:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 15:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 15:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mzJpCrDWEMEvxfyXxX3SdaKpgjI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/10/lucas_fis1.jpg?itok=4qnzeL4n</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Acordo Mercosul-UE está alinhado a objetivos ambientais, diz ministra</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-esta-alinhado-objetivos-ambientais-diz-ministra</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-esta-alinhado-objetivos-ambientais-diz-ministra#1005</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, comemorou a aprovação do acordo comercial entre Mercos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/02AtnTfHO73e5yWrJc9hZj-VXD4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/16/1000002808.jpg?itok=6gK8ae_0&quot; alt=&quot;Acordo Mercosul-UE está alinhado a objetivos ambientais, diz ministra&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, comemorou a aprovação do acordo comercial entre Mercosul e União Europeia (UE) pela Comissão da UE e avaliou de forma positiva os termos celebrados entre os países que irão compor a maior zona de livre comércio do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As negociações resultaram em um texto equilibrado e alinhado aos desafios ambientais, sociais e econômicos contemporâneos”, destaca nota oficial divulgada pelo ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da ministra, o texto do acordo está alinhado a agenda ambiental brasileira, capaz de promover o desenvolvimento ao mesmo tempo em que protege a natureza e enfrenta a mudança do clima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em três anos, conseguimos reduzir o desmatamento na Amazônia em 50% e em 32,3% no Cerrado e, ao mesmo tempo, abrir mais de 500 novos mercados para o agronegócio do país”, reforça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Marina Silva, a condução dessa agenda pelo governo brasileiro e os compromissos ambientais assumidos pelos países do Mercosul foram definitivos para que o conselho do bloco europeu finalizasse as negociações de forma favorável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Depois de 25 anos, a aprovação deste acordo está ancorada na confiança de que o governo do presidente Lula conduz uma agenda ambiental séria, consistente e comprometida com resultados”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos fortes do acordo comercial destacados na nota do MMA estão a reafirmação de compromissos pela sustentabilidade ambiental e climática dos países envolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exemplo da adoção do princípio das responsabilidades comuns, porém diferenciadas e do reforço à soberania na definição dos padrões ambientais de cada país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também avança ao considerar instrumentos financeiros das agendas de clima e biodiversidade, como a possibilidade de valoração dos serviços prestados pela natureza e o financiamento ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A promoção de produtos da bioeconomia e bens sustentáveis também entraram no acordo de comércio entre os blocos, que prevê ainda o fornecimento de informações sobre desmatamento e o cumprimento da legislação ambiental pelos países exportadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As salvaguardas estabelecidas pelo texto, de acordo com o comunicado do MMA, previnem impactos ambientais negativos e asseguram que a ampliação do comércio contribua para a promoção da sustentabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acordo-mercosul-ue-esta-alinhado-objetivos-ambientais-diz-ministra&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, comemorou a aprovação do acordo comercial entre Mercos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 15:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 15:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 15:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 15:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/02AtnTfHO73e5yWrJc9hZj-VXD4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/16/1000002808.jpg?itok=6gK8ae_0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inpe confirma redução de desmatamento na maioria dos biomas em 2024</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/inpe-confirma-reducao-de-desmatamento-na-maioria-dos-biomas-em-2024</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/inpe-confirma-reducao-de-desmatamento-na-maioria-dos-biomas-em-2024#1006</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) consolidou os dados do sistema de Monitoramento Anual da Supressão de Vegetação Nativa (Prodes) do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wCtekqdqv3xbL7W_FFN4fAhxmlM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/03/mata_atlantica02.jpg?itok=O8qgwRQF&quot; alt=&quot;Inpe confirma redução de desmatamento na maioria dos biomas em 2024&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) consolidou os dados do sistema de Monitoramento Anual da Supressão de Vegetação Nativa (Prodes) do ano de 2024 para todos os biomas brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise sobre as imagens dos alertas divulgados anteriormente confirmou a redução da supressão de vegetação natural na maioria dos biomas monitorados, em relação a 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados consolidados apontam que entre os anos de 2023 e 2024 houve redução do desmatamento nos seguintes biomas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Área não florestal na Amazônia: 5,27%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os biomas Caatinga e Pantanal foram os únicos que apresentaram crescimento em relação às áreas que sofreram supressão da vegetação nativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com nota técnica divulgada pelo Inpe, somente é consideradasupressão a remoção da cobertura da vegetação nativa, independentemente das características da vegetação e da futura utilização da área&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As análises são feitas a partir de imagens de satélites das áreas com supressão, identificadas automaticamente e classificadas a partir dos índices de vegetação. Depois passam por interpretação visual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da vice-coordenadora do Programa do Inpe BiomasBR, Silvana Amaral, a queda no desmatamento na maioria dos biomas brasileiros entre 2023 e 2024 corrobora a efetividade e a importância de políticas públicas de comando e controle, bem como de mecanismos regulatórios como acordos e termos de conduta firmados entre sociedade civil e setores de comércio e exportação de produtos agropecuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consolidação dos dados do Prodes serve para a análise de tendências de médio e longo prazo do desmatamento no Brasil, de forma complementar aos resultados antecipados. São informações que dão subsidio àconstrução e implementação de políticas públicas ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestações contra governo do Irã já tem 65 mortos e 2.300 presos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/inpe-confirma-reducao-de-desmatamento-na-maioria-dos-biomas-em-2024&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) consolidou os dados do sistema de Monitoramento Anual da Supressão de Vegetação Nativa (Prodes) do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 13:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 13:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 13:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 13:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wCtekqdqv3xbL7W_FFN4fAhxmlM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/03/mata_atlantica02.jpg?itok=O8qgwRQF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmet emite alerta de tempestade e vento na Região Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-de-tempestade-e-vento-na-regiao-sul</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-de-tempestade-e-vento-na-regiao-sul#1007</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu neste sábado (10) um alerta laranja para a ocorrência de tempestade e ventos costeiros nos estado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IjNyRuoDaxbnzvtF_oSTg4jhBA4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/22/pint2843.jpg?itok=zfaYnR9v&quot; alt=&quot;Inmet emite alerta de tempestade e vento na Região Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu neste sábado (10) um alerta laranja para a ocorrência de tempestade e ventos costeiros nos estados do Sul do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta laranja, que é válido até as 12h deste domingo (11), é o grau intermediário entre os três avisos emitidos pelo instituto: amarelo, para perigo potencial; laranja, para perigo; e vermelho, para grande perigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Inmet, estão previstos para os três estados da Região Sul chuva de 30 a 60 milímetros por hora ou 50 a 100 mm por dia, ventos intensos (60-100 km/h), e queda de granizo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há risco de corte de energia elétrica, estragos em plantações, queda de árvores e de alagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região da Lagoa dos Patos, no Rio Grande do Sul, ocorrerá Intensificação dos ventos nas regiões litorâneas, movimentando dunas de areia sobre construções na orla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Inmet, em caso de rajadas de vento, a orientação é não se abrigar debaixo de árvores e não estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É recomendado também evitar usar aparelhos eletrônicos ligados à tomada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso necessário, a Defesa Civil pode ser acionada pelo telefone 199 e o Corpo de Bombeiros, 193&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestações contra governo do Irã já tem 65 mortos e 2.300 presos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela liberta 18 detentos de prisão após incursão militar dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-de-tempestade-e-vento-na-regiao-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu neste sábado (10) um alerta laranja para a ocorrência de tempestade e ventos costeiros nos estado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 12:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 12:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 12:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 12:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IjNyRuoDaxbnzvtF_oSTg4jhBA4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/22/pint2843.jpg?itok=zfaYnR9v</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa Civil de SP alerta para ocorrência de chuva forte no estado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-civil-de-sp-alerta-para-ocorrencia-de-chuva-forte-no-estado</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-civil-de-sp-alerta-para-ocorrencia-de-chuva-forte-no-estado#1008</guid>
      <description>© Arquivo/Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Defesa Civil de São Paulo divulgou alerta para a chegada de uma frente fria na Região Sul do estado, que d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lKfhIjLurAayVABfmfKp_f0B_CA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/chuva_em_sao_paulo.jpg?itok=4-yyK3RQ&quot; alt=&quot;Defesa Civil de SP alerta para ocorrência de chuva forte no estado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo/Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil de São Paulo divulgou alerta para a chegada de uma frente fria na Região Sul do estado, que deverá causar chuvas fortes e isoladas neste sábado (10) e domingo (11). Também são esperadas rajadas de ventos e ocorrência de granizo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) publicou aviso de Perigo Potencial para o estado, iniciando às 10h40 deste sábado, com vigência até as 11h de amanhã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.São esperados chuva de 20 a 30 milímetros por hora e até 50 mm/dia, ventos intensos, de 40 a 60 km/h, e queda de granizo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Inmet, em caso de rajadas de vento, a orientação é não se abrigar debaixo de árvores e não estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. É recomendado também evitar usar aparelhos eletrônicos ligados à tomada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso necessário, a Defesa Civil pode ser acionada pelo telefone 199 e o Corpo de Bombeiros, 193.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestações contra governo do Irã já tem 65 mortos e 2.300 presos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela liberta 18 detentos de prisão após incursão militar dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CEO de petroleira dos EUA a Trump: “é inviável investir na Venezuela”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-civil-de-sp-alerta-para-ocorrencia-de-chuva-forte-no-estado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo/Marcelo Camargo/Agência Brasil
A Defesa Civil de São Paulo divulgou alerta para a chegada de uma frente fria na Região Sul do estado, que d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 11:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 11:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 11:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 11:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lKfhIjLurAayVABfmfKp_f0B_CA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/chuva_em_sao_paulo.jpg?itok=4-yyK3RQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Secretário executivo é nomeado ministro interino da Justiça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/secretario-executivo-e-nomeado-ministro-interino-da-justica</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/secretario-executivo-e-nomeado-ministro-interino-da-justica#1009</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou o secretário executivo do Ministério da Justiça e Segurança Pública, Manoel Carlos de Almeida Neto, par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/w0zF2B5uzGimoCXuTVWpDSDFO8Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/04/125a4442.jpg?itok=C0iN-6KJ&quot; alt=&quot;Secretário executivo é nomeado ministro interino da Justiça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou o secretário executivo do Ministério da Justiça e Segurança Pública, Manoel Carlos de Almeida Neto, para chefiar a pasta interinamente. A indicação foi publicada nessasexta-feira (9) no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele substitui temporariamente o ex-ministro Ricardo Lewandowski, que entregou, na quinta-feira (8), uma carta com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lewandowski assumiu a pasta em fevereiro de 2024 e alegou que questões pessoais e familiares o levaram a tomar a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tenho a convicção de que exerci as atribuições do cargo com zelo e dignidade, exigindo de mim e de meus colaboradores o melhor desempenho possível em prol de nossos administrados, consideradas as limitações políticas, conjunturais e orçamentárias das circunstâncias pelas quais passamos&quot;, escreveu Lewandowski na carta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro interino Manoel Carlos de Almeida Neto já foi secretário-geral do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) e, em 2014, teve o nome aprovado pelo plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) para ocupar o cargo de secretário-geral da Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almeida Neto exerceu por oito anos o cargo de diretor jurídico da Companhia Siderúrgica Nacional (CSN). No âmbito acadêmico, foi professor e cursou pós-doutorado e doutorado em direito pela Universidade de São Paulo (USP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI vê tratado Mercosul - União Europeia como estratégico para Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Zaneratto é apresentada e pede que torcida compareça aos jogos de futebol feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-União Europeia ganhou força em meio ao tarifaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que Estados Unidos “estão prontos para ajudar o Irã”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitória e Atlético-BA abrem Campeonato Baiano com empate sem gols&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestações contra governo do Irã já tem 65 mortos e 2.300 presos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela liberta 18 detentos de prisão após incursão militar dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CEO de petroleira dos EUA a Trump: “é inviável investir na Venezuela”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/secretario-executivo-e-nomeado-ministro-interino-da-justica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou o secretário executivo do Ministério da Justiça e Segurança Pública, Manoel Carlos de Almeida Neto, par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-10 11:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-10 11:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-10 11:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-10 11:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/w0zF2B5uzGimoCXuTVWpDSDFO8Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/04/125a4442.jpg?itok=C0iN-6KJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
