<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Programa VaiVem chega para beneficiar mais de 10 mil trabalhadores desempregados e estudantes em quatro municípios do Cariri</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/23/programa-vaivem-chega-para-beneficiar-mais-de-10-mil-trabalhadores-desempregados-e-estudantes-em-quatro-municipios-do-cariri/</guid>
    <pubDate>2025-12-23T18:20:54</pubDate>
    <description><![CDATA[Ação, inicialmente, será expandida para as populações de Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha e Missão Velha

Mais mobilidade para os cearenses. O governador Elmano de Freitas comandou cerimônia, nesta terça-feira (23), que marcou a chegada do Programa VaiVem para a região do Cariri. Inicialmente, a ação será expandida para os municípios de Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha e Missão Velha. Ao todo, mais de 10 mil pessoas devem ser beneficiadas, entre trabalhadores desempregados e estudantes.

“Eu sei o que é um companheiro ficar desempregado, uma companheira perder o emprego. Essa pessoa começa a fazer contas e aí falta dinheiro para quase tudo. Aparece uma chance de emprego, mas as vezes essa pessoa não tem nem o dinheiro para ir na empresa. Agora essa pessoa não vai perder essa oportunidade. Na RMF, mais de 3.800 pessoas já conseguiram emprego com a carteirinha do VaiVem. Eu sei da importância dessa ação para os nossos jovens, para a nossa população”, destacou o governador Elmano de Freitas.

No Cariri, o VaiVem seguirá os mesmos moldes da atuação na Região Metropolitana de Fortaleza. Trabalhadores terão direito a 40 passagens por mês; enquanto estudantes poderão usar duas passagens por dia (ida e volta diariamente).

Secretário do Trabalho, Vladyson Viana, salientou a importância do VaiVem para a economia cearense. “A chegada do VaiVem para o Cariri irá deixar mais fácil a busca pelo emprego, como também vai possibilitar que mais pessoas possam ir atrás dessa oportunidade. Queremos chegar em 2026 como uma das gestões que mais gerou postos de trabalho e garantiu a independência econômica do nosso povo”, afirmou.

O VaiVem garante o acesso à educação como direito fundamental, inclusive com o estudante podendo utilizar o benefício aos fins de semana para outras necessidades básicas. A ação também assegura a busca ativa por oportunidades de trabalho, com impacto direto na geração de renda e no fortalecimento da economia.

Presidente da Arce, Rafael Maia De Paula, falou sobre a parceria da autarquia com o Governo do Estado e demais municípios. “O VaiVem é um sucesso. A gente, enquanto uma autarquia técnica que faz o programa, ficamos felizes em ter esse apoio do governador. Estamos começando com esses municípios, mas depois vamos expandir para o restante da região. Esse é um verdadeiro presente de Natal para a região do Cariri”, dissse.

Atualmente, 27.550 pessoas usufruem do VaiVem, com o número total de utilizações superando 3,4 milhões. Entre os beneficiários, mais de 63% são mulheres.

Raimundo Ângelo, presidente do IDT, comemorou a chegada da iniciativa ao Cariri. “Esse é um marco importante para os trabalhadores e trabalhadoras desempregadas da cidade, garantindo a mobilidade de vocês entre os municípios. Para fazer o VaiVem basta trazer identidade, CPF, comprovante de residência e também comprovar que está desempregado. Essa é uma conquista importante para o povo do Cariri trazida pelo Governo do Estado”, pontuou.

Cícero Romário dos Santos foi um dos primeiros interessados em realizar o cadastro no VaiVem Cariri. “É um benefício ótimo. Com certeza vou utilizar bastante, já que pego muitos ônibus. Sei que isso vai me ajudar a conseguir um emprego, inclusive em municípios próximos”, contou.

Prefeito do Crato, André Barreto, agradeceu o apoio do governador Elmano de Freitas. “Minhas palavras são de gratidão por tudo que tem sido feito pelo senhor para a região do Cariri. Meu muito obrigado. Tenho a certeza que esse é o sentimento de todo o povo do Cariri”, disse.

Daniele dos Santos Vitorino soube já dentro do Vapt Vupt da oferta do novo serviço. Gostou bastante da ideia. “É uma verdadeira oportunidade. Estou em busca de um emprego e essa locomoção gratuita é fundamental. Ando de ônibus, em média, seis vezes por semana. Então é um serviço que vou utilizar bastante”, comentou.

Prefeito de Barbalha, Guilherme Saraiva, ressaltou o cuidado do Governo do Estado com o povo cearense. “O que temos percebido com o governador Elmano é algo que precisamos passar para outras pessoas: é a sensibilidade. Esse momento de hoje, esse investimento, vem para facilitar a vida das pessoas. Conseguimos sentir a diferença na vida das pessoas. Só tenho a agradecer”, afirmou.

Prefeito de Missão Velha, Doutor Lorim, lembrou que o VaiVem é uma reivindicação antiga da juventude da região. “O momento é de gratidão por tudo que tem sido feito por você, governador, em todo Cariri, em todo o Ceará. Essa é uma demanda antiga dos estudantes de Missão Velha. Esse é um serviço que vai ajudar muito a todos os estudantes e também aqueles que procuram por emprego. Só temos a agradecer pelo compromisso e dedicação em todo Ceará”, disse.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ação, inicialmente, será expandida para as populações de Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha e Missão Velha

Mais mobilidade para os cearenses. O governador Elmano de Freitas comandou cerimônia, nesta terça-feira (23), que marcou a chegada do Programa VaiVem para a região do Cariri. Inicialmente, a ação será expandida para os municípios de Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha e Missão Velha. Ao todo, mais de 10 mil pessoas devem ser beneficiadas, entre trabalhadores desempregados e estudantes.

“Eu sei o que é um companheiro ficar desempregado, uma companheira perder o emprego. Essa pessoa começa a fazer contas e aí falta dinheiro para quase tudo. Aparece uma chance de emprego, mas as vezes essa pessoa não tem nem o dinheiro para ir na empresa. Agora essa pessoa não vai perder essa oportunidade. Na RMF, mais de 3.800 pessoas já conseguiram emprego com a carteirinha do VaiVem. Eu sei da importância dessa ação para os nossos jovens, para a nossa população”, destacou o governador Elmano de Freitas.

No Cariri, o VaiVem seguirá os mesmos moldes da atuação na Região Metropolitana de Fortaleza. Trabalhadores terão direito a 40 passagens por mês; enquanto estudantes poderão usar duas passagens por dia (ida e volta diariamente).

Secretário do Trabalho, Vladyson Viana, salientou a importância do VaiVem para a economia cearense. “A chegada do VaiVem para o Cariri irá deixar mais fácil a busca pelo emprego, como também vai possibilitar que mais pessoas possam ir atrás dessa oportunidade. Queremos chegar em 2026 como uma das gestões que mais gerou postos de trabalho e garantiu a independência econômica do nosso povo”, afirmou.

O VaiVem garante o acesso à educação como direito fundamental, inclusive com o estudante podendo utilizar o benefício aos fins de semana para outras necessidades básicas. A ação também assegura a busca ativa por oportunidades de trabalho, com impacto direto na geração de renda e no fortalecimento da economia.

Presidente da Arce, Rafael Maia De Paula, falou sobre a parceria da autarquia com o Governo do Estado e demais municípios. “O VaiVem é um sucesso. A gente, enquanto uma autarquia técnica que faz o programa, ficamos felizes em ter esse apoio do governador. Estamos começando com esses municípios, mas depois vamos expandir para o restante da região. Esse é um verdadeiro presente de Natal para a região do Cariri”, dissse.

Atualmente, 27.550 pessoas usufruem do VaiVem, com o número total de utilizações superando 3,4 milhões. Entre os beneficiários, mais de 63% são mulheres.

Raimundo Ângelo, presidente do IDT, comemorou a chegada da iniciativa ao Cariri. “Esse é um marco importante para os trabalhadores e trabalhadoras desempregadas da cidade, garantindo a mobilidade de vocês entre os municípios. Para fazer o VaiVem basta trazer identidade, CPF, comprovante de residência e também comprovar que está desempregado. Essa é uma conquista importante para o povo do Cariri trazida pelo Governo do Estado”, pontuou.

Cícero Romário dos Santos foi um dos primeiros interessados em realizar o cadastro no VaiVem Cariri. “É um benefício ótimo. Com certeza vou utilizar bastante, já que pego muitos ônibus. Sei que isso vai me ajudar a conseguir um emprego, inclusive em municípios próximos”, contou.

Prefeito do Crato, André Barreto, agradeceu o apoio do governador Elmano de Freitas. “Minhas palavras são de gratidão por tudo que tem sido feito pelo senhor para a região do Cariri. Meu muito obrigado. Tenho a certeza que esse é o sentimento de todo o povo do Cariri”, disse.

Daniele dos Santos Vitorino soube já dentro do Vapt Vupt da oferta do novo serviço. Gostou bastante da ideia. “É uma verdadeira oportunidade. Estou em busca de um emprego e essa locomoção gratuita é fundamental. Ando de ônibus, em média, seis vezes por semana. Então é um serviço que vou utilizar bastante”, comentou.

Prefeito de Barbalha, Guilherme Saraiva, ressaltou o cuidado do Governo do Estado com o povo cearense. “O que temos percebido com o governador Elmano é algo que precisamos passar para outras pessoas: é a sensibilidade. Esse momento de hoje, esse investimento, vem para facilitar a vida das pessoas. Conseguimos sentir a diferença na vida das pessoas. Só tenho a agradecer”, afirmou.

Prefeito de Missão Velha, Doutor Lorim, lembrou que o VaiVem é uma reivindicação antiga da juventude da região. “O momento é de gratidão por tudo que tem sido feito por você, governador, em todo Cariri, em todo o Ceará. Essa é uma demanda antiga dos estudantes de Missão Velha. Esse é um serviço que vai ajudar muito a todos os estudantes e também aqueles que procuram por emprego. Só temos a agradecer pelo compromisso e dedicação em todo Ceará”, disse.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/c4b0382a-78fb-4f37-92b5-ac86ddf2abe9-copied-media2-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Presépio vivo: Hospital Regional Norte promove ação natalina com bebês internados e famílias</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/23/presepio-vivo-hospital-regional-norte-promove-acao-natalina-com-bebes-internados-e-familias/</guid>
    <pubDate>2025-12-23T17:17:58</pubDate>
    <description><![CDATA[Ação marca o primeiro Natal da família com acolhimento e significado

Em alusão ao período natalino, o Hospital Regional Norte (HRN), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral, realizou, na última segunda-feira (22), uma ação especial na Clínica Obstétrica. Mães, pais e recém-nascidos fizeram parte de um presépio vivo. As famílias se caracterizaram como Maria, José e Jesus, promovendo um momento de acolhimento e humanização.

Maria Thais Rodrigues dos Santos, 23 anos, ao lado da filha recém-nascida, Maria Cecília Rodrigues, e do companheiro, Luciano Filho, participou do momento simbólico e dos registros fotográficos. Para a mãe, a experiência ficará marcada na memória da família. “Foi um momento lindo representar a Sagrada Família com o meu companheiro e a nossa primeira filha. O Natal já é um período cheio de amor e esperança, e este vai ser ainda mais especial por ser o primeiro com minha filha em meus braços”, relatou.

Com uma gestação de alto risco, Maria Thais foi internada no HRN no dia 20 de dezembro, após apresentar dores. Posteriormente, foi submetida a uma cesariana, e a bebê nasceu sem intercorrências. Mãe e filha evoluíram bem durante a internação e já contam com previsão de alta.

A paciente destacou a qualidade da assistência recebida durante todo o acompanhamento. “Desde o pré-natal de alto risco até o parto e o pós-parto, me senti muito segura. A equipe esteve sempre presente, me orientando e cuidando de mim e da minha filha com muita atenção. O acompanhamento foi excelente em todos os momentos”, afirmou.

As fotos foram tiradas pelas próprias famílias e profissionais da unidade

Idealizada pela coordenação de enfermagem da Clínica Obstétrica, a ação integra as iniciativas de humanização desenvolvidas pela unidade. Para a coordenadora de enfermagem, Michelle Prudêncio, o período natalino reforça esse cuidado. “A humanização faz parte da nossa assistência e está presente em cada etapa do cuidado. O Natal simboliza acolhimento e esperança, e levar esse sentimento para dentro da maternidade contribui para tornar a experiência de internação mais leve e significativa para as famílias”, destacou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ação marca o primeiro Natal da família com acolhimento e significado

Em alusão ao período natalino, o Hospital Regional Norte (HRN), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral, realizou, na última segunda-feira (22), uma ação especial na Clínica Obstétrica. Mães, pais e recém-nascidos fizeram parte de um presépio vivo. As famílias se caracterizaram como Maria, José e Jesus, promovendo um momento de acolhimento e humanização.

Maria Thais Rodrigues dos Santos, 23 anos, ao lado da filha recém-nascida, Maria Cecília Rodrigues, e do companheiro, Luciano Filho, participou do momento simbólico e dos registros fotográficos. Para a mãe, a experiência ficará marcada na memória da família. “Foi um momento lindo representar a Sagrada Família com o meu companheiro e a nossa primeira filha. O Natal já é um período cheio de amor e esperança, e este vai ser ainda mais especial por ser o primeiro com minha filha em meus braços”, relatou.

Com uma gestação de alto risco, Maria Thais foi internada no HRN no dia 20 de dezembro, após apresentar dores. Posteriormente, foi submetida a uma cesariana, e a bebê nasceu sem intercorrências. Mãe e filha evoluíram bem durante a internação e já contam com previsão de alta.

A paciente destacou a qualidade da assistência recebida durante todo o acompanhamento. “Desde o pré-natal de alto risco até o parto e o pós-parto, me senti muito segura. A equipe esteve sempre presente, me orientando e cuidando de mim e da minha filha com muita atenção. O acompanhamento foi excelente em todos os momentos”, afirmou.

As fotos foram tiradas pelas próprias famílias e profissionais da unidade

Idealizada pela coordenação de enfermagem da Clínica Obstétrica, a ação integra as iniciativas de humanização desenvolvidas pela unidade. Para a coordenadora de enfermagem, Michelle Prudêncio, o período natalino reforça esse cuidado. “A humanização faz parte da nossa assistência e está presente em cada etapa do cuidado. O Natal simboliza acolhimento e esperança, e levar esse sentimento para dentro da maternidade contribui para tornar a experiência de internação mais leve e significativa para as famílias”, destacou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/presepio-HRN2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>“Respirar o novo”: pacientes do Hospital de Messejana ressignificam doenças por meio da música e da atividade física</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/23/respirar-o-novo-pacientes-do-hospital-de-messejana-ressignificam-doencas-por-meio-da-musica-e-da-atividade-fisica/</guid>
    <pubDate>2025-12-23T15:33:07</pubDate>
    <description><![CDATA[Há pessoas que, mesmo diante das limitações impostas por uma doença crônica e progressiva, escolhem ressignificar a própria história

Há quem diga que dezembro é só mais um mês. E há quem aproveite o fechamento da contagem dos 365 dias do ano para refletir. Afinal, cada término de um trecho do gotejar do tempo de vida na Terra pode ser momento de pensar na trajetória de cada um e, de repente, retraçar a rota… recomeçar. A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) conta, nas duas últimas semanas de 2025, histórias de pessoas que recalcularam caminhos e, mesmo acumulando perdas, ressignificaram-nas, se redescobriram e começaram outra vez.

Serão duas reportagens. Nesta antevéspera de Natal, você vai escutar as vozes de quem, mesmo com doenças pulmonares crônicas que, literalmente, tiram o fôlego, retomaram o ar, por meio da música. Já na semana que vem, pouco antes de o ano virar, conheceremos a história de Rafael, um menino que perdeu a visão por causa de um câncer, mas tornou-se campeão paralímpico de judô ainda criança. Boa leitura!

Há diagnósticos que chegam como uma ruptura. De repente, a vida precisa ser revista, o ritmo muda, os planos são interrompidos e o futuro parece incerto. Mas há pessoas que, mesmo diante das limitações impostas por uma doença crônica e progressiva, escolhem ressignificar a própria história. É nesse encontro entre cuidado, persistência e esperança que nascem os recomeços.

Referência no diagnóstico e tratamento de doenças pulmonares crônicas, o Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes (HM), da Rede Sesa, acompanha diariamente histórias de superação que inspiram pacientes e profissionais. A de Maria Lucineide Santiago, 50 anos, é uma delas.

Gerente de equipe, independente e ativa, ela teve a vida transformada após contrair covid-19 e desenvolver sequelas da doença. Após inúmeras idas às emergências, veio o diagnóstico: enfisema pulmonar — uma condição crônica que afeta os pulmões, provocando perda de elasticidade e redução da capacidade de expansão pulmonar. A rotina passou a ser marcada por internações frequentes, inclusive em Unidade de Terapia Intensiva (UTI), e pela dependência do oxigênio até para as atividades mais simples.

“Minha vida mudou completamente. Sempre trabalhei, sempre fui independente, e de repente me vi dependente do oxigênio até para coisas simples, como tomar banho”, relembra.

Cansada das internações, dos equipamentos para respirar e da sensação de não avançar, Maria Lucineide quase desistiu. Foi então que recebeu uma proposta decisiva: teria alta de um hospital particular se se comprometesse a participar do Programa de Reabilitação Pulmonar do Hospital de Messejana. Aceitou — mesmo com medo e muitas limitações.

“Eu andava com uma bala de oxigênio. Até a voz eu perdi. Precisei reaprender a viver. Eu só queria voltar à minha rotina, mas nada era como antes”, conta.

No Programa de Reabilitação Pulmonar, ela encontrou mais do que exercícios respiratórios. Encontrou acolhimento, segurança e profissionais que não a deixaram desistir. Com disciplina e compromisso, passou a se dedicar intensamente ao tratamento. A evolução veio — e surpreendeu.

“Cheguei a iniciar o processo para o transplante de pulmão. Mas, com os exercícios, as medicações adequadas e o acompanhamento da equipe, o quadro foi revertido”, relembra. Os exames mais recentes impressionaram a equipe médica. Hoje, o uso do oxigênio está restrito aos exercícios mais intensos. “Eu me reencontrei na Reabilitação Pulmonar. Foi aqui que percebi que era possível. Ganhei a oportunidade de recomeçar”, afirma, emocionada.

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/CORAL-VIVA-O-AR_MUSICA.mp4

Desde 2018, o Coral Viva o Ar integra o Programa de Reabilitação Pulmonar do HM. Criado inicialmente como um projeto experimental da residência multiprofissional, tornou-se parte fundamental do tratamento. “O coral funciona como uma manutenção da reabilitação, estimulando a continuidade do cuidado de forma leve, sensível e transformadora”, explica a fisioterapeuta Tereza Morano, responsável pelo programa.

Os resultados são expressivos. Pacientes que participam do coral apresentam menos registros de internações, conseguem manter a doença controlada e, em muitos casos, evoluem de forma surpreendente.

No HM, o canto vai além da música

Segundo a assistente social e regente do coral, Leyla Morais, o canto vai muito além da música. “Eles passam três meses na reabilitação, e o coral surge como uma forma de manter o tratamento. Aqui, eles fazem exercícios sem perceber. Trabalhamos respiração, capacidade pulmonar, memória — tudo dentro dos limites de cada paciente”, explica.

Para Leyla, acompanhar essas trajetórias é também uma fonte diária de inspiração. “Vê-los superando suas limitações é emocionante. A música traz alegria e saúde. Eles são perseverantes, comprometidos. Eles nos mostram que é possível ter qualidade de vida, cantar e viver, mesmo com doenças tão graves”, reforça.

Veja o depoimento da regente:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/LEYLA_CORAL-VIVA-O-AR.mp4

Lucineide encontrou na música uma forma de se reabilitar e ser feliz

Maria Lucineide é uma dessas vozes. Ela, que chegou a perder a fala pela falta de oxigênio, hoje canta. E canta com emoção. “O prazer de cantar é indescritível. Quando canto, as lágrimas escorrem. Passa um filme na cabeça. É muita emoção”, descreve.

Para ela, aceitar a doença não significa se limitar. “Aceitar não é desistir. Acredito que sou capaz e luto todos os dias. Esse hospital e essa equipe me devolveram a alegria de viver.”

Ao olhar para trás, Maria Lucineide resume o ano em uma palavra: transformação. “2025 foi o ano da alegria da minha vida.”

Ouça o depoimento:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/LUCINEIDE.mp4

Histórias como a dela mostram que, mesmo quando a realidade se apresenta desafiadora, é possível mudar a perspectiva, ressignificar trajetórias e descobrir novos sentidos. Mudar pode assustar. Mas, para muitos pacientes do Hospital de Messejana, recomeçar tem sido como nascer de novo — e, sobretudo, voltar a respirar com esperança.

Confira alguns depoimentos de participantes do coral:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/DEPOIMENTOS_CORAL-VIVA-O-AR.mp4

O Programa de Reabilitação Pulmonar do Hospital de Messejana surgiu em 1999. Por meio de atividades teóricas de caráter informativo e educativo, aliadas a exercícios físicos adequados e individualizados, a iniciativa atua na reabilitação e no tratamento de doenças pulmonares.

A Caminhada no Bosque e o Coral Viva o Ar são atividades de extensão que incluem caminhadas ao ar livre e ginástica terapêutica, sempre sob supervisão de fisioterapeutas.

O paciente ingressa no programa por indicação médica e passa por uma triagem realizada por uma equipe multiprofissional, composta por terapeuta ocupacional, fisioterapeuta, enfermeiro, assistente social, nutricionista e psicóloga.

A Caminhada no Bosque e o Coral Viva o Ar são atividades de extensão destinadas aos pacientes já assistidos na reabilitação, funcionando como uma manutenção do tratamento. As ações incluem caminhadas ao ar livre e ginástica terapêutica, sempre sob supervisão de fisioterapeutas

A pneumologista Cyntia Viana acompanha os pacientes assistidos pelo programa e reforça a importância da equipe multidisciplinar para a adesão e a manutenção do tratamento das doenças pulmonares crônicas.

“A doença respiratória impacta diversos aspectos da qualidade de vida. O acompanhamento médico garante estabilidade e segurança para a atividade física; a fisioterapia promove treinamento seguro, fortalece a musculatura e aumenta a capacidade funcional, reduzindo internações e melhorando a autonomia. Psicologia e terapia ocupacional auxiliam o paciente a compreender a doença e desenvolver estratégias de enfrentamento. A fonoaudiologia, incluindo o Coral Viva o Ar, trabalha a respiração, a voz e o bem-estar emocional. A nutrição atua na recuperação do estado nutricional, favorecendo o ganho de massa muscular, a redução da dispneia e o melhor desempenho físico. Todo o time do hospital contribui para o acolhimento e o cuidado integral dos pacientes”, destaca.

A aposentada Ana Célia Nascimento, 59, paciente do Programa de Reabilitação Pulmonar, que não conseguia fazer o próprio almoço e hoje canta no coral, resume o trabalho conjunto: “eles nos deixam ver que uma doença não é o fim”. Pode ser, na verdade, uma oportunidade de recomeçar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Há pessoas que, mesmo diante das limitações impostas por uma doença crônica e progressiva, escolhem ressignificar a própria história

Há quem diga que dezembro é só mais um mês. E há quem aproveite o fechamento da contagem dos 365 dias do ano para refletir. Afinal, cada término de um trecho do gotejar do tempo de vida na Terra pode ser momento de pensar na trajetória de cada um e, de repente, retraçar a rota… recomeçar. A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) conta, nas duas últimas semanas de 2025, histórias de pessoas que recalcularam caminhos e, mesmo acumulando perdas, ressignificaram-nas, se redescobriram e começaram outra vez.

Serão duas reportagens. Nesta antevéspera de Natal, você vai escutar as vozes de quem, mesmo com doenças pulmonares crônicas que, literalmente, tiram o fôlego, retomaram o ar, por meio da música. Já na semana que vem, pouco antes de o ano virar, conheceremos a história de Rafael, um menino que perdeu a visão por causa de um câncer, mas tornou-se campeão paralímpico de judô ainda criança. Boa leitura!

Há diagnósticos que chegam como uma ruptura. De repente, a vida precisa ser revista, o ritmo muda, os planos são interrompidos e o futuro parece incerto. Mas há pessoas que, mesmo diante das limitações impostas por uma doença crônica e progressiva, escolhem ressignificar a própria história. É nesse encontro entre cuidado, persistência e esperança que nascem os recomeços.

Referência no diagnóstico e tratamento de doenças pulmonares crônicas, o Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes (HM), da Rede Sesa, acompanha diariamente histórias de superação que inspiram pacientes e profissionais. A de Maria Lucineide Santiago, 50 anos, é uma delas.

Gerente de equipe, independente e ativa, ela teve a vida transformada após contrair covid-19 e desenvolver sequelas da doença. Após inúmeras idas às emergências, veio o diagnóstico: enfisema pulmonar — uma condição crônica que afeta os pulmões, provocando perda de elasticidade e redução da capacidade de expansão pulmonar. A rotina passou a ser marcada por internações frequentes, inclusive em Unidade de Terapia Intensiva (UTI), e pela dependência do oxigênio até para as atividades mais simples.

“Minha vida mudou completamente. Sempre trabalhei, sempre fui independente, e de repente me vi dependente do oxigênio até para coisas simples, como tomar banho”, relembra.

Cansada das internações, dos equipamentos para respirar e da sensação de não avançar, Maria Lucineide quase desistiu. Foi então que recebeu uma proposta decisiva: teria alta de um hospital particular se se comprometesse a participar do Programa de Reabilitação Pulmonar do Hospital de Messejana. Aceitou — mesmo com medo e muitas limitações.

“Eu andava com uma bala de oxigênio. Até a voz eu perdi. Precisei reaprender a viver. Eu só queria voltar à minha rotina, mas nada era como antes”, conta.

No Programa de Reabilitação Pulmonar, ela encontrou mais do que exercícios respiratórios. Encontrou acolhimento, segurança e profissionais que não a deixaram desistir. Com disciplina e compromisso, passou a se dedicar intensamente ao tratamento. A evolução veio — e surpreendeu.

“Cheguei a iniciar o processo para o transplante de pulmão. Mas, com os exercícios, as medicações adequadas e o acompanhamento da equipe, o quadro foi revertido”, relembra. Os exames mais recentes impressionaram a equipe médica. Hoje, o uso do oxigênio está restrito aos exercícios mais intensos. “Eu me reencontrei na Reabilitação Pulmonar. Foi aqui que percebi que era possível. Ganhei a oportunidade de recomeçar”, afirma, emocionada.

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/CORAL-VIVA-O-AR_MUSICA.mp4

Desde 2018, o Coral Viva o Ar integra o Programa de Reabilitação Pulmonar do HM. Criado inicialmente como um projeto experimental da residência multiprofissional, tornou-se parte fundamental do tratamento. “O coral funciona como uma manutenção da reabilitação, estimulando a continuidade do cuidado de forma leve, sensível e transformadora”, explica a fisioterapeuta Tereza Morano, responsável pelo programa.

Os resultados são expressivos. Pacientes que participam do coral apresentam menos registros de internações, conseguem manter a doença controlada e, em muitos casos, evoluem de forma surpreendente.

No HM, o canto vai além da música

Segundo a assistente social e regente do coral, Leyla Morais, o canto vai muito além da música. “Eles passam três meses na reabilitação, e o coral surge como uma forma de manter o tratamento. Aqui, eles fazem exercícios sem perceber. Trabalhamos respiração, capacidade pulmonar, memória — tudo dentro dos limites de cada paciente”, explica.

Para Leyla, acompanhar essas trajetórias é também uma fonte diária de inspiração. “Vê-los superando suas limitações é emocionante. A música traz alegria e saúde. Eles são perseverantes, comprometidos. Eles nos mostram que é possível ter qualidade de vida, cantar e viver, mesmo com doenças tão graves”, reforça.

Veja o depoimento da regente:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/LEYLA_CORAL-VIVA-O-AR.mp4

Lucineide encontrou na música uma forma de se reabilitar e ser feliz

Maria Lucineide é uma dessas vozes. Ela, que chegou a perder a fala pela falta de oxigênio, hoje canta. E canta com emoção. “O prazer de cantar é indescritível. Quando canto, as lágrimas escorrem. Passa um filme na cabeça. É muita emoção”, descreve.

Para ela, aceitar a doença não significa se limitar. “Aceitar não é desistir. Acredito que sou capaz e luto todos os dias. Esse hospital e essa equipe me devolveram a alegria de viver.”

Ao olhar para trás, Maria Lucineide resume o ano em uma palavra: transformação. “2025 foi o ano da alegria da minha vida.”

Ouça o depoimento:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/LUCINEIDE.mp4

Histórias como a dela mostram que, mesmo quando a realidade se apresenta desafiadora, é possível mudar a perspectiva, ressignificar trajetórias e descobrir novos sentidos. Mudar pode assustar. Mas, para muitos pacientes do Hospital de Messejana, recomeçar tem sido como nascer de novo — e, sobretudo, voltar a respirar com esperança.

Confira alguns depoimentos de participantes do coral:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2025/12/DEPOIMENTOS_CORAL-VIVA-O-AR.mp4

O Programa de Reabilitação Pulmonar do Hospital de Messejana surgiu em 1999. Por meio de atividades teóricas de caráter informativo e educativo, aliadas a exercícios físicos adequados e individualizados, a iniciativa atua na reabilitação e no tratamento de doenças pulmonares.

A Caminhada no Bosque e o Coral Viva o Ar são atividades de extensão que incluem caminhadas ao ar livre e ginástica terapêutica, sempre sob supervisão de fisioterapeutas.

O paciente ingressa no programa por indicação médica e passa por uma triagem realizada por uma equipe multiprofissional, composta por terapeuta ocupacional, fisioterapeuta, enfermeiro, assistente social, nutricionista e psicóloga.

A Caminhada no Bosque e o Coral Viva o Ar são atividades de extensão destinadas aos pacientes já assistidos na reabilitação, funcionando como uma manutenção do tratamento. As ações incluem caminhadas ao ar livre e ginástica terapêutica, sempre sob supervisão de fisioterapeutas

A pneumologista Cyntia Viana acompanha os pacientes assistidos pelo programa e reforça a importância da equipe multidisciplinar para a adesão e a manutenção do tratamento das doenças pulmonares crônicas.

“A doença respiratória impacta diversos aspectos da qualidade de vida. O acompanhamento médico garante estabilidade e segurança para a atividade física; a fisioterapia promove treinamento seguro, fortalece a musculatura e aumenta a capacidade funcional, reduzindo internações e melhorando a autonomia. Psicologia e terapia ocupacional auxiliam o paciente a compreender a doença e desenvolver estratégias de enfrentamento. A fonoaudiologia, incluindo o Coral Viva o Ar, trabalha a respiração, a voz e o bem-estar emocional. A nutrição atua na recuperação do estado nutricional, favorecendo o ganho de massa muscular, a redução da dispneia e o melhor desempenho físico. Todo o time do hospital contribui para o acolhimento e o cuidado integral dos pacientes”, destaca.

A aposentada Ana Célia Nascimento, 59, paciente do Programa de Reabilitação Pulmonar, que não conseguia fazer o próprio almoço e hoje canta no coral, resume o trabalho conjunto: “eles nos deixam ver que uma doença não é o fim”. Pode ser, na verdade, uma oportunidade de recomeçar.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/20251223_112401-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Fortaleza lidera transformação digital no Nordeste com hub de cabos submarinos e energia renovável</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/23/fortaleza-lidera-transformacao-digital-no-nordeste-com-hub-de-cabos-submarinos-e-energia-renovavel/</guid>
    <pubDate>2025-12-23T15:28:47</pubDate>
    <description><![CDATA[“Com mais de US$ 2 bilhões em aportes privados já realizados, o Ceará se torna atrativo para data centers, plataformas globais e empresas que priorizam baixa latência e segurança de conexão”, destaca o documento, produzido para o Consórcio Nordeste. Acrescenta o estudo que essa rede internacional coloca o Nordeste diretamente na rota do tráfego global de dados, por oferecer latências mais baixas do que as rotas tradicionais do Sudeste.

O Banco Mundial destaca ainda que a vantagem geoeconômica do hub cearense viabiliza operações intensivas em transmissão, como computação em nuvem, jogos online, streaming, transações financeiras e inteligência artificial (IA) de alta demanda. O estudo, de autoria de Raimundo Nogueira da Costa Filho, Luciano Charlita de Freitas, Julian Najles e Luís Alberto Andrés, menciona o protagonismo do Cinturão Digital do Ceará (CDC), da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice), no contexto da transformação digital no Nordeste.

“Paralelamente, o estado avança na interiorização da conectividade, com projetos como o Cinturão Digital do Ceará, que estende milhares de quilômetros de fibra óptica a cidades médias, pequenas e áreas rurais. Essa expansão permite serviços antes impensáveis no interior, como telemedicina em tempo real, educação a distância de alta qualidade e governança digital avançada”, assinala. Segundo o relatório, iniciativas semelhantes na Bahia e Pernambuco complementam o esforço, garantindo que a conectividade global não fique restrita às capitais, mas alcance escolas, centros de saúde, parques industriais, universidades e comunidades remotas.

“Essa capilaridade transforma a digitalização em um processo econômico, social e territorial, combate desigualdades históricas no acesso à informação e cria oportunidades para inovação local”. Outro pilar da competitividade cearense, citado pelo Banco Mundial, é a instalação de data centers sustentáveis, impulsionada pela abundante energia renovável.

“O Nordeste, liderado pelo Ceará, desperta interesse de empresas como AWS, Microsoft e Google, que veem a região como um dos locais mais competitivos das Américas para operações de centros de dados. Os fatores chave incluem energia renovável barata e previsível, proximidade com cabos submarinos e clima favorável a sistemas de refrigeração eficientes, que reduzem custos operacionais”, acrescenta o documento.

De acordo com o relatório, “avanços pioneiros, como a integração de energia solar com refrigeração de data centers, posicionam o Ceará não apenas como receptor de tecnologia, mas como gerador de modelos sustentáveis replicáveis globalmente. A região detém a maior capacidade eólica e solar do Brasil, com fatores acima da média mundial, tornando a energia limpa uma variável decisiva para competitividade, estabilidade e atração de investimentos de longo prazo”.

Um dos autores do estudo, Luciano Charlita de Freitas, especialista sênior em Desenvolvimento Digital do Banco Mundial, esteve este mês na sede da Etice com Hugo Figueirêdo, presidente da empresa, para tratar da agenda da visita a Fortaleza, em 2026, da presidente da Diretora Global de Transformação Digital do Bird em Washington, Christine Zhenwei Quiang. Ela manifestou interesse em conhecer de perto o movimento de atração de data centers para o Ceará ao encontrar o dirigente da Etice no Powering Data Centers Workshop, ocorrido em novembro deste ano na Cidade do Porto, na África do Sul, evento que teve o Banco Mundial como um dos promotores.

A instalação de data centers sustentáveis, impulsionada pela oferta abundante de energia renovável, configura outro pilar central da infraestrutura regional, conforme o estudo. O Nordeste é um dos locais mais competitivos das Américas para operação de data centers, por assegurar energia renovável barata, previsível e de baixo risco regulatório, estar próxima dos principais cabos submarinos, e possuir clima adequado para sistemas de refriamento de baixo consumo energético, que diminuem drasticamente o custo operacional.

“A energia renovável constitui a vantagem estrutural mais contundente do Nordeste. A região detém a maior capacidade eólica e solar do Brasil e uma das maiores do mundo, com fatores de capacidade acima da média global. No contexto da economia digital, energia limpa não é apenas uma questão de sustentabilidade: é variável determinante para competitividade, estabilidade de operação e atração de investimentos de longo prazo”, argumenta o estudo do Bird.

Segundo o Banco, a matriz renovável nordestina reduz custos, agrega previsibilidade e atende exigências ESG de empresas internacionais. “Combinada com a interligação dos sistemas elétricos, essa matriz permite imaginar o Nordeste não apenas como produtor de energia, mas como exportador de serviços digitais limpos, nos quais grande parte do valor econômico deriva de dados processados com baixíssima pegada de carbono”, conclui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[“Com mais de US$ 2 bilhões em aportes privados já realizados, o Ceará se torna atrativo para data centers, plataformas globais e empresas que priorizam baixa latência e segurança de conexão”, destaca o documento, produzido para o Consórcio Nordeste. Acrescenta o estudo que essa rede internacional coloca o Nordeste diretamente na rota do tráfego global de dados, por oferecer latências mais baixas do que as rotas tradicionais do Sudeste.

O Banco Mundial destaca ainda que a vantagem geoeconômica do hub cearense viabiliza operações intensivas em transmissão, como computação em nuvem, jogos online, streaming, transações financeiras e inteligência artificial (IA) de alta demanda. O estudo, de autoria de Raimundo Nogueira da Costa Filho, Luciano Charlita de Freitas, Julian Najles e Luís Alberto Andrés, menciona o protagonismo do Cinturão Digital do Ceará (CDC), da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice), no contexto da transformação digital no Nordeste.

“Paralelamente, o estado avança na interiorização da conectividade, com projetos como o Cinturão Digital do Ceará, que estende milhares de quilômetros de fibra óptica a cidades médias, pequenas e áreas rurais. Essa expansão permite serviços antes impensáveis no interior, como telemedicina em tempo real, educação a distância de alta qualidade e governança digital avançada”, assinala. Segundo o relatório, iniciativas semelhantes na Bahia e Pernambuco complementam o esforço, garantindo que a conectividade global não fique restrita às capitais, mas alcance escolas, centros de saúde, parques industriais, universidades e comunidades remotas.

“Essa capilaridade transforma a digitalização em um processo econômico, social e territorial, combate desigualdades históricas no acesso à informação e cria oportunidades para inovação local”. Outro pilar da competitividade cearense, citado pelo Banco Mundial, é a instalação de data centers sustentáveis, impulsionada pela abundante energia renovável.

“O Nordeste, liderado pelo Ceará, desperta interesse de empresas como AWS, Microsoft e Google, que veem a região como um dos locais mais competitivos das Américas para operações de centros de dados. Os fatores chave incluem energia renovável barata e previsível, proximidade com cabos submarinos e clima favorável a sistemas de refrigeração eficientes, que reduzem custos operacionais”, acrescenta o documento.

De acordo com o relatório, “avanços pioneiros, como a integração de energia solar com refrigeração de data centers, posicionam o Ceará não apenas como receptor de tecnologia, mas como gerador de modelos sustentáveis replicáveis globalmente. A região detém a maior capacidade eólica e solar do Brasil, com fatores acima da média mundial, tornando a energia limpa uma variável decisiva para competitividade, estabilidade e atração de investimentos de longo prazo”.

Um dos autores do estudo, Luciano Charlita de Freitas, especialista sênior em Desenvolvimento Digital do Banco Mundial, esteve este mês na sede da Etice com Hugo Figueirêdo, presidente da empresa, para tratar da agenda da visita a Fortaleza, em 2026, da presidente da Diretora Global de Transformação Digital do Bird em Washington, Christine Zhenwei Quiang. Ela manifestou interesse em conhecer de perto o movimento de atração de data centers para o Ceará ao encontrar o dirigente da Etice no Powering Data Centers Workshop, ocorrido em novembro deste ano na Cidade do Porto, na África do Sul, evento que teve o Banco Mundial como um dos promotores.

A instalação de data centers sustentáveis, impulsionada pela oferta abundante de energia renovável, configura outro pilar central da infraestrutura regional, conforme o estudo. O Nordeste é um dos locais mais competitivos das Américas para operação de data centers, por assegurar energia renovável barata, previsível e de baixo risco regulatório, estar próxima dos principais cabos submarinos, e possuir clima adequado para sistemas de refriamento de baixo consumo energético, que diminuem drasticamente o custo operacional.

“A energia renovável constitui a vantagem estrutural mais contundente do Nordeste. A região detém a maior capacidade eólica e solar do Brasil e uma das maiores do mundo, com fatores de capacidade acima da média global. No contexto da economia digital, energia limpa não é apenas uma questão de sustentabilidade: é variável determinante para competitividade, estabilidade de operação e atração de investimentos de longo prazo”, argumenta o estudo do Bird.

Segundo o Banco, a matriz renovável nordestina reduz custos, agrega previsibilidade e atende exigências ESG de empresas internacionais. “Combinada com a interligação dos sistemas elétricos, essa matriz permite imaginar o Nordeste não apenas como produtor de energia, mas como exportador de serviços digitais limpos, nos quais grande parte do valor econômico deriva de dados processados com baixíssima pegada de carbono”, conclui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Nordeste-Digital-Consorcio-Nordeste-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Jucec supera meta do PPA antes de 2027 e registra recorde de aberturas de empresas no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/23/jucec-supera-meta-do-ppa-antes-de-2027-e-registra-recorde-de-aberturas-de-empresas-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2025-12-23T11:17:57</pubDate>
    <description><![CDATA[Com mais de 132 mil empresas abertas no ano, Junta Comercial ultrapassa em 112% a meta de 2025 e antecipa resultados de longo prazo, impulsionada por tecnologia e ambiente de negócios favorável.

A Junta Comercial do Estado do Ceará (Jucec) superou, ainda em 2025, as metas estabelecidas pelo Plano Plurianual (PPA) 2024–2027 para novas constituições empresariais no Estado. O avanço ocorreu antes mesmo do encerramento do ciclo quadrienal, demonstrando o fortalecimento do ambiente de negócios e o impacto direto das ações de modernização implementadas pela autarquia.

O PPA, lei formulada a cada quatro anos que traça as diretrizes e metas da gestão governamental, estabeleceu para a JUCEC a meta de 118.460 novas empresas para o ano de 2025. No entanto, o monitoramento realizado registrou a abertura de 132.903 novos negócios entre janeiro e novembro deste ano.

Este resultado também representa 112% da meta anual e, em um marco histórico para a gestão, supera antecipadamente a meta que estava prevista apenas para 2027, que era de 130.592 novas constituições.

Essas ferramentas tecnológicas agilizam a análise de dados, reduzem o tempo de espera do cidadão e garantem maior segurança jurídica, criando um ambiente favorável para quem deseja investir no Ceará.

O presidente da Jucec, Eduardo Jereissati, destacou que os resultados são fruto de um esforço contínuo de qualificação, inovação e integração de processos.

“Ultrapassar a meta prevista para 2027 ainda em 2025 é uma demonstração clara de que o Ceará vive um momento favorável para empreender e de que nosso sistema de registro está mais ágil, seguro e orientado ao cidadão”, afirmou.

Ele ressaltou também o papel estratégico da digitalização e da inteligência artificial em etapas do registro empresarial.

“As melhorias implementadas no fluxo de abertura, a inteligência artificial aplicada na pré-análise e no atendimento do Juca, além da atuação dedicada da nossa equipe, criaram um ambiente mais estruturado para quem deseja empreender. O resultado aparece nos números e, principalmente, na confiança do empreendedor cearense”, completou o presidente.

Do total de empresas abertas no período, o destaque continua sendo o microempreendedorismo. Foram registradas 93.686 novas inscrições de Microempreendedores Individuais (MEI), evidenciando a força da base da economia cearense e a efetividade das políticas de simplificação para pequenos negócios.

O alcance destes resultados é fruto de um monitoramento rigoroso e de uma gestão integrada. A Secretaria do Planejamento e Gestão (SEPLAG) realiza o acompanhamento quadrimestral das entregas, garantindo a transparência e a execução do planejamento estratégico.

Internamente, o sucesso é compartilhado entre as áreas finalísticas e de planejamento da Autarquia. A Gerência de Execução Operacional (GEXOP), responsável pela ponta do atendimento e análise (área-fim), atua em sintonia com a Gerência de Desenvolvimento Institucional e Planejamento (GEDIP) e a Diretoria de Planejamento (DIPLA), que respondem pelos dados e estruturação das metas junto ao Governo do Estado.

Com a meta de 2027 já superada, o governo do Estado reafirma seu compromisso em manter o Ceará como um estado ágil e atrativo para novos investimentos, focando agora na manutenção da qualidade do serviço e na contínua inovação tecnológica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com mais de 132 mil empresas abertas no ano, Junta Comercial ultrapassa em 112% a meta de 2025 e antecipa resultados de longo prazo, impulsionada por tecnologia e ambiente de negócios favorável.

A Junta Comercial do Estado do Ceará (Jucec) superou, ainda em 2025, as metas estabelecidas pelo Plano Plurianual (PPA) 2024–2027 para novas constituições empresariais no Estado. O avanço ocorreu antes mesmo do encerramento do ciclo quadrienal, demonstrando o fortalecimento do ambiente de negócios e o impacto direto das ações de modernização implementadas pela autarquia.

O PPA, lei formulada a cada quatro anos que traça as diretrizes e metas da gestão governamental, estabeleceu para a JUCEC a meta de 118.460 novas empresas para o ano de 2025. No entanto, o monitoramento realizado registrou a abertura de 132.903 novos negócios entre janeiro e novembro deste ano.

Este resultado também representa 112% da meta anual e, em um marco histórico para a gestão, supera antecipadamente a meta que estava prevista apenas para 2027, que era de 130.592 novas constituições.

Essas ferramentas tecnológicas agilizam a análise de dados, reduzem o tempo de espera do cidadão e garantem maior segurança jurídica, criando um ambiente favorável para quem deseja investir no Ceará.

O presidente da Jucec, Eduardo Jereissati, destacou que os resultados são fruto de um esforço contínuo de qualificação, inovação e integração de processos.

“Ultrapassar a meta prevista para 2027 ainda em 2025 é uma demonstração clara de que o Ceará vive um momento favorável para empreender e de que nosso sistema de registro está mais ágil, seguro e orientado ao cidadão”, afirmou.

Ele ressaltou também o papel estratégico da digitalização e da inteligência artificial em etapas do registro empresarial.

“As melhorias implementadas no fluxo de abertura, a inteligência artificial aplicada na pré-análise e no atendimento do Juca, além da atuação dedicada da nossa equipe, criaram um ambiente mais estruturado para quem deseja empreender. O resultado aparece nos números e, principalmente, na confiança do empreendedor cearense”, completou o presidente.

Do total de empresas abertas no período, o destaque continua sendo o microempreendedorismo. Foram registradas 93.686 novas inscrições de Microempreendedores Individuais (MEI), evidenciando a força da base da economia cearense e a efetividade das políticas de simplificação para pequenos negócios.

O alcance destes resultados é fruto de um monitoramento rigoroso e de uma gestão integrada. A Secretaria do Planejamento e Gestão (SEPLAG) realiza o acompanhamento quadrimestral das entregas, garantindo a transparência e a execução do planejamento estratégico.

Internamente, o sucesso é compartilhado entre as áreas finalísticas e de planejamento da Autarquia. A Gerência de Execução Operacional (GEXOP), responsável pela ponta do atendimento e análise (área-fim), atua em sintonia com a Gerência de Desenvolvimento Institucional e Planejamento (GEDIP) e a Diretoria de Planejamento (DIPLA), que respondem pelos dados e estruturação das metas junto ao Governo do Estado.

Com a meta de 2027 já superada, o governo do Estado reafirma seu compromisso em manter o Ceará como um estado ágil e atrativo para novos investimentos, focando agora na manutenção da qualidade do serviço e na contínua inovação tecnológica.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/191009_COMERCIO_TM08935-e1686851832820.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Programa de Saúde e Qualidade de Vida: coral realiza apresentação natalina no Cambeba</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/23/programa-de-saude-e-qualidade-de-vida-coral-realiza-apresentacao-natalina-no-cambeba/</guid>
    <pubDate>2025-12-23T09:54:30</pubDate>
    <description><![CDATA[O horário de almoço dos servidores que trabalham no Centro Administrativo do Cambeba contou com um ingrediente a mais nesta segunda-feira (22), a apresentação natalina do coral do Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores, realizado pela Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE) em parceria com a Escola de Gestão Pública do Ceará (EGP). A primeira apresentação do grupo, que iniciou as aulas no último mês de novembro, ocorreu no Centro de Convivência do Cambeba.

“Hoje é um dia muito especial, pois a apresentação do coral simboliza união, sensibilidade e cuidado. Ver servidores e colaboradores se reunindo para cantarem juntos reforça que somos feitos também de afeto e talento. Iniciativas como esta fortalecem os vínculos, promovem bem-estar e nos lembram da importância de cuidar não apenas dos processos, mas, sobretudo, das pessoas. Que este seja apenas o início de muitas apresentações”, enalteceu a secretária do Planejamento e Gestão Interna da Seplag, Rejane Felipe.

O coral é um espaço de integração entre servidores, promove bem-estar emocional, fortalece vínculos e contribui para um ambiente de trabalho mais humano e colaborativo, é o que aponta a coralista Susi Maciel, que atua na Coordenadoria de Tecnologia da Informação (Cotec) da Seplag. “Estou muito feliz e agradecida, pois uma das minhas maiores alegrias é fazer parte do coral. O retorno das aulas simboliza uma reconexão, pertencimento e valorização das pessoas que constroem diariamente a instituição. Minha expectativa é que o projeto seja fortalecido, que possamos participar de eventos institucionais e comemorativos, além de atuar como ferramenta de valorização da saúde emocional e da qualidade de vida”, ressaltou Susi, que participou com entusiasmo da apresentação desta manhã.

O Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores demonstra o compromisso do Governo do Ceará com os servidores, protagonistas das políticas executadas pela administração pública para o desenvolvimento do Estado.

“Ficamos extremamente felizes com esse momento de apresentação e integração dos nossos coralistas. O retorno das atividades do coral é um passo significativo para a consolidação da política de valorização dos nossos servidores e colaboradores. Iniciativas dessa natureza são fundamentais para aumentar o engajamento das equipes e promover um ambiente de trabalho mais saudável e produtivo”, destacou o diretor da  EGPCE, Saulo Braga, durante a apresentação do grupo.

De acordo com o diretor da EGPCE, além das aulas de coral e teatro, a expectativa é que o programa contemple ainda palestras educativas sobre saúde e bem-estar, aulas de dança, rodas de conversa e oficinas temáticas, atividades de relaxamento corporal, formação de banda, curso de oratória, treinamento funcional laboral e produção de conteúdo.

Desenvolvido em parceria com a Fundação Cetrede e a instituição Casa de Vovó Dedé, o Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores busca fortalecer o bem-estar de servidores e colaboradores, por meio de ações que contribuam para a saúde mental, física e emocional.

Dentro do elenco de atividades previstas, já estão abertas as inscrições para as aulas de teatro e coral. Sob a condução da professora Jacqueline Sidney, as aulas do coral são realizadas às segundas e quartas-feiras, de 13h às 14h. Já o grupo de teatro conta com encontros às terças e quintas-feiras, de 11h às 12h, com o professor Gilson Tenório. As duas modalidades são ofertadas no auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba.

As atividades são direcionadas a servidores efetivos, comissionados e terceirizados. Para participar, basta preencher o formulário de inscrição.

Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores – inscrições abertas para aulas de coral e teatro

Inscrições: https://abre.ai/n9EP

Aulas de Teatro

Dias: Terças e quintas-feiras

Horário: 11h às 12h

Local: Auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba

Aulas de Coral

Dias: Segundas e quartas-feiras

Horário: 13h às 14h

Local: Auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O horário de almoço dos servidores que trabalham no Centro Administrativo do Cambeba contou com um ingrediente a mais nesta segunda-feira (22), a apresentação natalina do coral do Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores, realizado pela Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (Seplag-CE) em parceria com a Escola de Gestão Pública do Ceará (EGP). A primeira apresentação do grupo, que iniciou as aulas no último mês de novembro, ocorreu no Centro de Convivência do Cambeba.

“Hoje é um dia muito especial, pois a apresentação do coral simboliza união, sensibilidade e cuidado. Ver servidores e colaboradores se reunindo para cantarem juntos reforça que somos feitos também de afeto e talento. Iniciativas como esta fortalecem os vínculos, promovem bem-estar e nos lembram da importância de cuidar não apenas dos processos, mas, sobretudo, das pessoas. Que este seja apenas o início de muitas apresentações”, enalteceu a secretária do Planejamento e Gestão Interna da Seplag, Rejane Felipe.

O coral é um espaço de integração entre servidores, promove bem-estar emocional, fortalece vínculos e contribui para um ambiente de trabalho mais humano e colaborativo, é o que aponta a coralista Susi Maciel, que atua na Coordenadoria de Tecnologia da Informação (Cotec) da Seplag. “Estou muito feliz e agradecida, pois uma das minhas maiores alegrias é fazer parte do coral. O retorno das aulas simboliza uma reconexão, pertencimento e valorização das pessoas que constroem diariamente a instituição. Minha expectativa é que o projeto seja fortalecido, que possamos participar de eventos institucionais e comemorativos, além de atuar como ferramenta de valorização da saúde emocional e da qualidade de vida”, ressaltou Susi, que participou com entusiasmo da apresentação desta manhã.

O Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores demonstra o compromisso do Governo do Ceará com os servidores, protagonistas das políticas executadas pela administração pública para o desenvolvimento do Estado.

“Ficamos extremamente felizes com esse momento de apresentação e integração dos nossos coralistas. O retorno das atividades do coral é um passo significativo para a consolidação da política de valorização dos nossos servidores e colaboradores. Iniciativas dessa natureza são fundamentais para aumentar o engajamento das equipes e promover um ambiente de trabalho mais saudável e produtivo”, destacou o diretor da  EGPCE, Saulo Braga, durante a apresentação do grupo.

De acordo com o diretor da EGPCE, além das aulas de coral e teatro, a expectativa é que o programa contemple ainda palestras educativas sobre saúde e bem-estar, aulas de dança, rodas de conversa e oficinas temáticas, atividades de relaxamento corporal, formação de banda, curso de oratória, treinamento funcional laboral e produção de conteúdo.

Desenvolvido em parceria com a Fundação Cetrede e a instituição Casa de Vovó Dedé, o Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores busca fortalecer o bem-estar de servidores e colaboradores, por meio de ações que contribuam para a saúde mental, física e emocional.

Dentro do elenco de atividades previstas, já estão abertas as inscrições para as aulas de teatro e coral. Sob a condução da professora Jacqueline Sidney, as aulas do coral são realizadas às segundas e quartas-feiras, de 13h às 14h. Já o grupo de teatro conta com encontros às terças e quintas-feiras, de 11h às 12h, com o professor Gilson Tenório. As duas modalidades são ofertadas no auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba.

As atividades são direcionadas a servidores efetivos, comissionados e terceirizados. Para participar, basta preencher o formulário de inscrição.

Programa de Saúde e Qualidade de Vida dos Servidores – inscrições abertas para aulas de coral e teatro

Inscrições: https://abre.ai/n9EP

Aulas de Teatro

Dias: Terças e quintas-feiras

Horário: 11h às 12h

Local: Auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba

Aulas de Coral

Dias: Segundas e quartas-feiras

Horário: 13h às 14h

Local: Auditório do Centro de Convivência do Centro Administrativo do Cambeba]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-22-at-16.48.44-600x450-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>