<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Imagens</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 01:23:12 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/30/camara-de-fortaleza-marca-presenca-no-sana-2026-com-programacao-especial/</link>
      <guid>cmfor-img-da86730bda357f53dd519e1b8115ae2c</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069494238_069b51a13b_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069494238_069b51a13b_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial</media:title>
        <media:description type="plain">A Câmara Municipal de Fortaleza participa da edição de 2026 do Sana com ações voltadas à educação ambiental, sustentabilidade e cidadania. No estande da CMFor, o público tem acesso a atividades intera</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069494238_069b51a13b_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:57:20 +0000</pubDate>
      <description>A Câmara Municipal de Fortaleza participa da edição de 2026 do Sana com ações voltadas à educação ambiental, sustentabilidade e cidadania. No estande da CMFor, o público tem acesso a atividades interativas, e a programação contou ainda com a cobertur...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55069494238_069b51a13b_c.jpg" alt="Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Câmara Municipal de Fortaleza participa da edição de 2026 do Sana com ações voltadas à educação ambiental, sustentabilidade e cidadania. No estande da CMFor, o público tem acesso a atividades interativas, e a programação contou ainda com a cobertura especial da Rádio Fortaleza FM 90.7, transmitindo ao vivo o programa “Tô de Férias”, em parceria com a TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e o canal oficial da CMFor no <a href="https://www.youtube.com/watch?v=YqqHX-W-5Xc">YouTube</a>.</p>



<p class="has-medium-font-size">Considerado o maior encontro de cultura geek do Norte e Nordeste, o Sana acontece de 30 de janeiro a 1º de fevereiro, no Centro de Eventos do Ceará, com a presença da CMFor nos três dias.</p>



<p class="has-medium-font-size">Presente ao evento e entrevistado pela Rádio Fortaleza FM, o vereador Aguiar Toba (PRD) ressaltou o fortalecimento da atuação da CMFor junto à população. &#8220;A Câmara Municipal está presente em todos os lugares onde o povo está: na cultura, na segurança, no empreendedorismo e na alegria. É um trabalho de qualidade que aproxima ainda mais o Legislativo da população&#8221;, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Sustentabilidade<br></strong>No estande da CMFor, o Núcleo de Sustentabilidade oferece quizzes educativos sobre assuntos como coleta seletiva e consumo consciente. Outra atividade são as oficinas com materiais recicláveis, voltadas à sensibilização ambiental. Como incentivo, os participantes recebem mudinhas de plantas, reforçando a importância do cuidado com o meio ambiente no dia a dia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069663165_a9f8df3180_c.jpg" alt="" class="wp-image-181226" width="450" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069663165_a9f8df3180_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069663165_a9f8df3180_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069663165_a9f8df3180_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption>Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial. Foto: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Segundo Heury Silva, coordenador do Núcleo de Sustentabilidade da CMFor, o Sana é uma oportunidade estratégica para disseminar a temática ambiental. “A gente mostra que sustentabilidade é algo simples, que pode ser praticado no cotidiano. Aqui, usamos materiais recicláveis para produzir arte, realizamos oficinas e dialogamos diretamente com as pessoas, promovendo pertencimento e cidadania”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">A assessora técnica de sustentabilidade da CMFor, Sinhá Gomes, explicou que o quiz ambiental também apresenta ao público o papel institucional da Câmara na pauta ambiental. “O nosso quiz está voltado para assuntos sobre o meio ambiente, coleta seletiva, a importância da Câmara e principalmente o porquê de a Câmara ter criado o Núcleo de Sustentabilidade no ano passado”, informou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Participação do público<br></strong>A iniciativa foi bem recebida pelos visitantes. Júlio César, auxiliar administrativo, participou do quiz acompanhado do filho e destacou o caráter educativo da ação. “É importante reconhecer a importância da coleta seletiva, da destinação correta do lixo e da reciclagem. Trouxe meu filho para aprender também, e a mudinha foi um incentivo a mais, já que a gente cultiva plantas em casa”, disse.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069304836_8d463ca06f_c.jpg" alt="" class="wp-image-181224" width="450" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069304836_8d463ca06f_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069304836_8d463ca06f_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069304836_8d463ca06f_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já Ane Matias, auxiliar educacional, ressaltou a mensagem principal da atividade. “A gente não deve descartar lixo em qualquer lugar. As plantinhas representam vida e oxigênio”, afirmou.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55068405422_c9e62a70b0_c.jpg" alt="" class="wp-image-181225" width="450" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55068405422_c9e62a70b0_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55068405422_c9e62a70b0_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55068405422_c9e62a70b0_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">O estande também se mostrou um espaço acolhedor. Socorro Mororó, mãe de Lucas, de 10 anos, visitou o estande da CMFor para o filho participar da atividade de desenho e pintura. “Já é a segunda vez que ele veio aqui pintar. Ele é autista nível 3 de suporte e tem hiperfoco em desenhar. Aí quando ele viu o desenhozinho, já quis logo sentar e pegar os lápis. Já é o segundo desenho. O primeiro ele pintou, agora ele está desenhando”, relatou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Transmissão ao vivo<br></strong>A transmissão ao vivo do programa “Tô de Férias” diretamente do Sana teve Jocasta Pimentel na produção e Renato Abreu na apresentação. O programa teve transmissão simultânea da Rádio Fortaleza FM 90.7, da TV Câmara Fortaleza (Canal 7.2) e do Canal da CMFor no Youtube. Além do vereador Aguiar Toba (PRD), o programa entrevistou autoridades da área da educação e cultura. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069550964_1673368ee5_c.jpg" alt="" class="wp-image-181222" width="450" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069550964_1673368ee5_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069550964_1673368ee5_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/55069550964_1673368ee5_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /><figcaption> Câmara de Fortaleza marca presença no Sana 2026 com programação especial. Foto: Érika Fonseca/CMFor. </figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Davi Forte, diretor institucional da Fundação Cultural Nipônica Brasileira (FCNB), foi entrevistado pelo programa e destacou a importância do Sana para a cidade. “É o maior evento de cultura geek do Norte e Nordeste e a gente tem a honra de fazer em Fortaleza. Tem movimentação de comércio, tem impacto social, tem movimentação nacional e internacional. Tudo em Fortaleza”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Também entrevistado, Clayton Moura, gestor de portfólio de tecnologia do Senac-CE (Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial), destacou o Sana como um espaço que congrega um público diversificado: desde os fãs de anime, das cultura pop e K-pop, assim como fãs de séries. “Também é importante para a economia. Gera muitas vendas e negócios. Aqui dentro tem lojas, produtores e várias empresas envolvidas”, acrescentou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Já Sofia Dantas, coordenadora de biblioteca e literatura do Sesc Ceará (Serviço Social do Comércio), afirmou que o estande do Sesc traz a mostra Sesc HQ, destacando as histórias em quadrinho como forma de aproximação com o público jovem. “Aqui é esse espaço onde há o público jovem, um público que o Sesc está querendo cada vez mais abraçar”, afirmou. </p>



<p class="has-medium-font-size">Kiria Rocha, gerente da Célula de Fortalecimento de Autonomia Escolar de Fortaleza, afirmou que o Executivo municipal está levando para o Sana cerca de 10 mil estudantes da Rede Municipal de Ensino, do 5º ao 9º ano e da Educação de Jovens e Adultos. “Aqui, os estudantes têm acesso a novas culturas, tecnologias, games, artes, e isso desperta neles novas curiosidades e uma visão de mundo que até então eles não tinham”, afirmou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira as fotos do evento:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720331764963/' title='Câmara municipal de Fortaleza marca presença no SANA 2026 (30.01.2026). Fotos: Érika Fonseca/CMFor. by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/55069304681_77a0243608.jpg' width='800' height='600' alt='30.01.2026 Câmara municipal participa do SANA 2026(Fotos Érika Fonseca) (34)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong><br><strong>CMFor no Sana 2026<br>Quando</strong>: 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro<br><strong>Local</strong>: Centro de Eventos do Ceará<br><strong>Ações</strong>: Estande com atividades interativas, quiz informativo sobre sustentabilidade, distribuição de plantas e oficinas com materiais recicláveis. </p>



<p><strong>Foto: Érika Fonseca<em>/</em>CMFor.</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher adere à campanha CarnaPaz do TJCE</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/30/procuradoria-da-mulher-adere-a-campanha-carnapaz-do-tjce/</link>
      <guid>cmfor-img-fd8b6c0ae3a69244b8721cef590029f1</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00451-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00451-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria da Mulher adere à campanha CarnaPaz do TJCE</media:title>
        <media:description type="plain">Com uma forte atuação em ações de proteção e acolhimento às mulheres, a Procuradoria Especial da Mulher (PEM) participa da campanha CarnaPaz, lançada pelo Tribunal de Justica do Ceará, na última quart</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00451-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:46:33 +0000</pubDate>
      <description>Com uma forte atuação em ações de proteção e acolhimento às mulheres, a Procuradoria Especial da Mulher (PEM) participa da campanha CarnaPaz, lançada pelo Tribunal de Justica do Ceará, na última quarta-feira, 29. A vereadora e procuradora da Mulher d...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00451-scaled.jpg" alt="Procuradoria da Mulher adere à campanha CarnaPaz do TJCE" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p>Com uma forte atuação em ações de proteção e acolhimento às mulheres, a Procuradoria Especial da Mulher (PEM) participa da campanha CarnaPaz, lançada pelo Tribunal de Justica do Ceará, na última quarta-feira, 29.  A vereadora e procuradora da Mulher da Câmara, Professora Adriana Almeida (PT), assinou oficialmente a adesão à campanha, consolidando a atuação conjunta das instituições.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00421-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-181212" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00421-1024x576.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00421-300x169.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00421-768x432.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00421-1536x864.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG-20260130-WA00421-2048x1152.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Durante os dias de folia, a PEM estará presente nos principais pontos da cidade, distribuindo material informativo, orientando o público e divulgando a campanha. A ação também será promovida em órgãos públicos, incluindo o próprio Legislativo Municipal.</p>



<p>A coordenadora da PEM,&nbsp;Lyliane Bastos, destaca que a iniciativa busca levar informação, proteção e acesso a direitos diretamente à população. “A proposta é fortalecer a rede de enfrentamento à violência contra a mulher atuando onde as pessoas estão”, explica.</p>



<p>Promovida pelo TJCE, o&nbsp;<strong>CarnaPaz</strong>&nbsp;tem como objetivo fomentar a cultura da paz, a cidadania e o combate à violência, com foco especial na proteção das mulheres. A campanha conta com a parceria de diversas instituições, ampliando a atuação integrada da rede de proteção no estado.</p>



<p>Foto: Divulgação TJCE</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Fortaleza FM 90,7 apresenta nova programação a partir de 1º de fevereiro</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/30/fortaleza-fm-907-apresenta-nova-programacao-a-partir-de-1o-de-fevereiro/</link>
      <guid>cmfor-img-a5f1e084f62adc97d867aafa346d5e29</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-12.41.37.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-12.41.37.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Fortaleza FM 90,7 apresenta nova programação a partir de 1º de fevereiro</media:title>
        <media:description type="plain">A Fortaleza FM 90,7, emissora da Câmara Municipal, estreia a partir de domingo, dia 1º de fevereiro de 2026, uma nova programação. A grade traz noticiários dinâmicos, programas de entretenimento e con</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-12.41.37.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:49:18 +0000</pubDate>
      <description>A Fortaleza FM 90,7, emissora da Câmara Municipal, estreia a partir de domingo, dia 1º de fevereiro de 2026, uma nova programação. A grade traz noticiários dinâmicos, programas de entretenimento e conteúdos culturais que dialogam diretamente com a re...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-12.41.37.jpeg" alt="Fortaleza FM 90,7 apresenta nova programação a partir de 1º de fevereiro" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Fortaleza FM 90,7, emissora da Câmara Municipal, estreia a partir de domingo, dia 1º de fevereiro de 2026, uma nova programação. A grade traz noticiários dinâmicos, programas de entretenimento e conteúdos culturais que dialogam diretamente com a realidade de Fortaleza e do Ceará.</p>



<p class="has-medium-font-size">
Segundo a coordenadora de Comunicação Social da Câmara, jornalista
Moema Soares, as mudanças na Fortaleza FM trazem uma programação
mais diversa, com mais foco no Legislativo municipal e também na
cultura cearense. “A rádio passa a ter mais interação com o
público, amplia o espaço dedicado aos artistas locais e reforça o
compromisso da comunicação pública: informar com responsabilidade
e estar cada vez mais próxima do fortalezense”, destaca Moema
Soares.</p>



<p class="has-medium-font-size">
&#8220;A programação da emissora foca no jornalismo de qualidade,
atualização em tempo real sobre as atividades do Legislativo
Municipal e valorização das músicas nordestinas. Esse novo momento
da Fortaleza FM 90,7 significa proximidade com o ouvinte e ampliação
do conteúdo educativo, através de parcerias com órgãos e veículos
de comunicação pública cearenses e à nível Federal, como a Rádio
Câmara, por exemplo&#8221;, detalha a coordenadora da emissora,
Jocasta Pimentel.</p>



<p class="has-medium-font-size">Abrindo as manhãs, de segunda a sexta-feira, das 8h às 8h30, vai ao ar o Fortaleza em Cima da Hora, noticiário ágil apresentado pela jornalista Jocasta Pimentel. O programa destaca as principais notícias da capital e do interior do Ceará, com atenção especial às pautas mais relevantes do Legislativo municipal, oferecendo ao ouvinte informação clara e atualizada logo no início do dia.</p>



<p class="has-medium-font-size">
Na sequência, a partir das 8h30, entra no ar o Seleção Cearense,
programa em formato de revista, que mistura música, informação,
trânsito e participação do ouvinte. A atração é apresentada
pelo jornalista André Capiberibe e vai ao ar de segunda a
sexta-feira, com uma proposta leve, interativa e conectada ao
cotidiano da cidade.</p>



<p class="has-medium-font-size">
No horário da tarde, de 13h às 14h, a Fortaleza FM apresenta o
Ponto de Vista, noticiário com entrevistas e análises sobre os
temas mais relevantes do dia. Sob o comando do jornalista Renato
Abreu, o programa tem transmissão multiplataforma, podendo ser
acompanhado pela Fortaleza FM 90,7, pela TV Câmara Fortaleza (canal
7.2) e pelo YouTube da CMFor, ampliando o alcance e a interação com
o público.</p>



<p class="has-medium-font-size">
À noite, de segunda a sexta-feira, das 20h às 22h, o ouvinte
confere o Sons do Nordeste, programa que une boa música e informação
atualizada, valorizando a diversidade sonora da região. A locução
é do radialista Paulo Lange, que conduz a atração com conteúdo e
identidade regional.</p>



<p class="has-medium-font-size">
A programação do fim de semana ganha destaque com o Cantos e
Cordéis, programa educativo e cultural que exalta as tradições do
Nordeste por meio da literatura de cordel e da musicalidade dos
repentistas. A atração vai ao ar todos os domingos, das 6h às 8h,
com apresentação do radialista Silvino Neves.</p>



<p class="has-medium-font-size">
<strong>Mailing Fortaleza FM 90,7</strong></p>



<ul><li> ENDEREÇO:  Rua Dr. Thompson Bulcão, 830 &#8211; Eng. Luciano Cavalcante, Fortaleza &#8211; CE, 60810-460</li><li> TELEFONE FIXO: 3444.8456</li><li> WHATSAPP: 85 99974.7863</li><li> SITE: www.cmfor.ce.gov.br</li><li> DIREÇÃO: Jocasta Pimentel &#8211;  jornalistajocasta@gmail.com</li><li> EQUIPE DE REDAÇÃO/JORNALISMO:</li><li> André Capiberibe &#8211; andrecapiberibe@gmail.com</li><li> Fernanda Barrocas &#8211; barrocasfernanda@gmail.com</li><li> Leonardo Pedreira &#8211; leonardopedreira@yahoo.com.br</li></ul>



<p>Texto: Jocasta Pimentel </p>



<p><strong><em>Designer: Monalisa Castro</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Central da Cidadania adota novo formato de agendamento para emissão da CIN</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/30/central-da-cidadania-adota-novo-formato-de-agendamento-para-emissao-da-cin/</link>
      <guid>cmfor-img-b12a702d51b8cb2aafa15494027721ca</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55024224532_46458cfb4b_k.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55024224532_46458cfb4b_k.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Central da Cidadania adota novo formato de agendamento para emissão da CIN</media:title>
        <media:description type="plain">A Central da Cidadania da Câmara de Fortaleza, em parceria com a Secretaria da Proteção Social (SPS), informa que o processo de agendamento para a emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN) pass</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55024224532_46458cfb4b_k.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:37:30 +0000</pubDate>
      <description>A Central da Cidadania da Câmara de Fortaleza, em parceria com a Secretaria da Proteção Social (SPS), informa que o processo de agendamento para a emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN) passou por atualizações e vai iniciar os agendamentos ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/55024224532_46458cfb4b_k.jpg" alt="Central da Cidadania adota novo formato de agendamento para emissão da CIN" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A Central da Cidadania da Câmara de Fortaleza, em parceria com a Secretaria da Proteção Social (SPS), informa que o processo de agendamento para a emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN) passou por atualizações e vai iniciar os agendamentos em novo formato. O sistema será disponibilizado nesta sexta-feira (30), porém os agendamentos só estarão ativos a partir de amanhã, 31.</p>



<p class="has-medium-font-size">O serviço será integrado à plataforma Meu Vapt Vupt, trazendo um layout mais moderno e alinhado aos padrões do Governo do Estado do Ceará.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.42.21-1-1024x553.jpeg" alt="" class="wp-image-181176" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.42.21-1-1024x553.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.42.21-1-300x162.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.42.21-1-768x414.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.42.21-1-1536x829.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.42.21-1.jpeg 1599w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Como agendar?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O agendamento deve ser realizado por meio do link abaixo: 👇</p>



<ul><li>Novo Link: <a rel="noreferrer noopener" href="https://casadocidadao.meuvaptvupt.com.br/publico" target="_blank">casadocidadao.meuvaptvupt.com.br/publico</a>.</li><li>Cadastro: O cidadão deve criar uma conta na plataforma para acessar as vagas.</li><li> Horário de Abertura: As vagas continuam sendo liberadas de quarta-feira a domingo, sempre a partir das 7h da manhã. </li></ul>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>O que muda?</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A principal mudança é a necessidade de um cadastro prévio do cidadão na plataforma antes de escolher a data e o horário. O novo sistema inicia hoje, porém as vagas para atendimento estarão disponíveis para marcação a partir de amanhã, dia 31/01.</p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p class="has-background has-medium-font-size has-very-light-gray-background-color"><strong>O agendamento para a Carteira de Identidade Nacional (CIN) é o único serviço da Central da Cidadania que não é realizado pelo portal da <a href="https://centraldacidadania.cmfor.ce.gov.br/agendamentos">Câmara de Fortaleza</a>, devendo ser feito exclusivamente pelo novo portal da SPS/Vapt Vupt.          </strong> </p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Informações sobre a CIN:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Para garantir o seu atendimento, fique atento aos requisitos:</p>



<ul><li>Custos: A 1ª via da CIN em papel é gratuita.<ul><li>A 2ª via em papel custa R$ 75,58.</li><li>O modelo em cartão de policarbonato custa R$ 78,10 (para 1ª ou 2ª via).</li></ul></li><li><strong><em>Isenções podem ser solicitadas mediante apresentação de declaração do NIS/CRAS/CAD Único ou Centro Pop.</em></strong></li><li>Documentação obrigatória: Certidão de nascimento ou casamento (original e legível), CPF e comprovante de endereço com CEP atualizado.</li><li>Vestimenta: É necessário comparecer de blusa de manga, de preferência em cor escura.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong><em>Novo Link de agendamento da CIN: </em></strong> <a rel="noreferrer noopener" href="https://casadocidadao.meuvaptvupt.com.br/publico" target="_blank">casadocidadao.meuvaptvupt.com.br/publico</a>. <br><strong><em>Quando começa a valer: </em></strong>A partir desta sábado (31).<br><strong><em>Agendamentos da CIN: </em></strong> As vagas são liberadas de quarta-feira a domingo, sempre a partir das 7h da manhã.</p>



<p><strong><em>Foto: ZeRosa Filho</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Especial &amp;#8220;Tô de Férias&amp;#8221; da CMFor desembarca no Sana</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/30/especial-to-de-ferias-da-fortaleza-fm-desembarca-no-sana/</link>
      <guid>cmfor-img-cf259429f74905670eedb6764f885c18</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5470.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5470.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Especial &amp;#8220;Tô de Férias&amp;#8221; da CMFor desembarca no Sana</media:title>
        <media:description type="plain">A integração com a juventude tem sido um dos pontos de atuação da Câmara de Fortaleza e, dentro dessa política, a Casa do Povo participa de mais uma edição do Sana. E, como parte da programação, a For</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5470.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:50:30 +0000</pubDate>
      <description>A integração com a juventude tem sido um dos pontos de atuação da Câmara de Fortaleza e, dentro dessa política, a Casa do Povo participa de mais uma edição do Sana. E, como parte da programação, a Fortaleza FM, a TV Câmara Fortaleza e as mídias digit...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5470.jpg" alt="Especial &amp;#8220;Tô de Férias&amp;#8221; da CMFor desembarca no Sana" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A integração com a juventude tem sido um dos pontos de atuação da Câmara de Fortaleza e, dentro dessa política, a Casa do Povo participa de mais uma edição do Sana. E, como parte da programação, a Fortaleza FM, a TV Câmara Fortaleza e as mídias digitais da CMFor realizam nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, uma cobertura especial do evento com o programa &#8220;Tô de Férias &#8211; SANA&#8221; a partir das 16h. </p>



<p class="has-medium-font-size">O especial da Fortaleza FM, que terá transmissão simultânea  pela TV Câmara Fortaleza e pelo canal oficial da Câmara no YouTube, irá apresentar para o público de casa um pouco do universo da cultura Geek, e como o evento tem crescido ao longo dos anos, reunindo além de cultura e entretenimento, diversos serviços. </p>



<p class="has-medium-font-size">Com uma programação diversificada, o evento conta com palcos temáticos, competições culturais, espaços de convivência e atividades interativas, além de áreas voltadas à valorização da produção artística autoral e à prestação de serviços. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Vamos mergulhar nesse universo, valorizando a cultura geek e abrindo espaço para a juventude, que é um público muito engajado nesse tipo de evento. Mas é também um programa para toda a família. A ideia é informar, prestar serviço e celebrar essa cena que cresce a cada ano”, destaca a jornalista Jocasta Pimentel, diretora da Fortaleza FM.</p>



<p class="has-medium-font-size">No estande montado pela Casa do Povo, além do estúdio móvel da Fortaleza FM, o Núcleo de Sustentabilidade desenvolverá várias ações no evento. O espaço contará com exposições, oficinas e um quiz interativo, reforçando o compromisso da Casa com a educação ambiental.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Programação ao vivo</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A atração “Tô de Férias SANA” vai ao ar sempre no horário de 16h às 17h na Fortaleza FM, TV Câmara Fortaleza, canal 7.2, e pelo Youtube da Câmara de Fortaleza. A apresentação será dividida entre os comunicadores da CMFor. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Sexta-feira (30 de janeiro): </strong>Comandada pelo jornalista Renato Abreu.<br><strong>Sábado (31 de janeiro):</strong> Com a jornalista Aryana Vasconcelos, da TV Câmara Fortaleza.<br><strong>Domingo (1º de fevereiro): </strong>Apresentada pela diretora da Fortaleza FM, Jocasta Pimentel.</p>



<p><strong>Foto: Mateus Dantas / CMFor</strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Leo Couto anuncia nova sede da Câmara de Fortaleza durante Nossa Casa é de Todos no Centro, neste sábado (31)</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/30/leo-couto-anuncia-nova-sede-da-camara-de-fortaleza-durante-nossa-casa-e-de-todos-no-centro-neste-sabado-31/</link>
      <guid>cmfor-img-cec3a3f58503787ab0295e74ac86c027</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.58.00.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.58.00.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Leo Couto anuncia nova sede da Câmara de Fortaleza durante Nossa Casa é de Todos no Centro, neste sá</media:title>
        <media:description type="plain">O presidente da Câmara de Fortaleza (CMFor), Leo Couto (PSB), anuncia, neste sábado (31/01), às 9h, o local que receberá a nova sede do Poder Legislativo Municipal. A apresentação ocorrerá durante a 1</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.58.00.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:33:53 +0000</pubDate>
      <description>O presidente da Câmara de Fortaleza (CMFor), Leo Couto (PSB), anuncia, neste sábado (31/01), às 9h, o local que receberá a nova sede do Poder Legislativo Municipal. A apresentação ocorrerá durante a 1ª edição do programa Nossa Casa é de Todos de 2026...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-10.58.00.jpeg" alt="Leo Couto anuncia nova sede da Câmara de Fortaleza durante Nossa Casa é de Todos no Centro, neste sábado (31)" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O presidente da Câmara de Fortaleza (CMFor), Leo Couto (PSB), anuncia, neste sábado (31/01), às 9h, o local que receberá a nova sede do Poder Legislativo Municipal. A apresentação ocorrerá durante a 1ª edição do programa Nossa Casa é de Todos de 2026, realizada no Centro de Fortaleza, no Passeio Público-Praça dos Mártires.</p>



<p class="has-medium-font-size">O anúncio contará com a presença do governador Elmano de Freitas (PT), do prefeito Evandro Leitão (PT), dos vereadores de Fortaleza e de demais autoridades que participarão do evento. </p>



<p class="has-medium-font-size">Desde o início do ano passado, um grupo de trabalho foi instalado para estudar o retorno da sede do Parlamento da Capital ao Centro da Cidade, para aproximar os representantes da população e colaborar com a requalificação do bairro.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Programação</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Na primeira edição do ano, o Nossa Casa é de Todos terá uma programação especial de pré-carnaval, levando atrações culturais, como o bloco Camaleões do Vila, serviços e atividades recreativas totalmente gratuitas à população da regional 12.</p>



<p class="has-medium-font-size">Em 2026, o programa irá percorrer todas as 12 regionais da cidade, de forma decrescente. Os bairros são selecionados com base no IDH, densidade populacional e disponibilidade de equipamentos públicos para receber o evento.</p>



<p class="has-medium-font-size">A iniciativa tem como objetivo aproximar o Legislativo da população, por meio da descentralização dos serviços e estímulo à participação popular.</p>



<p class="has-medium-font-size">A partir das 8h, a população que estiver pelo Centro poderá usufruir de um mutirão de serviços gratuitos, que vão desde emissão de identidade a oferta de atendimentos de saúde, com aferição de pressão, vacinação, entre outros. Os atendimentos vão até as 12h.</p>



<p class="has-medium-font-size">Das 9h30 às 16h, a programação conta com atrações culturais, feira de economia criativa e espaço com atividades recreativas para as crianças, com brinquedos infláveis e Espaço SANA. Os shows iniciam com a apresentação da banda infantil Doce Melodia e seguem sob o comando de Danyel Vasconcelos, do bloco carnavalesco Camaleões do Vila, Fortal 90 e Forró Swingado. </p>



<p class="has-medium-font-size">Todo o evento é gratuito e aberto à população.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviços Nossa Casa é de Todos</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/54952344394_583bcee5ca_c.jpg" alt="" class="wp-image-181166" width="428" height="285" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/54952344394_583bcee5ca_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/54952344394_583bcee5ca_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/54952344394_583bcee5ca_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 428px) 100vw, 428px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Documentos</strong></p>



<ul><li>Sindiônibus: Bilhete Único, Cartão do Idoso;</li><li>SPS: Caminhão do Cidadão, com serviços de emissão da 1ª via da Carteira de Identidade Nacional (CNI), Carteira de Trabalho Digital, CPF e orientações sobre o Seguro Desemprego;</li><li>AMC: Emissão de Credencial do Idoso para Estacionamento;</li><li>Etufor: Emissão do Bilhetinho e Carteira de Estudante;</li><li>Funci: Emissão de Certidão de Nascimento para quem nunca teve;</li><li>Enel: Solicitações para cadastro no baixa renda, parcelamento de débitos, ligações novas, troca de titularidade, religação, 2ª via;</li><li>Cagece: Atendimento em geral;</li><li>Prevmóvel do INSS: Orientações sobre aposentadoria e benefícios;</li><li>SDHDS: Cadastro Único e emissão do CIPTEA;</li><li>TRE-CE: Alistamento eleitoral, transferência de domicílio, revisão de dados, cadastramento biométrico, consulta à situação eleitoral e emissão da segunda via do títutlo.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Meio ambiente</strong></p>



<ul><li>URBFOR: Doação de mudas;</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Saúde</strong></p>



<ul><li>SMS: Aferição de pressão, vacinação, fiquei sabendo jovem e maquete de arboviroses;</li><li>Secretaria de Proteção Animal: Vacinação e consulta;</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Orientação ao crédito</strong></p>



<ul><li> BNB: Crediamigo</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">O<strong>rientações jurídicas</strong></p>



<ul><li>Defensoria Pública: Consulta Processual, certidões digitais, orientação jurídica e ofícios pra gratuidade de certidões de nascimento e casamento;</li><li>Procuradoria da Mulher da CMFOR: ações educativas e assistenciais sobre violência contra a mulher</li><li> Escritório de Direitos Humanos e Assessoria Jurídica Popular Dom Aloísio Lorscheider (EDHAL):  orientação e assessoria jurídica gratuita a pessoas, comunidades, grupos e movimentos sociais em situação de violação de direitos fundamentais. </li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Espaços sensoriais, infantis e pets</strong></p>



<ul><li>Espaço Sensorial Evoluir:</li><li>Espaço Kids</li><li>Espaço Pet </li><li>Stand Sana, com Cosplay, batalha de rimas, games e robótica sustentável.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Nossa Casa é de Todos</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"> 🗓️Data: 31/01<br> ⏰Horário: 8h às 16h<br> 🕢Apresentação da nova sede: 9h (coletiva de imprensa será realizada logo em seguida)<br> 📍Endereço: Passeio Público &#8211; Praça dos Mártires (R. Dr. João Moreira, Centro)</p>



<p><strong><em>Fotos: Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Núcleo de Sustentabilidade leva jogos e educação ambiental para a edição do &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; do Centro</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/29/nucleo-de-sustentabilidade-leva-jogos-e-educacao-ambiental-para-a-edicao-do-nossa-casa-e-de-todos-do-centro/</link>
      <guid>cmfor-img-3dc77565d5d5e2820103e91b5aa164ef</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/54845284045_f858c3fcc0_c.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/54845284045_f858c3fcc0_c.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Núcleo de Sustentabilidade leva jogos e educação ambiental para a edição do &amp;#8220;Nossa Casa é de T</media:title>
        <media:description type="plain">O Núcleo de Sustentabilidade da Câmara de Fortaleza vai marcar presença na próxima edição do “Nossa Casa é de Todos”, que acontece na manhã de sábado (31), na Praça dos Mártires, no Centro. A particip</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/54845284045_f858c3fcc0_c.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:49:47 +0000</pubDate>
      <description>O Núcleo de Sustentabilidade da Câmara de Fortaleza vai marcar presença na próxima edição do “Nossa Casa é de Todos”, que acontece na manhã de sábado (31), na Praça dos Mártires, no Centro. A participação será voltada para a educação ambiental, com j...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/54845284045_f858c3fcc0_c.jpg" alt="Núcleo de Sustentabilidade leva jogos e educação ambiental para a edição do &amp;#8220;Nossa Casa é de Todos&amp;#8221; do Centro" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">O Núcleo de Sustentabilidade da Câmara de Fortaleza vai marcar presença na próxima edição do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, que acontece na manhã de sábado (31), na Praça dos Mártires, no Centro. A participação será voltada para a educação ambiental, com jogos, brincadeiras e distribuição de mudas para a população. Segundo o coordenador Heury Silva, “a gente vai falar de coleta seletiva, de ações de sustentabilidade e também da parte socioambiental”.</p>



<p class="has-medium-font-size">As atividades de educação ambiental vão envolver jogos de memória e de roleta, como estímulo para a participação do público jovem e adulto em ações interativas. “Mostrando a eles que a educação ambiental é bem simples, para terem essa noção de que a sustentabilidade não é um bicho de sete cabeças”, afirmou Heury.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/54844959596_fc35e43374_c.jpg" alt="" class="wp-image-181140" width="405" height="269" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/54844959596_fc35e43374_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/54844959596_fc35e43374_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/54844959596_fc35e43374_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 405px) 100vw, 405px" /><figcaption>Núcleo de Sustentabilidade leva jogos e educação ambiental para a edição do Nossa Casa é de Todos do Centro. Fotos: Érika Fonseca/CMFor.</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Além das ações educativas, o Núcleo promoverá a distribuição de mudas de plantas. Os visitantes poderão participar de um quiz sobre sustentabilidade e, independentemente da resposta, receberão uma muda como incentivo à propagação de práticas ambientais. “Se a pessoa não sabe a resposta, a gente explica e mesmo assim entrega a mudinha de alguma planta, como forma de propagar conhecimentos”, afirmou Heury.&nbsp;</p>



<p class="has-medium-font-size">O coordenador também destacou que, durante o evento, haverá coleta seletiva de todos os resíduos gerados, em parceria entre o Núcleo de Sustentabilidade e os catadores que atuam diretamente na área. Copos descartáveis, plásticos, metais, tecidos e outros materiais serão separados e destinados de forma correta, reforçando a importância da reciclagem.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong> 5ª edição do programa Nossa Casa é de Todos<br></strong>  📅<strong>Quando</strong>: sábado (31)<br>  ⏰<strong>Horário</strong>: ações de atendimento ao público acontecem das 8h às 12h. A programação cultural segue até as 16h.<br>  📍<strong>Onde</strong>: Praça dos Mártires (Passeio Público), no Centro.<br>  🔓<strong>Acesso</strong>: aberto ao público.</p>



<p class="has-medium-font-size"> <strong>Saiba mais:</strong> Confira a <a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/nossa-casa-e-de-todos-entra-no-clima-do-pre-carnaval-com-camaleoes-da-vila-e-atracao-infantil-doce-melodia">programação cultural </a>e os <a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/comunicacao/noticias/populacao-tera-acesso-a-consultas-medicas-gratuitas-e-acao-em-saude-mental-no-nossa-casa-e-de-todos">serviços gratuitos</a>.</p>



<p><strong> Fotos: Érika Fonseca/CMFor. </strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Central da Cidadania da Câmara retoma atendimento em horário normal a partir de segunda-feira, 2</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/29/central-da-cidadania-da-camara-retoma-atendimento-em-horario-normal-a-partir-de-segunda-feira-2/</link>
      <guid>cmfor-img-c6caddf96f9869b7ce5ebdaf7ca6fd41</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0643-scaled.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0643-scaled.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Central da Cidadania da Câmara retoma atendimento em horário normal a partir de segunda-feira, 2</media:title>
        <media:description type="plain">A partir da próxima segunda-feira, 2 de fevereiro, a Central da Cidadania Vereador José Iraguassú Teixeira retoma seu horário de funcionamento padrão, atendendo o público das 8h às 17h. Após um períod</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0643-scaled.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:42:48 +0000</pubDate>
      <description>A partir da próxima segunda-feira, 2 de fevereiro, a Central da Cidadania Vereador José Iraguassú Teixeira retoma seu horário de funcionamento padrão, atendendo o público das 8h às 17h. Após um período de horário especial, devido ao recesso legislati...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_0643-scaled.jpg" alt="Central da Cidadania da Câmara retoma atendimento em horário normal a partir de segunda-feira, 2" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">A partir da próxima segunda-feira, 2 de fevereiro, a Central da Cidadania Vereador José Iraguassú Teixeira retoma seu horário de funcionamento padrão, atendendo o público das 8h às 17h. Após um período de horário especial, devido ao recesso legislativo, a unidade volta a oferecer sua capacidade total de atendimento para facilitar o acesso dos fortalezenses a documentos e serviços essenciais.</p>



<p class="has-medium-font-size">Localizada na sede do Legislativo Municipal, a Central da Cidadania consolida parcerias com diversos órgãos para que o cidadão resolva diversas demandas em um só lugar. O agendamento prévio continua sendo necessário e deve ser realizado por meio do portal oficial da Casa (<a href="https://www.cmfor.ce.gov.br/home">www.cmfor.ce.gov.br</a>).</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Conheça os serviços oferecidos pela Central da Cidadania</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Central reúne diversos órgãos parceiros que ofertam serviços gratuitos aos cidadãos. Confira: </p>



<ul><li><strong>SPS (Secretaria da Proteção Social):</strong> Responsável pela emissão da Carteira de Identidade Nacional (CIN) (1ª e 2ª vias), além de CPF, Carteira de Trabalho Digital e Atestado de Antecedentes Criminais.<br></li><li><strong>AMC (Autarquia Municipal de Trânsito):</strong> O cidadão pode realizar a defesa de autuações, indicação de condutor, além da emissão de credenciais de estacionamento para idosos e pessoas com deficiência, além de outros serviços como solicitações de implantação de semáforos e faixas de pedestre, interdição de rua ou sinalizações em geral. Para esses casos, é necessário apresentar ofício com a solicitação, plantas em PDF e comprovantes de pagamento, se for o caso.</li><li><strong>ETUFOR e SINDIÔNIBUS:</strong> Serviços voltados à mobilidade urbana, como a emissão de Carteira de Estudante,  Bilhete Único Urbano e Metropolitano, Cartão do Idoso e o Passe Livre da Criança.</li><li><strong>PROCON Fortaleza:</strong> Atendimento para registro de reclamações    consumeristas, serviços de orientação jurídica, denúncias e realização de audiências de conciliação para defesa dos direitos do consumidor.</li><li><strong>MEI (Microempreendedor Individual):</strong> Em parceria com o Sebrae, a Central oferece suporte para diversos serviços como a formalização de pequenos negócios, emissão de boletos, alteração de dados, baixa da empresa (MEI), declaração anual e parcelamento de débitos.  <br>          </li><li><strong>SEFIN (Secretaria das Finanças):</strong> Orientações tributárias, emissão de Certidões Negativas, DAM de IPTU, ISS e ITBI, além de extratos e notas fiscais avulsas, extratos de IPTU, emissão de Cartão CPBS, emissão de Certidão Negativa de Débitos.<br></li><li><strong>INSS:</strong>  Suporte e orientações sobre benefícios previdenciários e aposentadorias.</li></ul>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Como agendar seu atendimento:</strong></p>



<div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<ol><li>Acesse o site <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.cmfor.ce.gov.br" target="_blank">cmfor.ce.gov.br</a>.</li><li>Clique no ícone Serviços ao Cidadão e depois no link &#8220;<a href="https://centraldacidadania.cmfor.ce.gov.br/agendamentos">Central da Cidadania</a>&#8220;.</li><li>Selecione o serviço desejado, escolha a data e o horário disponíveis.</li><li>Compareça à Rua Thompson Bulcão, 830, no dia marcado, portando os documentos necessários.</li></ol>
</div></div>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Serviço:</strong></p>



<p><strong>Central da Cidadania</strong><br><strong>Horário:</strong> 8h às 17h (segunda a sexta-feira).<br><strong>Local:</strong> Câmara de Fortaleza (Rua Thompson Bulcão, 830 – Luciano Cavalcante).<br><strong>Informações:</strong> (85) 3444-8444.</p>



<p class="has-normal-font-size"><em><strong>Foto: Luciano Melo/CMFor</strong></em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Fortaleza leva experiência sustentável e interativa para o Sana</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/29/camara-de-fortaleza-leva-experiencia-sustentavel-e-interativa-para-o-sana/</link>
      <guid>cmfor-img-b3e30412a7c53bff4f15cb0baa94f167</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5284-1.jpg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5284-1.jpg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Câmara de Fortaleza leva experiência sustentável e interativa para o Sana</media:title>
        <media:description type="plain">Nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, a Capital cearense é palco de um dos maiores eventos da cultura geek do Nordeste e a Câmara de Fortaleza estará presente. Com uma temática voltada para s</media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5284-1.jpg" />
      </media:content>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:05:04 +0000</pubDate>
      <description>Nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, a Capital cearense é palco de um dos maiores eventos da cultura geek do Nordeste e a Câmara de Fortaleza estará presente. Com uma temática voltada para sustentabilidade, um dos pilares da gestão do presi...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/07/IMG_5284-1.jpg" alt="Câmara de Fortaleza leva experiência sustentável e interativa para o Sana" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Nos dias 30 e 31 de janeiro e 1º de fevereiro, a Capital cearense é palco de um dos maiores eventos da cultura geek do Nordeste e a Câmara de Fortaleza estará presente. Com uma temática voltada para sustentabilidade, um dos pilares da gestão do presidente Leo Couto (PSB), o estande da Casa do Povo terá uma programação direcionada para a educação ambiental, com exposição de produtos sustentáveis, oficinas de capacitação e atividades interativas com o público do evento. </p>



<p class="has-medium-font-size">Como destaca o coordenador do Núcleo de Sustentabilidade da CMFor, Heury Silva, o momento além de apresentar as ações da Casa irá fortalecer a importância da construção de uma consciência ecológica na preservação do futuro, com atitudes básicas no dia a dia. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A educação ambiental é de extrema importância para o futuro da nossa cidade. O descarte correto dos materiais e dos resíduos sólidos, como papelão, vidro, PET e plástico, é fundamental para evitar inundações e proteger o meio ambiente. Nesse sentido, vamos abordar o tema da reciclagem no Sana com diversas atividades. Nosso objetivo é mostrar que a Câmara é sustentável e que é possível fazer educação ambiental de forma lúdica e prática. Não é necessário muito esforço, apenas mudar o paradigma e ter senso de pertencimento da causa&#8221;, reforça Heury Silva.</p>



<p class="has-medium-font-size"> 📝 <strong>O que o público vai encontrar no estande da Câmara:</strong></p>



<ul><li><strong>Exposição de produtos recicláveis: </strong>produtos feitos a partir de materiais recicláveis, como papelão e PET.</li><li><strong>Capacitações: </strong>oficinas ensinando a transformar papelão e outros materiais em novos produtos.</li><li><strong>Educação ambiental:</strong> O estande oferecerá orientações sobre educação ambiental e a importância do descarte correto de resíduos sólidos.</li><li><strong>Quiz de Sustentabilidade: </strong>Um jogo de perguntas e respostas sobre sustentabilidade, com brindes para os participantes.</li><li><strong>Orientação sobre reciclagem:</strong> A Câmara fornecerá informações sobre a importância da reciclagem e como fazer o descarte correto de materiais, além de apresentar as ações em desenvolvimento no Legislativo.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Comunicação e interação com a cultura geek</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Nos dias do evento, o estande da CMFor também contará com um estúdio móvel da Fortaleza FM, com transmissão simultânea pelo canal oficial da Câmara no YouTube.  Com o programa especial&nbsp;<strong>&#8220;Tô de Férias SANA&#8221;</strong>, a emissora mostrará o universo da cultura geek com diversas entrevistas, além da prestação de serviço disponibilizada por vários órgãos públicos presentes no evento. </p>



<p><strong><em>Foto: Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher da Câmara intensifica ações no ciclo carnavalesco de Fortaleza</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2026/01/28/procuradoria-da-mulher-da-camara-intensifica-acoes-no-ciclo-carnavalesco-de-fortaleza/</link>
      <guid>cmfor-img-de988c12e5d493e2b9279629e612a190</guid>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-18.45.49.jpeg" type="image/jpeg" length="100000" />
      <media:content url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-18.45.49.jpeg" medium="image" type="image/jpeg">
        <media:title type="plain">Procuradoria da Mulher da Câmara intensifica ações no ciclo carnavalesco de Fortaleza</media:title>
        <media:description type="plain">Com o objetivo de garantir um ciclo carnavalesco seguro e livre de assédio, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza está presente nos principais polos de folia da capital alencarina. </media:description>
        <media:thumbnail url="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-18.45.49.jpeg" />
      </media:content>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:14:55 +0000</pubDate>
      <description>Com o objetivo de garantir um ciclo carnavalesco seguro e livre de assédio, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza está presente nos principais polos de folia da capital alencarina. A iniciativa, que teve início na abertura do Pré-C...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-18.45.49.jpeg" alt="Procuradoria da Mulher da Câmara intensifica ações no ciclo carnavalesco de Fortaleza" style="max-width: 100%; height: auto; margin-bottom: 20px;" /></p>

<p class="has-medium-font-size">Com o objetivo de garantir um ciclo carnavalesco seguro e livre de assédio, a Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza está presente nos principais polos de folia da capital alencarina. A iniciativa, que teve início na abertura do Pré-Carnaval e seguirá até o final do período carnavalesco, busca aproximar a rede de proteção do público feminino em momentos de grande aglomeração.</p>



<p class="has-medium-font-size">A ação ocorre por meio de uma parceria estratégica com a Secretaria de Mulheres do Município, unindo esforços do Legislativo e do Executivo para o acolhimento e orientação das foliãs.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-181109" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-1024x768.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-300x225.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-768x576.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Para cobrir a vasta programação de Fortaleza, a Procuradoria atua com ponto fixo na Praia de Iracema, em conjunto com a Secretaria de Mulheres e ações itinerantes nas demais festas, distribuindo materiais informativos e preservativos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Caso
ocorra qualquer episódio de violência ou importunação sexual, o protocolo de
atendimento é imediato. A mulher é acolhida e encaminhada à Sala Lilás, onde
recebe suporte jurídico e psicológico especializado, garantindo sigilo e os
encaminhamentos necessários para a rede de proteção.</p>



<p class="has-medium-font-size">Para a coordenadora da Procuradoria Especial da Mulher, Lyliane Bastos, a presença física do órgão nos eventos é uma estratégia de prevenção essencial para inibir comportamentos abusivos.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Nossa missão é estar onde as mulheres estão. O ciclo carnavalesco é um momento de celebração, mas também de vulnerabilidade. Por isso, a parceria com a Prefeitura amplia nossa capacidade de orientação e acolhimento. Queremos transmitir uma mensagem central: nenhuma mulher está sozinha. Estamos aqui para garantir que o respeito seja a regra e que todas saibam onde buscar apoio caso seus direitos sejam violados&#8221;, destaca Lyliane Bastos.</p>



<p class="has-medium-font-size">A vereadora e procuradora da mulher, Professora Adriana Almeida (PT), reforça que a atuação nas ruas consolida o papel do poder público na defesa dos direitos humanos e na educação social.&nbsp;&nbsp;&nbsp; “É fundamental que a Procuradoria esteja nas ruas, porque a proteção às mulheres precisa acontecer onde a vida acontece. Em eventos de grande aglomeração, como o Pré-Carnaval e Carnaval de Fortaleza, a presença física do poder público leva informação, acolhimento e segurança, além de transmitir uma mensagem clara de que a violência contra a mulher não será tolerada em nenhum espaço”, afirma a vereadora.</p>



<p class="has-medium-font-size">Além do suporte imediato durante a festa, a integração entre a Câmara de Fortaleza e a Secretaria de Mulheres otimiza os fluxos de atendimento que permanecem durante todo o ano. A atuação conjunta qualifica a resposta do município a situações de violência doméstica e de gênero, tornando Fortaleza uma cidade cada vez mais preparada para proteger suas cidadãs.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-1024x768.jpeg" alt="" data-id="181110" data-full-url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1.jpeg" data-link="https://www.cmfor.ce.gov.br/whatsapp-image-2026-01-28-at-13-33-39-1/" class="wp-image-181110" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-1024x768.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-300x225.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-768x576.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.33.39-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Serviço:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Onde encontrar</strong>: Ponto fixo na Praia de Iracema e equipes itinerantes nos polos oficiais.<br><strong>O que buscar: </strong>Orientação jurídica, apoio psicológico, materiais informativos e preservativos.<br><strong>Quando:</strong> Durante todo o ciclo carnavalesco de Fortaleza.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Foto: divulgação.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>