<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 15/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 17:35:30 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>IJF registra aumento de 20% nos atendimentos a pacientes vítimas de picadas de escorpião; saiba como prevenir</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-registra-aumento-de-20-nos-atendimentos-a-pacientes-vitimas-de-picadas-de-escorpiao-saiba-como-prevenir</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-e29afe73a3b8</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:49:00 +0000</pubDate>
<description>IJF registra aumento de 20% nos atendimentos a pacientes vítimas de picadas de escorpião; saiba como prevenir - Quinta, 15 Janeiro 2026 13:49</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%2022%2008%202025%20IJF.jpeg" alt="IJF registra aumento de 20% nos atendimentos a pacientes vítimas de picadas de escorpião; saiba como" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="escorpião amarelado" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15 01 2026 22 08 2025 IJF.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A maioria dos casos atendidos envolve a espécie Tityus stigmurus, popularmente conhecido como escorpião-amarelo-do-Nordeste, considerada a mais prevalente na região</figcaption></figure>
<p>O Instituto Dr. José Frota (IJF), equipamento da Prefeitura de Fortaleza, registrou um aumento no número de atendimentos por picadas de escorpião em 2025. Entre janeiro e dezembro, o Centro de Informação e Assistência Toxicológica (Ciatox) do IJF, registrou 3.200 casos, enquanto no mesmo período de 2024 foram contabilizadas 2.668 vítimas. Os números representam um aumento de cerca de 20% entre 2024 e 2025.</p>
<p>Os dados reforçam a importância da vigilância da população e da busca imediata por atendimento em unidades de saúde em casos de acidentes com animais peçonhentos.</p>
<p>Ao longo de 2025, os meses com maior número de atendimentos foram agosto e setembro, período em que tradicionalmente há maior proliferação do escorpião, favorecida por fatores climáticos e ambientais. O recorde do ano foi em agosto, com 328 atendimentos. O mês de setembro registrou 312, seguido por 305 em outubro.</p>
<p>Os três primeiros meses do ano também indicam crescimento nos registros. Em 2025, foram contabilizados 187 casos em janeiro, 227 em fevereiro e 272 em março. No mesmo período de 2024, os números foram de 236 ocorrências em janeiro, 218 em fevereiro e 289 em março.</p>
<p><strong>Prevenção</strong></p>
<p>O Ciatox é referência no Ceará para casos de intoxicações agudas graves e animais peçonhentos, oferecendo atendimento especializado e, quando necessário, o soro antiescorpiônico, fundamental para evitar complicações, especialmente em crianças, idosos e pessoas com comorbidades.</p>
<p>A maioria dos casos atendidos envolve a espécie Tityus stigmurus, popularmente conhecido como escorpião-amarelo-do-Nordeste, considerada a mais prevalente na região. Esse escorpião costuma se abrigar em locais escuros e úmidos, como entulhos, ralos, caixas de esgoto e calçados, o que aumenta o risco de acidentes dentro das residências.</p>
<p>Dor intensa no local da picada é o sintoma mais comum, podendo evoluir para manifestações mais graves, como náuseas, vômitos e alterações cardíacas, nos casos moderados a graves.</p>
<p>De acordo com a coordenadora do Ciatox, Kelma Maia, a população precisa adotar medidas preventivas simples no cotidiano. “Manter ambientes limpos, evitar acúmulo de lixo e entulho, vedar ralos e frestas, além de sempre sacudir roupas, toalhas e calçados antes de usar são medidas que afastam o inseto. Vale ressaltar que estamos na época de chuvas intensas no Ceará, então o cuidado precisa ser redobrado em casa, pois o período força os escorpiões a buscarem outros refúgios”, explica.</p>
<p>Em caso de picada, a recomendação é lavar o local com água e sabão, não fazer torniquetes, não aplicar substâncias caseiras e procurar uma unidade de saúde. “A rapidez no atendimento é decisiva para a boa evolução dos casos. Quanto mais rápido o paciente chega ao serviço de saúde, maiores são as chances de um desfecho favorável, principalmente quando se trata de crianças e idosos”, complementa.</p>
<p><strong>Serviço</strong></p>
<p>O Centro de Informação e Assistência Toxicológica de Fortaleza (Ciatox) do IJF funciona 24 horas por dia, sete dias por semana, presencialmente ou por teleatendimento, por meio dos contatos (85) 3255.5012 ou via WhatsApp (85) 98439.7494. </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-registra-aumento-de-20-nos-atendimentos-a-pacientes-vitimas-de-picadas-de-escorpiao-saiba-como-prevenir" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%2022%2008%202025%20IJF.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%2022%2008%202025%20IJF.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF registra aumento de 20% nos atendimentos a pacientes vítimas de picadas de escorpião; saiba como</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Procon Fortaleza encontra variação de 481% nos preços do material escolar</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/procon-fortaleza-encontra-variacao-de-481-nos-precos-do-material-escolar</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-17f7787fcb16</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:44:00 +0000</pubDate>
<description>Procon Fortaleza encontra variação de 481% nos preços do material escolar - Quinta, 15 Janeiro 2026 12:44</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Procon%20Material%20Escolar.jpeg" alt="Procon Fortaleza encontra variação de 481% nos preços do material escolar" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Departamento Municipal de Proteção e Defesa dos Direitos do Consumidor (Procon Fortaleza) divulga, nesta quinta-feira (15/1), uma pesquisa com os principais itens de material escolar. A coleta de dados foi realizada em oito papelarias e livrarias com valores de 49 produtos. O preço da mochila, de tamanho grande, pode ser encontrado de R$ 47,60 a R$ 276,90, uma diferença de 481,72%.</p>
<p>A pesquisa foi realizada entre os dias 22 de dezembro e 12 de janeiro. Bairro de Fátima, Benfica, Centro, e Presidente Kennedy estão entre os bairros visitados pelo Procon, que pesquisou itens como, lápis, canetas, pastas, mochilas, cadernos e tesouras.</p>
<p>Segundo o presidente do Procon Fortaleza, Wellington Sabóia, a intenção do Procon é disponibilizar preços, com opções de diversas marcas, para que pais e responsáveis pelas matrículas realizem seus comparativos, escolhendo itens de acordo com sua preferência. "A pesquisa também é um instrumento de educação para o consumo, pois pode forçar a redução de preços por parte dos estabelecimentos, tendo em vista que o consumidor tende a optar por preços mais em conta".<br/><br/><strong><a href="https://desenvolvimentoeconomico.fortaleza.ce.gov.br/images/Relat%C3%B3rio%20de%20Pesquisa%20Material%20Escolar%202026.pdf">Relatório de pesquisa de material escolar - 2026</a></strong><br/><br/><strong>MAIORES VARIAÇÕES</strong></p>
<table border="1" cellpadding="0" cellspacing="0">
<tbody>
<tr>
<td valign="top" width="142"><strong>Produto</strong></td>
<td valign="top" width="142"><strong>Menor</strong></td>
<td valign="top" width="142"><strong>Maior</strong></td>
<td valign="top" width="142"><strong>Variação</strong></td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Mochila para costas</td>
<td valign="top" width="142">R$ 47,60</td>
<td valign="top" width="142">R$ 276,90</td>
<td valign="top" width="142">481,72%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Caderno 96 folhas</td>
<td valign="top" width="142">R$ 6,49</td>
<td valign="top" width="142">R$ 26,50</td>
<td valign="top" width="142">308,32%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Apontador com coletor</td>
<td valign="top" width="142">R$ 0,70</td>
<td valign="top" width="142">R$ 2,70</td>
<td valign="top" width="142">285,71%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Tela pintura (20cmx30cm)</td>
<td valign="top" width="142">R$ 12,45</td>
<td valign="top" width="142">R$ 33,26</td>
<td valign="top" width="142">167,15%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Borracha 40 (branca)</td>
<td valign="top" width="142">R$ 0,45</td>
<td valign="top" width="142">R$ 1,20</td>
<td valign="top" width="142">166,67%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Caneta neotip 0.7</td>
<td valign="top" width="142">R$ 1,50</td>
<td valign="top" width="142">R$ 3,50</td>
<td valign="top" width="142">133,33%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Caderno de desenho</td>
<td valign="top" width="142">R$ 10,20</td>
<td valign="top" width="142">R$ 20,88</td>
<td valign="top" width="142">104,71%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Lápis de cor - 12 cores</td>
<td valign="top" width="142">R$ 7,35</td>
<td valign="top" width="142">R$ 14,41</td>
<td valign="top" width="142">96,05%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Tesoura sem ponta</td>
<td valign="top" width="142">R$ 14,50</td>
<td valign="top" width="142">R$ 26,94</td>
<td valign="top" width="142">85,79%</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="142">Lápis preto/grafite nº 02</td>
<td valign="top" width="142">R$ 0,70</td>
<td valign="top" width="142">R$ 1,20</td>
<td valign="top" width="142">
<p>71,43%</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><br/><strong>Operação Material Escolar</strong></p>
<p>Na terça-feira (06/01), o Procon iniciou a Operação Material Escolar, com o objetivo de apurar denúncias de itens proibidos na listas solicitadas pelas instituições de ensino. De acordo com a Lei Federal nº 12.886/2013 (Lei do material escolar), as escolas só podem requisitar a pais e alunos itens de uso individual e que tenham relação pedagógica com o plano de ensino.</p>
<p><strong><a href="https://desenvolvimentoeconomico.fortaleza.ce.gov.br/images/PORTARIA%200102018%20-%20MATERIAL%20ESCOLAR.pdf">Lista exemplificativa com 77 itens considerados de uso coletivo e que não podem ser exigidos pelas escolas</a></strong></p>
<p>O Procon já encontrou itens considerados abusivos, como: desinfetante, papel higiênico, sacos plásticos, rodos de espuma, álcool, pasta colecionadora, baldes de praia, copos descartáveis e outros produtos.</p>
<p>Outra queixa frequente de pais e responsáveis pelas matrículas é a retenção da transferência de alunos que possuem débitos financeiros com a instituição de ensino. A prática é abusiva e proibida. Segundo o Procon, a escola pode até negar a matrícula do aluno em débito para a mesma instituição, mas não pode recusar a transferência do estudante para outra escola de sua preferência.</p>
<p><strong>Como denunciar</strong></p>
<p>Pela Central de Atendimento ao Consumidor, no telefone 151.</p>
<p><strong>Dicas e direitos na compra de material escolar</strong></p>
<p>- Antes de comprar, verifique se existem itens que sobraram do período anterior e avalie a possibilidade de reaproveitá-los;</p>
<p>- A escola só pode pedir uma resma de papel por aluno. Mais do que isso já pode ser considerado abusivo;</p>
<p>- Organizar um bazar de trocas de artigos escolares em bom estado entre amigos ou vizinhos, por exemplo, também é uma alternativa para gastar menos;</p>
<p>- Na compra de livros, uma boa opção é pesquisar em sebos, inclusive pela internet. Costuma ser bem mais barato. A escola não pode exigir a compra de livros e material didático na própria instituição, exceto, quando for material exclusivo, sem venda por outro estabelecimento ou livraria;</p>
<p>- Algumas lojas concedem descontos para compras em grupos ou de grandes quantidades ou venda por atacado;</p>
<p>- Produtos importados seguem as mesmas regras de marcas nacionais, resguardados os direitos do Código de Defesa do Consumidor (CDC);</p>
<p>- Evite comprar no comércio informal. Isso pode dificultar a troca ou assistência do produto se houver necessidade;</p>
<p>- Muita atenção às embalagens de materiais como colas, tintas, pincéis atômicos e fitas adesivas. Esses produtos devem conter informações claras, precisas e em língua portuguesa a respeito do fabricante, importador, composição, condições de armazenagem, prazo de validade e se apresentam algum risco ao consumidor.</p>
<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/procon-fortaleza-encontra-variacao-de-481-nos-precos-do-material-escolar" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Procon%20Material%20Escolar.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20Procon%20Material%20Escolar.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Procon Fortaleza encontra variação de 481% nos preços do material escolar</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>AMC intensifica ações educativas na Operação Volta às Aulas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-intensifica-acoes-educativas-na-operacao-volta-as-aulas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-7939fc455bee</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:53:00 +0000</pubDate>
<description>AMC intensifica ações educativas na Operação Volta às Aulas - Quinta, 15 Janeiro 2026 11:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20AMC%20volta-s-aulas.jpeg" alt="AMC intensifica ações educativas na Operação Volta às Aulas" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) inicia, nesta segunda-feira (19/01), a Operação Volta às Aulas. A ação contará com equipes de agentes e educadores que atuarão no entorno das escolas, orientando pais e mães condutores sobre boas práticas de embarque e desembarque de estudantes, além de reforçar a segurança na travessia de pedestres.</p>
<p>Um levantamento da AMC aponta que o entorno das instituições de ensino registra um aumento de até 20% no fluxo de veículos em comparação com o período de férias. De acordo com o gerente de Educação para o Trânsito da AMC, Leonardo Leite, o dado alerta para atitudes responsáveis no trânsito que podem reduzir os transtornos nos deslocamentos, especialmente nos horários de entrada e saída dos colégios.</p>
<p>“A atuação dos nossos agentes contribui para coibir infrações, mas é fundamental que as pessoas compreendam que respeitar a legislação de trânsito vai além do receio da punição. Uma boa conduta reflete diretamente em um ir e vir mais tranquilo e seguro, contribuindo para a organização das vias e prevenção de sinistros”, reforça.</p>
<p>Entre as posturas mais comuns, que são alvo da abordagem educativa, estão parar em fila dupla e o estacionamento irregular. Os responsáveis também receberão orientação sobre a importância da travessia segura, do uso adequado das cadeirinhas, dos riscos da utilização do celular ao volante e do respeito às vagas destinadas a idosos e pessoas com deficiência.</p>
<p>“É fundamental planejar a chegada às unidades de ensino com antecedência e manter a calma, mesmo diante de congestionamentos. São atitudes simples que fazem toda a diferença e ainda servem de exemplo para os filhos, futuros condutores”, orienta Inês Chaves, agente e educadora de trânsito.</p>
<p>A fiscalização preventiva também será reforçada ao redor das instituições de ensino para motoristas que insistirem em cometer infrações.</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-intensifica-acoes-educativas-na-operacao-volta-as-aulas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20AMC%20volta-s-aulas.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20AMC%20volta-s-aulas.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC intensifica ações educativas na Operação Volta às Aulas</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-reforca-cadastramento-de-torcedores-para-acesso-ao-pv</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-95c35660ee7c</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:12:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV - Quinta, 15 Janeiro 2026 11:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Campeonato Cearense já começou, por isso os torcedores que vão ao Estádio Presidente Vargas (PV) precisam estar cadastrados no sistema de reconhecimento facial para acessar o equipamento.</p>
<p>O reconhecimento facial funciona no estádio desde o ano passado e já está implantado em 100% dos portões de acesso.</p>
<p>A orientação é de que o cadastro seja feito antes dos jogos, garantindo entrada mais rápida e segura.</p>
<p>O procedimento é simples e pode ser feito pelo celular ou computador. Basta acessar o site <strong><a href="/arenapass360.com.br/cadfacial">Arena Pass</a></strong>, preencher as informações solicitadas e concluir o cadastro. O processo leva poucos minutos.</p>
<p>O secretário de Esporte e Lazer de Fortaleza, Anderson Pinheiro, destaca a relevância do reconhecimento facial.</p>
<p>“A ideia é que o torcedor tenha uma experiência melhor no dia do jogo. O reconhecimento facial dá mais segurança e ajuda a evitar filas na entrada. Por isso, é importante que todo mundo faça o cadastro antes da partida, para entrar sem transtorno e aproveitar o PV”, afirmou.</p>
<p>No dia da partida, o torcedor passa pela área de reconhecimento facial na entrada e segue para a arquibancada. A recomendação é realizar o cadastro com antecedência para evitar imprevistos no horário do jogo.</p>
<p><strong><a href="/arenapass360.com.br/cadfacial">Cadastro de reconhecimento facial</a></strong><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-reforca-cadastramento-de-torcedores-para-acesso-ao-pv" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/15%2001%202026%20IMG_0861.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza reforça cadastramento de torcedores para acesso ao PV</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/grandes-shows-e-festivais-movimentam-o-setor-turistico-de-fortaleza-em-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260115-07173ec2b719</guid>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:41:00 +0000</pubDate>
<description>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026 - Quinta, 15 Janeiro 2026 09:41</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" alt="Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A agenda de shows de 2026 em Fortaleza já começa aquecida e com impacto positivo para o turismo e a economia da cidade. Grandes atrações nacionais e internacionais estão confirmadas ao longo do ano, atraindo visitantes de diferentes regiões do Estado e de todo o Brasil. Entre os nomes mais aguardados, estão os artistas Macy Gray e a banda norte-americana Guns N’ Roses, além de nomes como Djavan, Marisa Monte e Ivete Sangalo.</p>
<p>Levantamento da Secretaria de Turismo de Fortaleza (Setfor) aponta que pelo menos 45 atrações, entre nacionais e internacionais, já estão confirmadas para se apresentar na capital cearense em 2026. A programação contempla tanto shows privados quanto apresentações gratuitas promovidas por equipamentos públicos, além de grandes festivais consolidados no calendário turístico da cidade, como o Festival Halleluya e o Fortal, ambos previstos para o mês de julho.</p>
<p>Segundo a secretária do Turismo de Fortaleza, Denise Carrá, eventos desse porte vão além do entretenimento. “Os grandes shows são muito mais do que lazer e cultura. Eles fortalecem o turismo, movimentam a economia local e estimulam a permanência do visitante na cidade por mais dias. Muitas pessoas vêm exclusivamente para o evento e acabam conhecendo nossos atrativos, nossa gastronomia e nossa cultura, o que amplia o impacto econômico e turístico”, conta.</p>
<p>Entre os destaques do ano, está o show do Guns N’ Roses, marcado para abril, na Arena Castelão. A apresentação recoloca Fortaleza no circuito dos grandes eventos internacionais, sendo o primeiro show internacional de grande porte realizado na cidade em quase dez anos. Com ingressos esgotados, o evento deve receber cerca de 52 mil pessoas, das quais aproximadamente 26 mil são turistas que se deslocam especialmente para assistir ao espetáculo, conforme dados da produtora responsável.</p>
<p>A capital cearense tem demonstrado crescimento consistente no segmento de turismo de eventos, tanto no entretenimento quanto no turismo de negócios, acompanhando as novas tendências do setor.</p>
<p>“Fortaleza vem diversificando sua oferta turística e apostando estrategicamente em segmentos como o turismo de negócios e de entretenimento, especialmente, durante os períodos fora da alta estação. Essa estratégia ajuda a reduzir a sazonalidade, amplia o fluxo de visitantes e fortalece a economia ao longo de todo o ano. A robusta agenda de eventos já no início do ano mostra que estamos no caminho certo para consolidar Fortaleza como um destino competitivo, diverso e atrativo”, afirma.</p>
<p><strong>Turismo de eventos</strong></p>
<p>O turismo de eventos, também conhecido como turismo de reuniões ou turismo de negócios, refere-se às viagens realizadas com o objetivo de participar de eventos específicos, como congressos, convenções, feiras, exposições e encontros de caráter profissional, acadêmico, cultural ou esportivo.</p>
<p>Fortaleza tem apresentado crescimento consistente nesse segmento. Em 2025, o impacto econômico direto do turismo de eventos alcançou R$ 1,17 bilhão, representando um crescimento de 15% em relação a 2024, quando o setor movimentou R$ 975 milhões.</p>
<p>Os dados são do Relatório de Impacto Econômico do Turismo de Eventos em Fortaleza 2025, elaborado pelo Observatório do Turismo em conjunto com o Visite Ceará – Convention &amp; Visitors Bureau. O estudo teve como recorte metodológico a análise de eventos de negócios e esportivos. Ao longo de 2025, a cidade contabilizou a realização de 89 eventos captados e apoiados pela Setfor e pelo Visite Ceará, que geraram um impacto econômico direto de R$ 694 milhões e reuniram mais de 172 mil participantes.</p>
<p><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1b_8QbapiI4uy1_InLfC6EsV1diFt2jFo/view?usp=sharing">Programação de shows previstos para 2026 em Fortaleza</a></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/grandes-shows-e-festivais-movimentam-o-setor-turistico-de-fortaleza-em-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/DJI_0161%20(1).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Grandes shows e festivais movimentam o setor turístico de Fortaleza em 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>