<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Rio Open: João Fonseca mira final nas duplas após queda em simples</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rio-open-joao-fonseca-mira-final-nas-duplas-apos-queda-em-simples</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rio-open-joao-fonseca-mira-final-nas-duplas-apos-queda-em-simples#1000</guid>
      <description>O carioca João Fonseca tem, neste sábado (21), a partir de 14h30 (horário de Brasília), a oportunidade da volta por cima no Rio Open após a eliminaçã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JVq1wf0EePallu_csdPtU5Jk0L4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/55105565506_f50f0f6ca5_o.jpg?itok=dDxRjJtS&quot; alt=&quot;Rio Open: João Fonseca mira final nas duplas após queda em simples&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carioca João Fonseca tem, neste sábado (21), a partir de 14h30 (horário de Brasília), a oportunidade da volta por cima no Rio Open após a eliminação na chave de simples, na última quinta-feira (19). O brasileiro está nas semifinais do torneio de duplas ao lado do compatriota Marcelo Melo e decide um lugar na final contra os alemães Jakob Schnaitter e Mark Wallner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O duelo será na quadra Guga Kuerten, a principal do Jockey Club Brasileiro, que fica na Gávea, zona sul do Rio de Janeiro. O jogo estava previsto para a noite desta sexta-feira (20), na quadra 1, mas a organização do Rio Open, em nota, informou que reagendou o confronto &quot;para melhor acomodação do público&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João, 38º do mundo em simples, ainda não tem pontos no ranking de duplas da Associação dos Tenistas Profissionais (ATP). Marcelo, por sua vez, é o número 55 entre os duplistas e já esteve em primeiro lugar, em 2015. Neste Rio Open, eles venceram os dois compromissos anteriores sem perderem sets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quarta-feira (18), os brasileiros fizeram 2 a 0 (6/4 e 6/0) nos argentinos Andrés Molteni (24º) e Máximo González (31º), pelas quartas de final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schnaitter e Wallner, por sua vez, dividem o 48º lugar do ranking. Nas quartas, eles levaram a melhor sobre outra parceria brasileira, formada pelo goiano Luís Guto Miguel (337º), de 16 anos, e o paulista Gustavo Heide (694º em duplas, 258º em simples), de 23 anos. Os alemães precisaram de 1h49 para ganhar por 2 sets a 1, parciais de 7/5, 5/7 e 11-9 no super tie-break (set desempate no qual vence quem chegar a 10 pontos ou 11 pontos em diante, desde que abrindo dois de vantagem).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta, João foi surpreendido pelo peruano Ignácio Buse, 91º do mundo em simples, nas oitavas de final, por 2 sets a 1, de virada. Após ganhar a primeira parcial por 7/5, o carioca caiu de produção e o rival aproveitou, fazendo 6/3 e 6/4 e fechou o jogo em 2h26 na Quadra Guga Kuerten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu consegui fazer um bom primeiro set. Não busquei muita coisa, mas consegui fazer uma quebra [quando o tenista vence o game no saque do adversário], acho que foi mais demérito dele do que mérito meu. No segundo set, eu perdi uma oportunidade grande e não consegui me encontrar no jogo novamente. Ele foi fazendo um bom jogo e eu não consegui fazer uma reviravolta. Ele foi ganhando confiança e eu afrouxando um pouco, não pegando muitas oportunidades da partida. Tem coisas a melhorar&quot;, analisou o brasileiro, em depoimento reproduzido pelo site do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio Open é um torneio nível ATP 500, o terceiro em importância no circuito, que dá 500 pontos ao campeão no ranking. Apenas os eventos de nível ATP 1000 e os Grand Slams (Aberto da Austrália, Roland Garros, Wimbledon e US Open) têm peso maior. O avanço às oitavas valeu 50 pontos para João, que deve subir uma posição e iniciar a próxima semana em 37º lugar da lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas quartas, Buse terá como adversário o italiano Matteo Berrettini (57º), que venceu o sérvio Dusan Lajovic (129º) por 2 sets a 1, parciais de 3/6, 6/4 e 6/2, em 2h09 de partida. Berrettini, que ocupou o sexto lugar do ranking mundial em 2022, não chegava tão longe em um torneio no piso de saibro (terra batida) desde 2024. O jogo contra o peruano será o segundo desta sexta na quadra Guga Kuerten, previsto para não antes das 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina: mesmo com greve, reforma trabalhista é aprovada na Câmara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens diante da IA: ameaça ou oportunidade no mercado de trabalho?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Master: TCU deve investigar festas de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR apresenta parecer contrário à prisão domiciliar para Bolsonaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro confirma que não irá depor na CPMI do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin: Brasil não perde competitividade com tarifa de 10% dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/rio-open-joao-fonseca-mira-final-nas-duplas-apos-queda-em-simples&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O carioca João Fonseca tem, neste sábado (21), a partir de 14h30 (horário de Brasília), a oportunidade da volta por cima no Rio Open após a eliminaçã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 17:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 17:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 17:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 17:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JVq1wf0EePallu_csdPtU5Jk0L4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/55105565506_f50f0f6ca5_o.jpg?itok=dDxRjJtS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Reforma de Milei aumenta lucro e subjuga trabalhador, diz advogado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/reforma-de-milei-aumenta-lucro-e-subjuga-trabalhador-diz-advogado</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/reforma-de-milei-aumenta-lucro-e-subjuga-trabalhador-diz-advogado#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Irina Dambrauskas/Proibida reprodução
A reforma trabalhista do governo de Javier Milei busca aumentar o lucro dos patrões e subjugar os tra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/eYnDtd8urGv84XOPB3jIuu_YUj0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/12/2025-04-12t134842z_1_lynxmpel3b063_rtroptp_4_argentina-imf.jpg?itok=By-ND7I7&quot; alt=&quot;Reforma de Milei aumenta lucro e subjuga trabalhador, diz advogado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Irina Dambrauskas/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma trabalhista do governo de Javier Milei busca aumentar o lucro dos patrões e subjugar os trabalhadores, não tendo qualquer função de criar empregos, como afirma o governo da Argentina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a avaliação do presidente da Associação Latino-Americana de Advogados e Advogadas Trabalhistas, Matías Cremonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o especialista, que é assessor de cinco sindicatos do país vizinho,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;refuta os argumentos do governo Milei e explica que a reforma, na prática, vai proibir as greves na Argentina devido às limitações impostas aos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma lei que dá ainda mais poder aos empregadores e, claro, em detrimento dos trabalhadores, que ficam praticamente sem poder em uma relação de trabalho já desigual e injusta”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovada na Câmara dos Deputados nesta sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(20), o projeto permite a ampliação da jornada de trabalho diária de 8 para 12 horas; cria o banco de horas, com horas-extras que poderão deixar de ser pagaspagas, mas compensadas em outra jornada; além de limitar a realização de greves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qual o objetivo do governo em promover essa reforma trabalhista na Argentina?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é um projeto regressivo que vai retirar direitos individuais e coletivos da totalidade da classe trabalhadora argentina. O governo diz que é necessária para incentivar os empregadores a contratar e que teria, inclusive, um efeito virtuoso na atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, está demonstrado que a legislação trabalhista não tem impacto na criação de empregos, nem mesmo na destruição de empregos. Isso depende da política econômica do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A política do governo está baseada na importação desenfreada e indiscriminada de mercadorias, contra as quais as empresas argentinas não conseguem competir. São políticas que estão corroendo salários. Consequentemente, há uma queda acentuada no consumo, e as empresas que dependem do mercado interno estão sendo severamente afetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, não há política tributária, ou de crédito, que favoreça a criação de empregos. Nenhuma lei, nem mesmo uma mais regressiva que essa, fará com que os empresários contratem mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se não cria empregos, qual seria o objetivo do governo com essa reforma?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta reforma tem dois objetivos. Primeiro, aumentar a lucratividade das empresas reduzindo os salários, tanto diretos, quanto indiretos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/reforma-de-milei-aumenta-lucro-e-subjuga-trabalhador-diz-advogado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Irina Dambrauskas/Proibida reprodução
A reforma trabalhista do governo de Javier Milei busca aumentar o lucro dos patrões e subjugar os tra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 17:16:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 17:16:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 17:16:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 17:16:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/eYnDtd8urGv84XOPB3jIuu_YUj0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/12/2025-04-12t134842z_1_lynxmpel3b063_rtroptp_4_argentina-imf.jpg?itok=By-ND7I7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Economia brasileira cresceu 2,2% em 2025, aponta prévia da FGV</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/economia-brasileira-cresceu-22-em-2025-aponta-previa-da-fgv</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/economia-brasileira-cresceu-22-em-2025-aponta-previa-da-fgv#1002</guid>
      <description>© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil
A economia brasileira cresceu 2,2% em 2025, na comparação com 2024, estimou a pesquisa Monitor do PIB,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1wo7scx7e8yHK4QpZA3jvNqJ1zM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agenciabrasil260712_abr9917.jpg?itok=i6X8BHHA&quot; alt=&quot;Economia brasileira cresceu 2,2% em 2025, aponta prévia da FGV&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia brasileira cresceu 2,2% em 2025, na comparação com 2024, estimou a pesquisa Monitor do PIB,divulgada nesta sexta-feira (20) peloInstituto Brasileiro de Economia (Ibre) da Fundação Getulio Vargas (FGV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa reúne dados da indústria, comércio, serviços e agropecuária eé consideradauma prévia do produto interno bruto (PIB), indicador do conjunto de todos os bens e serviços produzidos no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oresultado de 2025 representa o quinto ano seguido de alta, mesmo com perda de ritmo nos últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, o avanço tinha sido de 3,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o PIBteve variação nula (0%) na comparação com novembro, e, no quarto trimestre, também ficou estável em relação ao terceiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao detalhar o comportamento setorial da economia, o Monitor do PIB estima que o consumo das famílias cresceu 1,5% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada Formação Bruta de Capital Fixo (FBCF), indicador que reflete o nível de investimento da economia, como compras de máquinas e equipamentos, teve expansão de 3,6% no ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comércio exterior, as exportações avançaram 6,2% em 2025,enquanto as importações, 5,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo estima que a taxa de investimento da economia foi de 17,1%, a maior dos últimos três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a FGV, em termos monetários, o PIB brasileiro em valores correntes atingiu R$ 12,63 trilhões, o maior valor da série histórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o PIB per capita ─ valor do PIB dividido pelo tamanho da população do país ─ alcançou R$ 59.182, também um patamar recorde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a coordenadora do Núcleo de Contas Nacionais do Ibre, a economista Juliana Trece,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os juros altos foram um dos motivos que levaram à perda de força no crescimento da economia em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nota-se evidente perda de fôlego do PIB ao longo de 2025, com a taxa, na série ajustada sazonalmente [ajuste que permite a comparação entre meses e trimestres imediatamente seguidos], tendo iniciado o ano com forte crescimento e terminado estável no quarto trimestre de 2025”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/economia-brasileira-cresceu-22-em-2025-aponta-previa-da-fgv&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil
A economia brasileira cresceu 2,2% em 2025, na comparação com 2024, estimou a pesquisa Monitor do PIB,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 17:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 17:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 17:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 17:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1wo7scx7e8yHK4QpZA3jvNqJ1zM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agenciabrasil260712_abr9917.jpg?itok=i6X8BHHA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Audiovisual brasileiro amplia intercâmbio com Índia e Coreia do Sul</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/audiovisual-brasileiro-amplia-intercambio-com-india-e-coreia-do-sul</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/audiovisual-brasileiro-amplia-intercambio-com-india-e-coreia-do-sul#1003</guid>
      <description>Emcenário de retomada vigorosa do cinema nacional e de reposicionamento estratégico do Brasil no tabuleiro geopolítico do Sul Global, o audiovisual b...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5cC1QW7E-RZIqTgGIaYHjppnEVU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_3206_0.jpg?itok=-YpNo4NW&quot; alt=&quot;Audiovisual brasileiro amplia intercâmbio com Índia e Coreia do Sul&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emcenário de retomada vigorosa do cinema nacional e de reposicionamento estratégico do Brasil no tabuleiro geopolítico do Sul Global, o audiovisual brasileiro passa a ocupar lugar central na agenda internacional do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A missão oficial do governo brasileiro à Índia e à Coreia do Sul, que integra a visita do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, leva de forma inédita uma delegação da cadeia produtiva do audiovisual e da economia criativa, articulada pela Federação da Indústria e Comércio do Audiovisual Brasileiro (FICA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a presidente da Fica, a produtora Walkíria Barbosa, a missão dialoga com um momento de maturidade institucional do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo desta missão é aproximar mercados, diversificar formas de financiamento e ampliar a exportação do conteúdo nacional para Índia e Coreia do Sul, dois dos mais importantes mercados do audiovisual e da economia criativa no mundo”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Walkiria ressalta que a criação da federação,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ocorre em um contexto decisivo para o país. “A Federação da Indústria e Comércio do Audiovisual surge em um momento em que o audiovisual deixou de ser um nicho cultural para se tornar um vetor de desenvolvimento econômico, tecnológico e diplomático. Estamos falando de política industrial, geração de emprego qualificado e inserção internacional estruturada”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados recentes reforçam o diagnóstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo conduzido pela Oxford Economics em parceria com a Motion Picture Association (MPA) aponta que a indústria audiovisual brasileira gerou R$ 70,2 bilhões ao Produto Interno Bruto (PIB) em 2024, sustentou 608.970 empregos diretos e indiretos e arrecadou cerca de R$ 9,9 bilhões em tributos. Os números consolidam o setor como componente relevante da economia formal e como ativo estratégico de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bom momento do cinema brasileiro no circuito internacional também contribui para esse reposicionamento. A vitória do Oscar de melhor filme internacional no ano passado com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e as quatro indicações ao Oscar de 2026 — incluindo melhor ator para Wagner Moura e melhor filme internacional com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— ampliaram a visibilidade global da produção nacional e fortaleceram a percepção do Brasil como polo criativo competitivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os eixos da missão estão a apresentação institucional do mercado audiovisual brasileiro, a geração de oportunidades de coprodução e distribuição internacional, a discussão de modelos bilaterais e multilaterais de financiamento e a troca de tecnologia e conhecimento entre os países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia dialoga com experiências consolidadas, como a chamada Hallyu , ou a “onda coreana”, que transformou a Coreia do Sul em potência cultural global por meio da articulação entre política pública, indústria, tecnologia e estratégia exportadora. Índia e Coreia estruturaram cadeias produtivas robustas que conectam cinema, música, séries, animação e games à política externa e à expansão econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Inspirar-se nesses modelos não significa replicar fórmulas, mas compreender como a coordenação entre Estado e mercado, aliada a investimento em inovação e formação de talentos, pode impulsionar nossa vocação cultural e industrial”, avalia Walkíria Barbosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Ficatambém inclui os Fundos de Investimento em Participações (Funcines) no centro da pauta. Walkíria explica queestes fundos voltados ao audiovisualganham força ao permitir a participação do capital privado com incentivos fiscais claros e segurança jurídica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/audiovisual-brasileiro-amplia-intercambio-com-india-e-coreia-do-sul&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Emcenário de retomada vigorosa do cinema nacional e de reposicionamento estratégico do Brasil no tabuleiro geopolítico do Sul Global, o audiovisual b...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 16:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 16:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 16:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 16:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5cC1QW7E-RZIqTgGIaYHjppnEVU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_3206_0.jpg?itok=-YpNo4NW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Receita Federal abre consulta a lote da malha fina do Imposto de Renda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/receita-federal-abre-consulta-lote-da-malha-fina-do-imposto-de-renda</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/receita-federal-abre-consulta-lote-da-malha-fina-do-imposto-de-renda#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Cerca de 205 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco podem saber se re...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/NdkjXp5MVYic-6AxUEk5vbDLTA0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_21031913349.jpg?itok=CoVdCaT2&quot; alt=&quot;Receita Federal abre consulta a lote da malha fina do Imposto de Renda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 205 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco podem saber se receberão restituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (20), a Receita Federal liberou a consulta ao lote da malha fina de fevereiro. O lote também contempla restituições residuais de anos anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 204.824 contribuintes receberão R$ 578,97 milhões. Desse total, R$ 337,69 milhões irão para contribuintes com prioridade legal no reembolso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As restituições estão distribuídas da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;127.585 contribuintes que usaram a declaração pré-preenchida e/ou optaram simultaneamente por receber a restituição via Pix;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39.290 contribuintes de 60 a 79 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.318 contribuintes sem prioridade;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.735 contribuintes cuja maior fonte de renda seja o magistério;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.632 contribuintes acima de 80 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.264 contribuintes com deficiência física ou mental ou doença grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;página da Receita Federal na internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Basta o contribuinte clicar em “Meu Imposto de Renda” e, em seguida, no botão “Consultar a Restituição”. Também é possível fazer a consulta no aplicativo da Receita Federal para tablets e smartphones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento será feito em 27 de fevereiro, na conta ou na chave Pix do tipo CPF informada na declaração do Imposto de Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não esteja na lista, deverá entrar no&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/receita-federal-abre-consulta-lote-da-malha-fina-do-imposto-de-renda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Cerca de 205 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendências com o Fisco podem saber se re...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 16:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 16:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 16:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 16:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/NdkjXp5MVYic-6AxUEk5vbDLTA0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_21031913349.jpg?itok=CoVdCaT2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes estende prazo para governo do Rio entregar imagens de operação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-estende-prazo-para-governo-do-rio-entregar-imagens-de-operacao</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-estende-prazo-para-governo-do-rio-entregar-imagens-de-operacao#1005</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), ampliou para 20 dias o prazo para o gov...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/F__noUd4rwXRkXLfQ4JEezSwl48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_4.jpg?itok=cCdq5v0f&quot; alt=&quot;Moraes estende prazo para governo do Rio entregar imagens de operação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), ampliou para 20 dias o prazo para o governo do Rio de Janeiro enviar à Polícia Federal (PF) as câmeras e as imagenscapturadas durante a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que terminou com 122 mortos em outubro do ano passado ─ entre eles, cinco policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisãoassinada na última quinta-feira (19), oministro acolheu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que solicitou mais prazo para entregar todo o material e permitir que a PF realize a perícia determinada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5 deste mês, Moraesdeu prazo de 15 dias para a entrega do material&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Determino ao estado do Rio de Janeiroo envio, no prazo de 20 dias, de todas as câmeras e/ou imagens capturadas durante a Operação Contenção, bem como aquelas relativas aos exames cadavéricos, para a diretoria-geral da Polícia Federal”, decidiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do ministro foi tomada no processo conhecido como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) nº 635. Na ação, a Corte já determinou diversas medidas para redução da letalidade durante operações em comunidades do Riode Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Contenção foi deflagradapara o cumprimento de mandados de prisão contra aorganização criminosa Comando Vermelho (CV). A ação ocorreu nos complexos de favelas do Alemão e da Penha, onde, segundo as investigações, lideranças da facção se concentravam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina: mesmo com greve, reforma trabalhista é aprovada na Câmara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens diante da IA: ameaça ou oportunidade no mercado de trabalho?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Master: TCU deve investigar festas de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR apresenta parecer contrário à prisão domiciliar para Bolsonaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro confirma que não irá depor na CPMI do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-estende-prazo-para-governo-do-rio-entregar-imagens-de-operacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo
O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), ampliou para 20 dias o prazo para o gov...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 16:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 16:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 16:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 16:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/F__noUd4rwXRkXLfQ4JEezSwl48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_4.jpg?itok=cCdq5v0f</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Júri popular de réus pelo assassinato de Mãe Bernadete começa na terça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/juri-popular-de-reus-pelo-assassinato-de-mae-bernadete-comeca-na-terca</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/juri-popular-de-reus-pelo-assassinato-de-mae-bernadete-comeca-na-terca#1006</guid>
      <description>© Paulo Pinto/Agência Brasil/Arquivo
assassinato da líder quilombola Mãe Bernadete
, na Bahia, serão julgados a partir da próxima terça-feira (24) no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/d_V2u15cLcc9TL2y3XcPg3Y9rmY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/ato_masp04.jpg?itok=J4MSa3UM&quot; alt=&quot;Júri popular de réus pelo assassinato de Mãe Bernadete começa na terça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Paulo Pinto/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assassinato da líder quilombola Mãe Bernadete&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na Bahia, serão julgados a partir da próxima terça-feira (24) no Tribunal do Júri do estado. Arielson da Conceição Santos e Marílio dos Santos foram processados pelo crime, cometido em agosto de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso ganhou repercussão nacional e, com a data marcada para o julgamento no júri popular, entidades de defesa dos direitos humanos já se mobilizam para a sensibilização por um julgamento justo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma delas é a Anistia Internacional Brasil. A diretora executiva da organização, Jurema Werneck, defende que o Estado brasileiro tem o dever de garantir a proteção, a justiça e a reparação para quem defende seus territórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Este julgamento precisa ser um marco de verdade, justiça e reparação. Não apenas para sua família e seu quilombo, mas para todas as pessoas defensoras de direitos humanos no Brasil&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jurema Werneck ressalta que o homicídio não é um caso isolado, mas revela um padrão de violência, racismo e conflitos territoriais que atingem comunidades quilombolas e defensores e defensoras no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esperamos um júri independente, transparente e que avance na responsabilização de todos os envolvidos. Porque defender direitos humanos não pode custar vidas&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Bernadete Pacífico, conhecida como Mãe Bernadete&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, foi assassinada com 25 tirosdentro de casa, na sede do Quilombo Pitanga dos Palmares, em Simões Filho, na Região Metropolitana de Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acusado pelo crime, Arielson da Conceição Santos está preso preventivamente. JáMarílio dos Santos continua foragido da Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois respondem por homicídio qualificado (por motivo torpe, meio cruel e impossibilidade de defesa da vítima), além de feminicídio e outros crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O assassinato de Mãe Bernadete ocorreu mesmo depois de a vítima denunciar frequentes ameaças.A líder quilombola, inclusive, fazia parte do Programa de Proteção aos Defensores de Direitos Humanos, do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina: mesmo com greve, reforma trabalhista é aprovada na Câmara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens diante da IA: ameaça ou oportunidade no mercado de trabalho?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/juri-popular-de-reus-pelo-assassinato-de-mae-bernadete-comeca-na-terca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Paulo Pinto/Agência Brasil/Arquivo
assassinato da líder quilombola Mãe Bernadete
, na Bahia, serão julgados a partir da próxima terça-feira (24) no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 16:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 16:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 16:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 16:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/d_V2u15cLcc9TL2y3XcPg3Y9rmY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/ato_masp04.jpg?itok=J4MSa3UM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF formaliza ação que tornou Eduardo Bolsonaro réu na Corte</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-formaliza-acao-que-tornou-eduardo-bolsonaro-reu-na-corte</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-formaliza-acao-que-tornou-eduardo-bolsonaro-reu-na-corte#1007</guid>
      <description>O Supremo Tribunal Federal (STF) formalizou a abertura de uma ação penal contra o ex-deputado federal EduardoBolsonaro(PL-SP), que, em novembro do an...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/x_khEp28jlls51q_2mbZkW-in7k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/19/lula6792.jpg?itok=Ham7NveI&quot; alt=&quot;STF formaliza ação que tornou Eduardo Bolsonaro réu na Corte&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) formalizou a abertura de uma ação penal contra o ex-deputado federal EduardoBolsonaro(PL-SP), que, em novembro do ano passado, virou réu pelo crime de coação no curso do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo foi aberto nesta quinta-feira (19) e terá o ministro Alexandre de Moraes como relator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com abertura da ação penal, o filho do ex-presidente Jair Bolsonaro poderá indicar testemunhas, apresentar provas de inocência e pedir diligências específicas que sejam interessantes para sua defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o fim da instrução do processo, o julgamento do caso será marcado, e a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira Turma do STF vai decidir se o ex-parlamentar será condenado ou absolvido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há data definida para o julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro do ano passado, por unanimidade, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF aceitou denúncia da Procuradoria-Geral da República (PGR) no inquérito que apurou a atuação do ex-parlamentar junto ao governo dos Estados Unidos para promover o tarifaço contra as exportações brasileiras,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a suspensão de vistos de ministros do governo federal e de ministros da Corte. Eduardo está nos Estados Unidos desde fevereiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final do ano passado, a Mesa Diretora da Câmara dos Deputados decidiu cassar o mandato de Eduardo Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi tomada após ele deixar de comparecer a um terço do total de sessões deliberativas da Câmara dos Deputados, conforme prevê a Constituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filho de Bolsonarofaltou a 56 das 71 sessões realizadas em 2025, equivalente a 79% das sessões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina: mesmo com greve, reforma trabalhista é aprovada na Câmara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens diante da IA: ameaça ou oportunidade no mercado de trabalho?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Master: TCU deve investigar festas de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-formaliza-acao-que-tornou-eduardo-bolsonaro-reu-na-corte&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Supremo Tribunal Federal (STF) formalizou a abertura de uma ação penal contra o ex-deputado federal EduardoBolsonaro(PL-SP), que, em novembro do an...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 16:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 16:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 16:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 16:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/x_khEp28jlls51q_2mbZkW-in7k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/11/19/lula6792.jpg?itok=Ham7NveI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>AM: Polícia detém agentes públicos suspeitos de colaborar com facção</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/am-policia-detem-agentes-publicos-suspeitos-de-colaborar-com-faccao</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/am-policia-detem-agentes-publicos-suspeitos-de-colaborar-com-faccao#1008</guid>
      <description>Policiais civis do Amazonas prenderam, em caráter preventivo, nesta sexta-feira (20), ao menos 13 pessoas suspeitas de integrar umesquema de tráfico ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BxxV3ezTWZSR6j4Q6sPiOt8_6_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/operacao-erga-omnes-policia-civil-do-amazonas-desarticula-organizacao-criminosa-envolvida-com-trafico-de-drogas-lavagem-de-dinheiro-e-corrupcao-5_foto-mauro-neto-secom.jpeg?itok=TDhDMOPV&quot; alt=&quot;AM: Polícia detém agentes públicos suspeitos de colaborar com facção&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis do Amazonas prenderam, em caráter preventivo, nesta sexta-feira (20), ao menos 13 pessoas suspeitas de integrar umesquema de tráfico de drogas montado por membros da facção criminosa Comando Vermelho (CV), com a participação de ocupantes de cargos públicos nos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os investigadores à frente da operação Erga Omnes, os suspeitos movimentaram em torno de R$70 milhões desde 2018, recorrendo a empresas de fachadas para “lavar”, ou seja, conferir aspecto legal, ao dinheiro obtido com atividades criminosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;entre os alvos da ação está a servidora Anabela Cardoso Freitas. Investigadora da Polícia Civil. Anabelaestá cedida para a Casa Civil municipal, onde ocupa o cargo de assessora técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem questionou a prefeitura sobre quais outros cargos Anabela já ocupou, mas não obteve respostas. Segundo veículos de imprensa amazonenses, ela já chefiou o gabinete do prefeito, David Almeida - que não é alvo da operação, nem é investigado pela Polícia Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a prefeitura se limitou a informar que não é alvo da operação e que a atual administração “mantém compromisso absoluto com a legalidade, a transparência e o respeito às instituições”, assegurando que qualquer servidor público “eventualmente investigado responderá individualmente por seus atos, nos termos da lei, sem prejuízo do funcionamento regular da máquina pública”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro alvo da ação policial é o auxiliar judiciário do Tribunal de Justiça do Amazonas (TJ-AM), Izaldir Moreno Barros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em nota, a Corte informou, sem citar nomes, queestá adotando as medidas cabíveisno âmbito administrativo. “A instituição reafirma que preza pela legalidade, pela transparência e pela integridade do Poder Judiciário, não compactuando com quaisquer condutas incompatíveis com os deveres funcionais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem ainda não conseguiu contato com a defesa de Anabela e de Barros e está aberta para posicionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso trabalho foi pautado exclusivamente nas provas constantes nos autos, que fundamentaram os pedidos de prisão [preventiva] dos envolvidos”, destacou o delegado Marcelo Martins, titular do 24º Distrito Integrado de Polícia (DIP), durante coletiva de imprensa realizada em Manaus, para apresentar um balanço preliminar da operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as autoridades policiais,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os suspeitos são investigados por formação de organização criminosa, corrupção ativa e passiva, violação de sigilofuncional, além de tráfico de drogas e lavagem de dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo tambématuava nos estados do Ceará, Maranhão, Minas Gerais, Pará, São Paulo e Piauí, onde parte dos mandados judiciais de prisão e de busca e apreensão foram executados com o apoio das forças de segurança locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com Martins, as investigações começaram em agosto de 2025 e revelaram que integrantes dos três Poderes estaduais auxiliavam os traficantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base em relatórios do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf), os investigadores afirmam ter identificado transações financeiras de alto valor realizadas por servidores públicos suspeitos de participação no esquema criminoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa colaboração ocorria tanto por meio de suporte logístico quanto pela facilitação do acesso à administração pública ou pelo fornecimento de informações sigilosas”, informou a Polícia Civil, em nota.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/am-policia-detem-agentes-publicos-suspeitos-de-colaborar-com-faccao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Policiais civis do Amazonas prenderam, em caráter preventivo, nesta sexta-feira (20), ao menos 13 pessoas suspeitas de integrar umesquema de tráfico ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 14:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 14:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 14:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 14:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BxxV3ezTWZSR6j4Q6sPiOt8_6_o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/20/operacao-erga-omnes-policia-civil-do-amazonas-desarticula-organizacao-criminosa-envolvida-com-trafico-de-drogas-lavagem-de-dinheiro-e-corrupcao-5_foto-mauro-neto-secom.jpeg?itok=TDhDMOPV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mendonça devolve dados sigilosos de Vorcaro à CPMI do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-devolve-dados-sigilosos-de-vorcaro-cpmi-do-inss</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:17:41 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-devolve-dados-sigilosos-de-vorcaro-cpmi-do-inss#1009</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (20) devolver para a Comissão Parlamentar Mista de Inquérito ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kvB1YfBscPXWLrWFEfHRrTkwCZs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52907788739_8a953209f8_o.jpg?itok=Dm8nx1XY&quot; alt=&quot;Mendonça devolve dados sigilosos de Vorcaro à CPMI do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (20) devolver para a Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS o acesso aos dados da quebra de sigilo telemático, bancário e telefônico do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comissão investiga o suposto envolvimento do banco com empréstimos consignados e descontos irregulares em aposentadorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão atendeu ao pedido da CPMI e derrubou determinação do antigo relator do caso, ministro Dias Toffoli, que retirou os dados da comissão e determinou que o material fosse armazenado na presidência do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendonça determinou ainda que os dados de Vorcaro deverão ser enviados para a Polícia Federal (PF), que investiga as fraudes no Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, a corporação deverá compartilhar as informações com a CPMI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Mendonça também determinou que a PF poderá retomar as perícias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e outras diligências necessárias na investigação do Master. Além disso, a corporação poderá compartilhar internamente as informações da investigação com outros setores para agilizar o trabalho de perícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias Toffoli indicou os peritos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que deveriam fazer as perícias e restringiu o acesso aos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão de André Mendonça foi tomada ao assumir a relatoria do inquérito que tramita na Corte, uma semana após&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli deixar o comando do caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina: mesmo com greve, reforma trabalhista é aprovada na Câmara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens diante da IA: ameaça ou oportunidade no mercado de trabalho?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banco Master: TCU deve investigar festas de Daniel Vorcaro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR apresenta parecer contrário à prisão domiciliar para Bolsonaro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-devolve-dados-sigilosos-de-vorcaro-cpmi-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), decidiu nesta sexta-feira (20) devolver para a Comissão Parlamentar Mista de Inquérito ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-20 14:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-20 14:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-20 14:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-20 14:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kvB1YfBscPXWLrWFEfHRrTkwCZs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/52907788739_8a953209f8_o.jpg?itok=Dm8nx1XY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
