<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Alckmin: Acordo Mercosul-União Europeia deve entrar em vigor em maio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-acordo-mercosul-uniao-europeia-deve-entrar-em-vigor-em-maio</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-acordo-mercosul-uniao-europeia-deve-entrar-em-vigor-em-maio#1000</guid>
      <description>O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, disse hoje (27), na capital paulista, ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mdPFeSxRzvYq09bbfErNOMQub_0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/pint8442.jpg.jpeg?itok=p-pQ6OwX&quot; alt=&quot;Alckmin: Acordo Mercosul-União Europeia deve entrar em vigor em maio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, disse hoje (27), na capital paulista, que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo comercial firmado entre o Mercosul e a União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista a jornalistas, Alckmin disse que sua expectativa é que o acordo seja aprovado pelo Senado Federal nas próximas duas semanas, seguindo depois para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Nesta semana, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo já foi aprovado pela Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Agora foi para o Senado e nós temos expectativa de que aprove em uma ou duas semanas. Aprovado no Senado e assinado pelo presidente Lula, teremos uns 60 dias para a vigência. Esse é o plano. Então, se a gente conseguir resolver em março, até o fim de maio já pode entrar em vigência o acordo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira, o Parlamento argentino ratificou o acordo, assim como o Uruguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira,a Comissão Europeia anunciou que o blocoaplicará provisoriamente o acordo de livre comércio com o Mercosul para garantir que o bloco obtenha a vantagem do pioneirismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalmente, a União Europeia aguarda a aprovação de seus acordos de livre comércio pelos governos do bloco e pelo Parlamento Europeu. No entanto, os parlamentares, liderados por deputados franceses,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;votaram no mês passado para contestar o acordo no tribunal superior do bloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o que pode atrasar sua implementação total em dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação pela assembleia da UE continua sendo necessária, mas a UE e o Mercosul podem começar a reduzir tarifas e aplicar outros aspectos comerciais do acordo antes disso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alckmin, hoje foi encaminhada uma proposta para a Casa Civil para que sejamregulamentadas as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;previstas no acordo, que são mecanismos que permitem suspender a redução das tarifas caso ocorra um surto de importações. Depois de passar pela Casa Civil, o texto ainda será levado ao Ministério da Fazenda e das Relações Exteriores, para então poder ser sancionado pelo presidente Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do governo é que essas salvaguardas sejam regulamentadas já nos próximos dias. “O acordo prevê um capítulo sobre salvaguarda. A gente espera que nos próximos dias, antes ainda da votação do Senado [sobre o acordo], que a salvaguarda seja regulamentada”, falou o vice-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Alckmin, a lógica prevista para a abertura de mercados é de que haja ganhos para a sociedade, que poderá comprar produtos de melhor qualidade e com menor preço. “Agora, se tiver um surto de importação, você precisa de uma salvaguarda, que suspende aquela redução de impostos. Isso está previsto para os europeus também e é isso que será regulamentado.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-acordo-mercosul-uniao-europeia-deve-entrar-em-vigor-em-maio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, disse hoje (27), na capital paulista, ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 18:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 18:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 18:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 18:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mdPFeSxRzvYq09bbfErNOMQub_0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/pint8442.jpg.jpeg?itok=p-pQ6OwX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Contas de luz seguem com bandeira tarifária verde em março</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-de-luz-seguem-com-bandeira-tarifaria-verde-em-marco</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-de-luz-seguem-com-bandeira-tarifaria-verde-em-marco#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) confirmou nesta sexta-feira (27) a manutenção da bandeira tarifária ver...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KB8UteEIrhhd4z7YMadXEMzEKZc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1016075-28042016-capa-img_1454a-.jpg?itok=_AX71av1&quot; alt=&quot;Contas de luz seguem com bandeira tarifária verde em março&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) confirmou nesta sexta-feira (27) a manutenção da bandeira tarifária verde no mês de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trata-se do terceiro mês consecutivo da bandeira no mesmo patamar, o que significa que não haverá cobrança de custos adicionais na fatura de energia elétrica do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Aneel, houve um aumento no volume de chuvas em fevereiro e a consequente elevação do nível dos reservatórios, condições que favorecem a manutenção da bandeira verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ainda que a bandeira seja verde e as condições de geração sejam favoráveis na maior parte do tempo, importante lembrar que pode haver despacho complementar de usinas termelétricas para garantir a robustez do sistema elétrico em situações operativas específicas.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo calendário divulgado pela agência reguladora, no dia 27 de março, sairá a definição sobre a bandeira a ser aplicada em abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2015 pela Aneel, o sistema de bandeiras tarifárias reflete os custos variáveis da geração de energia elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divididas em cores, as bandeiras indicam quanto está custando para o Sistema Interligado Nacional (SIN) gerar a energia usada nas residências, em estabelecimentos comerciais e nas indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada mês, as condições de operação do sistema de geração de energia elétrica são reavaliadas pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS), que define a melhor estratégia de geração de energia para atendimento da demanda e traça uma previsão de custos a serem cobertos pelas Bandeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto, as cores das bandeiras tarifárias são definidas a partir da previsão de variação do custo da energia em cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a conta de luz é calculada pela bandeira verde, não há nenhum acréscimo. Quando são aplicadas as bandeiras vermelha ou amarela, a conta sofre acréscimo a cada 100 quilowatts-hora (kWh) consumido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Importante observar que, anualmente, ao final do período úmido, em abril, a Aneel define o valor das Bandeiras Tarifárias para o ciclo seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente os valores cobrados são os seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bandeira amarela – condições de geração menos favoráveis: acréscimo de R$ 1,88 para cada 100 quilowatt-hora (kWh) consumidos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bandeira vermelha, patamar 1 – condições mais custosas de geração: acréscimo de R$ 4,46 por 100 kWh;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/contas-de-luz-seguem-com-bandeira-tarifaria-verde-em-marco&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) confirmou nesta sexta-feira (27) a manutenção da bandeira tarifária ver...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 18:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 18:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 18:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 18:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KB8UteEIrhhd4z7YMadXEMzEKZc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1016075-28042016-capa-img_1454a-.jpg?itok=_AX71av1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Perdi quase 20 pessoas da família”, diz moradora de Juiz de Fora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/perdi-quase-20-pessoas-da-familia-diz-moradora-de-juiz-de-fora</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/perdi-quase-20-pessoas-da-familia-diz-moradora-de-juiz-de-fora#1002</guid>
      <description>Em uma tenda improvisada no bairro Parque Jardim Burnier, em Juiz de Fora, Cláudia da Silva oferece alimentos e bebidas para todos que passam pelo lo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EvUMqe65i7leh-wfDQyk7_RSTEA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/0g0a4348.jpg?itok=QoUSk3Lm&quot; alt=&quot;&quot;Perdi quase 20 pessoas da família”, diz moradora de Juiz de Fora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma tenda improvisada no bairro Parque Jardim Burnier, em Juiz de Fora, Cláudia da Silva oferece alimentos e bebidas para todos que passam pelo local. Ela está ali há cinco dias ajudando moradores, bombeiros, voluntários e profissionais da imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É difícil acreditar que, por trás de todo esse empenho, ela viva um luto recente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Perdi quase 20 pessoas da minha família. Vários sobrinhos, cunhada, muita gente&quot;, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudia tem 71 anos e sempre morou no bairro. Enquanto uma das sobrinhas continuava desaparecida nos escombros de uma casa ao lado, a cunhada era enterrada no cemitério da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não tenho condições psicológicas de ir aos enterros. A gente vê isso em outras cidades e não acredita que vai acontecer com a gente. Eu prefiro ficar aqui mesmo, tentando contribuir com as pessoas. Só vou em casa para tomar banho e volto”, diz a moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela reclama da falta de apoio das autoridades municipais e estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alimentos e bebidas oferecidos na tenda chegaram por meio de doações da própria população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tudo aqui é voluntário. Vemos os políticos subindo aqui, fazendo vídeos para as redes sociais, mas ainda não chegou nenhum centavo para as famílias”, diz Cláudia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas que atingem a Zona da Mata mineira desde a última segunda-feira (23) deixaram pelo menos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sendo 59 emJuiz de Fora e seis em Ubá, e provocaram deslizamentos em diferentes pontos da região. O número de desabrigados e de desalojados é superior a 4,2 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Juiz de Fora, os bombeiros ainda estão mobilizados em três frentes de trabalho: bairros Paineiras, Parque Jardim Burnier e Linhares. Nesta quinta-feira (26), houve um novo deslizamento, que atingiu três casas, no Bairro Bom Clima, em Juiz de Fora, com o registro de uma vítima desaparecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) mantém o alerta de perigo para chuvas intensas até as 23h59 desta sexta-feira na Zona da Mata&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com chuva entre 30 e 60 milímetros por hora (mm/h) ou 50 e 100 mm/dia e ventos intensos (60 a 100 quilômetros por hora). Permanece o risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e descargas elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos decisivos pelo Brasil e na América do Sul marcam fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentrou quase metade dos conflitos de terra no Brasil em 2023&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/perdi-quase-20-pessoas-da-familia-diz-moradora-de-juiz-de-fora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em uma tenda improvisada no bairro Parque Jardim Burnier, em Juiz de Fora, Cláudia da Silva oferece alimentos e bebidas para todos que passam pelo lo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 18:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 18:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 18:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 18:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EvUMqe65i7leh-wfDQyk7_RSTEA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/0g0a4348.jpg?itok=QoUSk3Lm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MG: Número de mortes sobe para 65; quatro pessoas seguem desaparecidas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-numero-de-mortes-sobe-para-65-quatro-pessoas-seguem-desaparecidas</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-numero-de-mortes-sobe-para-65-quatro-pessoas-seguem-desaparecidas#1003</guid>
      <description>Quatro pessoas ainda seguem desaparecidas, sendo duas em Juiz de Fora e duas em Ubá, municípios mineiros atingidos fortemente pelas chuvas essa seman...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/keMoNFQmSUvBkLPRzF1EkKI9l4Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/0g0a3878.jpg?itok=-7nGgScf&quot; alt=&quot;MG: Número de mortes sobe para 65; quatro pessoas seguem desaparecidas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro pessoas ainda seguem desaparecidas, sendo duas em Juiz de Fora e duas em Ubá, municípios mineiros atingidos fortemente pelas chuvas essa semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 65 pessoas morreram, sendo 59 em Juiz de Fora e seis em Ubá, de acordo com divulgação feita pelo Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais nesta sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até a manhã desta sexta, havia 64 pessoas mortas. Segundo os Bombeiros, mais um corpo foi localizado à tarde, em Juiz de Fora, no Bairro Parque Burnier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas causaram alagamentos e deslizamentos de terras e os bombeiros trabalham para buscar sobreviventes e para retirar os corpos em meio aos escombros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Juiz de Fora, segundo a prefeitura, mais de 4,2 mil pessoas estão desabrigadas e desalojadas e foram registradas 2.149 ocorrências pela Defesa Civil desde a última segunda-feira (24). Já em Ubá, são pelo menos 1,2 mil desabrigados e desalojados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeita de Juiz de Fora, Margarida Salomão, afirmou, nesta sexta-feira (27), que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da cidade mora em área de risco e que é preciso fazer intervenções por todo o município para evitar novas tragédias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nesta sexta, o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR), por meio da Defesa Civil Nacional,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;autorizou o repasse de R$ 6,196 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para ações de resposta em sete municípios atingidos por desastres naturais em Minas Gerais, Piauí e Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Minas Gerais, os municípios de Ubá e Matias Barbosa, afetados pelas fortes chuvas desta semana, estão entre os contemplados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos decisivos pelo Brasil e na América do Sul marcam fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentrou quase metade dos conflitos de terra no Brasil em 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários ajudam equipes de resgate e moradores de Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União Europeia acelera acordo comercial com o Mercosul, diz Comissão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-numero-de-mortes-sobe-para-65-quatro-pessoas-seguem-desaparecidas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Quatro pessoas ainda seguem desaparecidas, sendo duas em Juiz de Fora e duas em Ubá, municípios mineiros atingidos fortemente pelas chuvas essa seman...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 18:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 18:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 18:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 18:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/keMoNFQmSUvBkLPRzF1EkKI9l4Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/0g0a3878.jpg?itok=-7nGgScf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF faz buscas em gabinete de magistrado que absolveu estuprador</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-faz-buscas-em-gabinete-de-magistrado-que-absolveu-estuprador</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-faz-buscas-em-gabinete-de-magistrado-que-absolveu-estuprador#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Agentes da Polícia Federal (PF) fizeram buscas e apreenderam objetos no gabinete do desembargador Magid Nauef Láuar,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Sx-4km4Lp4X1T5pOYdN1s0Dxhc4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/movimentacao-pf_mcamgo_abr_31082023-3.jpg?itok=Xs-lL5iu&quot; alt=&quot;PF faz buscas em gabinete de magistrado que absolveu estuprador&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes da Polícia Federal (PF) fizeram buscas e apreenderam objetos no gabinete do desembargador Magid Nauef Láuar, na sede do Tribunal de Justiça de Minas Gerais (TJMG)nesta sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os policiais federais estiveram no prédio do tribunal, em Belo Horizonte, no começo da tarde, junto com integrantes do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) que acompanharam a coleta de objetos, equipamentos e documentos pertencentes ao desembargador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diligência foi autorizada pelo corregedor nacional de Justiça, ministro Mauro Campbell, que também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;determinou o imediato afastamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;do desembargador das funções que ele desempenhana 9ª Câmara Criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o TJMG, durante o afastamento cautelar, Láuar será substituído por um(a) magistrado(a) de primeiro grau, inclusive em futuros julgamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por força de uma resolução do CNJ (135/2011), o desembargador continuará recebendo seu subsídio integral pelo tempo em que estiver afastado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do mês, Láuar absolveu um homem de 35 anos de idade a quem, em novembro de 2025, a 1ª Vara Criminal e da Infância e da Juventude da Comarca de Araguari tinha condenado a nove anos e quatro meses de prisão por viver maritalmente e manter relações sexuais com uma garota de 12 anos, na cidade de Indianópolis, no Triângulo Mineiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao absolver o réu, Láuar concluiu que o homem e a menina viviam juntos, como um casal, com a autorização da mãe da garota, que também tinha sido condenada à prisão, por conivência, e a quem o desembargador absolveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O relacionamento entre o acusado e a menor não decorreu de ato de violência, coação, fraude ou constrangimento, mas sim de um vínculo afetivo consensual, com prévia aquiescência dos genitores da vítima e vivenciado aos olhos de todos&quot;, anotou o magistrado em sua decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sentença fere o Código Penal, que estabelece que a conjunção carnal ou a prática de atos libidinosos com menores de 14 anos configura estupro de vulnerável. Contraria também a Súmula 593, que o Superior Tribunal de Justiça (STJ) publicou em 2017, estabelecendo que a prática de atos sexuais com menores de 14 anos é crime, sendo irrelevante o eventual consentimento da vítima, o fato dela ter algum tipo de relacionamento amoroso com o estuprador ou ter sido abusada anteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao se tornar pública, a decisão de Láuar causou forte reação da opinião pública, de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;defensores dos direitos humanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;órgãos como o Ministério das Mulheres&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pf-faz-buscas-em-gabinete-de-magistrado-que-absolveu-estuprador&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Agentes da Polícia Federal (PF) fizeram buscas e apreenderam objetos no gabinete do desembargador Magid Nauef Láuar,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 18:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 18:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 18:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 18:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Sx-4km4Lp4X1T5pOYdN1s0Dxhc4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/movimentacao-pf_mcamgo_abr_31082023-3.jpg?itok=Xs-lL5iu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mendonça autoriza uso de jatinho da PF para levar Vorcaro a depoimento</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-autoriza-uso-de-jatinho-da-pf-para-levar-vorcaro-depoimento</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-autoriza-uso-de-jatinho-da-pf-para-levar-vorcaro-depoimento#1005</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou a Polícia Federal (PF) a realizar o deslocamento do banqueiro Daniel Vorcaro,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iY1--lPSDKd3wAtei9E41kLCX3w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/18/whatsapp_image_2025-05-18_at_16.21.49.jpeg?itok=TX1QV6zz&quot; alt=&quot;Mendonça autoriza uso de jatinho da PF para levar Vorcaro a depoimento&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou a Polícia Federal (PF) a realizar o deslocamento do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, para prestar depoimento à Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado na próxima terça-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro atendeu ao pedido do presidente da comissão, senador Renan Calheiros (MDB-AL), para que a corporação seja responsável pelo transporte do banqueiro, que é investigado pela PF pelas fraudes que envolvem o Master e está sob monitoramento de tornozeleira eletrônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão de Mendonça, a PF poderá decidir se a viagem de Belo Horizonte, onde Vorcaro reside, para Brasília será feita na aeronave da corporação ou em voo comercial. O deslocamento em jatinho particular foi proibido pelo ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, André Mendonça decidiu que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Vorcaro não é obrigado a comparecer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a depoimentos que estavam agendados na CAE e na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a decisão, Vorcaro decidiu que vai comparecer somente ao depoimento marcado na CAE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pela Polícia Federal (PF) para investigar a concessão de créditos falsos pelo BancoMaster, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo BancoRegional de Brasília (BRB), bancopúblico ligado ao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações preliminares, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos decisivos pelo Brasil e na América do Sul marcam fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentrou quase metade dos conflitos de terra no Brasil em 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários ajudam equipes de resgate e moradores de Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;União Europeia acelera acordo comercial com o Mercosul, diz Comissão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jéssica Lima é bronze no 1º dia do Grand Slam de judô no Uzbequistão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-autoriza-uso-de-jatinho-da-pf-para-levar-vorcaro-depoimento&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou a Polícia Federal (PF) a realizar o deslocamento do banqueiro Daniel Vorcaro,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 17:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 17:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 17:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 17:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iY1--lPSDKd3wAtei9E41kLCX3w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/18/whatsapp_image_2025-05-18_at_16.21.49.jpeg?itok=TX1QV6zz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo derruba alta de imposto para smartphones e eletrônicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-derruba-alta-de-imposto-para-smartphones-e-eletronicos</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-derruba-alta-de-imposto-para-smartphones-e-eletronicos#1006</guid>
      <description>Após repercussão negativa no Congresso e nas redes sociais, o governo federal decidiu revogar parte do aumento do imposto de importação sobre produto...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/p8qxD4bqzZob_Y6j_nMc2FxA_g4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/28/_mg_5838_0.jpg?itok=JAmtmrN3&quot; alt=&quot;Governo derruba alta de imposto para smartphones e eletrônicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após repercussão negativa no Congresso e nas redes sociais, o governo federal decidiu revogar parte do aumento do imposto de importação sobre produtos eletrônicos e bens de capital anunciado no início do mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi aprovada nesta sexta-feira (27) pelo Comitê-Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior (Gecex), vinculado à Câmara de Comércio Exterior (Camex).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão restabelece as alíquotas anteriores para 15 produtos de informática, incluindo smartphones e notebooks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Camex também zerou a tarifa de importação para 105 itens classificados como bens de capital (máquinas e equipamentos usados na produção) e produtos das áreas de informática e telecomunicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dois casos, a redução de tarifas de importação ocorre por meio do mecanismo de ex-tarifário, que reduz alíquotas para itens sem produção de similar ou equivalente no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o recuo, a alíquota de importação de smartphones retorna a 16%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta anterior previa elevação para 20%. Em alguns casos, o aumento poderia chegar a até 7,2 pontos percentuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também tiveram as tarifas restabelecidas produtos como notebooks, que retornam à alíquota original de 16%; gabinetes com fonte de alimentação (10,8%); placas-mãe (10,8%); mouses e track-balls (10,8%); mesas digitalizadoras (10,8%) e unidades de memória SSD (10,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, as alterações passam a valer a partir da publicação da resolução no Diário Oficial da União. A lista completa de produtos beneficiados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;está disponível no site da Camex&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento inicial atingia cerca de 1,2 mil itens e gerou reação de parlamentares da oposição e de setores empresariais, que alertaram para possível impacto nos preços ao consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sob o argumento de proteção à indústria nacional e de correção de distorções no comércio exterior. Ele esclareceu que mais de 90% dos produtos afetados são produzidos no Brasil, e o aumento só atingia produtos importados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de eletrônicos produzidos ou montados no país com insumos importados, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic) esclareceu que os componentes seriam beneficiados pelo mecanismo de drawback, que reduz o Imposto de Importação de insumos usados para fabricar produtos destinados à exportação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo estimava arrecadar até R$ 14 bilhões em 2026 com a elevação das alíquotas. A Instituição Fiscal Independente (IFI), órgão consultivo do Senado, previa receita maior, de R$ 20 bilhões neste ano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-derruba-alta-de-imposto-para-smartphones-e-eletronicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Após repercussão negativa no Congresso e nas redes sociais, o governo federal decidiu revogar parte do aumento do imposto de importação sobre produto...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 17:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 17:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 17:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 17:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/p8qxD4bqzZob_Y6j_nMc2FxA_g4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/28/_mg_5838_0.jpg?itok=JAmtmrN3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BNDES vai destinar mais R$ 70 bi para o programa Nova Indústria Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-vai-destinar-mais-r-70-bi-para-o-programa-nova-industria-brasil</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-vai-destinar-mais-r-70-bi-para-o-programa-nova-industria-brasil#1007</guid>
      <description>O presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Social e Econômico (BNDES), Aloizio Mercadante, anunciou nesta sexta-feira (27), em São Paulo, a am...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OD09Rr4fWX4_iq83qVvsgnEKs-I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/pint7974.jpg.jpeg?itok=i-HXQ0Y0&quot; alt=&quot;BNDES vai destinar mais R$ 70 bi para o programa Nova Indústria Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Social e Econômico (BNDES), Aloizio Mercadante, anunciou nesta sexta-feira (27), em São Paulo, a ampliação de recursos para o Nova Indústria Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, até o fim deste ano o banco vai destinar mais R$ 70 bilhões para o programa, somando um total de R$ 370 bilhões desde que o programa foi lançado em janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos anunciando hoje, aqui, que estamos aumentando em mais R$ 70 bilhões de crédito. Entregamos R$ 300 bilhões, e vamos entregar até o final deste ano, R$ 370 bilhões”, disse Mercadante, ao lado do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;&lt;Entenda o programa Nova Indústria Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Nova Indústria Brasil (NIB) é uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;política industrial lançada pelo governo federal no início de 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com o objetivo de impulsionar o desenvolvimento da indústria nacional até 2033.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa usa instrumentos tradicionais de políticas públicas, como subsídios, empréstimos com juros reduzidos, ampliação de investimentos federais, incentivos tributários e fundos especiais para estimular alguns setores da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos decisivos pelo Brasil e na América do Sul marcam fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentrou quase metade dos conflitos de terra no Brasil em 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voluntários ajudam equipes de resgate e moradores de Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula critica Zema por não usar R$ 3,5 bi em obras de prevenção à chuva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin: Acordo Mercosul-União Europeia deve entrar em vigor em maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contas de luz seguem com bandeira tarifária verde em março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Perdi quase 20 pessoas da família”, diz moradora de Juiz de Fora&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/bndes-vai-destinar-mais-r-70-bi-para-o-programa-nova-industria-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Social e Econômico (BNDES), Aloizio Mercadante, anunciou nesta sexta-feira (27), em São Paulo, a am...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 17:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 17:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 17:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 17:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OD09Rr4fWX4_iq83qVvsgnEKs-I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/pint7974.jpg.jpeg?itok=i-HXQ0Y0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estudo indica medidas para destravar R$ 27 bi em prevenção climática</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/estudo-indica-medidas-para-destravar-r-27-bil-em-prevencao-climatica</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/estudo-indica-medidas-para-destravar-r-27-bil-em-prevencao-climatica#1008</guid>
      <description>Um estudo da Associação Brasileira de Desenvolvimento (ABDE), elaborado em parceria com a Finance Estudos e Pesquisa e a Finanças Análise Consultoria...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vQ9GAqyhTn2jYHFV4cz8NllgdwU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0771.jpg_0.jpeg?itok=Aih2pVKG&quot; alt=&quot;Estudo indica medidas para destravar R$ 27 bi em prevenção climática&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo da Associação Brasileira de Desenvolvimento (ABDE), elaborado em parceria com a Finance Estudos e Pesquisa e a Finanças Análise Consultoria Econômica, revelou que o potencial brasileiro para investir em ações de drenagem, contenção de encostas e infraestrutura urbana é de aproximadamente R$ 27 bilhões em novos financiamentos voltados a ações preventivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi dividida em dois blocos de medidas: um voltado à ampliação geral do crédito aos entes subnacionais e outro direcionado especificamente à Política Nacional de Mudança Climática (PNMC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades Sustentáveis: Construção de uma Nova Realidade para os Municípios no Âmbito da Sustentabilidade e do Programa Nacional de Mudança Climática&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi divulgado na semana em que o Brasil assiste à recente tragédia provocada pelas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chuvas intensas em Juiz de Fora, Minas Gerais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta apresenta soluções para os entraves fiscais e regulatórios que limitam o acesso de estados e municípios ao crédito para investimentos estratégicos em drenagem urbana, contenção de encostas, saneamento e infraestrutura resiliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma aponta que o montante anual global autorizado para novas operações seja equivalente ao valor da dívida a vencer no ano, como proporção do Produto Interno Bruto (PIB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A outra é para que se revise o limite de exposição das instituições financeiras de desenvolvimento ao setor público, atualmente fixado em 45% do Patrimônio de Referência (PR) pela Resolução nº 4.995/2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso permitiria recompor o estoque sem pressionar o equilíbrio fiscal. Outra medida prevê desconsiderar, no cálculo do limite global, as operações de entes com Capacidade de Pagamento A, por não representarem risco macroeconômico relevante”, diz o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O estudo propõe diferenciar os percentuais conforme o perfil da instituição: até 70% do PR para Agências de Fomento, 60% para Bancos de Desenvolvimento e 50% - com possibilidade de extrapolação temporária até 55% - para as demais instituições financeiras de desenvolvimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é sugerido que a regra de destaque de capital seja modificada, passando da proporção 1:1 para 1:3 nas operações garantidas por cota-parte de Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), ou seja, permitindo que a cada R$ 1 de capital destacado pela instituição seja possível conceder até R$ 3 em crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O estudo ainda propõe a revisão do limite de custo efetivo máximo nas operações garantidas por Fundo de Participação dos Estados (FPE) e Fundo de Participação dos Municípios (FPM) - transferências constitucionais da União para estados e municípios que podem ser usadas como garantia de empréstimos, por serem receitas regulares e previsíveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra solução apontada é o aprimoramento da metodologia da Capag (Capacidade de Pagamento), indicador da Secretaria do Tesouro Nacional que avalia a saúde fiscal de estados e municípios com base em critérios como endividamento, poupança e liquidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as sugestões estão o ajuste do indicador de endividamento, com inclusão da vida média ponderada da dívida, e a ampliação do espaço fiscal para entes classificados como A+ (incremento de 20%) e B+ (incremento de 10%) - categorias que identificam estados e municípios com melhor desempenho fiscal e maior capacidade de honrar compromissos financeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório sugere também a criação de um Banco de Projetos, com certificação sob gestão federal, e o reconhecimento de Projetos Regionais validados por Agências de Fomento, que também não seriam computados nos limites globais de endividamento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/estudo-indica-medidas-para-destravar-r-27-bil-em-prevencao-climatica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um estudo da Associação Brasileira de Desenvolvimento (ABDE), elaborado em parceria com a Finance Estudos e Pesquisa e a Finanças Análise Consultoria...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 17:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 17:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 17:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 17:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vQ9GAqyhTn2jYHFV4cz8NllgdwU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/_rbr0771.jpg_0.jpeg?itok=Aih2pVKG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Voluntários cruzam estados para ajudar vítimas das chuvas em MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/voluntarios-cruzam-estados-para-ajudar-vitimas-das-chuvas-em-mg</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:16:40 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/voluntarios-cruzam-estados-para-ajudar-vitimas-das-chuvas-em-mg#1009</guid>
      <description>Um grupo de voluntários viajou mais de 500 quilômetros de Piracicaba, no interior de São Paulo, até Juiz de Fora, na Zona da Mata Mineira, para ajuda...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dY1_SRwY27ZOJOs4UWGLb3-rm58=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/0g0a3854.jpg?itok=6Anp_CFM&quot; alt=&quot;Voluntários cruzam estados para ajudar vítimas das chuvas em MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um grupo de voluntários viajou mais de 500 quilômetros de Piracicaba, no interior de São Paulo, até Juiz de Fora, na Zona da Mata Mineira, para ajudar aqueles que foram impactados pelas chuvas e deslizamentos de terra que atingem a região desde a última segunda-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto parte da equipe pegou a estrada, outra organiza arrecadações e logística para envio de doações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bombeiro civil Rodrigo Bazaglia chegou na manhã desta sexta (27) e dirigiu-se até o lugar com o maior número de mortes, o bairro Parque Jardim Burnier, na Zona Sudeste, que contabiliza 21 vítimas. Ele chegou disposto a ajudar do jeito que fosse necessário, no resgate de desaparecidos ou no trabalho de limpeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se for para cavar, vamos cavar. Se for para entrar na água, vamos entrar. Estamos aqui à disposição para ajudar todos os moradores, a Defesa Civil e o Corpo de Bombeiros”, diz Rodrigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo nasceu a partir de outro contexto de calamidade pública. Em 2024, eles se reuniram às pressas para atuar no Rio Grande do Sul. Muitos não se conheciam e, da experiência, surgiu um vínculo mais duradouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Rio Grande do Sul a gente chegou quando as chuvas e as inundações ainda estavam acontecendo. Aqui, está mais delicado lidar com as famílias e as perdas que elas tiveram. A gente acaba se envolvendo e sentindo parte dessa dor coletiva”, diz Rodrigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última atualização indicava 59 em mortes e 3 desaparecidos em Juiz de Fora, e 6 mortes e 2 desaparecidos em Ubá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de desabrigados e desalojados estava acima de 4.200.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um grupo de estudantes de medicina de Juiz de Fora também decidiu subir as ladeiras do Parque Jardim Burnier para ajudar os moradores. A mobilização começou na igreja do pai de um deles, que organizou arrecadação de alimentos, produtos de higiene e kits de limpeza. Só nesta semana, foram entregues 50 kits no bairro Vitorino Braga, também afetado pelas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lívia André, uma das alunas do Centro Universitário Antônio Carlos (Unipac), conta que não conhecia a região e que ficou impactada com a realidade das pessoas que vivem ali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O sofrimento do próximo é nosso também. A gente não podia ficar parado em casa sem fazer nada. Dá aquela sensação de impotência. Ainda mais quando é na nossa cidade, a gente tem que se mover. Não são só números. Essas pessoas estão sofrendo com isso. Estamos aqui para oferecer ajuda em limpeza, fazer marmitas, trabalho braçal, o que eles estiverem precisando”, diz Lívia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira reportagem do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil, sobre o trabalho dos voluntários em Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*texto alterado às 17h56 para correção de informação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogos decisivos pelo Brasil e na América do Sul marcam fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônia Legal concentrou quase metade dos conflitos de terra no Brasil em 2023&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/voluntarios-cruzam-estados-para-ajudar-vitimas-das-chuvas-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um grupo de voluntários viajou mais de 500 quilômetros de Piracicaba, no interior de São Paulo, até Juiz de Fora, na Zona da Mata Mineira, para ajuda...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 16:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 16:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 16:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 16:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dY1_SRwY27ZOJOs4UWGLb3-rm58=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/27/0g0a3854.jpg?itok=6Anp_CFM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
