<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>SET e Secult alinham parceria para a realização de feiras itinerantes de Economia Solidária e Criativa</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/set-e-secult-alinham-parceria-para-a-realizacao-de-feiras-itinerantes-de-economia-solidaria-e-criativa/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T16:23:33</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Trabalho (SET) e a Secretaria da Cultura (Secult) avançam nas tratativas para a operacionalização de um Termo de Cooperação Técnica visando a realização de um Circuito de Feiras Itinerantes nos equipamentos culturais do Governo do Ceará.

No último dia 3, um encontro presencial na sede da Secult marcou o início do plano de trabalho com membros das duas pastas, além de representantes da Superintendência Regional do Trabalho, do Instituto Dragão do Mar, do Instituto Mirante, da Kuya Centro de Design do Ceará e do Programa Paul Singer de Formação de Agentes de Economia Popular e Solidária. Já nesta quarta-feira (11), uma reunião on-line deu novos passos na elaboração do acordo.

A parceria entre os órgãos tem o objetivo de promover a visibilidade, o fortalecimento da capacidade produtiva, a profissionalização, a inclusão socioprodutiva e a geração de trabalho e renda, contribuindo para o desenvolvimento territorial sustentável, a valorização da cultura como vetor de desenvolvimento econômico e a integração das políticas públicas de cultura e trabalho.

“O cronograma prevê a promoção das atividades a partir do mês de março, iniciando em Fortaleza, no Complexo Cultural Estação das Artes. Com o que temos delineado até aqui, já consideramos quatro feiras até julho de 2026, que devem ter caráter territorial, e o roteiro inclui, além de Fortaleza, espaços como o Centro Cultural do Cariri (Crato), a Casa de Saberes Cego Aderaldo (Quixadá) e o Festival de Música da Ibiapaba (Viçosa do Ceará)”, observa Victoria Paiva, coordenadora de Economia Popular Solidária da SET.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Trabalho (SET) e a Secretaria da Cultura (Secult) avançam nas tratativas para a operacionalização de um Termo de Cooperação Técnica visando a realização de um Circuito de Feiras Itinerantes nos equipamentos culturais do Governo do Ceará.

No último dia 3, um encontro presencial na sede da Secult marcou o início do plano de trabalho com membros das duas pastas, além de representantes da Superintendência Regional do Trabalho, do Instituto Dragão do Mar, do Instituto Mirante, da Kuya Centro de Design do Ceará e do Programa Paul Singer de Formação de Agentes de Economia Popular e Solidária. Já nesta quarta-feira (11), uma reunião on-line deu novos passos na elaboração do acordo.

A parceria entre os órgãos tem o objetivo de promover a visibilidade, o fortalecimento da capacidade produtiva, a profissionalização, a inclusão socioprodutiva e a geração de trabalho e renda, contribuindo para o desenvolvimento territorial sustentável, a valorização da cultura como vetor de desenvolvimento econômico e a integração das políticas públicas de cultura e trabalho.

“O cronograma prevê a promoção das atividades a partir do mês de março, iniciando em Fortaleza, no Complexo Cultural Estação das Artes. Com o que temos delineado até aqui, já consideramos quatro feiras até julho de 2026, que devem ter caráter territorial, e o roteiro inclui, além de Fortaleza, espaços como o Centro Cultural do Cariri (Crato), a Casa de Saberes Cego Aderaldo (Quixadá) e o Festival de Música da Ibiapaba (Viçosa do Ceará)”, observa Victoria Paiva, coordenadora de Economia Popular Solidária da SET.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-13-at-16.17.34.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sepince participa da Validação Final do Protocolo de Consulta do Território Tremembé de Almofala</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/sepince-participa-da-validacao-final-do-protocolo-de-consulta-do-territorio-tremembe-de-almofala/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T15:37:29</pubDate>
    <description><![CDATA[A atividade contou com a presença da Secretária Nacional de Gestão Ambiental e Territorial Indígena (SEGATI) do Ministério dos Povos Indígenas, Ceiça Pitaguary, além de representante da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (FUNAI). A etapa teve como objetivo fortalecer a autonomia e a autodeterminação do povo Tremembé, por meio do debate e da construção coletiva do seu Protocolo de Consulta Livre, Prévia e Informada, conforme assegura a Convenção nº 169 da Organização Internacional do Trabalho (OIT).

Durante a programação, foram debatidos temas relacionados aos direitos indígenas, aos instrumentos legais de proteção e aos procedimentos adequados para a realização de consultas que respeitem os modos de vida, a organização social e as decisões coletivas do povo Tremembé.

Também estiveram presentes Lilian Felix Borges, da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (FUNAI), e, pela equipe do Ministério dos Povos Indígenas, Rute Anacé e Daniela Jenipapo-Kanindé, reforçando o compromisso institucional com a garantia dos direitos territoriais, ambientais e sociais dos povos indígenas.

Ao final da atividade, a comunidade Tremembé validou o documento construído na oficina realizada em julho de 2025. O protocolo será encaminhado para publicação junto aos outros 19 Protocolos de Consulta elaborados no âmbito do projeto liderado pelo Ministério dos Povos Indígenas (MPI), em parceria com a Universidade Federal Fluminense (UFF).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A atividade contou com a presença da Secretária Nacional de Gestão Ambiental e Territorial Indígena (SEGATI) do Ministério dos Povos Indígenas, Ceiça Pitaguary, além de representante da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (FUNAI). A etapa teve como objetivo fortalecer a autonomia e a autodeterminação do povo Tremembé, por meio do debate e da construção coletiva do seu Protocolo de Consulta Livre, Prévia e Informada, conforme assegura a Convenção nº 169 da Organização Internacional do Trabalho (OIT).

Durante a programação, foram debatidos temas relacionados aos direitos indígenas, aos instrumentos legais de proteção e aos procedimentos adequados para a realização de consultas que respeitem os modos de vida, a organização social e as decisões coletivas do povo Tremembé.

Também estiveram presentes Lilian Felix Borges, da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (FUNAI), e, pela equipe do Ministério dos Povos Indígenas, Rute Anacé e Daniela Jenipapo-Kanindé, reforçando o compromisso institucional com a garantia dos direitos territoriais, ambientais e sociais dos povos indígenas.

Ao final da atividade, a comunidade Tremembé validou o documento construído na oficina realizada em julho de 2025. O protocolo será encaminhado para publicação junto aos outros 19 Protocolos de Consulta elaborados no âmbito do projeto liderado pelo Ministério dos Povos Indígenas (MPI), em parceria com a Universidade Federal Fluminense (UFF).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/protocolo-tremembe.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sul e oeste do Ceará devem apresentar maiores condições de chuva no Carnaval; Litoral permanece com precipitações fracas e isoladas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/sul-e-oeste-do-ceara-devem-apresentar-maiores-condicoes-de-chuva-no-carnaval-litoral-permanece-com-precipitacoes-fracas-e-isoladas/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T15:21:21</pubDate>
    <description><![CDATA[A previsão do tempo para o início do Carnaval no Ceará indica condições favoráveis à ocorrência de chuvas em diferentes regiões do estado, com maiores acumulados esperados principalmente no sul e no oeste cearense entre esta sexta-feira (13) e o domingo (15).

De acordo com a Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme), as precipitações mais expressivas devem se concentrar no Cariri, sul e oeste do Sertão Central e Inhamuns, sul da Jaguaribana e Ibiapaba, ocorrendo preferencialmente entre a tarde e a noite. Nessas áreas, as chuvas tendem a ser mais abrangentes, com intensidade variando de fraca a forte.

Nas demais macrorregiões do estado, também há possibilidade de precipitações, porém de forma mais isolada e com menores acumulados, geralmente com intensidade entre fraca e moderada. Nesses locais, o céu deve apresentar maior variação de nebulosidade ao longo do dia, enquanto nas regiões com maior potencial de chuva a tendência é de períodos mais prolongados de céu encoberto.

As condições meteorológicas estão associadas principalmente à atuação de um Vórtice Ciclônico de Altos Níveis (VCAN) sobre o Nordeste, além da influência da Zona de Convergência Intertropical (ZCIT), posicionada ligeiramente ao sul da linha do Equador. Fatores locais, como temperatura, umidade, relevo e ventos vindos do oceano também contribuem para aumentar a instabilidade atmosférica.

Em Fortaleza e na Região Metropolitana, a previsão indica chuvas isoladas até domingo, em geral durante a madrugada e no fim da noite, com intensidade variando de fraca a moderada. Nos demais períodos, o céu deve variar entre parcialmente nublado e com poucas nuvens.

Para a segunda-feira (16) e a terça-feira (17) de Carnaval, a tendência preliminar aponta para a manutenção de um cenário semelhante, com possibilidade de chuvas isoladas em diversas regiões do estado.

A Funceme destaca que permanecerá em regime de plantão durante todo o feriado, monitorando continuamente as condições atmosféricas e atualizando as previsões conforme a evolução dos sistemas meteorológicos.

O órgão reforça ainda que a previsão do tempo no Ceará é atualizada duas vezes ao dia em seu site oficial, enquanto o aplicativo Funceme Tempo permite acompanhar essas informações de forma detalhada, além de disponibilizar dados de chuvas registradas em tempo real em diferentes municípios do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A previsão do tempo para o início do Carnaval no Ceará indica condições favoráveis à ocorrência de chuvas em diferentes regiões do estado, com maiores acumulados esperados principalmente no sul e no oeste cearense entre esta sexta-feira (13) e o domingo (15).

De acordo com a Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme), as precipitações mais expressivas devem se concentrar no Cariri, sul e oeste do Sertão Central e Inhamuns, sul da Jaguaribana e Ibiapaba, ocorrendo preferencialmente entre a tarde e a noite. Nessas áreas, as chuvas tendem a ser mais abrangentes, com intensidade variando de fraca a forte.

Nas demais macrorregiões do estado, também há possibilidade de precipitações, porém de forma mais isolada e com menores acumulados, geralmente com intensidade entre fraca e moderada. Nesses locais, o céu deve apresentar maior variação de nebulosidade ao longo do dia, enquanto nas regiões com maior potencial de chuva a tendência é de períodos mais prolongados de céu encoberto.

As condições meteorológicas estão associadas principalmente à atuação de um Vórtice Ciclônico de Altos Níveis (VCAN) sobre o Nordeste, além da influência da Zona de Convergência Intertropical (ZCIT), posicionada ligeiramente ao sul da linha do Equador. Fatores locais, como temperatura, umidade, relevo e ventos vindos do oceano também contribuem para aumentar a instabilidade atmosférica.

Em Fortaleza e na Região Metropolitana, a previsão indica chuvas isoladas até domingo, em geral durante a madrugada e no fim da noite, com intensidade variando de fraca a moderada. Nos demais períodos, o céu deve variar entre parcialmente nublado e com poucas nuvens.

Para a segunda-feira (16) e a terça-feira (17) de Carnaval, a tendência preliminar aponta para a manutenção de um cenário semelhante, com possibilidade de chuvas isoladas em diversas regiões do estado.

A Funceme destaca que permanecerá em regime de plantão durante todo o feriado, monitorando continuamente as condições atmosféricas e atualizando as previsões conforme a evolução dos sistemas meteorológicos.

O órgão reforça ainda que a previsão do tempo no Ceará é atualizada duas vezes ao dia em seu site oficial, enquanto o aplicativo Funceme Tempo permite acompanhar essas informações de forma detalhada, além de disponibilizar dados de chuvas registradas em tempo real em diferentes municípios do estado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2021/12/211014_FUNCEME_TS7182-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Espetáculo “Ritos de Passagem” une circo, teatro e dança para contar história de família do Bom Jardim</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/espetaculo-ritos-de-passagem-une-circo-teatro-e-danca-para-contar-historia-de-familia-do-bom-jardim/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T15:14:17</pubDate>
    <description><![CDATA[“Ritos de Passagem”, da Cia. Acaso, é um espetáculo cênico, cartográfico de circo/teatro/dança em que reverência às mulheres da família Sousa Pereira: as 10 Marias são apresentadas com as características do bairro Bom Jardim, local que é berço das três primeiras gerações da família materna do artista/pesquisador Rafael Abreu. A temporada do espetáculo fica em cartaz  no Teatro B. de Paiva, do Hub Cultural Porto Dragão, de sexta-feira a domingo, dias 20,21, 22, 27 e 28 de fevereiro e 1º de março. Sextas-feiras e sábados, às 19h, e aos domingos, às 18h. Acessibilidade em Libras às sextas-feiras. Ingressos disponíveis no local e na plataforma Sympla – R$ 30 (inteira) e R$ 15 (meia).

“Ritos de Passagem” apresenta o duo entre Rafael Abreu e a bola de equilíbrio (Osmarina), que possui 90 centímetros de diâmetro e pesa 20 kg, além de contar com trilha sonora composta por Rafael Vieira. O duo explora o corpo funâmbulo, dialogando com a história de vida da família — Pereira por parte da avó e Sousa por parte do avô. Oriunda do distrito de Amanari, no município de Maranguape (CE), a família é composta por treze filhos — dez mulheres e três homens — que migraram para o bairro Bom Jardim, na década de 1960, sendo uma das primeiras a contribuir para a formação desse emblemático bairro da cidade de Fortaleza (CE).

A obra adota o aporte social e cultural nas localizações das dez Marias, mulheres que se engendraram com a história de vida do bairro Bom Jardim, as gerações seguintes desta família, vive a divisão territorial que contemporaneamente se instaura entre os limites invisíveis de circulação que permeiam o bairro e as periferias do século XXI.

SINOPSE: “Ritos de Passagem” é como um telhado de vidro, um sopro de algo que ceifa a vida. Esta construção cênica aproxima a relação de um objeto e um humano, onde ambos tornam-se parte extensiva um do outro. O corpo humano com vida, se relaciona em uma interação criativa com um corpo de um objeto que tem a forma circular, que pesa 20 kg, tem 90 de diâmetro e é nomeado por Osmarina.

Espetáculo “Ritos de Passagem” da Cia. Acaso

Dias 20, 21, 22, 27 e 28 de fevereiro e 1º de março de 2026

Horário: às 19h (sextas e sábados), às 18h (domingos)

Local: Hub Cultural Porto Dragão – Teatro B. de Paiva

Rua Bóris, 90c, Centro

Acessibilidade em Libras às sextas-feiras.

Duração: 40 min

Classificação etária: 16 anos]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[“Ritos de Passagem”, da Cia. Acaso, é um espetáculo cênico, cartográfico de circo/teatro/dança em que reverência às mulheres da família Sousa Pereira: as 10 Marias são apresentadas com as características do bairro Bom Jardim, local que é berço das três primeiras gerações da família materna do artista/pesquisador Rafael Abreu. A temporada do espetáculo fica em cartaz  no Teatro B. de Paiva, do Hub Cultural Porto Dragão, de sexta-feira a domingo, dias 20,21, 22, 27 e 28 de fevereiro e 1º de março. Sextas-feiras e sábados, às 19h, e aos domingos, às 18h. Acessibilidade em Libras às sextas-feiras. Ingressos disponíveis no local e na plataforma Sympla – R$ 30 (inteira) e R$ 15 (meia).

“Ritos de Passagem” apresenta o duo entre Rafael Abreu e a bola de equilíbrio (Osmarina), que possui 90 centímetros de diâmetro e pesa 20 kg, além de contar com trilha sonora composta por Rafael Vieira. O duo explora o corpo funâmbulo, dialogando com a história de vida da família — Pereira por parte da avó e Sousa por parte do avô. Oriunda do distrito de Amanari, no município de Maranguape (CE), a família é composta por treze filhos — dez mulheres e três homens — que migraram para o bairro Bom Jardim, na década de 1960, sendo uma das primeiras a contribuir para a formação desse emblemático bairro da cidade de Fortaleza (CE).

A obra adota o aporte social e cultural nas localizações das dez Marias, mulheres que se engendraram com a história de vida do bairro Bom Jardim, as gerações seguintes desta família, vive a divisão territorial que contemporaneamente se instaura entre os limites invisíveis de circulação que permeiam o bairro e as periferias do século XXI.

SINOPSE: “Ritos de Passagem” é como um telhado de vidro, um sopro de algo que ceifa a vida. Esta construção cênica aproxima a relação de um objeto e um humano, onde ambos tornam-se parte extensiva um do outro. O corpo humano com vida, se relaciona em uma interação criativa com um corpo de um objeto que tem a forma circular, que pesa 20 kg, tem 90 de diâmetro e é nomeado por Osmarina.

Espetáculo “Ritos de Passagem” da Cia. Acaso

Dias 20, 21, 22, 27 e 28 de fevereiro e 1º de março de 2026

Horário: às 19h (sextas e sábados), às 18h (domingos)

Local: Hub Cultural Porto Dragão – Teatro B. de Paiva

Rua Bóris, 90c, Centro

Acessibilidade em Libras às sextas-feiras.

Duração: 40 min

Classificação etária: 16 anos]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Ritos-de-Passagem-Foto-Ana-Raquel-Santiago-600x400-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secult e Bece celebram o Dia Internacional da Doação de Livros com mais de 31 mil exemplares distribuídos no estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/secult-e-bece-celebram-o-dia-internacional-da-doacao-de-livros-com-mais-de-31-mil-exemplares-distribuidos-no-estado/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T15:07:09</pubDate>
    <description><![CDATA[Conheça o Sistema Estadual de Bibliotecas Públicas do Ceará e seu trabalho na rede de bibliotecas municipais e comunitárias do estado

A Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), por meio da Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) e do Sistema Estadual de Bibliotecas Públicas (SEBP/CE), celebram neste sábado (14) o Dia Internacional da Doação de Livros reforçando o compromisso com a democratização do acesso à leitura e o fortalecimento das bibliotecas públicas em todo o território cearense. No Ceará, a política pública de incentivo à leitura passa pelo fortalecimento do Sistema Estadual de Bibliotecas Públicas (SEBP/CE), vinculado ao Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult), e sediado na Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece).

A Secult Ceará reafirma o papel estratégico da Bece e do SEBP/CE na circulação do livro e na promoção do acesso à leitura em todas as regiões do estado.

O Sistema Estadual de Bibliotecas Públicas do Ceará (SEBP/CE) articula e coordena a rede de bibliotecas municipais e comunitárias do Ceará, atuando nas 14 regiões de planejamento do Estado, fortalecendo políticas públicas de livro, leitura, literatura e bibliotecas.

Em 2025, o SEBP/CE distribuiu 31.296 livros oriundos de doações pessoais, institucionais e recursos das Leis Paulo Gustavo e Aldir Blanc, beneficiando 72 municípios nas diversas regiões do estado.

A iniciativa alcançou todas as regiões do estado, com destaque para a Grande Fortaleza (14.267 livros), Cariri (6.265), Maciço de Baturité (2.989) e Sertão de Canindé (1.950), fortalecendo os acervos de bibliotecas municipais e comunitárias.

Atualmente, o Ceará conta com 203 bibliotecas municipais cadastradas e 273 bibliotecas comunitárias integradas ao Sistema, presente na maioria dos 184 municípios cearenses. Criado pelo Decreto nº 14.152/1980, o SEBP/CE integra o Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas e atua de forma descentralizada no estado.

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará também registrou crescimento no recebimento de exemplares. Em 2025, foram 2.419 livros incorporados ao acervo por meio de doações, superando os 1.474 exemplares recebidos em 2024.

Os dados de 2025 incluem:

381 exemplares via Depósito Legal

718 exemplares por doação espontânea

96 exemplares via Lei Paulo Gustavo

578 exemplares via PNLD Literário

Interessados em contribuir com a rede pública de bibliotecas podem agendar a entrega de livros pelo e-mail sebpce@secult.ce.gov.br.

Para doações destinadas diretamente à Bece ou relacionadas ao Depósito Legal, o contato é bece@secult.ce.gov.br.

Celebrado internacionalmente desde 2012, o Dia da Doação de Livros reforça, no Ceará, o compromisso da Secult e da Bece com a democratização do acesso à leitura, a valorização da produção editorial local e o fortalecimento das bibliotecas como espaços de formação, memória e cidadania.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Conheça o Sistema Estadual de Bibliotecas Públicas do Ceará e seu trabalho na rede de bibliotecas municipais e comunitárias do estado

A Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), por meio da Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) e do Sistema Estadual de Bibliotecas Públicas (SEBP/CE), celebram neste sábado (14) o Dia Internacional da Doação de Livros reforçando o compromisso com a democratização do acesso à leitura e o fortalecimento das bibliotecas públicas em todo o território cearense. No Ceará, a política pública de incentivo à leitura passa pelo fortalecimento do Sistema Estadual de Bibliotecas Públicas (SEBP/CE), vinculado ao Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura (Secult), e sediado na Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece).

A Secult Ceará reafirma o papel estratégico da Bece e do SEBP/CE na circulação do livro e na promoção do acesso à leitura em todas as regiões do estado.

O Sistema Estadual de Bibliotecas Públicas do Ceará (SEBP/CE) articula e coordena a rede de bibliotecas municipais e comunitárias do Ceará, atuando nas 14 regiões de planejamento do Estado, fortalecendo políticas públicas de livro, leitura, literatura e bibliotecas.

Em 2025, o SEBP/CE distribuiu 31.296 livros oriundos de doações pessoais, institucionais e recursos das Leis Paulo Gustavo e Aldir Blanc, beneficiando 72 municípios nas diversas regiões do estado.

A iniciativa alcançou todas as regiões do estado, com destaque para a Grande Fortaleza (14.267 livros), Cariri (6.265), Maciço de Baturité (2.989) e Sertão de Canindé (1.950), fortalecendo os acervos de bibliotecas municipais e comunitárias.

Atualmente, o Ceará conta com 203 bibliotecas municipais cadastradas e 273 bibliotecas comunitárias integradas ao Sistema, presente na maioria dos 184 municípios cearenses. Criado pelo Decreto nº 14.152/1980, o SEBP/CE integra o Sistema Nacional de Bibliotecas Públicas e atua de forma descentralizada no estado.

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará também registrou crescimento no recebimento de exemplares. Em 2025, foram 2.419 livros incorporados ao acervo por meio de doações, superando os 1.474 exemplares recebidos em 2024.

Os dados de 2025 incluem:

381 exemplares via Depósito Legal

718 exemplares por doação espontânea

96 exemplares via Lei Paulo Gustavo

578 exemplares via PNLD Literário

Interessados em contribuir com a rede pública de bibliotecas podem agendar a entrega de livros pelo e-mail sebpce@secult.ce.gov.br.

Para doações destinadas diretamente à Bece ou relacionadas ao Depósito Legal, o contato é bece@secult.ce.gov.br.

Celebrado internacionalmente desde 2012, o Dia da Doação de Livros reforça, no Ceará, o compromisso da Secult e da Bece com a democratização do acesso à leitura, a valorização da produção editorial local e o fortalecimento das bibliotecas como espaços de formação, memória e cidadania.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/PROGRAMACAO_BECE_JANEIRO_2026_FOTOS-GABRIEL-SOUSA-12-600x400-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Professora realiza parceria com universidade espanhola para pesquisa em simulação clínica</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/professora-realiza-parceria-com-universidade-espanhola-para-pesquisa-em-simulacao-clinica/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T15:01:12</pubDate>
    <description><![CDATA[A Professora Emiliana Bezerra Gomes, do Departamento de Enfermagem da Universidade Regional do Cariri (URCA), esteve na Universidade de Múrcia, na Espanha, articulando parceria entre a URCA e universidade espanhola, para desenvolvimento de pesquisas em simulação clínica.

Ela esteve trocando conhecimentos em simulação clínica e trazendo novas experiências para o Cariri. Esse intercâmbio representa um passo importante na internacionalização de fortalecimento do ensino e da pesquisa na URCA.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Professora Emiliana Bezerra Gomes, do Departamento de Enfermagem da Universidade Regional do Cariri (URCA), esteve na Universidade de Múrcia, na Espanha, articulando parceria entre a URCA e universidade espanhola, para desenvolvimento de pesquisas em simulação clínica.

Ela esteve trocando conhecimentos em simulação clínica e trazendo novas experiências para o Cariri. Esse intercâmbio representa um passo importante na internacionalização de fortalecimento do ensino e da pesquisa na URCA.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-13-at-10.31.20-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SDA intensifica agenda de campo e fortalece agricultura familiar em diversas regiões do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/sda-intensifica-agenda-de-campo-e-fortalece-agricultura-familiar-em-diversas-regioes-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T14:52:47</pubDate>
    <description><![CDATA[A Coordenadoria de Desenvolvimento da Agricultura Familiar (Codaf), da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA), realizou nesta semana uma ampla agenda de atividades de campo em diferentes municípios do Estado. As visitas técnicas reforçam o compromisso com o fortalecimento da agricultura familiar, a segurança alimentar e a convivência com o semiárido.

A entrega de sementes do programa Hora de Plantar fortalece produção em diversos municípios. Nesta semana, as cultivares, entre elas as de algodão agroecológico, chegaram aos escritórios da Ematerce em Tabuleiro do Norte, Ibicuitinga, Quiterianópolis, Limoeiro do Norte, Saboeiro, Quixadá, Palhano, Várzea Alegre e Cariré.

No assentamento Lagoa do Mineiro, em Itarema, a SDA acompanha a implantação de uma Unidade Demonstrativa (UD) de mandioca. A iniciativa tem como objetivo apresentar técnicas adequadas de manejo, produtividade e adaptação às condições locais, servindo como referência para os agricultores da região.

As UDs funcionam como espaços de aprendizado prático, onde os produtores acompanham o desenvolvimento das culturas e recebem orientações técnicas da equipe da SDA.

A agenda também incluiu visitas técnicas de acompanhamento ao Projeto Mandallas nos municípios de São Luís do Curu (Comunidade Vereda Funda), Aquiraz, (comunidade indígena Jenipapo-Kanindé) e Parambu.

O Projeto Mandallas é uma tecnologia social que integra produção vegetal, criação de peixes e uso eficiente da água, promovendo segurança alimentar, geração de renda e sustentabilidade ambiental. Em Parambu, foram acompanhados sete novos Projetos Mandala implantados em 2025, com a participação da equipe da Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural do Ceará (Ematerce) e representantes locais.

Em Varjota, além da entrega de sementes, foi realizado seminário voltado ao algodão agroecológico, reforçando a importância da produção sustentável e da organização dos agricultores na cadeia produtiva. Em Quixadá e Cariré também houve entrega de sementes de algodão, ampliando o incentivo à retomada da cultura em bases agroecológicas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Coordenadoria de Desenvolvimento da Agricultura Familiar (Codaf), da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA), realizou nesta semana uma ampla agenda de atividades de campo em diferentes municípios do Estado. As visitas técnicas reforçam o compromisso com o fortalecimento da agricultura familiar, a segurança alimentar e a convivência com o semiárido.

A entrega de sementes do programa Hora de Plantar fortalece produção em diversos municípios. Nesta semana, as cultivares, entre elas as de algodão agroecológico, chegaram aos escritórios da Ematerce em Tabuleiro do Norte, Ibicuitinga, Quiterianópolis, Limoeiro do Norte, Saboeiro, Quixadá, Palhano, Várzea Alegre e Cariré.

No assentamento Lagoa do Mineiro, em Itarema, a SDA acompanha a implantação de uma Unidade Demonstrativa (UD) de mandioca. A iniciativa tem como objetivo apresentar técnicas adequadas de manejo, produtividade e adaptação às condições locais, servindo como referência para os agricultores da região.

As UDs funcionam como espaços de aprendizado prático, onde os produtores acompanham o desenvolvimento das culturas e recebem orientações técnicas da equipe da SDA.

A agenda também incluiu visitas técnicas de acompanhamento ao Projeto Mandallas nos municípios de São Luís do Curu (Comunidade Vereda Funda), Aquiraz, (comunidade indígena Jenipapo-Kanindé) e Parambu.

O Projeto Mandallas é uma tecnologia social que integra produção vegetal, criação de peixes e uso eficiente da água, promovendo segurança alimentar, geração de renda e sustentabilidade ambiental. Em Parambu, foram acompanhados sete novos Projetos Mandala implantados em 2025, com a participação da equipe da Empresa de Assistência Técnica e Extensão Rural do Ceará (Ematerce) e representantes locais.

Em Varjota, além da entrega de sementes, foi realizado seminário voltado ao algodão agroecológico, reforçando a importância da produção sustentável e da organização dos agricultores na cadeia produtiva. Em Quixadá e Cariré também houve entrega de sementes de algodão, ampliando o incentivo à retomada da cultura em bases agroecológicas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/mandallas-parambu-scaled-e1771003072137.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Projetos de qualificação profissional certificam alunos e ampliam acesso ao mercado de trabalho</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/projetos-de-qualificacao-profissional-certificam-alunos-e-ampliam-acesso-ao-mercado-de-trabalho/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T14:49:50</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Trabalho (SET) e o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), celebraram a cerimônia de entrega dos certificados dos cursos dos projetos Construindo Futuros e Incluir +, no Instituto Parque Universitário, no bairro do Pici, nesta quinta-feira (12).

A cerimônia certificou mais de 30 alunos, entre homens e mulheres, que concluíram os cursos de Assistente Administrativo e Elétrica Básica, por meio do IDT.

Para a aluna do curso de Assistente Administrativo, Silviana Costa, a formação representa uma oportunidade concreta de inserção no mercado de trabalho. “Foi um prazer muito grande fazer parte dessa turma. Mesmo sem experiência na área, o curso me dá mais chances de atuar, especialmente em recepção e atendimento.Ela também ressaltou o impacto social da iniciativa: “Nem todos têm condições de pagar um curso por fora, então ter essa oportunidade na comunidade é muito importante. Além da qualificação profissional, a gente aprende a ser resiliente, ter força de vontade e nunca desistir dos sonhos”.

Já o aluno do curso de Elétrica Básica, Paulo Victor, destacou a importância da qualificação como primeiro passo para a inserção profissional. “O curso ensinou o básico da eletricidade, tudo que precisávamos saber para começar no mercado de trabalho”, afirmou. Ele também ressaltou as perspectivas futuras: “Espero não só ingressar na área, mas crescer profissionalmente e, quem sabe, até abrir o meu próprio negócio”.Presente na cerimônia, o secretário executivo do Trabalho e Empreendedorismo da SET, Renan Ridley, destacou a relevância dos programas de qualificação profissional promovidos pela Secretaria do Trabalho em parceria com o IDT. “Esse é um momento de alegria e celebração, que marca a conclusão da qualificação dessas pessoas por meio dos projetos Incluir+ e Construindo Futuros. São iniciativas do Governo do Estado para garantir que os participantes possam ingressar no mercado formal já qualificados ou até mesmo empreender e montar o próprio negócio”, afirmou. Segundo ele, a ação reforça o compromisso com a geração de renda e a ampliação de oportunidades para a população cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Trabalho (SET) e o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), celebraram a cerimônia de entrega dos certificados dos cursos dos projetos Construindo Futuros e Incluir +, no Instituto Parque Universitário, no bairro do Pici, nesta quinta-feira (12).

A cerimônia certificou mais de 30 alunos, entre homens e mulheres, que concluíram os cursos de Assistente Administrativo e Elétrica Básica, por meio do IDT.

Para a aluna do curso de Assistente Administrativo, Silviana Costa, a formação representa uma oportunidade concreta de inserção no mercado de trabalho. “Foi um prazer muito grande fazer parte dessa turma. Mesmo sem experiência na área, o curso me dá mais chances de atuar, especialmente em recepção e atendimento.Ela também ressaltou o impacto social da iniciativa: “Nem todos têm condições de pagar um curso por fora, então ter essa oportunidade na comunidade é muito importante. Além da qualificação profissional, a gente aprende a ser resiliente, ter força de vontade e nunca desistir dos sonhos”.

Já o aluno do curso de Elétrica Básica, Paulo Victor, destacou a importância da qualificação como primeiro passo para a inserção profissional. “O curso ensinou o básico da eletricidade, tudo que precisávamos saber para começar no mercado de trabalho”, afirmou. Ele também ressaltou as perspectivas futuras: “Espero não só ingressar na área, mas crescer profissionalmente e, quem sabe, até abrir o meu próprio negócio”.Presente na cerimônia, o secretário executivo do Trabalho e Empreendedorismo da SET, Renan Ridley, destacou a relevância dos programas de qualificação profissional promovidos pela Secretaria do Trabalho em parceria com o IDT. “Esse é um momento de alegria e celebração, que marca a conclusão da qualificação dessas pessoas por meio dos projetos Incluir+ e Construindo Futuros. São iniciativas do Governo do Estado para garantir que os participantes possam ingressar no mercado formal já qualificados ou até mesmo empreender e montar o próprio negócio”, afirmou. Segundo ele, a ação reforça o compromisso com a geração de renda e a ampliação de oportunidades para a população cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-13-at-14.36.55-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>IDT reúne gestores em Fortaleza para alinhar estratégias e fortalecer o mercado de trabalho cearense</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/idt-reune-gestores-em-fortaleza-para-alinhar-estrategias-e-fortalecer-o-mercado-de-trabalho-cearense/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T14:49:27</pubDate>
    <description><![CDATA[A reunião do Comitê Gestor faz parte do calendário fixo da instituição e foca no ajuste de diretrizes para garantir que as políticas de emprego cheguem com eficiência ao cidadão. Para o presidente do IDT, Raimundo Angelo, o encontro é o alicerce para os resultados do órgão.

A programação contou com apresentações sobre o panorama do seguro-desemprego no Ceará, novos projetos de qualificação profissional, saúde e qualidade dos colaboradores, entre outros. Um dos pontos altos foi a palestra “Dinâmica Recente da Economia e do Mercado de Trabalho Nacional e Estadual”, ministrada pela professora Inez Silvia Batista Castro, do departamento de Economia da UFC, que trouxe uma visão técnica sobre os desafios macroeconômicos atuais.

Presente no encontro, o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, reforçou a importância da parceria entre a Secretaria do Trabalho (SET) e o Instituto na execução de políticas públicas.

O Comitê Gestor do IDT é composto pela presidência, diretores, assessores, gerentes de unidades e demais gestores. O objetivo dos encontros é estimular a troca permanente de conhecimentos, experiências e vivências, fortalecendo a cultura de trabalho em grupo na instituição.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A reunião do Comitê Gestor faz parte do calendário fixo da instituição e foca no ajuste de diretrizes para garantir que as políticas de emprego cheguem com eficiência ao cidadão. Para o presidente do IDT, Raimundo Angelo, o encontro é o alicerce para os resultados do órgão.

A programação contou com apresentações sobre o panorama do seguro-desemprego no Ceará, novos projetos de qualificação profissional, saúde e qualidade dos colaboradores, entre outros. Um dos pontos altos foi a palestra “Dinâmica Recente da Economia e do Mercado de Trabalho Nacional e Estadual”, ministrada pela professora Inez Silvia Batista Castro, do departamento de Economia da UFC, que trouxe uma visão técnica sobre os desafios macroeconômicos atuais.

Presente no encontro, o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, reforçou a importância da parceria entre a Secretaria do Trabalho (SET) e o Instituto na execução de políticas públicas.

O Comitê Gestor do IDT é composto pela presidência, diretores, assessores, gerentes de unidades e demais gestores. O objetivo dos encontros é estimular a troca permanente de conhecimentos, experiências e vivências, fortalecendo a cultura de trabalho em grupo na instituição.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/SET_6930.JPG.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cineteatro São Luiz apresenta a Orquestra Eleazar de Carvalho com Rock Concert – Tributo A Pink Floyd: Live At Pompeii –  MCMLXXII</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/cineteatro-sao-luiz-apresenta-a-orquestra-eleazar-de-carvalho-com-rock-concert-tributo-a-pink-floyd-live-at-pompeii-mcmlxxii/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T14:43:48</pubDate>
    <description><![CDATA[No dia 21 de fevereiro, a Orquestra apresenta uma experiência instrumental e imersiva que revisita o universo psicodélico do Pink Floyd em nova roupagem

Através de uma experiência psicodélica e imersiva, o público é induzido a uma jornada musical e sensorial intensa e memorável. O tributo presta uma homenagem à altura de um dos maiores marcos da história do rock.

Com duração de 90 minutos e classificação livre, o Rock Concert – Tributo a Pink Floyd: Live at Pompeii – MCMLXXII é uma oportunidade para públicos de todas as idades vivenciarem a força do rock psicodélico e mergulharem na atmosfera lisérgica do repertório do Pink Floyd, agora apresentado em uma nova roupagem.

Seu repertório abrange obras dos períodos barroco, clássico e romântico, além de composições modernas e contemporâneas. Ao longo de sua trajetória, a programação artística da Orquestra já contou com a participação de renomados regentes e instrumentistas, tanto nacionais quanto internacionais.

Confira a programação completa aqui

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação Indicativa: Livre

Horário: 19h

Entrada: R$ 80,00 (inteira), R$ 40,00 (meia), R$ 60,00 (+ 1kg de alimento, exceto sal)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[No dia 21 de fevereiro, a Orquestra apresenta uma experiência instrumental e imersiva que revisita o universo psicodélico do Pink Floyd em nova roupagem

Através de uma experiência psicodélica e imersiva, o público é induzido a uma jornada musical e sensorial intensa e memorável. O tributo presta uma homenagem à altura de um dos maiores marcos da história do rock.

Com duração de 90 minutos e classificação livre, o Rock Concert – Tributo a Pink Floyd: Live at Pompeii – MCMLXXII é uma oportunidade para públicos de todas as idades vivenciarem a força do rock psicodélico e mergulharem na atmosfera lisérgica do repertório do Pink Floyd, agora apresentado em uma nova roupagem.

Seu repertório abrange obras dos períodos barroco, clássico e romântico, além de composições modernas e contemporâneas. Ao longo de sua trajetória, a programação artística da Orquestra já contou com a participação de renomados regentes e instrumentistas, tanto nacionais quanto internacionais.

Confira a programação completa aqui

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação Indicativa: Livre

Horário: 19h

Entrada: R$ 80,00 (inteira), R$ 40,00 (meia), R$ 60,00 (+ 1kg de alimento, exceto sal)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/unnamed-5.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará garante apoio para instalação de empresa que vai gerar mais de 800 empregos em Granja</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/governo-do-ceara-garante-apoio-para-instalacao-de-empresa-que-vai-gerar-mais-de-800-empregos-em-granja/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T13:09:45</pubDate>
    <description><![CDATA[Com o apoio do Governo do Ceará, o município de Granja vai ganhar uma nova empresa do setor calçadista, que deve gerar mais de 800 oportunidades de emprego para a região Norte do estado. O anúncio foi feito pelo governador Elmano de Freitas, em suas redes sociais, na manhã desta sexta-feira (13).

A medida será viabilizada por meio da Política de Incentivos e Subvenções, de acordo com o chefe do Executivo cearense, que esteve acompanhado, no Palácio da Abolição, do sócio da empresa, Vanderlei Mombach; do prefeito de Granja, Aníbal Filho; e do presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece), Romeu Aldigueri. Os diretores da Agência de Desenvolvimento Econômico do Ceará (Adece), Liana Fujita e Luís Eduardo Barros, também participaram do anúncio.

“Hoje é um dia histórico para esse município. Nós, do Governo do Estado, estamos decidindo pelo apoio ao que é necessário para que geremos emprego e oportunidades para o nosso povo”, celebrou o governador Elmano de Freitas. “Tenho absoluta convicção de que isso é uma grande conquista para o povo cearense, especialmente para o povo de Granja”, completou.

A empresa será a Mallei Calçados, constituída em 2011, com matriz localizada no município de Picada Café, no Estado do Rio Grande do Sul. A fabricação de calçados inclui diversos materiais, incluindo calçados sintéticos e artigos correlatos. De acordo com Vanderlei Mombach, que representa a empresa, a expectativa é iniciar a implantação da unidade industrial voltada à fabricação de calçados e as contratações ainda este ano.

“A gente já começa a nossa obra em março e as contratações a partir de novembro. Gostaria de agradecer muito a oportunidade de nós conseguirmos trazer desenvolvimento para o município de Granja. Do fundo do coração, estou muito feliz”, disse.

O setor calçadista é considerado estratégico para o Estado do Ceará. Por meio da política industrial, o Governo do Estado vai investir na construção do parque fabril, por meio da Adece. Como contrapartida, a Mallei Calçados comprometeu-se a gerar mais de 800 empregos.

Aníbal Filho, prefeito de Granja, agradeceu ao governador Elmano de Freitas pela ação, que favorece o desenvolvimento do município. “Nosso sentimento é de gratidão. Estamos trabalhando incansavelmente, desde 2013, para viabilizar esse sonho, que é levar uma indústria que favoreça o desenvolvimento de Granja, que gere emprego para o nosso povo. Gratidão pela política de desenvolvimento industrial que olha para aqueles que estão mais distantes da capital”, disse o prefeito.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com o apoio do Governo do Ceará, o município de Granja vai ganhar uma nova empresa do setor calçadista, que deve gerar mais de 800 oportunidades de emprego para a região Norte do estado. O anúncio foi feito pelo governador Elmano de Freitas, em suas redes sociais, na manhã desta sexta-feira (13).

A medida será viabilizada por meio da Política de Incentivos e Subvenções, de acordo com o chefe do Executivo cearense, que esteve acompanhado, no Palácio da Abolição, do sócio da empresa, Vanderlei Mombach; do prefeito de Granja, Aníbal Filho; e do presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece), Romeu Aldigueri. Os diretores da Agência de Desenvolvimento Econômico do Ceará (Adece), Liana Fujita e Luís Eduardo Barros, também participaram do anúncio.

“Hoje é um dia histórico para esse município. Nós, do Governo do Estado, estamos decidindo pelo apoio ao que é necessário para que geremos emprego e oportunidades para o nosso povo”, celebrou o governador Elmano de Freitas. “Tenho absoluta convicção de que isso é uma grande conquista para o povo cearense, especialmente para o povo de Granja”, completou.

A empresa será a Mallei Calçados, constituída em 2011, com matriz localizada no município de Picada Café, no Estado do Rio Grande do Sul. A fabricação de calçados inclui diversos materiais, incluindo calçados sintéticos e artigos correlatos. De acordo com Vanderlei Mombach, que representa a empresa, a expectativa é iniciar a implantação da unidade industrial voltada à fabricação de calçados e as contratações ainda este ano.

“A gente já começa a nossa obra em março e as contratações a partir de novembro. Gostaria de agradecer muito a oportunidade de nós conseguirmos trazer desenvolvimento para o município de Granja. Do fundo do coração, estou muito feliz”, disse.

O setor calçadista é considerado estratégico para o Estado do Ceará. Por meio da política industrial, o Governo do Estado vai investir na construção do parque fabril, por meio da Adece. Como contrapartida, a Mallei Calçados comprometeu-se a gerar mais de 800 empregos.

Aníbal Filho, prefeito de Granja, agradeceu ao governador Elmano de Freitas pela ação, que favorece o desenvolvimento do município. “Nosso sentimento é de gratidão. Estamos trabalhando incansavelmente, desde 2013, para viabilizar esse sonho, que é levar uma indústria que favoreça o desenvolvimento de Granja, que gere emprego para o nosso povo. Gratidão pela política de desenvolvimento industrial que olha para aqueles que estão mais distantes da capital”, disse o prefeito.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_9334-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SAP inicia aplicação da dose anual contra Covid-19 para população carcerária do sistema prisional do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/sap-inicia-aplicacao-da-dose-anual-contra-covid-19-para-populacao-carceraria-do-sistema-prisional-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T11:51:37</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP) iniciou a aplicação da dose anual da vacina contra a Covid-19 para a população carcerária do sistema prisional do Ceará. Neste primeiro momento, 21 unidades prisionais estão sendo contempladas com a ação.

As pessoas privadas de liberdade fazem parte do grupo prioritário definido pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI). A dose anual está sendo aplicada em internos com idade entre 19 e 59 anos. Já para idosos e pessoas que integram o grupo de risco, a imunização ocorre de forma semestral, conforme orientação das autoridades de saúde.

A vacinação é considerada a medida mais eficaz para prevenção, controle e redução de casos graves da doença. Além de proteger os internos, a ação também contribui para a segurança sanitária dos servidores que atuam nas unidades prisionais, dos visitantes e da comunidade externa. A SAP reforça que a imunização segue cronograma organizado pelas equipes de saúde das unidades, garantindo cobertura, monitoramento e continuidade da assistência à população custodiada.

O interno da Unidade Prisional Professor Clodoaldo Pinto (UP-Itaitinga2), Jaseano Souza, ressaltou a importância da vacinação e do acompanhamento da equipe de saúde. “A vacinação contra a Covid-19 é muito importante para nós, principalmente por estarmos em um ambiente coletivo. Já recebi outras doses e sei que isso é fundamental para a nossa proteção. Sempre que precisamos, a equipe de saúde está disponível para nos atender, o que nos dá mais segurança e tranquilidade”, afirmou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Administração Penitenciária e Ressocialização (SAP) iniciou a aplicação da dose anual da vacina contra a Covid-19 para a população carcerária do sistema prisional do Ceará. Neste primeiro momento, 21 unidades prisionais estão sendo contempladas com a ação.

As pessoas privadas de liberdade fazem parte do grupo prioritário definido pelo Programa Nacional de Imunizações (PNI). A dose anual está sendo aplicada em internos com idade entre 19 e 59 anos. Já para idosos e pessoas que integram o grupo de risco, a imunização ocorre de forma semestral, conforme orientação das autoridades de saúde.

A vacinação é considerada a medida mais eficaz para prevenção, controle e redução de casos graves da doença. Além de proteger os internos, a ação também contribui para a segurança sanitária dos servidores que atuam nas unidades prisionais, dos visitantes e da comunidade externa. A SAP reforça que a imunização segue cronograma organizado pelas equipes de saúde das unidades, garantindo cobertura, monitoramento e continuidade da assistência à população custodiada.

O interno da Unidade Prisional Professor Clodoaldo Pinto (UP-Itaitinga2), Jaseano Souza, ressaltou a importância da vacinação e do acompanhamento da equipe de saúde. “A vacinação contra a Covid-19 é muito importante para nós, principalmente por estarmos em um ambiente coletivo. Já recebi outras doses e sei que isso é fundamental para a nossa proteção. Sempre que precisamos, a equipe de saúde está disponível para nos atender, o que nos dá mais segurança e tranquilidade”, afirmou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-13-at-10.32.45.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>A Pessoa Bob apresenta o show “Auroras” no palco do Cineteatro São Luiz em programação gratuita</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/a-pessoa-bob-apresenta-o-show-auroras-no-palco-do-cineteatro-sao-luiz-em-programacao-gratuita/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T11:36:42</pubDate>
    <description><![CDATA[Artista cearense transita entre a canção, a experimentação sonora e as artes cênicas, dentro da faixa de programação Dentro do Som

O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 20 de fevereiro, às 19h, o artista cearense A Pessoa Bob com o show “Auroras”, dentro da faixa de programação Dentro do Som. Como uma extensão do álbum/show Aurora (2023), no qual o músico retoma o trabalho com a canção, a apresentação também reúne projetos anteriores, como Argonautas e Horizonte Aparente, além de trilhas para teatro e colaborações com Ayla Lemos e Elli Martins, artistas com quem divide o palco.

Conhecido na cena artística por sua versatilidade para as artes cênicas e para carreira musical alternativa, A Pessoa Bob combina a atmosfera suave e uma acústica de suas canções com propostas mais experimentais e eletrônicas. O álbum Aurora, que deu origem ao show, aborda temas atravessados por experiências pessoais, como perda e recomeço, que se conectam e se desdobram ao longo das composições.

Compositor, pianista, produtor musical e artista sonoro de Fortaleza, A Pessoa Bob desenvolve trabalhos em colaboração com artistas e coletivos, atuando em ambientes criativos que promovem o diálogo da música com outras linguagens e tecnologias.

Foi integrante e fundador do grupo Argonautas (1999–2022), trajetória que conciliou com atividades como produtor e instrumentista ao lado de diversos artistas cearenses.

Nos últimos quinze anos, tem se dedicado à criação de projetos sonoros para espetáculos de teatro, dança e cinema, além de performances e instalações. Atualmente, é professor de piano na Escola Pública de Música da Vila das Artes.

Confira a programação completa do Cineteatro São Luiz

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação Indicativa: Livre

Horário: 19h

Entrada: R$30,00 inteira e R$15,00 meia

OBS.: São 80 lugares disponíveis para venda, pois público e artista ficam sobre o palco.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Artista cearense transita entre a canção, a experimentação sonora e as artes cênicas, dentro da faixa de programação Dentro do Som

O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 20 de fevereiro, às 19h, o artista cearense A Pessoa Bob com o show “Auroras”, dentro da faixa de programação Dentro do Som. Como uma extensão do álbum/show Aurora (2023), no qual o músico retoma o trabalho com a canção, a apresentação também reúne projetos anteriores, como Argonautas e Horizonte Aparente, além de trilhas para teatro e colaborações com Ayla Lemos e Elli Martins, artistas com quem divide o palco.

Conhecido na cena artística por sua versatilidade para as artes cênicas e para carreira musical alternativa, A Pessoa Bob combina a atmosfera suave e uma acústica de suas canções com propostas mais experimentais e eletrônicas. O álbum Aurora, que deu origem ao show, aborda temas atravessados por experiências pessoais, como perda e recomeço, que se conectam e se desdobram ao longo das composições.

Compositor, pianista, produtor musical e artista sonoro de Fortaleza, A Pessoa Bob desenvolve trabalhos em colaboração com artistas e coletivos, atuando em ambientes criativos que promovem o diálogo da música com outras linguagens e tecnologias.

Foi integrante e fundador do grupo Argonautas (1999–2022), trajetória que conciliou com atividades como produtor e instrumentista ao lado de diversos artistas cearenses.

Nos últimos quinze anos, tem se dedicado à criação de projetos sonoros para espetáculos de teatro, dança e cinema, além de performances e instalações. Atualmente, é professor de piano na Escola Pública de Música da Vila das Artes.

Confira a programação completa do Cineteatro São Luiz

Local: Cineteatro São Luiz (R. Major Facundo, 500, Centro)

Classificação Indicativa: Livre

Horário: 19h

Entrada: R$30,00 inteira e R$15,00 meia

OBS.: São 80 lugares disponíveis para venda, pois público e artista ficam sobre o palco.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/image-1-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Conhecimento e respeito: Link Supesp entrevista líderes religiosos sobre as ações de políticas públicas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/13/conhecimento-e-respeito-link-supesp-entrevista-lideres-religiosos-sobre-as-acoes-de-politicas-publicas/</guid>
    <pubDate>2026-02-13T10:24:11</pubDate>
    <description><![CDATA[A sexta entrevista do Link Supesp é com os líderes religiosos Paulo Ricardo Muniz da Costa e Cirleide Rodrigues da Silva, conhecidos como Pai Ricardo de Xango e Mãe Bia de Pomba Gira, respectivamente. Assim como as demais, a entrevista tem o objetivo de informar e propagar um conhecimento sobre pessoas e projetos voltados para a área da segurança pública.

A equipe de reportagem da Superintendência de Pesquisa e Estratégia de Segurança Pública (Supesp), visitou as lideranças na sede da Associação Pai Luiz de Aruanda, no bairro da Barra do Ceará, em Fortaleza, onde o Pai Ricardo e Mãe Bia são responsáveis pela instituição religiosa de Umbanda e as atividades de assistência social desenvolvidas no local.

Durante o encontro, os líderes religiosos de Umbanda, falaram sobre o início e fixação do terreiro na cidade, situações de preconceito e atuação das forças de segurança em relação aos povos de terreiro. Espiritualidade e conhecimento de políticas de segurança para as comunidades tradicionais fizeram parte da entrevista realizada com os pais de santo. Ambos desenvolvem trabalhos de inclusão e saberes ancestrais na comunidade onde atuam.

Em agradecimento às forças de segurança pública, Pai Ricardo e Mãe Bia mencionaram a nova plataforma de mapeamento dos terreiros “Encruzilhadas em Rede”, lançada em janeiro, no Centro Cultural Bom Jardim (CCBJ), uma parceria da Supesp com a Secretaria de Igualdade Racial (Seir). Para os líderes religiosos, a plataforma surgiu como algo “benéfico” aos povos de comunidades tradicionais no combate ao preconceito.

A cerimônia de lançamento contou com a presença da superintendente da Supesp, Juliana Barroso, da secretária da Igualdade Racial, Zelma Madeira, de lideranças do Centro Cultural e representantes de terreiros e comunidades tradicionais.

Início do terreiro

Link Supesp: Há quanto tempo vocês atuam no terreiro? E como foi o processo de fundação do local?

Link Supesp: Quais são as atividades que vocês desenvolvem na Associação em apoio à comunidade?

Link Supesp: De que forma o senhor acredita que podem ser reduzidos os índices de intolerância religiosa?

Link Supesp: Vocês enfrentaram alguma dificuldade para poder firmar o local, tipo uma burocracia em relação a documentação?

Link Supesp: Como é feito o acolhimento das pessoas que chegam a fazer parte da associação?

Link Supesp: Qual é o principal fundamento que o senhor utiliza para manter a associação?

Link Supesp: Em algum momento, vocês já foram desacreditados do conhecimento de vocês, alguém já duvidou?

Link Supesp: Qual foi o caso que mais chamou a atenção de vocês aqui na associação? alguém que chegou muito debilitado (a) mas que teve um suporte de vocês.

Link Supesp: Quais são os planos de vocês para o terreiro e a associação? Podemos dizer que o ano começou faz pouco tempo né?! Então, já tem algo previsto para 2026?]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A sexta entrevista do Link Supesp é com os líderes religiosos Paulo Ricardo Muniz da Costa e Cirleide Rodrigues da Silva, conhecidos como Pai Ricardo de Xango e Mãe Bia de Pomba Gira, respectivamente. Assim como as demais, a entrevista tem o objetivo de informar e propagar um conhecimento sobre pessoas e projetos voltados para a área da segurança pública.

A equipe de reportagem da Superintendência de Pesquisa e Estratégia de Segurança Pública (Supesp), visitou as lideranças na sede da Associação Pai Luiz de Aruanda, no bairro da Barra do Ceará, em Fortaleza, onde o Pai Ricardo e Mãe Bia são responsáveis pela instituição religiosa de Umbanda e as atividades de assistência social desenvolvidas no local.

Durante o encontro, os líderes religiosos de Umbanda, falaram sobre o início e fixação do terreiro na cidade, situações de preconceito e atuação das forças de segurança em relação aos povos de terreiro. Espiritualidade e conhecimento de políticas de segurança para as comunidades tradicionais fizeram parte da entrevista realizada com os pais de santo. Ambos desenvolvem trabalhos de inclusão e saberes ancestrais na comunidade onde atuam.

Em agradecimento às forças de segurança pública, Pai Ricardo e Mãe Bia mencionaram a nova plataforma de mapeamento dos terreiros “Encruzilhadas em Rede”, lançada em janeiro, no Centro Cultural Bom Jardim (CCBJ), uma parceria da Supesp com a Secretaria de Igualdade Racial (Seir). Para os líderes religiosos, a plataforma surgiu como algo “benéfico” aos povos de comunidades tradicionais no combate ao preconceito.

A cerimônia de lançamento contou com a presença da superintendente da Supesp, Juliana Barroso, da secretária da Igualdade Racial, Zelma Madeira, de lideranças do Centro Cultural e representantes de terreiros e comunidades tradicionais.

Início do terreiro

Link Supesp: Há quanto tempo vocês atuam no terreiro? E como foi o processo de fundação do local?

Link Supesp: Quais são as atividades que vocês desenvolvem na Associação em apoio à comunidade?

Link Supesp: De que forma o senhor acredita que podem ser reduzidos os índices de intolerância religiosa?

Link Supesp: Vocês enfrentaram alguma dificuldade para poder firmar o local, tipo uma burocracia em relação a documentação?

Link Supesp: Como é feito o acolhimento das pessoas que chegam a fazer parte da associação?

Link Supesp: Qual é o principal fundamento que o senhor utiliza para manter a associação?

Link Supesp: Em algum momento, vocês já foram desacreditados do conhecimento de vocês, alguém já duvidou?

Link Supesp: Qual foi o caso que mais chamou a atenção de vocês aqui na associação? alguém que chegou muito debilitado (a) mas que teve um suporte de vocês.

Link Supesp: Quais são os planos de vocês para o terreiro e a associação? Podemos dizer que o ano começou faz pouco tempo né?! Então, já tem algo previsto para 2026?]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Sem-titulo-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>