<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>EEMTI César Cals celebra recorde de aprovações no Ensino Superior com visita do governador Elmano de Freitas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/eemti-cesar-cals-celebra-recorde-de-aprovacao-no-ensino-superior-com-visita-do-governador-elmano-de-freitas/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T11:05:37</pubDate>
    <description><![CDATA[Unidade de ensino soma mais de 260 aprovações em instituições públicas e privadas até o momento

A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral César Cals (EEMTI), em Fortaleza, é referência no ingresso de estudantes da rede pública estadual no Ensino Superior. A unidade iniciou o ano de 2026 celebrando 262 aprovações em instituições públicas e privadas. Nesta quinta-feira (5), o governador Elmano de Freitas visitou a escola, acompanhado da secretária da Educação do Ceará, Eliana Estrela.

Dos 374 alunos da 3ª série do Ensino Médio na César Cals em 2025, 192 estudantes foram aprovados até o momento, chegando a 262 aprovações em áreas como Medicina, Direito, Administração, Enfermagem, Ciências Contábeis, Arquitetura, Ciências da Computação, Engenharia Mecânica, Psicologia, Educação Física, Ciências Biológicas, Serviço Social, Fisioterapia, entre outros.

A unidade de ensino, que completou 50 anos no ano passado, tem sido recordista em aprovações desde 2017, somando mais de 2 mil alunos encaminhados ao Ensino Superior.

Emocionado, o governador Elmano de Freitas falou sobre a alegria de testemunhar os sonhos da juventude da escola pública sendo realizados. “A César Cals é referência e exemplo para nossa sociedade, demonstrando na prática a escola de excelência que estamos construindo”, disse.

Juntas desde a chegada ao mundo, as trigêmeas Beatriz, Letícia e Yasmin Oliveira, de 18 anos, também iniciam ao mesmo tempo a vida de universitárias. A família celebra seis aprovações.

“Nós sempre estudamos juntas na mesma escola, às vezes em salas separadas. Agora vai cada uma para um lugar diferente. Vai ser uma experiência nova”, conta Beatriz, que escolheu o curso de Ciência da Computação no Instituto Federal do Ceará (IFCE). Yasmin e Letícia vão para a Universidade Estadual do Ceará (Uece), cursando Ciências Biológicas e Serviço Social, respectivamente.

Para além dos números, o trabalho contínuo e integrado entre estudantes, famílias e comunidade escolar é um elo que fortalece projetos de vida e transforma a sociedade. É o que defende o coordenador das turmas da 3ª série, professor Geh Rubens.

“A escola pública é feita para o filho do trabalhador. Os profissionais que trabalham nela acreditam muito nisso. Os professores são todos engajados na causa mesmo da mudança social. A gente cria primeiro uma atmosfera para os alunos acreditarem em si mesmos, porque nós acreditamos neles. A escola deve estar preparada para a diversidade de sonhos”, afirma.

Com o apoio da Seduc, a escola realiza ações estratégicas para engajar os estudantes. Destaque para o acompanhamento que ocorre ao longo dos três anos do Ensino Médio e para entender o perfil dos alunos, monitorando os avanços, não sendo considerado somente notas e resultados, mas também outros aspectos como maiores dificuldades, os anseios e as condições de vida.

Nesse sentido, a César Cals desenvolve aulas de reforço e aprofundamento, aulões aos sábados, simulados e laboratório de redação, que conta com 100 horas.

Isso foi fundamental para Miguel Arcanjo Freitas, 18, ingressar no curso de Medicina da Universidade Federal do Ceará (UFC). Miguel, que é autista, foi um dos seis estudantes da César Cals aprovados em Medicina. “Eu sempre tive ajuda dos professores, principalmente em Redação, Matemática, participando de aulões, simulados e cursos no fim de semana”, ressalta.

Na reta final, outra importante ação é o Enem: Chego Junto, Chego Bem, iniciativa do Governo do Estado que, desde 2012, traz confiança e preparo aos estudantes. Ao todo, são sete etapas, cobrindo desde a isenção de taxas para a inscrição no Exame Nacional do Ensino Médio, passando pela oferta de atividades pedagógicas, suporte didático, até a garantia da presença dos estudantes nos dois dias de prova.

“Também parabenizamos os professores e professoras, que merecem o nosso reconhecimento. Eles estão todo dia no chão da sala de aula contribuindo na construção do conhecimento”, reforçou a secretária Eliana Estrela.

De acordo com a diretora da unidade, Cristina Costa, a expectativa é que o número de aprovações cresça cada vez mais. “No próximo ano, vamos comemorar a vitória de mais estudantes. Trabalhamos para que 100% dos nossos estudantes entrem nas unidades”, projeta.

Karla Letícia, 17, já está focada nesse objetivo. A estudante da 3ª série está se preparando desde o 9º ano do Ensino Fundamental para o sonho de criança: cursar Medicina. “Na escola temos muito apoio dos colegas e dos professores. O meu irmão, que também era aluno de escola pública, hoje está no quarto ano de Medicina. Ele foi de escola pública a vida toda, então eu tenho esperança que eu também consiga, principalmente por conta do apoio da escola”, acredita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Unidade de ensino soma mais de 260 aprovações em instituições públicas e privadas até o momento

A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral César Cals (EEMTI), em Fortaleza, é referência no ingresso de estudantes da rede pública estadual no Ensino Superior. A unidade iniciou o ano de 2026 celebrando 262 aprovações em instituições públicas e privadas. Nesta quinta-feira (5), o governador Elmano de Freitas visitou a escola, acompanhado da secretária da Educação do Ceará, Eliana Estrela.

Dos 374 alunos da 3ª série do Ensino Médio na César Cals em 2025, 192 estudantes foram aprovados até o momento, chegando a 262 aprovações em áreas como Medicina, Direito, Administração, Enfermagem, Ciências Contábeis, Arquitetura, Ciências da Computação, Engenharia Mecânica, Psicologia, Educação Física, Ciências Biológicas, Serviço Social, Fisioterapia, entre outros.

A unidade de ensino, que completou 50 anos no ano passado, tem sido recordista em aprovações desde 2017, somando mais de 2 mil alunos encaminhados ao Ensino Superior.

Emocionado, o governador Elmano de Freitas falou sobre a alegria de testemunhar os sonhos da juventude da escola pública sendo realizados. “A César Cals é referência e exemplo para nossa sociedade, demonstrando na prática a escola de excelência que estamos construindo”, disse.

Juntas desde a chegada ao mundo, as trigêmeas Beatriz, Letícia e Yasmin Oliveira, de 18 anos, também iniciam ao mesmo tempo a vida de universitárias. A família celebra seis aprovações.

“Nós sempre estudamos juntas na mesma escola, às vezes em salas separadas. Agora vai cada uma para um lugar diferente. Vai ser uma experiência nova”, conta Beatriz, que escolheu o curso de Ciência da Computação no Instituto Federal do Ceará (IFCE). Yasmin e Letícia vão para a Universidade Estadual do Ceará (Uece), cursando Ciências Biológicas e Serviço Social, respectivamente.

Para além dos números, o trabalho contínuo e integrado entre estudantes, famílias e comunidade escolar é um elo que fortalece projetos de vida e transforma a sociedade. É o que defende o coordenador das turmas da 3ª série, professor Geh Rubens.

“A escola pública é feita para o filho do trabalhador. Os profissionais que trabalham nela acreditam muito nisso. Os professores são todos engajados na causa mesmo da mudança social. A gente cria primeiro uma atmosfera para os alunos acreditarem em si mesmos, porque nós acreditamos neles. A escola deve estar preparada para a diversidade de sonhos”, afirma.

Com o apoio da Seduc, a escola realiza ações estratégicas para engajar os estudantes. Destaque para o acompanhamento que ocorre ao longo dos três anos do Ensino Médio e para entender o perfil dos alunos, monitorando os avanços, não sendo considerado somente notas e resultados, mas também outros aspectos como maiores dificuldades, os anseios e as condições de vida.

Nesse sentido, a César Cals desenvolve aulas de reforço e aprofundamento, aulões aos sábados, simulados e laboratório de redação, que conta com 100 horas.

Isso foi fundamental para Miguel Arcanjo Freitas, 18, ingressar no curso de Medicina da Universidade Federal do Ceará (UFC). Miguel, que é autista, foi um dos seis estudantes da César Cals aprovados em Medicina. “Eu sempre tive ajuda dos professores, principalmente em Redação, Matemática, participando de aulões, simulados e cursos no fim de semana”, ressalta.

Na reta final, outra importante ação é o Enem: Chego Junto, Chego Bem, iniciativa do Governo do Estado que, desde 2012, traz confiança e preparo aos estudantes. Ao todo, são sete etapas, cobrindo desde a isenção de taxas para a inscrição no Exame Nacional do Ensino Médio, passando pela oferta de atividades pedagógicas, suporte didático, até a garantia da presença dos estudantes nos dois dias de prova.

“Também parabenizamos os professores e professoras, que merecem o nosso reconhecimento. Eles estão todo dia no chão da sala de aula contribuindo na construção do conhecimento”, reforçou a secretária Eliana Estrela.

De acordo com a diretora da unidade, Cristina Costa, a expectativa é que o número de aprovações cresça cada vez mais. “No próximo ano, vamos comemorar a vitória de mais estudantes. Trabalhamos para que 100% dos nossos estudantes entrem nas unidades”, projeta.

Karla Letícia, 17, já está focada nesse objetivo. A estudante da 3ª série está se preparando desde o 9º ano do Ensino Fundamental para o sonho de criança: cursar Medicina. “Na escola temos muito apoio dos colegas e dos professores. O meu irmão, que também era aluno de escola pública, hoje está no quarto ano de Medicina. Ele foi de escola pública a vida toda, então eu tenho esperança que eu também consiga, principalmente por conta do apoio da escola”, acredita.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/1R8A1379-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>EGPCE realiza primeira reunião do GTDEP em 2026 e alinha ações de desenvolvimento de pessoas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/egpce-realiza-primeira-reuniao-do-gtdep-em-2026-e-alinha-acoes-de-desenvolvimento-de-pessoas/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T09:33:25</pubDate>
    <description><![CDATA[A Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará (EGPCE) realizou, na terça-feira (3), a primeira reunião de 2026 com o Grupo Técnico de Desenvolvimento de Pessoas (GTDEP), no auditório da Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (SEPLAG). O encontro marcou o alinhamento inicial das ações, estratégias e prioridades que irão nortear a atuação conjunta ao longo do ano junto às áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Estado.

A reunião teve início com a fala de abertura do secretário do Planejamento e Gestão, Alexandre Cialdini, que ressaltou o papel central da educação contínua e do fortalecimento das pessoas para a efetividade das políticas públicas. Para o gestor, a melhoria da atuação do Estado passa, necessariamente, pela valorização do conhecimento e pelo desenvolvimento dos servidores: “Todos nós, diariamente, precisamos estar abertos à recepção do conhecimento. É ao incorporá-lo que conseguimos transmiti-lo e fazer com que as políticas públicas aconteçam da melhor forma, por meio do conjunto dos servidores”, destacou.

Em seguida, o secretário executivo de Gestão de Pessoas da SEPLAG, José Garrido Braga Neto, apresentou os avanços alcançados desde a reestruturação da política de Gestão de Pessoas no Estado e reforçou o compromisso do Governo do Ceará com a valorização dos servidores públicos.

“Desde o ingresso da atual gestão, avançamos na reestruturação da SEPLAG com a criação de uma Secretaria Executiva dedicada exclusivamente às pessoas. Estamos construindo políticas públicas que têm como foco principal a valorização do maior patrimônio do governo, que são os servidores que fazem o Estado acontecer”, afirmou Garrido.

Na sequência, o diretor da EGPCE, Saulo Braga, deu continuidade ao encontro ao apresentar as ações consolidadas, as inovações implementadas e as perspectivas para 2026. Entre os destaques, esteve a apresentação da nova marca da EGPCE, que simboliza o momento de crescimento, modernização e fortalecimento institucional vivido pela Escola.

Ao enfatizar a importância do trabalho colaborativo, o diretor da EGPCE destacou o papel estratégico do GTDEP na construção das políticas de formação e no fortalecimento do serviço público.

“O apoio de vocês é estratégico para o desenvolvimento das políticas de formação e para a melhoria da qualidade de vida dos servidores, porque é por meio da formação das pessoas que conseguimos entregar um serviço público cada vez melhor”, ressaltou.

Durante a apresentação, também foram compartilhados dados da retrospectiva das formações realizadas, o acompanhamento do status dos participantes, indicadores de evasão e desempenho, além do ranking de engajamento, que reconhece os cursistas a partir de critérios como carga horária, desempenho, avaliação de satisfação e conclusão dos cursos.

Saulo Braga destacou, ainda, as novas funcionalidades que serão implementadas no EGPCE Virtual, com foco na melhoria da experiência do cursista, no acompanhamento mais próximo da trajetória formativa e na redução da evasão, especialmente nas formações à distância. Segundo ele, a Escola avança para um modelo que amplia a autonomia dos órgãos na gestão da formação, com o uso de ambientes virtuais mais integrados e eficientes.

O diretor também apresentou iniciativas previstas no Planejamento 2026, como o fortalecimento das formações presenciais, híbridas, remotas e EAD, a disponibilização da Biblioteca Virtual, ações de reconhecimento, a exemplo da Medalha do Mérito Funcional, e a ampliação dos canais de comunicação, com destaque para o canal oficial da EGPCE no WhatsApp.

Entre as ações estratégicas para o próximo ano, foram anunciadas, ainda, a Caravana 2.0 e a realização de reuniões mensais do GTDEP, reforçando o papel do grupo como espaço permanente de diálogo, articulação e construção coletiva das políticas de desenvolvimento de pessoas no âmbito do Governo do Ceará.

O GTDEP é uma instância estratégica formada por representantes das áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Governo do Estado. Atuando como um verdadeiro braço da EGPCE dentro das instituições, o grupo exerce papel fundamental na articulação, disseminação e fortalecimento das políticas de capacitação, ao compartilhar informações, divulgar cursos, mobilizar servidores e contribuir para a consolidação de uma cultura permanente de desenvolvimento no serviço público cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará (EGPCE) realizou, na terça-feira (3), a primeira reunião de 2026 com o Grupo Técnico de Desenvolvimento de Pessoas (GTDEP), no auditório da Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (SEPLAG). O encontro marcou o alinhamento inicial das ações, estratégias e prioridades que irão nortear a atuação conjunta ao longo do ano junto às áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Estado.

A reunião teve início com a fala de abertura do secretário do Planejamento e Gestão, Alexandre Cialdini, que ressaltou o papel central da educação contínua e do fortalecimento das pessoas para a efetividade das políticas públicas. Para o gestor, a melhoria da atuação do Estado passa, necessariamente, pela valorização do conhecimento e pelo desenvolvimento dos servidores: “Todos nós, diariamente, precisamos estar abertos à recepção do conhecimento. É ao incorporá-lo que conseguimos transmiti-lo e fazer com que as políticas públicas aconteçam da melhor forma, por meio do conjunto dos servidores”, destacou.

Em seguida, o secretário executivo de Gestão de Pessoas da SEPLAG, José Garrido Braga Neto, apresentou os avanços alcançados desde a reestruturação da política de Gestão de Pessoas no Estado e reforçou o compromisso do Governo do Ceará com a valorização dos servidores públicos.

“Desde o ingresso da atual gestão, avançamos na reestruturação da SEPLAG com a criação de uma Secretaria Executiva dedicada exclusivamente às pessoas. Estamos construindo políticas públicas que têm como foco principal a valorização do maior patrimônio do governo, que são os servidores que fazem o Estado acontecer”, afirmou Garrido.

Na sequência, o diretor da EGPCE, Saulo Braga, deu continuidade ao encontro ao apresentar as ações consolidadas, as inovações implementadas e as perspectivas para 2026. Entre os destaques, esteve a apresentação da nova marca da EGPCE, que simboliza o momento de crescimento, modernização e fortalecimento institucional vivido pela Escola.

Ao enfatizar a importância do trabalho colaborativo, o diretor da EGPCE destacou o papel estratégico do GTDEP na construção das políticas de formação e no fortalecimento do serviço público.

“O apoio de vocês é estratégico para o desenvolvimento das políticas de formação e para a melhoria da qualidade de vida dos servidores, porque é por meio da formação das pessoas que conseguimos entregar um serviço público cada vez melhor”, ressaltou.

Durante a apresentação, também foram compartilhados dados da retrospectiva das formações realizadas, o acompanhamento do status dos participantes, indicadores de evasão e desempenho, além do ranking de engajamento, que reconhece os cursistas a partir de critérios como carga horária, desempenho, avaliação de satisfação e conclusão dos cursos.

Saulo Braga destacou, ainda, as novas funcionalidades que serão implementadas no EGPCE Virtual, com foco na melhoria da experiência do cursista, no acompanhamento mais próximo da trajetória formativa e na redução da evasão, especialmente nas formações à distância. Segundo ele, a Escola avança para um modelo que amplia a autonomia dos órgãos na gestão da formação, com o uso de ambientes virtuais mais integrados e eficientes.

O diretor também apresentou iniciativas previstas no Planejamento 2026, como o fortalecimento das formações presenciais, híbridas, remotas e EAD, a disponibilização da Biblioteca Virtual, ações de reconhecimento, a exemplo da Medalha do Mérito Funcional, e a ampliação dos canais de comunicação, com destaque para o canal oficial da EGPCE no WhatsApp.

Entre as ações estratégicas para o próximo ano, foram anunciadas, ainda, a Caravana 2.0 e a realização de reuniões mensais do GTDEP, reforçando o papel do grupo como espaço permanente de diálogo, articulação e construção coletiva das políticas de desenvolvimento de pessoas no âmbito do Governo do Ceará.

O GTDEP é uma instância estratégica formada por representantes das áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Governo do Estado. Atuando como um verdadeiro braço da EGPCE dentro das instituições, o grupo exerce papel fundamental na articulação, disseminação e fortalecimento das políticas de capacitação, ao compartilhar informações, divulgar cursos, mobilizar servidores e contribuir para a consolidação de uma cultura permanente de desenvolvimento no serviço público cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-10.16.45-600x450-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará inicia nesta segunda-feira (9) imunização contra bronquiolite para bebês prematuros ou com comorbidades</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/ceara-inicia-nesta-segunda-feira-9-imunizacao-contra-bronquiolite-para-bebes-prematuros-ou-com-comorbidades/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T09:09:39</pubDate>
    <description><![CDATA[A partir da próxima segunda-feira (9), o Ceará passa a aplicar o imunizante contra bronquiolite em bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades. O anticorpo, oferecido pelo Ministério da Saúde e distribuído aos municípios por meio da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), é o nirsevimabe, que amplia a proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), principal causa da doença.

São considerados bebês prematuros aqueles nascidos com menos de 37 semanas de gestação. Entre as comorbidades que atingem bebês de até dois anos de idade estão cardiopatias congênitas, broncodisplasia, imunocomprometimento, síndrome de Down, fibrose cística, doenças neuromusculares e anomalias congênitas das vias aéreas.

Imunização contra bronquiolite será destinada a bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades

O imunizante é administrado em dose única e estará disponível nas maternidades e nas salas de vacinação da Atenção Primária em todas as regiões do Estado do Ceará, por meio da Rede de Imunobiológicos Especiais. O imunobiológico passa a integrar o Sistema Único de Saúde (SUS), ampliando a cobertura da profilaxia e substituindo o palivizumabe, anteriormente destinado apenas a prematuros extremos, que são os bebês que nascem antes de 28 semanas de gestação.

Desde dezembro de 2025, o Sistema Único de Saúde (SUS) do Ceará oferece também a vacina contra o VSR para gestantes, a partir da 28ª semana de gravidez. A estratégia, incorporada no ano passado ao Programa Nacional de Imunizações (PNI), tem como objetivo proteger os bebês nos primeiros seis meses de vida, reduzindo o risco de formas graves de bronquiolite e pneumonia, duas das principais causas de hospitalização nessa faixa etária no País.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A partir da próxima segunda-feira (9), o Ceará passa a aplicar o imunizante contra bronquiolite em bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades. O anticorpo, oferecido pelo Ministério da Saúde e distribuído aos municípios por meio da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), é o nirsevimabe, que amplia a proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), principal causa da doença.

São considerados bebês prematuros aqueles nascidos com menos de 37 semanas de gestação. Entre as comorbidades que atingem bebês de até dois anos de idade estão cardiopatias congênitas, broncodisplasia, imunocomprometimento, síndrome de Down, fibrose cística, doenças neuromusculares e anomalias congênitas das vias aéreas.

Imunização contra bronquiolite será destinada a bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades

O imunizante é administrado em dose única e estará disponível nas maternidades e nas salas de vacinação da Atenção Primária em todas as regiões do Estado do Ceará, por meio da Rede de Imunobiológicos Especiais. O imunobiológico passa a integrar o Sistema Único de Saúde (SUS), ampliando a cobertura da profilaxia e substituindo o palivizumabe, anteriormente destinado apenas a prematuros extremos, que são os bebês que nascem antes de 28 semanas de gestação.

Desde dezembro de 2025, o Sistema Único de Saúde (SUS) do Ceará oferece também a vacina contra o VSR para gestantes, a partir da 28ª semana de gravidez. A estratégia, incorporada no ano passado ao Programa Nacional de Imunizações (PNI), tem como objetivo proteger os bebês nos primeiros seis meses de vida, reduzindo o risco de formas graves de bronquiolite e pneumonia, duas das principais causas de hospitalização nessa faixa etária no País.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/vacina-VSR-bebes-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>