<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 04/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>10 notícias publicadas hoje (10 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 23:31:54 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>No modelo das redes privadas, mas com serviço gratuito, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit nesta quinta-feira (05/02)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-no-modelo-das-redes-privadas-mas-com-servico-gratuito-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-quarta-academia-fortalfit-nesta-quinta-feira-05-02</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-1a0e61128262</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:12:00 +0000</pubDate>
<description>No modelo das redes privadas, mas com serviço gratuito, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta academia FortalFit nesta quinta-feira (05/02) - Quarta, 04 Fevereiro 2026 16:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="No modelo das redes privadas, mas com serviço gratuito, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta acad" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, entrega, nesta quinta-feira (05/02), a Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna, a quarta entregue pela gestão. O equipamento integra a política de ampliação de espaços públicos de forma descentralizada, voltada à prática de atividade física gratuita e de qualidade para a população. A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p>O equipamento é gratuito e proporciona acesso à atividade física de qualidade, consolidando a estrutura como ponto de promoção da saúde, lazer e bem-estar para fortalezenses e visitantes. O espaço moderno oferece musculação e aulas coletivas, como zumba, yoga, funcional, GAP e abdominal.</p>
<p>O funcionamento ocorre em dois turnos: manhã, das 5h30 às 9h30, e tarde e noite, das 16h às 20h, com agendamento feito pelo aplicativo Mude. Os usuários podem escolher os horários e contarão com acompanhamento de profissionais de educação física. Com estrutura de última geração, incluindo aparelhos em aço galvanizado, piso emborrachado e áreas cobertas, Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna segue o modelo das grandes redes privadas, mas com acesso totalmente gratuito para a população.</p>
<p>A obra foi executada pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor), com gestão do equipamento a cargo da Secretaria Municipal de Esporte e Lazer (Secel). A academia, entregue pela empresa Mude, é a quarta inaugurada pela gestão. As outras três foram: Academia FortalFit Santa Cecília, Paula Ney e Joaquim Nogueira.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega da Academia FortalFit Planalto Ayrton Senna<br/>Data: 05/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 18h<br/>Local: Avenida Nova Fortaleza, 423 - Planalto Ayrton Senna</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-no-modelo-das-redes-privadas-mas-com-servico-gratuito-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-quarta-academia-fortalfit-nesta-quinta-feira-05-02" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>No modelo das redes privadas, mas com serviço gratuito, Prefeitura de Fortaleza inaugura quarta acad</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dia Mundial do Câncer: Santa Casa de Fortaleza reforça importância do diagnóstico precoce</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/dia-mundial-do-cancer-santa-casa-de-fortaleza-reforca-importancia-do-diagnostico-precoce</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-b1442230c37b</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:11:00 +0000</pubDate>
<description>Dia Mundial do Câncer: Santa Casa de Fortaleza reforça importância do diagnóstico precoce - Quarta, 04 Fevereiro 2026 16:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Dia Mundial do Câncer: Santa Casa de Fortaleza reforça importância do diagnóstico precoce" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Nesta quarta-feira (04/02), Dia Mundial do Câncer, a Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza destaca a prevenção e o diagnóstico precoce como fatores decisivos para o enfrentamento da doença. Sob gestão da Prefeitura de Fortaleza, a unidade fortalece sua atuação na assistência oncológica da rede municipal, garantindo acesso gratuito a consultas, exames, cirurgias e tratamentos especializados pelo Sistema Único de Saúde (SUS).</p>
<p>A instituição atende pacientes de diferentes faixas etárias com acompanhamento multiprofissional e cuidado integral em todas as etapas do tratamento. A prioridade é assegurar agilidade no diagnóstico e no início da terapia, reduzindo impactos da doença e ampliando as chances de cura.</p>
<p>Segundo o diretor da Santa Casa, o médico oncologista José Erialdo da Silva Júnior, o tempo é um fator determinante no cuidado oncológico. “Quanto mais cedo o câncer é identificado, maiores são as possibilidades de tratamento eficaz. Nosso trabalho é garantir que o paciente chegue ao diagnóstico correto sem demora e tenha acesso rápido ao tratamento adequado”, afirma.</p>
<p><strong>Atendimento e exames</strong></p>
<p>A Santa Casa oferece assistência em oncologia clínica e cirúrgica, além de especialidades diretamente relacionadas ao diagnóstico e tratamento do câncer, como mastologia, urologia, proctologia, dermatologia e cirurgia geral. A unidade dispõe de exames essenciais para a detecção precoce da doença, entre eles tomografia, mamografia, ultrassonografia, endoscopia, colonoscopia, biópsias e exames laboratoriais.</p>
<p>Todos os procedimentos realizados na unidade são gratuitos. O acesso ocorre por meio de encaminhamento pelas Unidades de Atenção Primária à Saúde (UAPS), que funcionam como porta de entrada da rede municipal.</p>
<p><strong>Atenção aos sinais de alerta</strong></p>
<p>A Santa Casa orienta a população a procurar atendimento médico ao identificar sinais como nódulos ou caroços, feridas que não cicatrizam, sangramentos incomuns, perda de peso sem causa aparente, tosse persistente ou alterações na pele. A identificação do câncer em estágios iniciais aumenta significativamente a eficácia do tratamento.</p>
<p>De acordo com a médica Ingrid Cunha, chefe do Serviço de Oncologia da Santa Casa de Fortaleza, os avanços no tratamento tornam a prevenção ainda mais estratégica. “Hoje dispomos de terapias mais eficazes, mas o diagnóstico precoce continua sendo decisivo. Além disso, hábitos saudáveis, vacinação contra o HPV, uso de protetor solar e cuidados no ambiente de trabalho ajudam a reduzir o risco de diversos tipos de câncer”, destaca.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/dia-mundial-do-cancer-santa-casa-de-fortaleza-reforca-importancia-do-diagnostico-precoce" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Dia Mundial do Câncer: Santa Casa de Fortaleza reforça importância do diagnóstico precoce</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prevenção às arboviroses: Prefeitura de Fortaleza distribui repelentes para gestantes nos postos de saúde</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prevencao-as-arboviroses-prefeitura-de-fortaleza-distribui-repelentes-para-gestantes-nos-postos-de-saude</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-dfd4711db83a</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:20:00 +0000</pubDate>
<description>Prevenção às arboviroses: Prefeitura de Fortaleza distribui repelentes para gestantes nos postos de saúde - Quarta, 04 Fevereiro 2026 14:20</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20Repelentes.jpeg" alt="Prevenção às arboviroses: Prefeitura de Fortaleza distribui repelentes para gestantes nos postos de " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Com o início da quadra chuvosa, a Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), iniciou a distribuição gratuita de repelentes para cerca de 12 mil gestantes que realizam o pré-natal nos postos de saúde da Capital, com foco na prevenção e combate às arboviroses.</p>
<p>Ao todo, o município adquiriu aproximadamente 250 mil frascos de repelentes, que serão entregues às gestantes ao longo de 2026 ou enquanto durar o estoque. A continuidade da ação está condicionada ao perfil epidemiológico e às perspectivas da sazonalidade anual.</p>
<p>A medida, que reforça a proteção contra doenças transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti, contou com investimento de aproximadamente R$ 4 milhões. Cada gestante receberá, mensalmente, dois frascos de repelente, que contêm substâncias eficazes na prevenção das arboviroses e são seguros para uso durante a gestação.</p>
<p>Segundo a secretária da Saúde, Riane Azevedo, a distribuição dos repelentes é uma forma de ampliar a proteção e reduzir riscos para mãe e bebê. “Durante o pré-natal, elas recebem orientações sobre os cuidados contínuos para evitar o contato com o Aedes aegypti a fim de evitar dengue, chikungunya e zika.”, afirma.</p>
<p><strong>Prevenção contínua</strong></p>
<p>Mesmo com o uso do repelente, é fundamental manter os cuidados para evitar a proliferação do mosquito. Entre as ações recomendadas estão o uso de roupas que diminuam a exposição do corpo e a vistoria semanal nas residências, eliminando recipientes que possam acumular água parada, como garrafas, pneus e pratos de vasos de plantas.</p>
<p>Paralelamente, a Prefeitura de Fortaleza segue intensificando as ações de combate ao mosquito com visitas domiciliares, atividades educativas, controle vetorial, inspeções em canais e galerias, aplicação de inseticida com equipamentos portáteis (UBV), entre outras iniciativas.</p>
<p><strong>Onde buscar atendimento</strong></p>
<p>As gestantes que apresentarem sintomas de arboviroses devem procurar o posto de saúde mais próximo de sua residência. Atualmente, Fortaleza conta com 134 unidades de saúde espalhadas por toda a cidade.</p>
<p><strong>Dicas para o uso correto do repelente:</strong><br/>Lave bem as mãos após a aplicação;<br/>Aguarde 15 minutos entre o uso de filtro solar, hidratantes ou maquiagem e a aplicação do repelente;<br/>Evite aplicar o produto próximo aos olhos, nariz, boca e áreas genitais, devido ao risco de absorção pelas mucosas;<br/>Observe o tempo de reaplicação indicado na embalagem;<br/>Em caso de dúvidas, procure orientação com os profissionais da unidade de saúde.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prevencao-as-arboviroses-prefeitura-de-fortaleza-distribui-repelentes-para-gestantes-nos-postos-de-saude" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20Repelentes.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20Repelentes.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prevenção às arboviroses: Prefeitura de Fortaleza distribui repelentes para gestantes nos postos de </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeito Evandro Leitão entrega boxes do Polo de Lazer da Lagoa do Opaia</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-entrega-boxes-do-polo-de-lazer-da-lagoa-do-opaia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-5d40597b4028</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:26:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeito Evandro Leitão entrega boxes do Polo de Lazer da Lagoa do Opaia - Quarta, 04 Fevereiro 2026 13:26</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeito Evandro Leitão entrega boxes do Polo de Lazer da Lagoa do Opaia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito Evandro Leitão realiza, nesta quarta-feira (04/02), a entrega de 49 boxes do Polo de Lazer da Lagoa do Opaia, no bairro Vila União. A ação integra a política municipal de fortalecimento da economia local e incentivo ao empreendedorismo no entorno do parque. O processo assegura transparência e igualdade de oportunidades aos moradores da área.</p>
<p>A seleção dos permissionários ocorreu por meio de chamamento público, coordenado pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor), em parceria com a Secretaria Regional 4 e a Secretaria Municipal das Licitações (Selifor). O equipamento passa a contar com atividades como alimentação, lanches, artesanato, produtos naturais e outros serviços compatíveis com a área.</p>
<p>Além disso, o Polo de Lazer passou por intervenções estruturais como pintura dos quiosques, canteiros, pergolados, bancos, mesas da praça e areninhas, além de revisão dos sistemas hidráulico e elétrico. A Lagoa do Opaia também recebeu limpeza completa.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega dos boxes do Polo de Lazer da Lagoa do Opaia<br/>Data: 04/02 (quarta-feira)<br/>Horário: 18h<br/>Local: Av. Lauro Vieira Chaves, 254 - Vila União</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeito-evandro-leitao-entrega-boxes-do-polo-de-lazer-da-lagoa-do-opaia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeito Evandro Leitão entrega boxes do Polo de Lazer da Lagoa do Opaia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Pré-Carnaval encerra neste final de semana com Joelma e cerca de 50 atrações fortalezenses</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/pre-carnaval-encerra-neste-final-de-semana-com-joelma-e-cerca-de-50-atracoes-fortalezenses</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-85c3a66ad0d3</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:18:00 +0000</pubDate>
<description>Pré-Carnaval encerra neste final de semana com Joelma e cerca de 50 atrações fortalezenses - Quarta, 04 Fevereiro 2026 13:18</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/joelma-site.png" alt="Pré-Carnaval encerra neste final de semana com Joelma e cerca de 50 atrações fortalezenses" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Fortaleza se despede do Pré-Carnaval 2026 com mais uma extensa e diversificada agenda carnavalesca. Entre os dias 03 e 08 de fevereiro, a Prefeitura, por meio da Secretaria da Cultura (Secultfor), em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), segue com uma verdadeira maratona de aquecimento para o Carnaval. Além da cantora paraense Joelma, que promete uma apresentação animada no sábado (07/02), no Aterrinho da Praia de Iracema, cerca de 50 atrações fortalezenses se apresentam entre 14 palcos pela cidade.<br/><br/><strong><a href="https://docs.google.com/document/d/1ZwVgAJf9KM8_IANqPF2L-JfJibYQan6HfLpG8Msq4cc/edit?tab=t.0">Programação completa da semana (03 a 08/02)</a></strong></p>
<p>A folia começou na terça-feira (03/02), com o bloco Galo do Jardim América celebrando sua força comunitária na Regional 4. Marca registrada desta edição que homenageia Macaúba do Bandolim, a descentralização segue com blocos de rua independentes ocupando 24 bairros: Pirambu, Rodolfo Teófilo, Antônio Bezerra, Gentilândia, Parque Manibura, Parque Dois Irmãos, Jacarecanga, Bairro Ellery, Farias Brito, José Bonifácio, Jardim América, Sabiaguaba, Itaperi, Dias Macêdo, José Walter, Canindezinho, Demócrito Rocha, Praia de Iracema, Meireles, São João do Tauape, Aldeota, Pici, Granja Lisboa e Maraponga.</p>
<p>Na sexta-feira (06/02), os polos tradicionais como os Mercados dos Pinhões e da Aerolândia, a Praça dos Leões e o Centro Cultural Belchior recebem o público para o último “sextou” do ciclo. No Mercado dos Pinhões, os brincantes conferem o show do Luxo da Aldeia. Já na Praça dos Leões, a programação começa com Márcio Muamba, seguida pelo Afoxé Omôrisá Odé e por Bárbara Xavier. No Mercado da Aerolândia, a noite inicia com a Banda Reite, e continua com De Ladinho é Mais Gostoso e Iago Gouveia. O Centro Cultural Belchior integra a agenda com a apresentação dos Dragões do Ritmo e do Bloco Iracema Bode Beat.</p>
<p>Durante o sábado (07/02), a Mocinha acolhe o Bloco Num Ispaia Senão Ienchi, enquanto o Mercado dos Pinhões reúne as apresentações de Relance, Fabiano Brandão, Átilla Lopes e Samba do Brasa. A Praça dos Leões é ocupada pelo Concentra Mas Não Sai, e a Praça da Gentilândia, no Benfica, recebe Sapoti Soundz, Banda Banzo Beat, Duas Doses de Música e os Tiragosto e Loren Lyse e Banda Soul do Axé. No Parque Rachel de Queiroz o público confere a atração infantil Cantakids e shows de Edinho e Família Vilas Boas, Projeto Nosso Samba – Luz da Viola e Micaela Gomes e Banda Mikareta. Já o Aterro da Praia de Iracema sedia a concentração e o cortejo dos blocos Sambamor, Bonde Batuque, Baqueta Clube de Ritmistas, Camaleões do Vila e Unidos da Cachorra, que seguem em desfile até o Aterrinho da Praia de Iracema. No local, os foliões acompanham os shows de DJ Embraza, Bloco Iracema Bode Beat e Unidos da Cachorra, além da cantora Joelma, atração nacional do dia.</p>
<p>Como novidade desta edição, o Pré-Carnaval estreia novos palcos na Lagoa do Opaia, com apresentações também no sábado, de Alexandre e os Almeidas, Talita Luz &amp; Banda e Banda Feed Semana no Lago Jacarey, que recebe Marina Cavalcante, Pantico Rocha e Fervo Maresia e HoraBuena Club, e na Sapiranga, que conta com as performances de Rc Axé, Isabela Serpa e Forró Dose Dupla.</p>
<p>No domingo (08/02), a programação do Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 continua a todo vapor. Na Praça da Gentilândia, a plateia confere os DJs Bruna Queiroz e Maestro Mecânico, além de Alan Morais e os Doidos da Asa, Jord Guedes &amp; As Ritas e Como Raul Já Dizia. A Cidade da Criança oferece atividades voltadas aos pequenos foliões, com Tia Samila &amp; Sua Turma e a Charanga do Tio Marcão Lindão. Já no Raimundo do Queijo, a programação reúne DTF, Carnaversos com Banda Altos Versos e Japão do Cavaco.</p>
<p>"Encerramos este pré-carnaval com a sensação de missão cumprida. Vimos a cidade pulsar em todas as suas regionais. O Pré-Carnaval de Fortaleza consolidou-se como um evento que une a grande atração nacional, como a Joelma, ao bloco de rua que nasce na calçada do vizinho. É essa mistura que faz a batida dos nossos 300 anos", afirma o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p><strong></strong></p>
<p><strong> </strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/pre-carnaval-encerra-neste-final-de-semana-com-joelma-e-cerca-de-50-atracoes-fortalezenses" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/joelma-site.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/joelma-site.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Pré-Carnaval encerra neste final de semana com Joelma e cerca de 50 atrações fortalezenses</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura entrega requalificação do posto de saúde Odorico de Morais, oitava unidade requalificada pela gestão</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-entrega-requalificacao-do-posto-de-saude-odorico-de-morais-oitava-unidade-requalificada-pela-gestao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-3c324ba9f2f2</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:13:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura entrega requalificação do posto de saúde Odorico de Morais, oitava unidade requalificada pela gestão - Quarta, 04 Fevereiro 2026 13:13</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20SMS%201.jpeg" alt="FORtaleCE: Prefeitura entrega requalificação do posto de saúde Odorico de Morais, oitava unidade req" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Prefeito Evandro e secretária Riane observam uma mulher sendo vacinada em um posto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04 02 2026 SMS 1.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Evandro Leitão ressaltou que os avanços fazem parte de um conjunto de investimentos em toda a Rede Municipal de Saúde (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza entregou, nesta terça-feira (3/2), a requalificação do posto de saúde Odorico de Morais, localizado no bairro Cais do Porto. Esta é a oitava unidade de Atenção Primária reformada pela atual gestão e deve atender mais de 10 mil pessoas dos bairros que integram a Regional 2.</p>
<p>A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva, por meio do programa Saúde que Cuida, e o FORtaleCE, conjunto de ações da Prefeitura em parceria com o Governo do Ceará voltadas para melhorias na capital cearense.</p>
<p>Durante a entrega, o prefeito Evandro Leitão destacou que, além da requalificação estrutural, a unidade já conta com equipamento de eletrocardiograma.</p>
<p>“Um dado muito importante dessa entrega é que este posto já conta com equipamento de eletrocardiograma, permitindo a realização de exames diretamente na unidade, agilizando diagnósticos e garantindo mais segurança no atendimento à população”, afirmou o prefeito.</p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04 02 2026 SMS 2.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A entrega do posto integra o Plano Fortaleza Inclusiva, por meio do programa Saúde que Cuida, e o FORtaleCE, conjunto de ações da Prefeitura em parceria com o Governo do Ceará voltadas para melhorias na capital cearense</figcaption></figure>
<p>Evandro ressaltou ainda que os avanços fazem parte de um conjunto de investimentos em toda a Rede Municipal de Saúde.</p>
<p>“Esse é um avanço que não se restringe apenas a esta unidade. Hoje, toda a nossa rede de atenção primária está estruturada: são 134 postos de saúde em Fortaleza, todos equipados com eletrocardiograma. Além disso, estamos reformando e requalificando não apenas os postos, mas também os nossos hospitais, sempre com o objetivo de ofertar um serviço de qualidade à população”, concluiu.</p>
<p>As intervenções realizadas no posto contemplaram nova fachada, pintura geral, melhorias de acessibilidade, instalação de piso tátil, revisão das instalações elétricas, hidráulicas e sanitárias, adequação dos guichês de atendimento, revisão das esquadrias, instalação de torneiras com acionamento por cotovelo, além da melhoriasdos banheiros.</p>
<p>A secretária municipal da Saúde (SMS), Riane Azevedo, destacou a importância da requalificação para a melhoria do atendimento à população.</p>
<p>“Esse posto foi totalmente reformado. É o primeiro posto que estamos entregando neste ano e já o oitavo reformado na gestão do prefeito Evandro. A reforma foi feita de forma completa, em toda a estrutura da unidade. Hoje o posto está totalmente equipado, inclusive com o equipamento de eletrocardiograma funcionando dentro da própria unidade, garantindo mais conforto e melhores condições de atendimento para a população”, declarou.</p>
<p>A unidade conta com cinco consultórios, incluindo consultório odontológico com duas cadeiras, além de farmácia e salas específicas para vacinação, curativos, coleta laboratorial, eletrocardiograma (ECG) e área administrativa.</p>
<p>Além do posto de saúde Odorico de Morais, a Prefeitura de Fortaleza já entregou as unidades Abel Pinto (Demócrito Rocha), Rigoberto Romero (Cidade 2000), Zélia Correia (Planalto Ayrton Senna), Viviane Benevides (Manoel Sátiro), Maciel de Brito (Conjunto Ceará), José Dilson (Siqueira) e Dr. José Iraguassu Teixeira (Floresta).</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-entrega-requalificacao-do-posto-de-saude-odorico-de-morais-oitava-unidade-requalificada-pela-gestao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20SMS%201.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20SMS%201.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura entrega requalificação do posto de saúde Odorico de Morais, oitava unidade req</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Após mais de três anos parado, Prefeitura inaugura décimo primeiro equipamento do pacote de reestruturação de 39 da rede de assistência social</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/apos-mais-de-tres-anos-parado-prefeitura-inaugura-decimo-primeiro-equipamento-do-pacote-de-reestruturacao-de-39-da-rede-de-assistencia-social</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-bdbaf8c27340</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:48:00 +0000</pubDate>
<description>Após mais de três anos parado, Prefeitura inaugura décimo primeiro equipamento do pacote de reestruturação de 39 da rede de assistência social - Quarta, 04 Fevereiro 2026 12:48</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040226%20creas.png" alt="Após mais de três anos parado, Prefeitura inaugura décimo primeiro equipamento do pacote de reestrut" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p> </p>
<figure><img alt="Durante a entrega, o prefeito reforçou o compromisso da gestão em reformar todas as unidades de assistência social" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040226 creas.png" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante a entrega, o prefeito reforçou o compromisso da gestão em reformar todas as unidades de assistência social (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, entregou, nesta quarta-feira (4/2), o Centro de Referência Especializado de Assistência Social (Creas) Mucuripe. A unidade, que estava desativada há mais de três anos e havia sido alvo de invasão, foi totalmente reestruturada, com investimento de cerca de R$ 1,5 milhão.</p>
<p>A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva e o FORtaleCE, conjunto de ações da Prefeitura de Fortaleza em parceria com o Governo do Ceará voltadas para melhorias na capital cearense.</p>
<p>Durante a entrega, o prefeito reforçou o compromisso da gestão em reformar todas as unidades de assistência social de Fortaleza e destacou que, atualmente, o município conta com 11 obras de reforma e ampliação desses equipamentos em andamento.</p>
<p>“Na área da assistência social, estamos trabalhando para reformar todos os Centro de Referência de Assistência Social (Cras) e Creas de Fortaleza. Já entregamos oito Cras dos 27 existentes. Além disso, estamos ampliando a rede de 27 para 31 unidades, sendo que quatro novos Cras serão entregues nos próximos dias. Das 31 unidades, 11 já estão em andamento, com reformas ocorrendo de forma simultânea”, afirmou.</p>
<p>Evandro também destacou outras obras em execução na área da assistência social.</p>
<p>“Estamos prestes a entregar o ILPI, Instituição de Longa Permanência para Idosos. Outro equipamento importante é o Mercado Fortaleza Sem Fome, localizado na Avenida João Pessoa, que também será entregue em breve. Trata-se de um amplo processo de resgate e recuperação de toda a rede socioassistencial, que está sendo devolvida à população de forma fortalecida”, concluiu.</p>
<p>A vice-prefeita e titular da Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), Gabriella Aguiar, comentou sobre a situação em que se encontrava a unidade antes da reforma e os serviços implantados após a requalificação.</p>
<p>“Quando assumimos a gestão, esse local tinha apenas ruínas, com poucas paredes em pé. Hoje, conta com equipe completa de assistência social, incluindo psicólogos e assistentes sociais. Foi uma grande requalificação para ajudar, principalmente, pessoas que já sofreram algum tipo de violação de direitos”, declarou.</p>
<figure><img alt="A unidade possui capacidade para realizar até 2 mil atendimentos anuais" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/_27A0673.JPG-1.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A unidade possui capacidade para realizar até 2 mil atendimentos anuais</figcaption></figure>
<p>A unidade possui capacidade para realizar até 2 mil atendimentos anuais. O objetivo é ofertar atendimento de referência a pessoas em situação de violência física, psicológica ou sexual, negligência, crianças e adolescentes vítimas de abuso ou exploração, além de idosos e pessoas com deficiência em situação de violação de direitos.</p>
<p>O Creas Mucuripe conta com o Serviço de Proteção e Atendimento Especializado a Famílias e Indivíduos (Paefi), o Serviço de Proteção Social a Adolescentes em Cumprimento de Medida Socioeducativa em Meio Aberto e o Serviço Especializado em Abordagem Social (Seas). Além disso, a unidade realiza encaminhamentos para programas como o Cadastro Único, o Benefício de Prestação Continuada (BPC) e outros auxílios sociais.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/apos-mais-de-tres-anos-parado-prefeitura-inaugura-decimo-primeiro-equipamento-do-pacote-de-reestruturacao-de-39-da-rede-de-assistencia-social" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040226%20creas.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040226%20creas.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Após mais de três anos parado, Prefeitura inaugura décimo primeiro equipamento do pacote de reestrut</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza promove segundo mutirão gratuito de castração do ano para felinos neste final de semana</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-segundo-mutirao-gratuito-de-castracao-do-ano-para-felinos-neste-final-de-semana</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-104ef9223822</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:01:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza promove segundo mutirão gratuito de castração do ano para felinos neste final de semana - Quarta, 04 Fevereiro 2026 12:01</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" alt="Prefeitura de Fortaleza promove segundo mutirão gratuito de castração do ano para felinos neste fina" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Proteção Animal (SMPA), realiza, neste sábado (07/02), o segundo mutirão gratuito de castração deste ano, para felinos, no VetMóvel do Shopping Parangaba. Ao todo, serão realizadas 150 castrações, sendo 100 vagas para machos e 50 para fêmeas.</p>
<p>Para participar do mutirão, basta fazer o agendamento pelo telefone 156 selecionar a opção 6 e esperar a confirmação dos agentes do setor de agendamento entrarem em contato com as orientações necessárias.</p>
<p>Para dúvidas e mais informações, é só enviar uma mensagem por meio dos números: (85) 9 9224-7488 e (85) 9 9165-7839.</p>
<p>Os tutores devem comparecer com o seu animal devidamente agendado. Os felinos devem ser conduzidos em caixa de transporte.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Mutirão gratuito de castração para felinos<br/>Data: 07/02 (sábado)<br/>Horário: das 8h às 16h<br/>Local: Shopping Parangaba, estacionamento C - Azul (Rua Germano Franck, 300 - Parangaba)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-promove-segundo-mutirao-gratuito-de-castracao-do-ano-para-felinos-neste-final-de-semana" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza promove segundo mutirão gratuito de castração do ano para felinos neste fina</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Atleta da Rede Cuca é campeã da principal competição da base do judô nacional</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atleta-da-rede-cuca-e-campea-da-principal-competicao-da-base-do-judo-nacional</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-5b2714dc8001</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:40:00 +0000</pubDate>
<description>Atleta da Rede Cuca é campeã da principal competição da base do judô nacional - Quarta, 04 Fevereiro 2026 10:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20Rede%20Cuca%20111.jpeg" alt="Atleta da Rede Cuca é campeã da principal competição da base do judô nacional" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Ana Mikaele posa para a foto vestida com o kimono e com a medalha que ganhou pendurada no pescoço" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04 02 2026 Rede Cuca 111.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Com apenas 14 anos, a judoca fortalezense integra a Rede Cuca desde os 10 anos e já acumula conquistas importantes, como o título de campeã sul-americana estudantil, campeã cearense, campeã da Copa Fortaleza e campeã brasileira</figcaption></figure>
<p>A atleta Ana Mikaele Moreira Alcântara, da Rede Cuca, foi campeã, nesta terça-feira (03/02), da CBI Troféu Brasil Cadete &amp; Júnior, principal competição da base do judô nacional, realizada de 3 a 5 de fevereiro, em Brasília. O evento reúne mais de 500 atletas de todo o país e é considerado uma das principais vitrines para jovens talentos da modalidade.</p>
<p>Competindo na categoria cadete até 40kg, Ana Mikaele chegou à final após uma sequência de lutas consistentes, reafirmando sua trajetória de crescimento e destaque no cenário esportivo nacional. Com apenas 14 anos, a judoca fortalezense integra a Rede Cuca desde os 10 anos e já acumula conquistas importantes, como o título de campeã sul-americana estudantil, campeã cearense, campeã da Copa Fortaleza e campeã brasileira.</p>
<figure><img alt="grupo de atletas vestidas de kimono em um pódio" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04 02 2026 Rede Cuca 1111.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Competindo na categoria cadete até 40kg, Ana Mikaele chegou à final após uma sequência de lutas consistentes, reafirmando sua trajetória de crescimento e destaque no cenário esportivo nacional</figcaption></figure>
<p>A participação na final do Troféu Brasil marca mais um passo decisivo na consolidação da atleta no ciclo cadete, que reúne competidoras entre 15 e 17 anos e exige alto nível técnico e físico. “Estar na final de uma competição desse tamanho é muito especial para mim. Eu treino todos os dias com muita dedicação e foco, sempre acreditando que posso evoluir. Representar Fortaleza e a Rede Cuca no Brasileiro me dá ainda mais motivação”, destaca Ana Mikaele.</p>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, acompanhou a competição e parabenizou a jovem pelas redes sociais em vídeo publicado nas redes sociais. Segundo ele, o investimento no esporte fortalece o protagonismo dos jovens do município.</p>
<p>“Valorizar o esporte é valorizar a vida na nossa cidade. Por isso, temos investido, cada vez mais, no incentivo às políticas públicas de juventude em Fortaleza, como a reforma de todos os Cucas e a retomada da obra do Cuca do Vicente Pinzón, no segundo semestre deste ano. Parabéns, Mikaele e professor Choles”, celebrou.</p>
<p>O secretário da Juventude de Fortaleza, Julio Brizzi, ressaltou a relevância da competição e o impacto da política pública na formação de jovens atletas. “A Ana Mikaele é um exemplo do potencial da juventude de Fortaleza quando encontra apoio, estrutura e acompanhamento técnico. A Rede Cuca cumpre um papel fundamental ao transformar talento em oportunidade e ao levar nossos jovens para os maiores palcos do esporte nacional”, afirmou.</p>
<p>O CBI Troféu Brasil Cadete &amp; Júnior é uma das competições mais importantes do calendário da Confederação Brasileira de Judô e serve como referência para o desenvolvimento de atletas que integram a base do alto rendimento no país.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atleta-da-rede-cuca-e-campea-da-principal-competicao-da-base-do-judo-nacional" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20Rede%20Cuca%20111.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/04%2002%202026%20Rede%20Cuca%20111.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Atleta da Rede Cuca é campeã da principal competição da base do judô nacional</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Atualização da biometria facial é obrigatória contra bloqueio da carteira estudantil em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atualizacao-da-biometria-facial-e-obrigatoria-contra-bloqueio-da-carteira-estudantil-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-ccd501deea55</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:18:00 +0000</pubDate>
<description>Atualização da biometria facial é obrigatória contra bloqueio da carteira estudantil em Fortaleza - Quarta, 04 Fevereiro 2026 09:18</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" alt="Atualização da biometria facial é obrigatória contra bloqueio da carteira estudantil em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Manter os dados atualizados para garantir a continuidade dos benefícios da carteira estudantil: este é o alerta da Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor), que reforça a obrigatoriedade da atualização da biometria facial para estudantes que realizaram o cadastro há mais de três anos. A medida é essencial para o funcionamento correto da carteira estudantil, evitando bloqueios ao utilizar o sistema de transporte público na Capital.</p>
<p>Somente em 2025, 31.277 carteiras estudantis foram bloqueadas. Além dos casos de uso indevido, identificados por meio da fiscalização diária, constatou-se que uma parcela significativa dos bloqueios ocorreu em razão da desatualização da biometria facial. A atualização tem caráter preventivo e é obrigatória para todos os estudantes com cadastro realizado há mais de três anos ou que tenham passado por alterações significativas na aparência, assegurando o uso correto do benefício e evitando transtornos aos usuários.</p>
<p>A situação é comum, especialmente entre estudantes que realizaram o cadastro biométrico ainda na infância ou no ensino fundamental e que, atualmente, já são adolescentes ou universitários. As mudanças naturais na fisionomia ao longo dos anos podem gerar falhas no reconhecimento facial, ocasionando o bloqueio automático da carteira nos validadores dos ônibus.</p>
<p>A carteira estudantil é de uso pessoal e intransferível. Para garantir a segurança do sistema de bilhetagem e coibir fraudes, são realizadas verificações constantes entre a imagem captada no momento da utilização do cartão e a foto biométrica registrada no sistema.</p>
<p>Os estudantes que tiverem a carteira estudantil bloqueada por desatualização da biometria facial terão o benefício desbloqueado após a realização do procedimento. Após a atualização da biometria, que pode ser feita on-line, o estudante pode procurar o terminal da Parangaba para efetivar o desbloqueio, permitindo a retomada do uso.</p>
<p>“A iniciativa tem como objetivo garantir mais segurança ao sistema de bilhetagem, assegurar o uso correto do benefício e evitar bloqueios causados por biometria desatualizada”, destaca Ivanderly Carvalho, coordenadora de Atendimento ao Estudante.</p>
<p><strong>Passo a passo para atualização da biometria facial de alunos com CIA</strong><br/><br/>A atualização da biometria facial pode ser realizada de forma simples e rápida pelo <strong><a href="/idestudantil.fortaleza.ce.gov.br">site da Etufor</a>.</strong></p>
<p>- Selecione a opção “Atualização de Biometria Facial”;<br/>- Informe o CPF do aluno, um e-mail do aluno ou do responsável e clique em “Iniciar Solicitação”;<br/>- Digite o código de validação recebido no e-mail e clique em “Realizar Validação”;<br/>- Informe o CIA e a data de nascimento do aluno, em seguida clique em “Consultar”;<br/>- Selecione a opção correspondente à documentação do aluno (RG ou certidão de nascimento);<br/>- Anexe uma foto para a biometria facial e outra foto do aluno segurando o documento de identificação, conforme o modelo apresentado no sistema, e clique em “Finalizar”;<br/>- Agora é só aguardar as informações sobre a validação da biometria facial, que serão enviadas para o e-mail informado.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atualizacao-da-biometria-facial-e-obrigatoria-contra-bloqueio-da-carteira-estudantil-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Atualização da biometria facial é obrigatória contra bloqueio da carteira estudantil em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>