<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Voo inaugural Fortaleza/Madrid tem início nesta segunda-feira (19) com três frequências semanais</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/19/voo-inaugural-fortaleza-madrid-tem-inicio-nesta-segunda-feira-19-com-tres-frequencias-semanais/</guid>
    <pubDate>2026-01-19T19:33:23</pubDate>
    <description><![CDATA[A operação será às segundas, quintas e sábados e contará com ampliação progressiva ao longo de 2026

A partir desta segunda-feira (19), os cearenses terão acesso a um dos maiores hubs aéreos da Europa: Madrid. O voo direto para a capital espanhola, por meio da empresa Iberia, acontece inicialmente às segundas, quintas e sábados, com uma ampliação progressiva programada para 2026.

A primeira aeronave vinda da Espanha pousou em Fortaleza, aproximadamente às 17h, desta segunda. O avião, inclusive, recebeu o famoso “batismo”. A cerimônia, no Aeroporto Internacional Pinto Martins, contou com as presenças do governador Elmano de Freitas; do secretário-Chefe da Casa Civil, Chagas Vieira; do secretário do Turismo, Eduardo Bismarck; entre outras autoridades.

“Nos vamos vivenciar um outro momento da economia no Brasil com essa nova conexão econômica do Mercosul com a UE. Não tenho nenhuma dúvida que estamos dando um passo muito importante, importante para o turismo e também para a economia cearense. Quero agradecer a todos e todas que fazem o Turismo do Ceará. Estamos juntos, cada vez mais oportunizando o nosso povo”, destacou o governador Elmano de Freitas.

O novo voo foi anunciado ainda em março de 2025 pelo chefe do Executivo Estadual. A partir de abril, a rota passa a contar com cinco frequências semanais, ampliando a oferta de assentos e as opções de conexão para passageiros que partem do Ceará e de outras regiões do Brasil.

Eduardo Bismarck explicou como o voo Fortaleza/Madrid foi desenhado e projetou a injeção de recursos na economia cearense. “Essa rota é fruto de um trabalho estratégico, profissional, com apoio do nosso governador. Nós crescemos não só no turismo internacional, mas também no doméstico. Em 2025, anunciamos quatro voos novos internacionais e todos estão com excelentes aceitações. Somente esse voo com a Iberia, o turismo cearense vai ultrapassar mais de R$ 120 milhões ao final de 2026”, comentou.

A implantação da rota é resultado da articulação entre o Governo do Estado, por meio da Secretaria do Turismo do Ceará (Setur), a Embratur e a Iberia, dentro da estratégia de fortalecimento da internacionalização do turismo cearense e da atração de novos fluxos de visitantes europeus.

Agente de viagens, Caroline Oliveira, foi uma das cearenses a aproveitar o primeiro voo direto Fortaleza-Madri. “Ter esse voo é muito bom, é mais uma possibilidade de ir para a Europa e conhecer novos países. Também sei que isso vai impulsionar toda a economia do estado”, disse.

Yasmin Alves escolheu o novo voo saindo de Fortaleza para Madri para ser sua primeira viagem internacional. A jovem fortalezense não escondeu a alegria. “Tenho certeza que esse voo vai atrair muitas pessoas. Com esse voo direto, não só a gente poderá conhecer Madri, como também os espanhóis virão para cá conhecer a nossa maravilhosa cidade. Estou muito feliz”, comentou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A operação será às segundas, quintas e sábados e contará com ampliação progressiva ao longo de 2026

A partir desta segunda-feira (19), os cearenses terão acesso a um dos maiores hubs aéreos da Europa: Madrid. O voo direto para a capital espanhola, por meio da empresa Iberia, acontece inicialmente às segundas, quintas e sábados, com uma ampliação progressiva programada para 2026.

A primeira aeronave vinda da Espanha pousou em Fortaleza, aproximadamente às 17h, desta segunda. O avião, inclusive, recebeu o famoso “batismo”. A cerimônia, no Aeroporto Internacional Pinto Martins, contou com as presenças do governador Elmano de Freitas; do secretário-Chefe da Casa Civil, Chagas Vieira; do secretário do Turismo, Eduardo Bismarck; entre outras autoridades.

“Nos vamos vivenciar um outro momento da economia no Brasil com essa nova conexão econômica do Mercosul com a UE. Não tenho nenhuma dúvida que estamos dando um passo muito importante, importante para o turismo e também para a economia cearense. Quero agradecer a todos e todas que fazem o Turismo do Ceará. Estamos juntos, cada vez mais oportunizando o nosso povo”, destacou o governador Elmano de Freitas.

O novo voo foi anunciado ainda em março de 2025 pelo chefe do Executivo Estadual. A partir de abril, a rota passa a contar com cinco frequências semanais, ampliando a oferta de assentos e as opções de conexão para passageiros que partem do Ceará e de outras regiões do Brasil.

Eduardo Bismarck explicou como o voo Fortaleza/Madrid foi desenhado e projetou a injeção de recursos na economia cearense. “Essa rota é fruto de um trabalho estratégico, profissional, com apoio do nosso governador. Nós crescemos não só no turismo internacional, mas também no doméstico. Em 2025, anunciamos quatro voos novos internacionais e todos estão com excelentes aceitações. Somente esse voo com a Iberia, o turismo cearense vai ultrapassar mais de R$ 120 milhões ao final de 2026”, comentou.

A implantação da rota é resultado da articulação entre o Governo do Estado, por meio da Secretaria do Turismo do Ceará (Setur), a Embratur e a Iberia, dentro da estratégia de fortalecimento da internacionalização do turismo cearense e da atração de novos fluxos de visitantes europeus.

Agente de viagens, Caroline Oliveira, foi uma das cearenses a aproveitar o primeiro voo direto Fortaleza-Madri. “Ter esse voo é muito bom, é mais uma possibilidade de ir para a Europa e conhecer novos países. Também sei que isso vai impulsionar toda a economia do estado”, disse.

Yasmin Alves escolheu o novo voo saindo de Fortaleza para Madri para ser sua primeira viagem internacional. A jovem fortalezense não escondeu a alegria. “Tenho certeza que esse voo vai atrair muitas pessoas. Com esse voo direto, não só a gente poderá conhecer Madri, como também os espanhóis virão para cá conhecer a nossa maravilhosa cidade. Estou muito feliz”, comentou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_6521-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Curta São Luiz leva cultura popular e palhaçaria ao centro da cidade</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/19/curta-sao-luiz-leva-cultura-popular-e-palhacaria-ao-centro-da-cidade/</guid>
    <pubDate>2026-01-19T16:22:14</pubDate>
    <description><![CDATA[Coletivo Fuscirco e Palhaço Bibildo integram a programação de janeiro do Cineteatro São Luiz em parceria com o Sesc/CE

O Cineteatro São Luiz apresenta, em janeiro, duas ações da faixa Curta São Luiz, realizada em parceria com o SESC Ceará, com sessões gratuitas voltadas para públicos de todas as idades, na Praça do Ferreira. As apresentações acontecem nos dias 23 e 30 de janeiro, sempre às 12h30.

No dia 23 de janeiro (sexta-feira), a calçada do Cineteatro São Luiz recebe o Coletivo Fuscirco, de Fortaleza, com o espetáculo “O Encantar do Mateus e o Boi Bordado”. Com duração de 50 minutos e classificação livre, a montagem dialoga com o Teatro de Mamulengo e o Reisado, utilizando bonecos de cabaça, personagens tradicionais, música e humor para narrar histórias inspiradas na cultura popular nordestina. O espetáculo circula por escolas e festivais de teatro, valorizando a oralidade e as tradições populares como forma de acesso e formação cultural.

Já no dia 30 de janeiro (sexta-feira), também às 12h30, a calçada do São Luiz se transforma em palco para “Má-Gí-Áh”, com o Palhaço Bibildo. A apresentação propõe uma experiência de mágica cômica para todas as idades, acompanhando um palhaço obstinado que sonha em se tornar um grande mágico. Entre números de desaparecimento, hipnose e transformação, o personagem revela-se um aprendiz atrapalhado, criando situações cheias de humor, empatia e encantamento.

A faixa Curta São Luiz, em parceria com o SESC CE, integra a programação do Cineteatro São Luiz com ações gratuitas, ocupando espaços internos e externos do teatro e ampliando o acesso do público às artes cênicas, à cultura popular e às linguagens do riso e da imaginação no cotidiano do centro da cidade. O “Curta São Luiz” conta com apresentações que dialogam com a Praça do Ferreira, com os trabalhadores, visitantes e população do Centro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Coletivo Fuscirco e Palhaço Bibildo integram a programação de janeiro do Cineteatro São Luiz em parceria com o Sesc/CE

O Cineteatro São Luiz apresenta, em janeiro, duas ações da faixa Curta São Luiz, realizada em parceria com o SESC Ceará, com sessões gratuitas voltadas para públicos de todas as idades, na Praça do Ferreira. As apresentações acontecem nos dias 23 e 30 de janeiro, sempre às 12h30.

No dia 23 de janeiro (sexta-feira), a calçada do Cineteatro São Luiz recebe o Coletivo Fuscirco, de Fortaleza, com o espetáculo “O Encantar do Mateus e o Boi Bordado”. Com duração de 50 minutos e classificação livre, a montagem dialoga com o Teatro de Mamulengo e o Reisado, utilizando bonecos de cabaça, personagens tradicionais, música e humor para narrar histórias inspiradas na cultura popular nordestina. O espetáculo circula por escolas e festivais de teatro, valorizando a oralidade e as tradições populares como forma de acesso e formação cultural.

Já no dia 30 de janeiro (sexta-feira), também às 12h30, a calçada do São Luiz se transforma em palco para “Má-Gí-Áh”, com o Palhaço Bibildo. A apresentação propõe uma experiência de mágica cômica para todas as idades, acompanhando um palhaço obstinado que sonha em se tornar um grande mágico. Entre números de desaparecimento, hipnose e transformação, o personagem revela-se um aprendiz atrapalhado, criando situações cheias de humor, empatia e encantamento.

A faixa Curta São Luiz, em parceria com o SESC CE, integra a programação do Cineteatro São Luiz com ações gratuitas, ocupando espaços internos e externos do teatro e ampliando o acesso do público às artes cênicas, à cultura popular e às linguagens do riso e da imaginação no cotidiano do centro da cidade. O “Curta São Luiz” conta com apresentações que dialogam com a Praça do Ferreira, com os trabalhadores, visitantes e população do Centro.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-1-4.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE amplia auditorias estratégicas e consolida boas práticas de controle interno em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/19/cge-amplia-auditorias-estrategicas-e-consolida-boas-praticas-de-controle-interno-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-19T15:13:45</pubDate>
    <description><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) apresentou o balanço das ações de 2025, evidenciando avanços expressivos na Auditoria Interna Governamental, que se consolidou como referência na promoção da transparência, da boa governança e no fortalecimento do controle interno no Ceará. Ao longo do ano, as auditorias priorizaram o aperfeiçoamento dos processos internos dos órgãos e entidades estaduais, contribuindo de forma direta para o fortalecimento da gestão pública e para a ampliação da eficácia e da qualidade dos serviços prestados à população.

Entre as auditorias destacaram-se as avaliações realizadas nos processos finalísticos de Acompanhamento e Prestação de Contas de Projetos Culturais da Secretaria da Cultura (Secult), com objetivo de assegurar que os benefícios culturais alcancem a sociedade com qualidade, responsabilidade e uso racional dos recursos públicos e; dos Exames de Habilitação do Detran, com vistas a assegurar a segurança viária, a integridade, a transparência, a credibilidade do sistema de habilitação e a confiança da sociedade nos serviços prestados pelo Estado.

Paralelamente, a CGE ampliou a implementação da gestão de riscos por meio de atividades de auditoria com prestação de consultorias especializadas oferecidas a órgãos como a SDA, Casa Civil, SCidades, SRH e SOP, apoiando gestores no mapeamento e na mitigação de riscos institucionais, visando melhorar a entrega dos serviços, tornando-os mais eficientes, eficazes e com melhor qualidade. Ainda, com prestação de consultorias, foram realizadas capacitações voltadas às assessorias de controle interno e a disponibilização de guias técnicos, a exemplo de guias sobre conformidade contábil, gestão de contratos terceirizados e implementação da gestão de riscos. Essas iniciativas contribuíram para o fortalecimento das práticas preventivas e para a elevação do nível de maturidade do controle interno no Estado.

No campo dos financiamentos externos, a CGE realizou auditorias de regularidade em processos do Projeto São José III executado pelo Tribunal de Contas do Estado (TCE), no âmbito de financiamentos do Banco Mundial, assegurando maior rigor e transparência na aplicação dos recursos. Outro destaque foi a participação na formulação do Termo de Ajustamento de Gestão (TAG) relacionado à administração de bens imóveis do Estado, instrumento que estabelece critérios para padronizar procedimentos e solucionar divergências na gestão patrimonial.

A atuação da Auditoria Interna também alcançou reconhecimento em âmbito nacional, com a participação de auditores da CGE em validações externas do Modelo de Capacidade de Auditoria Interna (IA-CM), representando o Conselho Nacional de Controle Interno (Conaci). Além disso, a Rede de Auditoria Interna do Poder Executivo Estadual foi fortalecida por meio de encontros que abordaram temas como melhores práticas, cibersegurança e monitoramento de recomendações. O conjunto dessas ações reforça o compromisso da CGE com a modernização da gestão pública e com a entrega de valor à sociedade cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) apresentou o balanço das ações de 2025, evidenciando avanços expressivos na Auditoria Interna Governamental, que se consolidou como referência na promoção da transparência, da boa governança e no fortalecimento do controle interno no Ceará. Ao longo do ano, as auditorias priorizaram o aperfeiçoamento dos processos internos dos órgãos e entidades estaduais, contribuindo de forma direta para o fortalecimento da gestão pública e para a ampliação da eficácia e da qualidade dos serviços prestados à população.

Entre as auditorias destacaram-se as avaliações realizadas nos processos finalísticos de Acompanhamento e Prestação de Contas de Projetos Culturais da Secretaria da Cultura (Secult), com objetivo de assegurar que os benefícios culturais alcancem a sociedade com qualidade, responsabilidade e uso racional dos recursos públicos e; dos Exames de Habilitação do Detran, com vistas a assegurar a segurança viária, a integridade, a transparência, a credibilidade do sistema de habilitação e a confiança da sociedade nos serviços prestados pelo Estado.

Paralelamente, a CGE ampliou a implementação da gestão de riscos por meio de atividades de auditoria com prestação de consultorias especializadas oferecidas a órgãos como a SDA, Casa Civil, SCidades, SRH e SOP, apoiando gestores no mapeamento e na mitigação de riscos institucionais, visando melhorar a entrega dos serviços, tornando-os mais eficientes, eficazes e com melhor qualidade. Ainda, com prestação de consultorias, foram realizadas capacitações voltadas às assessorias de controle interno e a disponibilização de guias técnicos, a exemplo de guias sobre conformidade contábil, gestão de contratos terceirizados e implementação da gestão de riscos. Essas iniciativas contribuíram para o fortalecimento das práticas preventivas e para a elevação do nível de maturidade do controle interno no Estado.

No campo dos financiamentos externos, a CGE realizou auditorias de regularidade em processos do Projeto São José III executado pelo Tribunal de Contas do Estado (TCE), no âmbito de financiamentos do Banco Mundial, assegurando maior rigor e transparência na aplicação dos recursos. Outro destaque foi a participação na formulação do Termo de Ajustamento de Gestão (TAG) relacionado à administração de bens imóveis do Estado, instrumento que estabelece critérios para padronizar procedimentos e solucionar divergências na gestão patrimonial.

A atuação da Auditoria Interna também alcançou reconhecimento em âmbito nacional, com a participação de auditores da CGE em validações externas do Modelo de Capacidade de Auditoria Interna (IA-CM), representando o Conselho Nacional de Controle Interno (Conaci). Além disso, a Rede de Auditoria Interna do Poder Executivo Estadual foi fortalecida por meio de encontros que abordaram temas como melhores práticas, cibersegurança e monitoramento de recomendações. O conjunto dessas ações reforça o compromisso da CGE com a modernização da gestão pública e com a entrega de valor à sociedade cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Coaud-na-SEMA-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sesporte divulga Regulamento Geral dos Jogos Escolares do Ceará 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/19/sesporte-divulga-regulamento-geral-dos-jogos-escolares-do-ceara-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-19T14:15:06</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) disponibiliza, nesta segunda-feira (19), o Regulamento Geral dos Jogos Escolares do Ceará de 2026. A competição incentiva à participação de estudantes em atividades esportivas na escola.

O certame ocorre em três etapas (credes, regionais e estadual), que servem como seletiva para a Etapa Nacional – Jogos Escolares Brasileiros, Jogos da Juventude e Paralimpíadas Escolares – nas categorias 12 a 14 anos e 15 a 17 anos.

Clique aqui e acesse o Regulamento Geral.

Os Jogos Escolares do Ceará buscam promover o intercâmbio sociocultural e educacional entre os alunos das diversas escolas do Estado, além de revelar novos talentos, levando uma mensagem de cultura e paz, mostrando que é possível realizar esporte de forma solidária e sem violência.

(85) 3125-9189

jec@esporte.ce.gov.br]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) disponibiliza, nesta segunda-feira (19), o Regulamento Geral dos Jogos Escolares do Ceará de 2026. A competição incentiva à participação de estudantes em atividades esportivas na escola.

O certame ocorre em três etapas (credes, regionais e estadual), que servem como seletiva para a Etapa Nacional – Jogos Escolares Brasileiros, Jogos da Juventude e Paralimpíadas Escolares – nas categorias 12 a 14 anos e 15 a 17 anos.

Clique aqui e acesse o Regulamento Geral.

Os Jogos Escolares do Ceará buscam promover o intercâmbio sociocultural e educacional entre os alunos das diversas escolas do Estado, além de revelar novos talentos, levando uma mensagem de cultura e paz, mostrando que é possível realizar esporte de forma solidária e sem violência.

(85) 3125-9189

jec@esporte.ce.gov.br]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-19-at-14.02.54.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Mostra, exposição, música e artes cênicas movimentam a programação no Dragão do Mar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/19/mostra-retroexpectativa-exposicao-diamantes-negros-musica-e-artes-cenicas-movimentam-a-programacao-no-dragao-do-mar/</guid>
    <pubDate>2026-01-19T13:05:42</pubDate>
    <description><![CDATA[Agenda da semana também articula movimentos de ocupação e valorização das culturas urbanas e periféricas

As férias seguem intensas no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura, equipamento da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). Ao longo da semana, o espaço convida os visitantes para aproveitarem uma programação múltipla para toda a família, composta por eventos como a abertura da 12ª Mostra RetroExpectativa, apresentações teatrais, encontros musicais e inauguração da exposição “Diamantes Negros”.

A semana inicia na Ação Poeta Mário Gomes com jogos lúdicos e didáticos, como jogo da memória, dama, dominó, nesta terça-feira, dia 20 de janeiro, às 14h, no Espaço Rogaciano Leite Filho, um momento de acolhimento, cuidado e troca. Gratuito. 18 anos.

Ambientado no interior do Ceará, em uma terra eternizada pelas lembranças e atravessada por gerações, o espetáculo “Um pé de quê?” é apresentado também na terça, dia 20, às 19h30, no Teatro Dragão do Mar. Encenada pelo Grupo Lindo, a montagem, que integra o programa Teatro da Terça, desafia o tempo cronológico e traz a fofoca como meio para refletir sobre as memórias coletivas. Os ingressos custam R$20 (meia) e R$40 (inteira). Classificação de 12 anos.

Durante a Quarta do Circo, no dia 21 de janeiro, “Bafafá”, do Circo Muamba, ocupa o palco do Teatro Dragão do Mar, às 19h30. A peça acompanha Chicória e Baqueta, dois palhaços que compartilham com a plateia desventuras e causos da profissão por meio de uma dramaturgia autoral que homenageia a linguagem popular do circo. Em esquetes que lançam um olhar contemporâneo sobre o mundo, o espetáculo celebra o riso, a memória e a reinvenção da arte da palhaçaria. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). Livre.

Em cartaz na quinta-feira, 22 de janeiro, às 19h30, o espetáculo “Maldita” acontece no Teatro Dragão do Mar, durante a Quinta com Dança. A montagem parte de uma pesquisa do pole dance para questionar e ressignificar as imagens historicamente associadas ao feminino, ora sacralizado como divindade, ora condenado como pecado. Ao tensionar essas figurações, a obra convida o público a uma reflexão crítica e provocadora sobre as narrativas que moldam a representação da mulher. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira), com classificação indicativa de 14 anos.

As artes cênicas seguem movimentando o centro cultural na sexta-feira, dia 23 de janeiro, com a apresentação de “Medalha de Ouro”, às 19h30, no Teatro Dragão do Mar. Larissa Góes e Sol Moufer entram em cena para tratar de experiências cotidianas do ofício de ser atriz, inspirada em histórias e memórias de atrizes cearenses vivas. A peça investiga o que há em comum na resistência dessas atrizes em se manterem vivas como artistas, entre os percalços e os fascínios da profissão. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). Livre. Acessível em Libras.

Já no sábado, dia 24 de janeiro, o público poderá acompanhar a performance inédita “UM ROMPANTE DE BÚFALO, TROMBA D’ÁGUA”, às 19h30, no Teatro Dragão do Mar. Amandyra e Tiyê Macau unem teatro-dança para guiar o público durante um passeio pelas memórias íntimas dos artistas e diálogos clássicos de dramaturgias conhecidas. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 16 anos. Acessível em Libras.

O domingo, dia 25 de janeiro, chega com diversão garantida para a criançada na Arena Dragão do Mar. A partir das 16h, o Brincando e Pintando no Dragão promove uma tarde dedicada ao público infantil, reunindo brincadeiras, atividades de pintura, oficinas criativas e apresentações artísticas para estimular a imaginação, o convívio e o encantamento. No mesmo dia, horário e local, a Feira Fuxico promove a reunião de criadores independentes, artesãos, designers e agentes da cultura, valorizando a pluralidade de práticas e expressões da economia criativa. As duas atividades têm acesso gratuito e são abertas a públicos de todas as idades.

Pensando em fortalecer a cultura do Sound System e ultrapassar barreiras territoriais, o Sound System no Dragão acontece também no domingo, dia 25, às 16h, na Praça Verde. Realizada mensalmente pelo Coletivo Come inna di Dance, a ação conta com os DJs Vládia Soares e King Vibration, além da participação do Sementes Lives Hi-Fi (SP), propondo um espaço de conexão, promoção, valorização e visibilização da cena reggae da periferia, incorporando em suas sessões coletivos de dança reggae, MCs e DJs convidados. Gratuito, 14 anos.

Encerrando a semana, o Grupo As 10 Graças de Palhaçaria apresenta “Grand Finale” no domingo, às 19h, em frente à estátua do Patativa do Assaré. O espetáculo utiliza como metáfora o “jogo da forca” para estabelecer um diálogo análogo entre artistas e operários, refletindo sobre a luta dos trabalhadores da cultura, seus riscos e a linha tênue que marca o cotidiano de quem atua em praça pública. Gratuito. 14 anos. Acessível em Libras.

No dia 24 de janeiro, às 14h, no Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC-CE), acontece a ocupação “Exú é meu MC: cultura hip-hop ocupando o MAC.CE”, uma vivência que propõe o encontro entre arte contemporânea, cultura urbana e saberes periféricos. Com programação gratuita e aberta ao público, a ação segue até às 19h e convida juventudes, estudantes, coletivos de hip-hop, grupos culturais periféricos, visitantes do museu e moradores do entorno do Poço da Draga a ocupar o espaço a partir da potência criativa do hip-hop.

A ocupação reúne Rassanth, JPreto, Georgia Pinheiro e Naná Sales (Gata Cera DJ), além de uma feira criativa com lojas periféricas, em uma experiência que atravessa música, pensamento crítico, trocas culturais e vivências coletivas. Ao tensionar os limites entre museu e rua, a ação afirma o hip-hop como linguagem artística, política e educativa, reconhecendo Exú como símbolo de comunicação, movimento e ancestralidade. A experiência também dialoga com a obra interativa “Penetrável Gal” (1969), de Hélio Oiticica, reforçando o caráter participativo e sensorial da ocupação. A atividade é gratuita e livre.

No sábado e no domingo, dias 24 e 25 de janeiro, sempre às 17h, o Teatro Dragão do Mar recebe a Companhia Itinerante de Malabares com o espetáculo “Ora Bolas! A saga mirabolante dos besouros rola-bosta”. Integrando o projeto Cena Ocupa – Cena Infância, a montagem aposta em movimentos acrobáticos, poesia e imagens delicadas para narrar uma aventura sobre perseverança, imaginação e a capacidade de encontrar alegria mesmo diante das adversidades. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). Livre.

Também no domingo, dia 25, toda a família está convidada a viajar pelas lembranças, afetos e histórias que atravessam gerações. Às 17h, na Arena Dragão do Mar, o Grupo Chão Batido de Teatro apresenta a contação de histórias “Histórias que vovó contava”, uma atividade gratuita que celebra os saberes das tradições populares e os espaços afetivos da rua e da cozinha. Em cena, dois atores-narradores dão vida às suas próprias avós e conduzem o público por narrativas que misturam cotidiano e fantasia, com causos, músicas e histórias de criaturas mal-assombradas, tudo em uma linguagem acessível, delicada e bem-humorada, pensada para encantar públicos de todas as idades.

Entre 22 de janeiro e 4 de fevereiro, a 12ª Mostra RetroExpectativa ocupa as duas salas do Cinema do Dragão e a praça pública, reunindo mais de 60 filmes, muitos deles inéditos em Fortaleza. A abertura oficial acontece às 20h30, no Espaço Rogaciano Leite Filho, com apresentação de Dipas, artista que também integra o elenco do filme “Greice”, dirigido por Leonardo Mouramateus, presente na programação da Mostra. Além disso, no dia 22, a RetroExpectativa realiza as pré-estreias dos filmes “Sirāt”, dir. Óliver Laxe, e “A Cronologia da Água”, dir. Kristen Stewart, ambos inéditos na cidade.

Nesta edição, a Mostra destaca especialmente o trabalho de atores e atrizes cearenses, reconhecendo sua força tanto no cinema local quanto em produções nacionais. “A atuação de Rodger Rogério em ‘Oeste Outra Vez’, a presença de Geane Albuquerque e Robério Diógenes em ‘O Agente Secreto’, e o trabalho de Fátima Macedo em ‘Manas’ são exemplos de como 2025 foi um ano de grande destaque para os artistas do Ceará nas telas e nos palcos”, afirma Fabio Rodrigues Filho, coordenador do Cinema do Dragão e curador da Mostra.

A programação se organiza em quatro faixas: Retrospectiva, com destaques do cinema de 2025; Expectativa, com pré-estreias; Clássicos; e Transversal, dedicada a exibições e experiências especiais. Entre os títulos confirmados estão os nacionais “O Último Azul”, de Gabriel Mascaro; e “Salomé”, de André Antônio; além de produções internacionais como “Sinners”, de Ryan Coogler; “YES”, de Nadav Lapid; e dois clássicos da diretora Chantal Akerman, “Jeanne Dielman” e “Eu, Tu, Ele, Ela”.

Mais informações e a programação completa podem ser acompanhadas pelos perfis @dragaodomar e @cinemadodragao.

O fim de semana no Dragão do Mar está em estado de festa. Entre samples diversos e batidas eletrônicas, o “Baile Cabuloso”, com Orquestra Cabulosa, DJ Nego Célio e DJ Bugzinha, dá o tom da abertura com um repertório que cruza samba, reggae, funk e latinidades, criando um espaço de dança, encontro e liberdade. A apresentação acontece nesta sexta-feira, dia 23 de janeiro, às 18h, no Espaço Rogaciano Leite Filho, com acesso gratuito.

Ainda na sexta, às 20h, o Anfiteatro Sérgio Motta se transforma em território de rito e mutação. O artista caririense Zé de Guerrilla apresenta o show “DEMO SOLO” (2025), um trabalho que se constrói como experiência sensorial e política, atravessado pelo balanço preciso da cumbia, a densidade emocional dos tambores e beats que fazem o corpo vibrar. Na mesma noite, Nego Gallo sobe ao palco com “YOPO” (2024), álbum que expande as possibilidades do rap ao integrar sonoridades e visualidades, criando uma atmosfera vibrante, afetiva e politicamente pulsante. Os ingressos custam R$15 (meia), R$20 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$30 (inteira). Classificação indicativa: 16 anos. Acessível em Libras.

No sábado, dia 24, às 17h, a Arena Dragão do Mar recebe o grupo cearense NewChoro, dentro do programa Pôr do Som – Música Instrumental no Dragão. A apresentação reúne no palco jovens músicos em um momento de valorização e difusão do choro, com interpretações que aliam cuidado estético, escuta coletiva e profundo respeito à tradição do gênero. Gratuito e livre.

Encerrando a programação do sábado, às 20h, o Anfiteatro Sérgio Motta recebe encontros entre música e artes cênicas. O espetáculo “Um corpo cheio de som”, com Letícia Muniz, propõe uma travessia poética entre canções do álbum “Tem uma música sobre isso” (2024), cena e performance, atravessada por encontros simbólicos entre mar, serra e sertão. Em sequência, a cantora Juliana Linhares apresenta o show “Nordeste Ficção”, que celebra a beleza, a alegria e a imaginação do Nordeste, com referências a clássicos e parcerias com Chico César e Zeca Baleiro. Os ingressos custam R$25 (meia), R$35 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$50 (inteira). Livre. Acessível em Libras.

A partir de exercícios sensoriais, escrita intuitiva e indomável, fotografia e diálogo coletivo, Ana Aline Furtado, artista e diretora da Casa do Barão de Camocim, ministra a oficina criativa “As imagens de que somos feitas” nesta quinta-feira, dia 22 de janeiro, das 16h às 18h, na Casa de Sementes, espaço expositivo do Museu da Cultura Cearense. A formação investiga como gestos, afetos, lembranças e referências culturais se entrelaçam na formação das narrativas individuais. Gratuito (15 pessoas) e com classificação de 18 anos.

Integrando a programação do Mês da Visibilidade Trans, a exposição “Diamantes Negros” será inaugurada nesta sexta-feira, 23 de janeiro, na Multigaleria, a partir das 17h30. Com entrada gratuita, a mostra fotográfica provoca reflexões sobre as formas como pessoas trans são vistas e representadas na sociedade, em um contexto marcado por desigualdades de acesso, invisibilidade e exclusão. Direção de arte de Nair Beatriz e Carll Souza, dois artistas negros LGBTQIA+.

Com realização do NEGRURAS – Pesquisa e Cultura das Ancestralidades Negras Cearenses, as imagens apresentadas resultam de um processo construído a partir do encontro, da escuta e da confiança, revelando os corpos retratados sob uma perspectiva de dignidade e pertencimento, distante de olhares externos e estigmatizantes. A exposição conta com recursos de acessibilidade e permanece em cartaz até o dia 28 de fevereiro, com visitação gratuita na Multigaleria, de quarta a sábado, das 9h às 19h (com acesso até 18h30), e aos domingos e feriados, das 10h às 20h (com acesso até 19h30).

O Museu da Cultura Cearense convida o público a conhecer a exposição “QUILOMBOLAS: Tecendo Territórios de Liberdade”, uma mostra que valoriza a memória, a ancestralidade e as lutas de resistência dos povos quilombolas. Com curadoria de Cícera Barbosa e Joseli Cordeiro, a exposição apresenta uma abordagem sensível e atual do quilombo como um projeto coletivo em constante construção, no qual a ancestralidade se manifesta como potência criadora, política e transformadora. A visitação é gratuita e acontece de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

Além disso, o MCC mantém em cartaz a exposição de longa duração “Vaqueiros”, que propõe um novo olhar sobre a cultura sertaneja a partir de um instigante recorte etnográfico. Fruto de uma pesquisa realizada entre 1998 e 1999 por uma equipe multidisciplinar coordenada pela historiadora Valéria Laena, a mostra ressignifica o universo do vaqueiro, com curadoria de Margarita Hernandez e projeto expográfico de André Scarlazzari. A exposição também tem entrada gratuita e pode ser visitada de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

No Museu de Arte Contemporânea do Ceará, a programação segue pulsante com a exposição “Bloco do Prazer”, que convida o público a mergulhar na festa como linguagem cultural, gesto coletivo e força política. Inspirada na canção de Fausto Nilo e Moraes Moreira, imortalizada na voz de Gal Costa, a mostra celebra o prazer, a criação compartilhada e os sentidos do estar junto. A visitação é gratuita e acontece de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

Com tecnologia Fulldome, recursos imersivos e histórias que estimulam a curiosidade científica, o Planetário Rubens de Azevedo convida o público a vivenciar diferentes experiências pelo cosmos. Na quinta e na sexta-feira, dias 22 e 23 de janeiro, a programação começa às 18h com a sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada”, que apresenta uma narrativa dinâmica, com cenários criativos e efeitos especiais para explorar o céu noturno de maneira lúdica. Logo depois, às 19h, a sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” acompanha a trajetória de dois jovens estudantes e mostra como o telescópio foi fundamental para o avanço da astronomia.

Os ingressos para as sessões regulares custam R$10 (meia) e R$20 (inteira), com 65 vagas por sessão.

Já no sábado, dia 24 de janeiro, às 15h, a programação formativa gratuita é mediada pela professora Sthephany Ruivo na sessão “Momentos de Arqueoastronomia”, uma tarde de troca sobre os saberes astronômicos dos Maias e Astecas, seus calendários, templos e observações do céu, conectando cultura e ciência. Gratuito e livre. Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas).

*sujeita a alterações

20 de janeiro, terça-feira, 14h

Ação sociocultural Poeta Mário Gomes, com jogos lúdicos e didáticos

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 18 anos

Terça-feira, 20 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Um pé de quê?”, com Grupo Lindo / 65 min

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 20 (meia) e R$ 40 (inteira)

12 anos

Quarta-feira, 21 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Bafafá”, com Circo Muamba

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Quinta-feira, 22 de janeiro, 16h

Oficina criativa “As imagens de que somos feitas”, com Ana Aline Furtado, artista e diretora da Casa Barão de Camocim

Museu da Cultura Cearense

Gratuito / 18 anos

Quinta-feira, 22 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Maldita”, com Maria Epinefrina

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

14 anos

Quinta-feira, 22 de janeiro, 20h30

Show de abertura da Mostra RetroExpectativa, com Dipas

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito

Sexta-feira, 23 de janeiro, 17h30

Abertura da exposição “Diamantes Negros”, por NEGRURAS

Multigaleria

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 23 de janeiro, 18h

Baile Cabuloso, com Orquestra Cabulosa, DJ Nego Célio e DJ Bugzinha

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 23 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Medalha de Ouro”, com Larissa Góes e Sol Moufer / Direção: Andreia Pires

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Livre / Acessível em Libras

Sexta-feira, 23 de janeiro, 20h

Show “DEMO SOLO”, com Zé de Guerrilla + Show de lançamento do álbum “YOPO”, com Nego Gallo

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 15 (meia), R$ 20 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$ 30 (inteira)

16 anos / Acessível em Libras

Quarta a sábado, 21 a 24 de janeiro, 18h

Mediação artístico-cultural

Desopila no MAC.CE: trilhas pra transbordar no museu

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Gratuito / Livre / Acessível em Libras / Audiodescrição

Sábado, 24 de janeiro, 14h

Ocupação “Exú é meu MC: cultura hip-hop ocupando o MAC.CE”, com a educadora Rassanth e convidados

Mediação educativa, roda de conversa, DJ set de rap e ocupação criativa

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Gratuito (30 pessoas) / Livre

Sábado, 24 de janeiro, 17h

NewChoro

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Sábado, 24 de janeiro, 19h30

Espetáculo “UM ROMPANTE DE BÚFALO, TROMBA D’ÁGUA”

Concepção e performance: Tiyê Macau e Amandyra

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

16 anos

Sábado, 24 de janeiro, 20h

Espetáculo “Um corpo cheio de som”, com Letícia Muniz + Show “Nordeste Ficção”, com Juliana Linhares

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 25 (meia), R$ 35 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$ 50 (inteira)

Livre / Acessível em Libras

Sábado e domingo, 24 e 25 de janeiro, 17h

Espetáculo “Ora Bolas! A saga mirabolante dos besouros rola-bosta”, companhia Itinerante de Malabares

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Domingo, 25 de janeiro, 16h

Feira Fuxico no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 25 de janeiro, 16h

Brincando e Pintando no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 25 de janeiro, 16h

Sound System no Dragão

Coletivo Come inna di Dance, com DJs Vládia Soares e King Vibration, Sementes Lives Hifi (SP) + feira criativa com empreendedoras do reggae

Praça Verde

Gratuito / 14 anos

Domingo, 25 de janeiro, 17h

Histórias que vovó contava, com Grupo Chão Batido de Teatro

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 25 de janeiro, 19h

Espetáculo “Grand Finale”, com Grupo 10 Graças de Palhaçaria

Espaço Patativa

Gratuito / 14 anos / Acessível em Libras

Quinta e sexta-feira, 22 e 23 de janeiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado e domingo, 24 e 25 de janeiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

20h – Sessão “Buracos Negros” (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado, 24 de janeiro, 15h

Momentos de Arqueoastronomia, com Profª. Sthephany Ruivo

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Exposição “Diamantes Negros”

Multigaleria

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 9h às 19h (acesso até 18h30), e aos domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30).

Museu da Cultura Cearense

Museu da Cultura Cearense

Museu de Arte Contemporânea do Ceará]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Agenda da semana também articula movimentos de ocupação e valorização das culturas urbanas e periféricas

As férias seguem intensas no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura, equipamento da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM). Ao longo da semana, o espaço convida os visitantes para aproveitarem uma programação múltipla para toda a família, composta por eventos como a abertura da 12ª Mostra RetroExpectativa, apresentações teatrais, encontros musicais e inauguração da exposição “Diamantes Negros”.

A semana inicia na Ação Poeta Mário Gomes com jogos lúdicos e didáticos, como jogo da memória, dama, dominó, nesta terça-feira, dia 20 de janeiro, às 14h, no Espaço Rogaciano Leite Filho, um momento de acolhimento, cuidado e troca. Gratuito. 18 anos.

Ambientado no interior do Ceará, em uma terra eternizada pelas lembranças e atravessada por gerações, o espetáculo “Um pé de quê?” é apresentado também na terça, dia 20, às 19h30, no Teatro Dragão do Mar. Encenada pelo Grupo Lindo, a montagem, que integra o programa Teatro da Terça, desafia o tempo cronológico e traz a fofoca como meio para refletir sobre as memórias coletivas. Os ingressos custam R$20 (meia) e R$40 (inteira). Classificação de 12 anos.

Durante a Quarta do Circo, no dia 21 de janeiro, “Bafafá”, do Circo Muamba, ocupa o palco do Teatro Dragão do Mar, às 19h30. A peça acompanha Chicória e Baqueta, dois palhaços que compartilham com a plateia desventuras e causos da profissão por meio de uma dramaturgia autoral que homenageia a linguagem popular do circo. Em esquetes que lançam um olhar contemporâneo sobre o mundo, o espetáculo celebra o riso, a memória e a reinvenção da arte da palhaçaria. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). Livre.

Em cartaz na quinta-feira, 22 de janeiro, às 19h30, o espetáculo “Maldita” acontece no Teatro Dragão do Mar, durante a Quinta com Dança. A montagem parte de uma pesquisa do pole dance para questionar e ressignificar as imagens historicamente associadas ao feminino, ora sacralizado como divindade, ora condenado como pecado. Ao tensionar essas figurações, a obra convida o público a uma reflexão crítica e provocadora sobre as narrativas que moldam a representação da mulher. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira), com classificação indicativa de 14 anos.

As artes cênicas seguem movimentando o centro cultural na sexta-feira, dia 23 de janeiro, com a apresentação de “Medalha de Ouro”, às 19h30, no Teatro Dragão do Mar. Larissa Góes e Sol Moufer entram em cena para tratar de experiências cotidianas do ofício de ser atriz, inspirada em histórias e memórias de atrizes cearenses vivas. A peça investiga o que há em comum na resistência dessas atrizes em se manterem vivas como artistas, entre os percalços e os fascínios da profissão. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). Livre. Acessível em Libras.

Já no sábado, dia 24 de janeiro, o público poderá acompanhar a performance inédita “UM ROMPANTE DE BÚFALO, TROMBA D’ÁGUA”, às 19h30, no Teatro Dragão do Mar. Amandyra e Tiyê Macau unem teatro-dança para guiar o público durante um passeio pelas memórias íntimas dos artistas e diálogos clássicos de dramaturgias conhecidas. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 16 anos. Acessível em Libras.

O domingo, dia 25 de janeiro, chega com diversão garantida para a criançada na Arena Dragão do Mar. A partir das 16h, o Brincando e Pintando no Dragão promove uma tarde dedicada ao público infantil, reunindo brincadeiras, atividades de pintura, oficinas criativas e apresentações artísticas para estimular a imaginação, o convívio e o encantamento. No mesmo dia, horário e local, a Feira Fuxico promove a reunião de criadores independentes, artesãos, designers e agentes da cultura, valorizando a pluralidade de práticas e expressões da economia criativa. As duas atividades têm acesso gratuito e são abertas a públicos de todas as idades.

Pensando em fortalecer a cultura do Sound System e ultrapassar barreiras territoriais, o Sound System no Dragão acontece também no domingo, dia 25, às 16h, na Praça Verde. Realizada mensalmente pelo Coletivo Come inna di Dance, a ação conta com os DJs Vládia Soares e King Vibration, além da participação do Sementes Lives Hi-Fi (SP), propondo um espaço de conexão, promoção, valorização e visibilização da cena reggae da periferia, incorporando em suas sessões coletivos de dança reggae, MCs e DJs convidados. Gratuito, 14 anos.

Encerrando a semana, o Grupo As 10 Graças de Palhaçaria apresenta “Grand Finale” no domingo, às 19h, em frente à estátua do Patativa do Assaré. O espetáculo utiliza como metáfora o “jogo da forca” para estabelecer um diálogo análogo entre artistas e operários, refletindo sobre a luta dos trabalhadores da cultura, seus riscos e a linha tênue que marca o cotidiano de quem atua em praça pública. Gratuito. 14 anos. Acessível em Libras.

No dia 24 de janeiro, às 14h, no Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC-CE), acontece a ocupação “Exú é meu MC: cultura hip-hop ocupando o MAC.CE”, uma vivência que propõe o encontro entre arte contemporânea, cultura urbana e saberes periféricos. Com programação gratuita e aberta ao público, a ação segue até às 19h e convida juventudes, estudantes, coletivos de hip-hop, grupos culturais periféricos, visitantes do museu e moradores do entorno do Poço da Draga a ocupar o espaço a partir da potência criativa do hip-hop.

A ocupação reúne Rassanth, JPreto, Georgia Pinheiro e Naná Sales (Gata Cera DJ), além de uma feira criativa com lojas periféricas, em uma experiência que atravessa música, pensamento crítico, trocas culturais e vivências coletivas. Ao tensionar os limites entre museu e rua, a ação afirma o hip-hop como linguagem artística, política e educativa, reconhecendo Exú como símbolo de comunicação, movimento e ancestralidade. A experiência também dialoga com a obra interativa “Penetrável Gal” (1969), de Hélio Oiticica, reforçando o caráter participativo e sensorial da ocupação. A atividade é gratuita e livre.

No sábado e no domingo, dias 24 e 25 de janeiro, sempre às 17h, o Teatro Dragão do Mar recebe a Companhia Itinerante de Malabares com o espetáculo “Ora Bolas! A saga mirabolante dos besouros rola-bosta”. Integrando o projeto Cena Ocupa – Cena Infância, a montagem aposta em movimentos acrobáticos, poesia e imagens delicadas para narrar uma aventura sobre perseverança, imaginação e a capacidade de encontrar alegria mesmo diante das adversidades. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). Livre.

Também no domingo, dia 25, toda a família está convidada a viajar pelas lembranças, afetos e histórias que atravessam gerações. Às 17h, na Arena Dragão do Mar, o Grupo Chão Batido de Teatro apresenta a contação de histórias “Histórias que vovó contava”, uma atividade gratuita que celebra os saberes das tradições populares e os espaços afetivos da rua e da cozinha. Em cena, dois atores-narradores dão vida às suas próprias avós e conduzem o público por narrativas que misturam cotidiano e fantasia, com causos, músicas e histórias de criaturas mal-assombradas, tudo em uma linguagem acessível, delicada e bem-humorada, pensada para encantar públicos de todas as idades.

Entre 22 de janeiro e 4 de fevereiro, a 12ª Mostra RetroExpectativa ocupa as duas salas do Cinema do Dragão e a praça pública, reunindo mais de 60 filmes, muitos deles inéditos em Fortaleza. A abertura oficial acontece às 20h30, no Espaço Rogaciano Leite Filho, com apresentação de Dipas, artista que também integra o elenco do filme “Greice”, dirigido por Leonardo Mouramateus, presente na programação da Mostra. Além disso, no dia 22, a RetroExpectativa realiza as pré-estreias dos filmes “Sirāt”, dir. Óliver Laxe, e “A Cronologia da Água”, dir. Kristen Stewart, ambos inéditos na cidade.

Nesta edição, a Mostra destaca especialmente o trabalho de atores e atrizes cearenses, reconhecendo sua força tanto no cinema local quanto em produções nacionais. “A atuação de Rodger Rogério em ‘Oeste Outra Vez’, a presença de Geane Albuquerque e Robério Diógenes em ‘O Agente Secreto’, e o trabalho de Fátima Macedo em ‘Manas’ são exemplos de como 2025 foi um ano de grande destaque para os artistas do Ceará nas telas e nos palcos”, afirma Fabio Rodrigues Filho, coordenador do Cinema do Dragão e curador da Mostra.

A programação se organiza em quatro faixas: Retrospectiva, com destaques do cinema de 2025; Expectativa, com pré-estreias; Clássicos; e Transversal, dedicada a exibições e experiências especiais. Entre os títulos confirmados estão os nacionais “O Último Azul”, de Gabriel Mascaro; e “Salomé”, de André Antônio; além de produções internacionais como “Sinners”, de Ryan Coogler; “YES”, de Nadav Lapid; e dois clássicos da diretora Chantal Akerman, “Jeanne Dielman” e “Eu, Tu, Ele, Ela”.

Mais informações e a programação completa podem ser acompanhadas pelos perfis @dragaodomar e @cinemadodragao.

O fim de semana no Dragão do Mar está em estado de festa. Entre samples diversos e batidas eletrônicas, o “Baile Cabuloso”, com Orquestra Cabulosa, DJ Nego Célio e DJ Bugzinha, dá o tom da abertura com um repertório que cruza samba, reggae, funk e latinidades, criando um espaço de dança, encontro e liberdade. A apresentação acontece nesta sexta-feira, dia 23 de janeiro, às 18h, no Espaço Rogaciano Leite Filho, com acesso gratuito.

Ainda na sexta, às 20h, o Anfiteatro Sérgio Motta se transforma em território de rito e mutação. O artista caririense Zé de Guerrilla apresenta o show “DEMO SOLO” (2025), um trabalho que se constrói como experiência sensorial e política, atravessado pelo balanço preciso da cumbia, a densidade emocional dos tambores e beats que fazem o corpo vibrar. Na mesma noite, Nego Gallo sobe ao palco com “YOPO” (2024), álbum que expande as possibilidades do rap ao integrar sonoridades e visualidades, criando uma atmosfera vibrante, afetiva e politicamente pulsante. Os ingressos custam R$15 (meia), R$20 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$30 (inteira). Classificação indicativa: 16 anos. Acessível em Libras.

No sábado, dia 24, às 17h, a Arena Dragão do Mar recebe o grupo cearense NewChoro, dentro do programa Pôr do Som – Música Instrumental no Dragão. A apresentação reúne no palco jovens músicos em um momento de valorização e difusão do choro, com interpretações que aliam cuidado estético, escuta coletiva e profundo respeito à tradição do gênero. Gratuito e livre.

Encerrando a programação do sábado, às 20h, o Anfiteatro Sérgio Motta recebe encontros entre música e artes cênicas. O espetáculo “Um corpo cheio de som”, com Letícia Muniz, propõe uma travessia poética entre canções do álbum “Tem uma música sobre isso” (2024), cena e performance, atravessada por encontros simbólicos entre mar, serra e sertão. Em sequência, a cantora Juliana Linhares apresenta o show “Nordeste Ficção”, que celebra a beleza, a alegria e a imaginação do Nordeste, com referências a clássicos e parcerias com Chico César e Zeca Baleiro. Os ingressos custam R$25 (meia), R$35 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$50 (inteira). Livre. Acessível em Libras.

A partir de exercícios sensoriais, escrita intuitiva e indomável, fotografia e diálogo coletivo, Ana Aline Furtado, artista e diretora da Casa do Barão de Camocim, ministra a oficina criativa “As imagens de que somos feitas” nesta quinta-feira, dia 22 de janeiro, das 16h às 18h, na Casa de Sementes, espaço expositivo do Museu da Cultura Cearense. A formação investiga como gestos, afetos, lembranças e referências culturais se entrelaçam na formação das narrativas individuais. Gratuito (15 pessoas) e com classificação de 18 anos.

Integrando a programação do Mês da Visibilidade Trans, a exposição “Diamantes Negros” será inaugurada nesta sexta-feira, 23 de janeiro, na Multigaleria, a partir das 17h30. Com entrada gratuita, a mostra fotográfica provoca reflexões sobre as formas como pessoas trans são vistas e representadas na sociedade, em um contexto marcado por desigualdades de acesso, invisibilidade e exclusão. Direção de arte de Nair Beatriz e Carll Souza, dois artistas negros LGBTQIA+.

Com realização do NEGRURAS – Pesquisa e Cultura das Ancestralidades Negras Cearenses, as imagens apresentadas resultam de um processo construído a partir do encontro, da escuta e da confiança, revelando os corpos retratados sob uma perspectiva de dignidade e pertencimento, distante de olhares externos e estigmatizantes. A exposição conta com recursos de acessibilidade e permanece em cartaz até o dia 28 de fevereiro, com visitação gratuita na Multigaleria, de quarta a sábado, das 9h às 19h (com acesso até 18h30), e aos domingos e feriados, das 10h às 20h (com acesso até 19h30).

O Museu da Cultura Cearense convida o público a conhecer a exposição “QUILOMBOLAS: Tecendo Territórios de Liberdade”, uma mostra que valoriza a memória, a ancestralidade e as lutas de resistência dos povos quilombolas. Com curadoria de Cícera Barbosa e Joseli Cordeiro, a exposição apresenta uma abordagem sensível e atual do quilombo como um projeto coletivo em constante construção, no qual a ancestralidade se manifesta como potência criadora, política e transformadora. A visitação é gratuita e acontece de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

Além disso, o MCC mantém em cartaz a exposição de longa duração “Vaqueiros”, que propõe um novo olhar sobre a cultura sertaneja a partir de um instigante recorte etnográfico. Fruto de uma pesquisa realizada entre 1998 e 1999 por uma equipe multidisciplinar coordenada pela historiadora Valéria Laena, a mostra ressignifica o universo do vaqueiro, com curadoria de Margarita Hernandez e projeto expográfico de André Scarlazzari. A exposição também tem entrada gratuita e pode ser visitada de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

No Museu de Arte Contemporânea do Ceará, a programação segue pulsante com a exposição “Bloco do Prazer”, que convida o público a mergulhar na festa como linguagem cultural, gesto coletivo e força política. Inspirada na canção de Fausto Nilo e Moraes Moreira, imortalizada na voz de Gal Costa, a mostra celebra o prazer, a criação compartilhada e os sentidos do estar junto. A visitação é gratuita e acontece de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

Com tecnologia Fulldome, recursos imersivos e histórias que estimulam a curiosidade científica, o Planetário Rubens de Azevedo convida o público a vivenciar diferentes experiências pelo cosmos. Na quinta e na sexta-feira, dias 22 e 23 de janeiro, a programação começa às 18h com a sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada”, que apresenta uma narrativa dinâmica, com cenários criativos e efeitos especiais para explorar o céu noturno de maneira lúdica. Logo depois, às 19h, a sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” acompanha a trajetória de dois jovens estudantes e mostra como o telescópio foi fundamental para o avanço da astronomia.

Os ingressos para as sessões regulares custam R$10 (meia) e R$20 (inteira), com 65 vagas por sessão.

Já no sábado, dia 24 de janeiro, às 15h, a programação formativa gratuita é mediada pela professora Sthephany Ruivo na sessão “Momentos de Arqueoastronomia”, uma tarde de troca sobre os saberes astronômicos dos Maias e Astecas, seus calendários, templos e observações do céu, conectando cultura e ciência. Gratuito e livre. Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas).

*sujeita a alterações

20 de janeiro, terça-feira, 14h

Ação sociocultural Poeta Mário Gomes, com jogos lúdicos e didáticos

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 18 anos

Terça-feira, 20 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Um pé de quê?”, com Grupo Lindo / 65 min

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 20 (meia) e R$ 40 (inteira)

12 anos

Quarta-feira, 21 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Bafafá”, com Circo Muamba

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Quinta-feira, 22 de janeiro, 16h

Oficina criativa “As imagens de que somos feitas”, com Ana Aline Furtado, artista e diretora da Casa Barão de Camocim

Museu da Cultura Cearense

Gratuito / 18 anos

Quinta-feira, 22 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Maldita”, com Maria Epinefrina

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

14 anos

Quinta-feira, 22 de janeiro, 20h30

Show de abertura da Mostra RetroExpectativa, com Dipas

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito

Sexta-feira, 23 de janeiro, 17h30

Abertura da exposição “Diamantes Negros”, por NEGRURAS

Multigaleria

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 23 de janeiro, 18h

Baile Cabuloso, com Orquestra Cabulosa, DJ Nego Célio e DJ Bugzinha

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Sexta-feira, 23 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Medalha de Ouro”, com Larissa Góes e Sol Moufer / Direção: Andreia Pires

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Livre / Acessível em Libras

Sexta-feira, 23 de janeiro, 20h

Show “DEMO SOLO”, com Zé de Guerrilla + Show de lançamento do álbum “YOPO”, com Nego Gallo

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 15 (meia), R$ 20 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$ 30 (inteira)

16 anos / Acessível em Libras

Quarta a sábado, 21 a 24 de janeiro, 18h

Mediação artístico-cultural

Desopila no MAC.CE: trilhas pra transbordar no museu

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Gratuito / Livre / Acessível em Libras / Audiodescrição

Sábado, 24 de janeiro, 14h

Ocupação “Exú é meu MC: cultura hip-hop ocupando o MAC.CE”, com a educadora Rassanth e convidados

Mediação educativa, roda de conversa, DJ set de rap e ocupação criativa

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Gratuito (30 pessoas) / Livre

Sábado, 24 de janeiro, 17h

NewChoro

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Sábado, 24 de janeiro, 19h30

Espetáculo “UM ROMPANTE DE BÚFALO, TROMBA D’ÁGUA”

Concepção e performance: Tiyê Macau e Amandyra

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

16 anos

Sábado, 24 de janeiro, 20h

Espetáculo “Um corpo cheio de som”, com Letícia Muniz + Show “Nordeste Ficção”, com Juliana Linhares

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 25 (meia), R$ 35 + 1kg de alimento não perecível (social) e R$ 50 (inteira)

Livre / Acessível em Libras

Sábado e domingo, 24 e 25 de janeiro, 17h

Espetáculo “Ora Bolas! A saga mirabolante dos besouros rola-bosta”, companhia Itinerante de Malabares

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Domingo, 25 de janeiro, 16h

Feira Fuxico no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 25 de janeiro, 16h

Brincando e Pintando no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 25 de janeiro, 16h

Sound System no Dragão

Coletivo Come inna di Dance, com DJs Vládia Soares e King Vibration, Sementes Lives Hifi (SP) + feira criativa com empreendedoras do reggae

Praça Verde

Gratuito / 14 anos

Domingo, 25 de janeiro, 17h

Histórias que vovó contava, com Grupo Chão Batido de Teatro

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 25 de janeiro, 19h

Espetáculo “Grand Finale”, com Grupo 10 Graças de Palhaçaria

Espaço Patativa

Gratuito / 14 anos / Acessível em Libras

Quinta e sexta-feira, 22 e 23 de janeiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado e domingo, 24 e 25 de janeiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

20h – Sessão “Buracos Negros” (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado, 24 de janeiro, 15h

Momentos de Arqueoastronomia, com Profª. Sthephany Ruivo

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Exposição “Diamantes Negros”

Multigaleria

Horário de funcionamento: Quarta a sábado, de 9h às 19h (acesso até 18h30), e aos domingos e feriados, de 10h às 20h (acesso até 19h30).

Museu da Cultura Cearense

Museu da Cultura Cearense

Museu de Arte Contemporânea do Ceará]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Bafafa-cred-Artur-Bluz.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secitece inicia debates sobre decreto que regulamenta a Lei da Inovação no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/19/secitece-inicia-debates-sobre-decreto-que-regulamenta-a-lei-da-inovacao-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-19T11:24:50</pubDate>
    <description><![CDATA[Encontro discutiu detalhes do documento que definirá a operacionalização da Política de Ciência, Tecnologia e Inovação estadual

A Secretaria da Ciência, Tecnologia e Educação Superior do Ceará (Secitece) promoveu, na manhã desta sexta-feira (16), uma reunião estratégica para discutir o decreto que irá regulamentar a Política Estadual de Ciência, Tecnologia e Inovação, mais conhecida como Lei da Inovação. O encontro reuniu a secretária da Secitece, Sandra Monteiro; representantes das instituições vinculadas à pasta: Universidade Estadual do Ceará (Uece), Universidade Estadual Vale do Acaraú (UVA), Universidade Regional do Cariri (Urca), Núcleo de Tecnologia e Qualidade Industrial do Ceará (Nutec) e Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (Funcap); além do Íris, Laboratório de Inovação e Dados do Governo do Ceará.

A reunião marcou o início de um processo participativo de construção da regulamentação, que contará, nas próximas etapas, com a incorporação de outros setores e instituições nas discussões. O objetivo é consolidar, de forma democrática, uma minuta de decreto capaz de operacionalizar a política de inovação no estado, que teve sua lei sancionada pelo governador Elmano de Freitas em outubro de 2024.

A Lei da Inovação tem como propósito facilitar o acesso a incentivos em pesquisa científica e tecnológica, impulsionando a geração de empregos, o desenvolvimento econômico e o aumento da competitividade do Ceará, além de incentivar a criação de ambientes favoráveis à geração de produtos, processos e serviços inovadores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Encontro discutiu detalhes do documento que definirá a operacionalização da Política de Ciência, Tecnologia e Inovação estadual

A Secretaria da Ciência, Tecnologia e Educação Superior do Ceará (Secitece) promoveu, na manhã desta sexta-feira (16), uma reunião estratégica para discutir o decreto que irá regulamentar a Política Estadual de Ciência, Tecnologia e Inovação, mais conhecida como Lei da Inovação. O encontro reuniu a secretária da Secitece, Sandra Monteiro; representantes das instituições vinculadas à pasta: Universidade Estadual do Ceará (Uece), Universidade Estadual Vale do Acaraú (UVA), Universidade Regional do Cariri (Urca), Núcleo de Tecnologia e Qualidade Industrial do Ceará (Nutec) e Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (Funcap); além do Íris, Laboratório de Inovação e Dados do Governo do Ceará.

A reunião marcou o início de um processo participativo de construção da regulamentação, que contará, nas próximas etapas, com a incorporação de outros setores e instituições nas discussões. O objetivo é consolidar, de forma democrática, uma minuta de decreto capaz de operacionalizar a política de inovação no estado, que teve sua lei sancionada pelo governador Elmano de Freitas em outubro de 2024.

A Lei da Inovação tem como propósito facilitar o acesso a incentivos em pesquisa científica e tecnológica, impulsionando a geração de empregos, o desenvolvimento econômico e o aumento da competitividade do Ceará, além de incentivar a criação de ambientes favoráveis à geração de produtos, processos e serviços inovadores.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-16-at-13.43.47-1200x800-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SDE discute projetos para integrar Hub de Dados e expandir negócios com a União Europeia</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/19/com-foco-no-fortalecimento-cearense-no-setor-de-tecnologia-sde-discute-projetos-para-integrar-hub-de-dados-e-expandir-negocios-com-a-uniao-europeia/</guid>
    <pubDate>2026-01-19T09:52:07</pubDate>
    <description><![CDATA[Secretaria articula parceria com o SEITAC para ampliar a participação de empresas cearenses de TI nos grandes investimentos de infraestrutura digital e novos acordos internacionais

A Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE) está ampliando a agenda de competitividade do Governo do Estado para garantir que o crescimento tecnológico cearense beneficie diretamente as empresas locais. Em reunião recente, o secretário executivo de Comércio, Serviços e Inovação, Vicente Ferrer, recebeu a diretoria do Sindicato das Empresas de Tecnologia da Informação do Estado (SEITAC), representada pelo presidente Ozair Gomes e pelo diretor Wanderley Arouche.

O encontro marcou o início de uma articulação para integrar o ecossistema de TI cearense aos grandes projetos estruturantes, como o Hub de Dados (Data Centers) e as novas fronteiras comerciais abertas pelo acordo entre Mercosul e União Europeia.

O Ceará tem se consolidado como um dos principais pontos de conectividade do mundo, atraindo gigantes globais de armazenamento de dados. No entanto, a preocupação da SDE é garantir que as empresas locais de tecnologia participem ativamente dessa cadeia.

Um dos pontos discutidos foi a interiorização dos Data Centers. O objetivo é levar a infraestrutura digital para além da capital fortalezense, promovendo a modernização dos serviços e o desenvolvimento econômico em diversas regiões do estado.

Outro tema estratégico debatido foi o novo tratado comercial entre o Mercosul e a União Europeia. A SDE e o SEITAC analisam como o acordo impactará as empresas de tecnologia do Ceará, buscando antecipar desafios regulatórios e identificar oportunidades para a exportação de serviços de TI.

A iniciativa ocorre em paralelo aos projetos de exportação de proteínas, como o Projeto Halal Ceará. A convergência é clara: para que o agronegócio cearense chegue a Dubai e a Europa com eficiência, ele depende de uma base tecnológica sólida em rastreabilidade, inteligência de dados e automação — soluções que a SDE quer que sejam fornecidas por desenvolvedores locais.

Ficou definido que a SDE receberá em breve a diretoria completa do SEITAC para a entrega de um plano de diretrizes. O foco será:

Integração local: Fomentar a contratação de empresas de TI cearenses pelos grandes Data Centers instalados no estado.

Modernização municipal: Apoiar a melhoria tecnológica dos municípios através de soluções de empresas locais.

Preparação internacional: Criar um ambiente favorável para que o setor de serviços e tecnologia aproveite os benefícios do acordo com a União Europeia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Secretaria articula parceria com o SEITAC para ampliar a participação de empresas cearenses de TI nos grandes investimentos de infraestrutura digital e novos acordos internacionais

A Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE) está ampliando a agenda de competitividade do Governo do Estado para garantir que o crescimento tecnológico cearense beneficie diretamente as empresas locais. Em reunião recente, o secretário executivo de Comércio, Serviços e Inovação, Vicente Ferrer, recebeu a diretoria do Sindicato das Empresas de Tecnologia da Informação do Estado (SEITAC), representada pelo presidente Ozair Gomes e pelo diretor Wanderley Arouche.

O encontro marcou o início de uma articulação para integrar o ecossistema de TI cearense aos grandes projetos estruturantes, como o Hub de Dados (Data Centers) e as novas fronteiras comerciais abertas pelo acordo entre Mercosul e União Europeia.

O Ceará tem se consolidado como um dos principais pontos de conectividade do mundo, atraindo gigantes globais de armazenamento de dados. No entanto, a preocupação da SDE é garantir que as empresas locais de tecnologia participem ativamente dessa cadeia.

Um dos pontos discutidos foi a interiorização dos Data Centers. O objetivo é levar a infraestrutura digital para além da capital fortalezense, promovendo a modernização dos serviços e o desenvolvimento econômico em diversas regiões do estado.

Outro tema estratégico debatido foi o novo tratado comercial entre o Mercosul e a União Europeia. A SDE e o SEITAC analisam como o acordo impactará as empresas de tecnologia do Ceará, buscando antecipar desafios regulatórios e identificar oportunidades para a exportação de serviços de TI.

A iniciativa ocorre em paralelo aos projetos de exportação de proteínas, como o Projeto Halal Ceará. A convergência é clara: para que o agronegócio cearense chegue a Dubai e a Europa com eficiência, ele depende de uma base tecnológica sólida em rastreabilidade, inteligência de dados e automação — soluções que a SDE quer que sejam fornecidas por desenvolvedores locais.

Ficou definido que a SDE receberá em breve a diretoria completa do SEITAC para a entrega de um plano de diretrizes. O foco será:

Integração local: Fomentar a contratação de empresas de TI cearenses pelos grandes Data Centers instalados no estado.

Modernização municipal: Apoiar a melhoria tecnológica dos municípios através de soluções de empresas locais.

Preparação internacional: Criar um ambiente favorável para que o setor de serviços e tecnologia aproveite os benefícios do acordo com a União Europeia.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-19-at-09.46.56.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>