<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Novo filme de Karim Aïnouz é selecionado para o Festival de Berlim</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/novo-filme-de-karim-ainouz-e-selecionado-para-o-festival-de-berlim</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/novo-filme-de-karim-ainouz-e-selecionado-para-o-festival-de-berlim#1000</guid>
      <description>O cinema brasileiro segue em evidência no circuito internacional em 2026. A organização do Festival Internacional de Cinema de Berlim, também chamado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/L64s6nDscBYX1hnW5ZC9rhbr2yY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/karim_ainouz_-_credito_maria_lobo.jpg?itok=8tyIOEE7&quot; alt=&quot;Novo filme de Karim Aïnouz é selecionado para o Festival de Berlim&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cinema brasileiro segue em evidência no circuito internacional em 2026. A organização do Festival Internacional de Cinema de Berlim, também chamado de Berlinale,anunciou nesta terça-feira (20) a seleção de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, novo longa-metragem do diretor cearense Karim Aïnouz, para a competição oficial da 76ª edição do festival, que ocorre entre 12 e 22 de fevereiro, na capital alemã. A escolha reforça a presença do Brasil entre os principais eventos do calendário audiovisual mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com trajetória frequente na Berlinale, Aïnouz retorna à competição com um projeto de alcance internacional, após passagens marcantes por grandes vitrines do cinema autoral. Em 2019, o cineasta venceu o prêmio Un Certain Regard, no Festival de Cannes, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, consolidando seu nome entre os realizadores brasileiros de maior projeção no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou feliz da vida de voltar ao Festival de Berlim, um festival visionário. O último filme meu que esteve em competição aqui foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em 2014. É uma honra poder estrear novamente aqui&quot;, disse o diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aïnouz destacou que o festivalaposta em um cinema de inovação, o que o torna uma vitrine perfeita para o filme&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, &quot;que investe num afiado senso de humor, marcado pela transgressão e ousadia, valores que são sinônimos do próprio festival e da cidade de Berlim&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estar ao lado dos filmes selecionados me deixa profundamente lisonjeado”, comemorou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com sinopse divulgada, mas ainda sem tradução em português, o filme é ambientado em uma mansão na Catalunha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é descrito como uma sátira contemporânea sobre as contradições da família tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A trama acompanha quatro irmãos, que sãoherdeiros de uma fortuna que os mantém isolados do mundo exterior. Entre roupas de grife e conflitos afetivos, eles ignoram as demandas do pai cego até que a decisão do irmão mais velho de deixar a casa desencadeia uma espiral de revelações, mentiras e violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O roteiro é assinado por Efthimis Filippou, indicado ao Oscar por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A equipe criativa reúne profissionais premiados, como a figurinista indicada ao OscarBina Daigeler, o diretor de arte Rodrigo Martirena e a diretora de fotografia Hélène Louvart, colaboradora recorrente de Aïnouz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil em várias frentes da Berlinale&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/novo-filme-de-karim-ainouz-e-selecionado-para-o-festival-de-berlim&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O cinema brasileiro segue em evidência no circuito internacional em 2026. A organização do Festival Internacional de Cinema de Berlim, também chamado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 16:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 16:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 16:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 16:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/L64s6nDscBYX1hnW5ZC9rhbr2yY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/karim_ainouz_-_credito_maria_lobo.jpg?itok=8tyIOEE7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Baianas lavam escadaria em Copacabana em homenagem a Oxóssi</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/baianas-lavam-escadaria-em-copacabana-em-homenagem-oxossi</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/baianas-lavam-escadaria-em-copacabana-em-homenagem-oxossi#1001</guid>
      <description>O Bloco do Saci e o Programa Rosas no Caminho promoveram nesta terça-feira (20), feriado dedicado a São Sebastião, padroeiro da cidade do Rio de Jane...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9S4pvhskdr8We6buKU6wHtayHGI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/_rbr6573.jpg?itok=Gmym0-gg&quot; alt=&quot;Baianas lavam escadaria em Copacabana em homenagem a Oxóssi&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bloco do Saci e o Programa Rosas no Caminho promoveram nesta terça-feira (20), feriado dedicado a São Sebastião, padroeiro da cidade do Rio de Janeiro, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;segunda lavagem da Escadaria Baden Powell, em Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A primeira ocorreu no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento homenageia também o orixá Oxóssi, que, no sincretismo religioso afro-brasileiro, é equiparado ao mártir católico São Sebastião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As flechas constituem o elemento de ligação entre os dois personagens. Oxóssi, rei das matas, da caça, da fartura e do conhecimento. representa o sustento, a abundância, a inteligência para caçar (alcançar objetivos) e a cura. Já São Sebastião é símbolo de fé inabalável, resistência e proteção contra doenças e injustiças. A união das duas figuras no dia 20 de janeiro reflete a busca por proteção e fartura, com ambos sendo representados pelo arco e flecha, fortalecendo a conexão com a natureza e a sabedoria ancestral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Escadaria Baden Powell é um colorido mosaico de arte urbana em azulejos, espelhos e cerâmicas, criado pelos artistas Júlio Pedroso e Pablo Aníbal Romero Cardozo com cacos de azulejos recolhidos do lixo. Ela está localizada ao lado da Sala Municipal Baden Powell, cujo nome homenageia o famoso músico e compositor brasileiro, situada na Avenida Nossa Senhora de Copacabana,onde antes existia o Cine Ricamar. É também chamada Escadaria AmoRal, ligação das palavras amor e moral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lavagem foi feita por baianas com muita água de cheiro e pétalas de flores, acompanhadas por ogãs, que são figuras masculinas de grande importância nos terreiros de candomblé e umbanda, responsáveis por sustentar os rituais por meiodo toque dos atabaques. O evento teve a supervisão e axé da yalorixá Alba de Oyá. A lavagem virou tradição e homenagem às religiões de matriz africana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a lavagem, o cortejo de baianas, batuqueiros e foliões se deslocou em direção à Praça Manoel Campos da Paz, na Rua Barata Ribeiro, esquina com Rua Inhangá, acompanhado de bateria criada para o evento. “Quem quiser, pode trazer seu instrumento para tocar também”, destacou a diretora de Arte do bloco, a artista plástica Helenice Dornelles, também porta-bandeira da agremiação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do samba-enredo do carnaval 2026 do Bloco do Saci está no programa desta terça-feira. Três sambas disputam a eleição por voto popular. O vencedor receberá uma miniatura do estandarte da agremiação, criado por Helenice Dornelles, que traz as figuras de um redemoinho, do cachimbo e da touca do Saci Pererê. O bloco foi criado há três anos. A fantasia é livre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: agendamentos dos dias 28, 29 e 30 foram antecipados para 24 e 25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo “Canções de Luta” do Grupo Accordi no Clube do Choro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preço da cesta básica cai em todas as capitais brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cariocas celebram padroeiro São Sebastião com gratidão e esperança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novo filme de Karim Aïnouz é selecionado para o Festival de Berlim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baianas lavam escadaria em Copacabana em homenagem a Oxóssi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/baianas-lavam-escadaria-em-copacabana-em-homenagem-oxossi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Bloco do Saci e o Programa Rosas no Caminho promoveram nesta terça-feira (20), feriado dedicado a São Sebastião, padroeiro da cidade do Rio de Jane...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 16:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 16:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 16:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 16:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9S4pvhskdr8We6buKU6wHtayHGI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/_rbr6573.jpg?itok=Gmym0-gg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>MP denuncia prefeito de Turilândia e mais 9 por desvio de verbas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/mp-denuncia-prefeito-de-turilandia-e-mais-9-por-desvio-de-verbas</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/mp-denuncia-prefeito-de-turilandia-e-mais-9-por-desvio-de-verbas#1002</guid>
      <description>© Prefeitura de Turilândia/Divulgação
O Ministério Público do Maranhão (MP-MA) denunciou o prefeito de Turilândia, José Paulo Dantas Silva Neto, conh...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9e_OVjpWr1u97KszoaKvYC7AIl8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/turilandia.jpg?itok=z4mQUc0Z&quot; alt=&quot;MP denuncia prefeito de Turilândia e mais 9 por desvio de verbas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Turilândia/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público do Maranhão (MP-MA) denunciou o prefeito de Turilândia, José Paulo Dantas Silva Neto, conhecido como Paulo Curió; sua esposa, Eva Maria Cutrim Dantas, a Eva Curió; a vice-prefeita, Tânya Karla e a ex-vice-prefeita de Turilândia Janaína Soares Lima pelo esquema de desvio de recursos que causou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;danos de mais de R$ 56 milhões aos cofres do município maranhense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, 10 pessoas foram denunciadas. Além de Paulo Curió, apontado como chefe da organização criminosa, da sua esposa, da vice-prefeita e ex-vice-prefeita, também foram denunciados Domingos Sávio Fonseca Silva (pai de Paulo Curió), Marcel Everton Dantas Filho, Taily de Jesus Everton Silva Amorim (irmãos do prefeito), José Paulo Dantas Filho (tio de Paulo Curió), Ritalice Souza Abreu Dantas e Jander Silvério Amorim Pereira (cunhados do prefeito).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinada pelo procurador-geral de Justiça, Danilo José de Castro Ferreira, a denúncia foi protocolada ontem (19) e enviada ao gabinete da desembargadora Maria da Graça Peres Soares Amorim, relatora do caso na 3ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça do Maranhão (TJMA), que decidirá se a ação penal será aceita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema que causou danos aos cofres de Turilândia, na Baixada Maranhense, ocorria por meio da “venda” de notas fiscais por empresas que venciam licitações simuladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MP estimou o dano, em R$ 56.328.937,59. O valor foi levantado a partir dos contratos firmados de forma fraudulenta desde 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito e pessoas próximas a ele recebiam de 82% a 90% dos valores pagos pela Prefeitura de Turilândia. A diferença ficava com os empresários que forneciam as notas fiscais fraudulentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No âmbito do núcleo político, a participação de familiares diretos do prefeito revelou-se elemento central para a estabilidade, coesão interna e blindagem patrimonial da organização criminosa, funcionando como verdadeiro círculo de confiança destinado à ocultação, dissimulação e fruição dos valores ilícitos”, diz a denúncia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base nas investigações, o MP pede a condenação dos denunciados por crimes como organização criminosa, peculato-desvio, fraude a procedimento licitatório, corrupção passiva e lavagem de capitais. Além disso, a denúncia pede o ressarcimento integral do valor desviado, corrigido monetariamente e acrescido de juros legais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi pedida a decretação da perda de todos os bens, direitos e valores “que constituam produto, proveito ou instrumento dos crimes praticados, ainda que registrados em nome de interpostas pessoas físicas ou jurídicas” em favor do Estado e, em caso de condenação, a perda de cargo, função pública, emprego ou mandato eletivo quando caracterizado o abuso de poder ou a utilização do cargo para a prática de crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Curió, Eva Curió, Janaina Soares Lima, o marido dela, Marlon de Jesus Arouche Serrão e o contador da prefeitura, Wandson Jhonathan Barros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Complexo Penitenciário de Pedrinhas, em São Luís. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;prisão foi mantida pela Justiça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os integrantes da organização foram presos pela Operação Tântalo II, deflagrada no dia 22 de dezembro pelo Grupo Especial de Combate às Organizações Criminosas (Gaeco)do MPMA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/mp-denuncia-prefeito-de-turilandia-e-mais-9-por-desvio-de-verbas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Turilândia/Divulgação
O Ministério Público do Maranhão (MP-MA) denunciou o prefeito de Turilândia, José Paulo Dantas Silva Neto, conh...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 15:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 15:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 15:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 15:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9e_OVjpWr1u97KszoaKvYC7AIl8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/turilandia.jpg?itok=z4mQUc0Z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunal italiano adia julgamento sobre extradição de Zambelli</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tribunal-italiano-adia-julgamento-sobre-extradicao-de-zambelli</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tribunal-italiano-adia-julgamento-sobre-extradicao-de-zambelli#1003</guid>
      <description>A Corte de Apelação de Roma adiou mais uma vez, nesta terça-feira (20), o julgamento sobre o pedido de extradição da ex-deputada Carla Zambelli para ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HbjEH8TrZWBaZd59lhWGvq0cLJ0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/10/lula4509_0.jpg?itok=fPLRpRJx&quot; alt=&quot;Tribunal italiano adia julgamento sobre extradição de Zambelli&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte de Apelação de Roma adiou mais uma vez, nesta terça-feira (20), o julgamento sobre o pedido de extradição da ex-deputada Carla Zambelli para o Brasil, onde foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fim da audiência, o tribunal italiano considerou que não houve tempo o bastante para analisar as informações enviadas pelo governo brasileiro sobre a prisão em que Zambelli deverá cumprir pena caso volte ao Brasil, a Penitenciária Feminina do Distrito Federal, conhecida como Colmeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso deverá ser agora retomado na primeira quinzena de fevereiro. Em 18 de dezembro, o tribunal italiano já havia adiado uma primeira vez a decisão sobre a extradição, após os advogados de defesa de Zambelli pedirem mais tempo para analisar documentos enviados pelo Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A deputada está presa na Itália desde julho do ano passado, no aguardo de um decisão sobre o pedido feito pelo governo brasileiro, que requereu a extradição após Zambelli ter sido condenada duas vezes pelo Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma primeira condenação, a ex-deputadafoi considerada culpada por mandar invadir os sistemas do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), em atuação com ohackerWalter Delgatti. Na segunda vez, ela foi condenada pela crimes de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;porte ilegal de arma de fogo e constrangimento ilegal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;perseguiu um homem a mão armada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelas ruas de São Paulo, em outubro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações enviadas à Itália pelo relator do caso, ministro Alexandre de Moraes, o presídio brasileiro mantém padrões de salubridade, segurança e assistência às detentas, além de oferecer atendimento médico e cursos técnicos. Ele também informou que nunca houve rebelião na penitenciária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zambelli fugiu dias antes do trânsito em julgado da primeira condenação, isto é, pouco antes de se esgotarem todos os recursos e ser determinado o cumprimento da pena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa alega que a ex-parlamentar sofre perseguição judicial e política no Brasil, etambém questionaa situação carcerária no país para o eventual cumprimento da pena. Em outubro, o Ministério Público da Itália deu parecer favorável à extradição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ex-deputada perdeu o mandato por determinação do Supremo, mesmo depois do plenário da Câmara ter aprovado a permanência dela no cargo. Pela jurisprudência da Corte, parlamentares condenados ao regime fechado por tempo prolongado devem perder seus mandatos automaticamente, uma vez que não teria como comparecer ao Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: agendamentos dos dias 28, 29 e 30 foram antecipados para 24 e 25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo “Canções de Luta” do Grupo Accordi no Clube do Choro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/tribunal-italiano-adia-julgamento-sobre-extradicao-de-zambelli&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Corte de Apelação de Roma adiou mais uma vez, nesta terça-feira (20), o julgamento sobre o pedido de extradição da ex-deputada Carla Zambelli para ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 15:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 15:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 15:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 15:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HbjEH8TrZWBaZd59lhWGvq0cLJ0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/10/lula4509_0.jpg?itok=fPLRpRJx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ebserhestá com inscrições abertas até 30 de janeiro para área médica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/ebserh-esta-com-inscricoes-abertas-ate-30-de-janeiro-para-area-medica</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/ebserh-esta-com-inscricoes-abertas-ate-30-de-janeiro-para-area-medica#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
As inscrições para o concurso da Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh) para a área médica es...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bv-FR6sEKJMPBK7Mfx7khu-ExXI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fpzzb_abr_17112018-5603.jpg?itok=o8M3Hz_T&quot; alt=&quot;Ebserhestá com inscrições abertas até 30 de janeiro para área médica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o concurso da Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh) para a área médica estão abertas até 30 de janeiro. O certame selecionará profissionais para os hospitais universitários federais administrados pela estatal. São 152 vagas para 96 cargos e/ou especialidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o primeiro concurso da Ebserh que terá vagas para o Hospital Universitário dos Servidores do Estado da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (HUSE-Unirio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro de 2025, a unidade, que era do Ministério da Saúde e foi cedida para a Unirio, passou a fazer parte da Rede Ebserh por meio da fusão com o Hospital Universitário Gaffrée e Guinle (HUGG-Unirio), já administrado pela estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os demais hospitais universitários federais geridos pela Ebserh também terão vagas no concurso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os salários vão de R$ 11.464,35 para uma jornada de 24 horas semanais até R$ 19.107,31 para jornada de 40 horas semanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Edital nº 02 - Ebserh/Nacional - Área Médica — Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares) e da Fundação Getúlio Vargas (FGV), banca organizadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as especialidades com vagas imediatas estão cirurgia geral, ginecologia e obstetrícia, pediatria, anestesiologia, cardiologia e oncologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso prevê reserva de vagas para pessoas pretas e pardas (25%), pessoas com deficiência (10%), indígenas (3%) e quilombolas (2%). Em relação ao último concurso, há um aumento de 5% na cota para pessoas pretas e pardas. A nova ordem de convocação priorizará as pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a diretora de Gestão de Pessoas da Ebserh, Lucianade Gouvêa Viana, o novo concurso é essencial para que a estatal alcance seu propósito de promover saúde, ensino, pesquisa e inovação a serviço da vida e do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Nosso esforço é pela contratação tempestiva de profissionais aprovados nos concursos, sempre que houver demanda pela expansão ou pela reposição da força de trabalho nos hospitais que integram a Rede Ebserh e na administração central da estatal, em Brasília”, disse, em nota, Luciana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinculada ao Ministério da Educação (MEC), aEbserhfoi criada em 2011 e, atualmente, administra 45 hospitais universitários federais. Como hospitais vinculados a universidades federais, essas unidades têm características específicas pois atendem pacientes SUS ao mesmo tempo que apoiam a formação de profissionais de saúde e o desenvolvimento de pesquisas e inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: agendamentos dos dias 28, 29 e 30 foram antecipados para 24 e 25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo “Canções de Luta” do Grupo Accordi no Clube do Choro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preço da cesta básica cai em todas as capitais brasileiras&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/concursos/noticia/2026-01/ebserh-esta-com-inscricoes-abertas-ate-30-de-janeiro-para-area-medica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
As inscrições para o concurso da Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh) para a área médica es...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bv-FR6sEKJMPBK7Mfx7khu-ExXI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fpzzb_abr_17112018-5603.jpg?itok=o8M3Hz_T</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Orelhões serão extintos em todo o Brasil até o fim de 2028</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/orelhoes-serao-extintos-no-brasil-ate-o-fim-de-2028</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/orelhoes-serao-extintos-no-brasil-ate-o-fim-de-2028#1005</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os últimos 30 mil telefones de uso público, popularmente conhecidos comoorelhões, já têm data marcada para a aposen...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ov6RENG5Zc-rioVL0J1XhemwtWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/telefonia-orelhao-rafaelneddermeyer-fotospublicas.jpg?itok=4vQQikno&quot; alt=&quot;Orelhões serão extintos em todo o Brasil até o fim de 2028&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os últimos 30 mil telefones de uso público, popularmente conhecidos comoorelhões, já têm data marcada para a aposentadoria: o final de 2028.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançados em 1972 em todo o Brasil, os orelhões têm design assinadopelaarquiteta Chu Ming Silveira, chinesa radicada no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede, que já teve mais de 1,5 milhão de terminais, era mantida por concessionárias de telefonia fixa, como uma contrapartida obrigatória do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contratos de concessão que incluiam a manutenção dos orelhões foramfirmados em 1998 echegaram ao fim em dezembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adaptação desses contratos,no formato de autorizações de serviço, prevê a extinção gradual dos telefones públicosdentro do plano de universalização do acesso de telefonia no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Anatel, com a proximidade do término dos contratos, &quot;tornou-se oportuna uma discussão mais ampla sobre o atual modelo de concessão, com o fim de buscar estimular os investimentos em redes de suporte à banda larga&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse cenário, as concessionárias buscaram celebrar acordos com a administração pública para viabilizar a adaptação da concessão do sistema de telefonia fixa (STFC) para a modalidade de autorização, regida pelo regime privado, informou a Agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança de regime teve um fator a mais de complexidade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma das maiores concessionárias, a Oi,passa por crise financeira desde 2016, com processo de falência aberto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, cerca de 9 mil telefones de uso coletivo permanecerão ativos em cidades onde não haja ao menos o sinal 4G para a rede móvel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje a maior parte dos TUPs estão no estado de São Paulo, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sua localização pode ser consultada no site da Anatel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As empresas assumiram compromissos de manutenção da oferta de serviço de telecomunicações com funcionalidade de voz (incluindo os orelhões), em regime privado, por meio de quaisquer tecnologias, em localidades nas quais as empresas forem as únicas prestadoras presentes, até o prazo máximo de 31 de dezembro de 2028&quot;, esclareceu a Anatel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência reguladora acrescentou que as empresas se comprometeram ainda a realizar investimentos em infraestrutura de telecomunicações no país, tais como: implantação de fibra óptica em localidades sem tal infraestrutura, antenas da telefonia celular (tecnologia no mínimo 4G) em localidades sem tal infraestrutura, expansão da rede de telefonia celular em municípios, implantação de cabos submarinos e fluviais, conectividade em escolas públicas e construção de data centers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/orelhoes-serao-extintos-no-brasil-ate-o-fim-de-2028&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os últimos 30 mil telefones de uso público, popularmente conhecidos comoorelhões, já têm data marcada para a aposen...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ov6RENG5Zc-rioVL0J1XhemwtWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/20/telefonia-orelhao-rafaelneddermeyer-fotospublicas.jpg?itok=4vQQikno</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes autoriza coronel da trama golpista a reduzir pena com leitura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-coronel-da-trama-golpista-reduzir-pena-com-leitura</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-coronel-da-trama-golpista-reduzir-pena-com-leitura#1006</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o coronel Marcelo Câmara a reduzir sua pena por meio de atividades de le...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fa5yMBnVG8Jz0ukYzBXO-TgWxe8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54986873422_2ddb329c69_o_copy.jpg?itok=KxXVtg0i&quot; alt=&quot;Moraes autoriza coronel da trama golpista a reduzir pena com leitura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o coronel Marcelo Câmara a reduzir sua pena por meio de atividades de leitura e estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi condenado a 21 anos de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por seu envolvimento na trama golpista que tentou manter o ex-presidente Jair Bolsonaro ilegalmente no poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão, Câmara também poderá realizar cursos na modalidade ensino à distância (EaD),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;também para reduzir os dias de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa havia solicitado autorização para que ele se matriculasse em um curso técnico em agronegócios pela Faculdade de Educação Profissional e Superior de Cuiabá (Faspec).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os advogados pedem ainda autorização para que ele possa trabalhar da prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de decidir sobre esse ponto, Moraes determinou que o Comando do Batalhão da Polícia do Exército, onde Câmara está custodiado, envie em 48 horas informações “claras e objetivas” sobre quais atividades devem ser desempenhadas pelo militar, em quais horários e dias da semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com legislação penal, todo condenado pode reduzir um dia de pena a cada três dias trabalhados na prisão. No caso de estudos, um dia é subtraído para cada 12 horas de frequência escolar. No caso da leitura, são quatro dias para cada obra comprovadamente lida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os autos do processo, Câmara foi condenado por ter, entre outros atos criminosos, monitorado o próprio Moraes, com o objetivo de conhecer suas rotinas e eventualmente efetuar o sequestro e assassinato do ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como outros integrantes do Núcleo 2 da trama golpista,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmara foi condenado por cinco crimes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: organização criminosa armada, golpe de Estado, tentativa de abolição violenta do Estado Democrático de Direito, dano qualificado e deterioração do patrimônio tombado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: agendamentos dos dias 28, 29 e 30 foram antecipados para 24 e 25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo “Canções de Luta” do Grupo Accordi no Clube do Choro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-coronel-da-trama-golpista-reduzir-pena-com-leitura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o coronel Marcelo Câmara a reduzir sua pena por meio de atividades de le...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fa5yMBnVG8Jz0ukYzBXO-TgWxe8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/16/54986873422_2ddb329c69_o_copy.jpg?itok=KxXVtg0i</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia de SP reabre investigações sobre a morte de influencer</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-de-sp-reabre-investigacoes-sobre-morte-de-influencer</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-de-sp-reabre-investigacoes-sobre-morte-de-influencer#1007</guid>
      <description>O Ministério Público de São Paulo decidiu reabrir o caso da morte do influencer PC Siqueira, morto em 2023.
A versão oficial é a de que ele teria tir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rYaqDkqf1EZQh39ae8TsEP-VkGc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/policia-civil-sao-paulo.jpg?itok=hghzcIEI&quot; alt=&quot;Polícia de SP reabre investigações sobre a morte de influencer&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo decidiu reabrir o caso da morte do influencer PC Siqueira, morto em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A versão oficial é a de que ele teria tirado a própria vida em seu apartamento, na zona sul da capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil de São Paulo informou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que já faz novas diligências em cumprimento à ordem do MP. O órgão, no entanto, não divulga detalhes, uma vez que a nova investigação corre em segredo de Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Cezar Goulart Siqueira morreu no dia 27 de dezembro de 2023, aos 37 anos de idade, na frente de sua namorada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ganhou fama por volta de 2010 com um canal próprio no Youtube, onde conseguiu reunir milhões de seguidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teve também um programa de TV na fase final da MTV brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2016, lançou, junto com o jornalista Alexandre Matias, o livro PC Siqueira Está Morto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020 Siqueira foi denunciado por pedofilia, acusação que nunca foi comprovada pela polícia após longa investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas sua carreira e reputação foram prejudicadas e ele nunca mais conseguiu se recuperar profissionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INSS: agendamentos dos dias 28, 29 e 30 foram antecipados para 24 e 25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo “Canções de Luta” do Grupo Accordi no Clube do Choro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preço da cesta básica cai em todas as capitais brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enamed: Veja cursos de medicina que terão sanções por desempenho ruim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cariocas celebram padroeiro São Sebastião com gratidão e esperança&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-de-sp-reabre-investigacoes-sobre-morte-de-influencer&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério Público de São Paulo decidiu reabrir o caso da morte do influencer PC Siqueira, morto em 2023.
A versão oficial é a de que ele teria tir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rYaqDkqf1EZQh39ae8TsEP-VkGc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/policia-civil-sao-paulo.jpg?itok=hghzcIEI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Anistia Internacional alerta para impactos da volta de Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/anistia-internacional-alerta-para-impactos-da-volta-de-trump</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/anistia-internacional-alerta-para-impactos-da-volta-de-trump#1008</guid>
      <description>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
O movimento global por direitos humanos Anistia Internacional fez um alerta sobre os impactos causados pelo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR&quot; alt=&quot;Anistia Internacional alerta para impactos da volta de Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento global por direitos humanos Anistia Internacional fez um alerta sobre os impactos causados pelo primeiro ano de governo após a recondução de Donald Trump a presidência dos Estados Unidos (EUA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório Soando os Alarmes: Práticas Autoritárias Crescentes e Erosão dos Direitos Humanos nos Estados Unidos aponta para uma trajetória considerada preocupante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doze áreas foram documentadas a partir de decisões e iniciativas do governo de Donald Trump:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento de organizações da sociedade civil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento de universidades;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espaço para críticos políticos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento do sistema jurídico erespeito ao processo legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório aponta um caminho observado em outros países onde o Estado de Direito foi deteriorado. De acordo com o documento, em diferentes contextos, esses países percorrem caminhos similares que iniciam com a consolidação de poder, seguido do controle da informação, o rechaçamento à crítica, a punição à dissidência, restrição ao espaço cívico e enfraquecimento dos mecanismos de responsabilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ataque ao espaço cívico e ao Estado de Direito, bem como a erosão dos direitos humanos nos Estados Unidos, refletem o padrão global que a Anistia Internacional observa e sobre o qual alerta há décadas”, diz o diretor executivo da Anistia Internacional EUA, Paul O'Brien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escalada de práticas autoritárias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram documentados no último ano práticas autoritárias como retirada de direitos de refugiados e migrantes, busca por bodes expiatórios entre comunidades e revogação de proteções contra a discriminação, uso das forças armadas para fins domésticos, desmonte de mecanismos de responsabilização corporativa e de medidas anticorrupção, expansão da vigilância sem supervisão, esforços de combate aos sistemas internacionais de proteção aos direitos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório destaca ainda que a escalada das práticas autoritárias também ocorre por meio de um sistema de reforço mútuo, como quando as cidades são militarizadas após protestos contra ações repressivas por agentes do ICE (Serviço de Imigração e Alfândega dos EUA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Práticas autoritárias só se enraízam quando são normalizadas. Não podemos deixar que isso aconteça nos Estados Unidos. Juntos, temos a oportunidade, e a responsabilidade, de enfrentar este momento desafiador da nossa história e proteger os direitos humanos,” acrescenta O'Brien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos documentos, o relatório reúne ainda um conjunto de recomendações aos Poderes Executivo, Judiciário, ao Congresso dos Estados Unidos, empresas e atores internacionais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/anistia-internacional-alerta-para-impactos-da-volta-de-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Leah Millis/Proibida reprodução
O movimento global por direitos humanos Anistia Internacional fez um alerta sobre os impactos causados pelo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cq2YHuyow0J1FywAlHf8jvYgYY8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/2026-01-07t223444z_627251180_rc2sbea20art_rtrmadp_3_usa-trump-un.jpg?itok=OcL6x3uR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições no ProUni começam na segunda; confira as vagas disponíveis</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-no-prouni-comecam-na-segunda-confira-vagas-disponiveis</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:08:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-no-prouni-comecam-na-segunda-confira-vagas-disponiveis#1009</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 foram divulgados na última sexta-feira (15) e agora ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA&quot; alt=&quot;Inscrições no ProUni começam na segunda; confira as vagas disponíveis&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 foram divulgados na última sexta-feira (15) e agora os candidatos miram nas oportunidades de acesso ao ensino superior a partir da nota obtida na prova. Além do Sistema de Seleção Unificada (Sisu), cujas inscrições já estão abertas, quem quiser disputar uma bolsa de estudo do Programa Universidade para Todos (ProUni) poderá se candidatas a partir da próxima segunda-feira, 26de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o Prounivai oferecer 594 mil bolsas nesta edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Educação (MEC), éa maior oferta da história do programa..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total, 274.819bolsas são integrais, que custeiam 100% da mensalidade, e 319.700 custeiam 50% da mensalidade. Administração(63.978)e ciências contábeis(41.864)somam o maior número de bolsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte da oferta épara cursos de bacharelado: 328.175 bolsas. Há ainda 253.597paracursostecnológicose12.747paralicenciatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições no programa estarão abertas de 26 a 29 de janeiro pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.Na página, os candidatos já podem consultar as vagas ofertadas por curso, turno, instituição e local de oferta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção é feita por meio da nota do Enem. Para participar, o estudante deve ter completado o ensino médio ou participado das edições de 2024 ou 2025 do exame. É necessário ainda ter nota mínima de 450 pontos na médiadas provas e não terzerado aredação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem pode participar do ProUni?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem concorrer, estudantes que cursaram o ensino médio na rede pública ou na rede privada na condição de bolsistas. Quem cursou o ensino médio integralmente na rede privada também pode disputar o benefício, desde que se encaixe nos critérios de renda. Também têm acesso à política pública pessoas com deficiência e professores da rede pública. Os critérios para a candidatura estão detalhados no edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das bolsas integrais, é necessário que a renda familiar bruta mensal por pessoa não exceda o valor de 1,5 salário mínimo. Já para bolsas parciais, é preciso que a renda familiar bruta mensal por pessoa não exceda o valor de três salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições - 26 a 29 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resultado da 1ª chamada – 3 de fevereiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/inscricoes-no-prouni-comecam-na-segunda-confira-vagas-disponiveis&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Os resultados do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) de 2025 foram divulgados na última sexta-feira (15) e agora ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-20 14:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-20 14:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-20 14:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-20 14:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6JUDtv2-pdzewKVdyvQtthmJ-O0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230627_123947_0.jpg?itok=ffZX2ziA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
