<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 11/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 14:56:44 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Saúde mental e folia: Prefeitura orienta sobre redução de danos durante o Carnaval</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/saude-mental-e-folia-prefeitura-orienta-sobre-reducao-de-danos-durante-o-carnaval</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260211-806c484ae654</guid>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:47:00 +0000</pubDate>
<description>Saúde mental e folia: Prefeitura orienta sobre redução de danos durante o Carnaval - Quarta, 11 Fevereiro 2026 09:47</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" alt="Saúde mental e folia: Prefeitura orienta sobre redução de danos durante o Carnaval" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Durante o Carnaval, o clima de festa e a mudança na rotina podem favorecer o consumo excessivo de bebidas alcoólicas e outras drogas, trazendo riscos à saúde física e mental. Diante disso, a Secretaria Municipal da Saúde (SMS) alerta sobre os cuidados necessários para reduzir danos e aproveitar todos os dias de folia de forma mais segura.</p>
<p>De acordo com Emanuel Moura Gomes, assessor técnico da Célula de Atenção à Saúde Mental, é importante seguir alguns cuidados pessoais para minimizar as consequências negativas que o uso de substâncias pode trazer à saúde mental. A mudança na rotina e a socialização estão entre os fatores que podem desencadear o descuido com a saúde mental durante o período carnavalesco.</p>
<p>“Quando falamos em redução de danos, as pessoas tendem a priorizar apenas a saúde física, esquecendo, muitas vezes, da saúde mental. O uso de drogas impacta diretamente todo o corpo, incluindo a mente, além das relações interpessoais e profissionais . Por isso, é importante não misturar medicação com álcool, manter o tratamento indicado pelo profissional ou serviço que o acompanha, estar atento às reações adversas de cada substância, a hidratação e a alimentação durante a folia”, pontua.</p>
<p><strong><span>Para evitar prejuízos à saúde psicossocial, alguns cuidados são essenciais para manter uma rotina saudável durante os dias de festa:</span></strong></p>
<p>- Manter uma alimentação saudável;<br/>- Evitar a automedicação;<br/>- Manter-se hidratado;<br/>- Não compartilhar objetos cortantes;<br/>- Equilibrar o consumo de bebidas alcoólicas;<br/>- Evitar a mistura de álcool e outras drogas;<br/>- Procurar atendimento médico sempre que necessário.</p>
<p>“A proposta é curtir o Carnaval de forma equilibrada e consciente. Com o apoio de familiares, amigos e orientação médica, os dias de folia podem ser aproveitados sem prejuízos à saúde”, afirma Erlemus Soares, coordenador da Atenção Primária à Saúde de Fortaleza.</p>
<p><strong>Suporte médico disponível para o ciclo carnavalesco</strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), está preparada para auxiliar os foliões durante o Carnaval de Fortaleza. Os polos carnavalescos dos bairros Praia de Iracema, Benfica e da Avenida Domingos Olímpio contarão com Pontos Médicos de Atendimento (PMA).</p>
<p>O serviço dispõe de ambulâncias para o transporte de pacientes, caso necessário. Além dos PMAs, o polo carnavalesco do Passeio Público contará com uma Ambulância de Suporte Intermediário (USI).</p>
<p>Durante o pré-Carnaval, a Prefeitura também instalou PMAs para acolher a população. Ao todo, foram cinco unidades, que atenderam, entre 16 de janeiro e 8 de fevereiro, 114 pessoas, das quais 96% dos casos foram resolvidos no local. Apenas 04 pessoas precisaram ser removidas para unidades hospitalares.</p>
<p>“A assistência necessária está à disposição da população, mas o cuidado com a saúde deve vir em primeiro lugar. É fundamental manter o equilíbrio para curtir os dias de festa de forma saudável e sem intercorrências”, ressalta Riane Azevedo, secretária da Saúde de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/saude-mental-e-folia-prefeitura-orienta-sobre-reducao-de-danos-durante-o-carnaval" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/SA%C3%9ADE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Saúde mental e folia: Prefeitura orienta sobre redução de danos durante o Carnaval</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>