<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Empresária passa mal e depoimento é encerrado na CPMI do INSS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/empresaria-passa-mal-e-depoimento-e-encerrado-na-cpmi-do-inss</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/empresaria-passa-mal-e-depoimento-e-encerrado-na-cpmi-do-inss#1000</guid>
      <description>O depoimento da empresária Ingrid Pikinskeni Morais Santos na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS foi encerrado após ela passar ma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Empresária passa mal e depoimento é encerrado na CPMI do INSS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O depoimento da empresária Ingrid Pikinskeni Morais Santos na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS foi encerrado após ela passar mal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ingrid sofreu o mal-estar durante as perguntas do relator da CPMI, Alfredo Gaspar (União-AL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do colegiado, Carlos Viana (Podemos-MG), suspendeu os trabalhos para que a empresária fosse atendida pela equipe médica do Senado. Ela deixou a sessão antes da conclusão da oitiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingrid Santos foi chamada a depor após Daniel Vorcaro, dono do Banco Master,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ter informado que não compareceria à comissão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaé esposa e sócia de Cícero Marcelino de Souza Santos.Ambos são ligados à Confederação Nacional dos Agricultores Familiares e Empreendedores Familiares Rurais (Conafer), entidade apontada como beneficiária de mais de R$ 100 milhões vindos de descontos ilegais em benefícios previdenciários&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cícero é apontado como operador e assessor do presidente da Conafer, Carlos Roberto Ferreira Lopes, investigado pela CPMI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CPMI, parte dos recursos desviados era movimentadoem contas de empresas que tinham Ingrid como sócia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Só gostaria de relembrar que a depoente recebeu, além do repassado nas contas da empresa, mais de R$ 13 milhões, infelizmente dinheiro dos aposentados e pensionistas do Brasil. Lágrimas, a gente nunca pode duvidar da sinceridade, mas o crime praticado também foi muito grave. Onosso objetivo é de que todos, independente de quem seja, respondampor esse prejuízo bilionário”, disse o relator da CPMI após a retomada dos trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de comparecer àCPMI, o ministro Cristiano Zanin, do Supremo Tribunal Federal (STF),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concedeu a empresária um habeas corpus que a autorizava apermanecer em silêncio durante o depoimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresária foi questionada sobre as atividades do marido e se tinha conhecimento sobre o envolvimento das empresas no esquema de descontos indevidos do INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao relator, Ingrid Santos respondeu que não tinha conhecimento e que não se envolvia com a gestão das empresas, que ficava a cargo, segundo ela, de Cícero Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em relação a empresas, transferências, eu não vou conseguir responder nada para vocês, porque quem geria tudo isso, como ele falou aqui para todos vocês, era o meu esposo, Cícero. Inclusive, ele até traiu a minha confiança quando eu vi a Polícia Federal batendo naminha porta, acordando meus filhos e constrangendo a minha família”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para mim, tudo isso aqui é uma surpresa, inclusive estar aqui também está sendo muito difícil, porque eu nunca imaginei passar por uma situação dessa”, completoupouco antes de passar mal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/empresaria-passa-mal-e-depoimento-e-encerrado-na-cpmi-do-inss&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O depoimento da empresária Ingrid Pikinskeni Morais Santos na Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS foi encerrado após ela passar ma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 21:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 21:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 21:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 21:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PRF: quase 44% das mortes nas estradas envolvem veículos de carga</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-quase-44-das-mortes-nas-estradas-envolvem-veiculos-de-carga</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-quase-44-das-mortes-nas-estradas-envolvem-veiculos-de-carga#1001</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr./Agência Brasil
No balanço da Operação Rodovida, a Polícia Rodoviária Federal (PRF) informou, nesta segunda-feira (23), que das 1...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oYZKNlkePlCzcNWa8p7kezRjiK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/movimento_nas_estradas.jpg?itok=4s2G0ta-&quot; alt=&quot;PRF: quase 44% das mortes nas estradas envolvem veículos de carga&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr./Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No balanço da Operação Rodovida, a Polícia Rodoviária Federal (PRF) informou, nesta segunda-feira (23), que das 1.172 mortes nas estradas federais brasileiras registradas nos últimos 66 dias, um total de 514 vítimas esteve em acidentes que envolveram veículos de carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número representou 43,93% do total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acidentes com esse tipo de veículo totalizaram 3.149 casos. Eles representam 23,81% do total de sinistros nas estradas. Os dados foram apresentados em evento na cidade de Aracaju (SE) no encerramento da operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Rodovida começou em 18 de dezembro do ano passado e durou até o último domingo (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação afirmou que, dentre esses acidentes com veículos de carga, as colisões frontais foram as que mais resultaram em mortes, com 288 no total (o maior número).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o período carnavalesco, pelo menos 130 pessoas morreram nas estradas. Segundo a corporação, foi o carnaval mais violento da década.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números mostraram ainda um aumento de 8,54% nos acidentes de trânsito graves durante os dias de folia. A maioria das vítimas estava em automóveis e motocicletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda a Operação Rodovida, ao menos 1,2 milhão de veículos dos mais diferentes tipos apresentaram excesso de velocidade. Outros números que trouxeram preocupação à corporação foram de 58,7 mil ultrapassagens irregulares e 11,1 mil motoristas embriagados ao volante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PRF, a proposta da operação foi de fazer a segurança nos períodos de maior movimentação nas estradas, o que incluiu as férias escolares e as operações Natal, Ano Novo e Carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ainda a corporação, foram flagrados também 9,6 mil condutores utilizando o celular enquanto dirigiam. Além disso, 54,5 mil pessoas não usaram o cinto de segurança ou a “cadeirinha” para crianças até quatro anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os ocupantes de motocicletas, 10,3 mil pessoas não usaram o capacete. Entre os motoristas profissionais (de ônibus ou caminhão, por exemplo), 17,1 mil não respeitaram a Lei do Descanso (que estabelece ao menos 11 horas de pausa em um dia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-embaixador britânico nos EUA é preso por ligação com caso Epstein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: decisões dos Estaduais têm clássicos pelo Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-quase-44-das-mortes-nas-estradas-envolvem-veiculos-de-carga&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr./Agência Brasil
No balanço da Operação Rodovida, a Polícia Rodoviária Federal (PRF) informou, nesta segunda-feira (23), que das 1...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 21:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 21:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 21:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 21:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oYZKNlkePlCzcNWa8p7kezRjiK4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/movimento_nas_estradas.jpg?itok=4s2G0ta-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF vai decidir sobre escritura para venda de imóveis fora do SFI</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-vai-decidir-sobre-escritura-publica-para-venda-de-imoveis-fora-sfi</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-vai-decidir-sobre-escritura-publica-para-venda-de-imoveis-fora-sfi#1002</guid>
      <description>O Supremo Tribunal Federal (STF) vai se decidir se é obrigatória a exigência de escritura pública em contratos de compra e venda de imóveis com alien...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Mb9JX2IDf8gfofyxjIjWPtbXa3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/setor_da_construcao_civil_e_um_dos_maiores_produtores_de_residuos1.jpg?itok=0VUItZHi&quot; alt=&quot;STF vai decidir sobre escritura para venda de imóveis fora do SFI&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) vai se decidir se é obrigatória a exigência de escritura pública em contratos de compra e venda de imóveis com alienação fiduciária fora do Sistema de Financiamento Imobiliário (SFI) e do Sistema Financeiro da Habitação (SFH).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso começou a ser analisado em sessão de julgamento virtual da Segunda Turma da Corte, iniciada na sexta-feira (13), mas foi suspensapor um pedido de vista do ministro Luiz Fux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há prazo para retomada do julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso envolve a aplicação da Lei 9.514 de 1997, conhecida como Lei do Sistema de Financiamento Imobiliário (SFI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma cita que as transações podem ser realizadas por escritura pública ou instrumento particular com efeitos de escritura pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, em 2024, resoluções do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) restringiram o uso do instrumento particular somente por entidades autorizadas a operar no SFI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao analisar a questão, o relator do caso, ministro Gilmar Mendes, decidiu que a lei deve ser mantida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não cabe ao oficial do cartório de registro de imóveis, no exercício e nos limites de sua importante função, negar registro a contratos atípicos com alienação fiduciária firmados por particulares, quando a avença apresentar todos os requisitos previstos em lei para a sua validade”, escreveu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o voto do relator, o ministro Dias Toffoli seguiu o voto de Mendes, e Luiz Fux pediu vista do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, a Secretaria Nacional do Consumidor, ligada ao Ministério da Justiça, emitiu um parecer para que escritura pública seja valorizada. O parecer foi solicitado pelo deputado Kiko Celeguim (PT-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A escritura pública não se reduz a formalidade burocrática, mas desempenha função pública essencial esclarecimento jurídico, assegurando ao consumidor informação qualificada, compreensão adequada do conteúdo contratual, controle prévio de cláusulas abusivas e verificação da regularidade jurídica do negócio, reduzindo o risco de práticas predatórias”, afirmou a Senacon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRF divulga balanço da Operação Rodovida 2025/2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: decisões dos Estaduais têm clássicos pelo Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresária passa mal e depoimento é encerrado na CPMI do INSS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-vai-decidir-sobre-escritura-publica-para-venda-de-imoveis-fora-sfi&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Supremo Tribunal Federal (STF) vai se decidir se é obrigatória a exigência de escritura pública em contratos de compra e venda de imóveis com alien...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 21:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 21:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 21:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 21:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Mb9JX2IDf8gfofyxjIjWPtbXa3Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/setor_da_construcao_civil_e_um_dos_maiores_produtores_de_residuos1.jpg?itok=0VUItZHi</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alckmin diz que redução da jornada de trabalho é tendência mundial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-diz-que-reducao-da-jornada-de-trabalho-e-tendencia-mundial</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-diz-que-reducao-da-jornada-de-trabalho-e-tendencia-mundial#1003</guid>
      <description>O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, assinou na noite desta segunda...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9JBHWa87qWdUUOkvSpNwBGjtou4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint4722.jpg.jpeg?itok=Z5uOQXHu&quot; alt=&quot;Alckmin diz que redução da jornada de trabalho é tendência mundial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, assinou na noite desta segunda-feira (23) um acordo de cooperação com a Federação das Indústrias do Estado de São Paulo (Fiesp) para promover e fortalecer as ações de combate a práticas desleais e ilegais no comércio exterior brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No evento, o presidente da Fiesp, Paulo Skaf, aproveitou a cerimônia de assinatura dos protocolos de intenções para pedir ao presidente em exercício que a discussão sobre o fim da escala 6x1 seja adiada para o próximo ano, principalmente por este ser um ano de eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente precisa que essa discussão vá para 2027. Nós estamos abertos sempre a debater tudo. Só que em ano eleitoral as emoções, os sentimentos, as motivações, muitas vezes se conflituam com os interesses do país”, disse Skaf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, Alckmin defendeu a necessidade de mudanças na jornada de trabalho e destacou que isso vem acontecendo em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há uma tendência mundial de você ter uma redução. Aliás, isso já vem acontecendo. Então, esse é um debate que não deve fazer corridas e deve ser aprofundado, já que você tem situações muito distintas dentro do próprio setor produtivo. Mas isso é uma tendência”, declarou o presidente em exercício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado do presidente da Fiesp, Alckmin assinou dois documentos: um protocolo de intenções sobre defesa comercial e outro sobre ambiente regulatório e que pretende combater a burocratização e promover a competitividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cooperação com o setor produtivo na defesa comercial vai contribuir para fortalecer o comércio justo e promover um ambiente concorrencial mais equilibrado”, defendeu Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Fiesp, o protocolo sobre defesa comercial tem por objeto estabelecer bases para a cooperação institucional entre o ministério e a Fiesp, com vistas à promoção do comércio justo e ao adequado uso pelo Brasil dos instrumentos de defesa comercial e de combate a práticas desleais e ilegais de comércio previstos na legislação nacional e internacional. Uma das ações previstas é a criação de uma calculadora de margem de dumping, além do compartilhamento de experiências e ferramentas técnicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo protocolo trata mais especificamente sobre ambiente regulatório e tem por objetivo estabelecer bases para a cooperação institucional entre o ministério e a Fiesp, buscando promover a desburocratização, fortalecer e promover a competitividade e a qualidade regulatória no país, reduzir custos regulatórios e administrativos para empresas e sociedade e desenvolver ações para que reduzam barreiras e custos sistêmicos para empreender e investir no Brasil. Nessa proposta está prevista, por exemplo, a ampliação da digitalização dos serviços públicos e integração dos sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós vamos tomar uma medida hoje formal, objetivando avançarmos e termos no Brasil, realmente, uma defesa comercial eficiente, para que a gente não possa permitir que os nossos setores e os nossos empregos sejam atacados de uma forma injusta”, disse Skaf na cerimônia de assinatura, que ocorreu durante a reunião da diretoria da Fiesp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em fala à diretoria da entidade, Alckmin disse ainda estar confiante que o Comitê de Política Monetária (Copom) comece, já em sua próxima reunião agendada para março, a reduzir a taxa básica de juros (Selic), atualmente estabelecida em 15% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos confiantes de que na próxima reunião do Copom comece a redução da taxa de juros”, disse ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente em exercício, isso deve ocorrer por causa da apreciação do real e da desinflação dos alimentos. “Nós devemos ter aí uma melhora”, acrescentou Alckmin, sobre sua expectativa de melhora na economia com a tendência de redução da taxa de juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos empresários e industriais presentes à reunião da Fiesp, Alckmin voltou a falar hoje que considera positiva para o Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que foi estabelecida nesta semana pelo governo dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/alckmin-diz-que-reducao-da-jornada-de-trabalho-e-tendencia-mundial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, assinou na noite desta segunda...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 21:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 21:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 21:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 21:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9JBHWa87qWdUUOkvSpNwBGjtou4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/pint4722.jpg.jpeg?itok=Z5uOQXHu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Encontro debate rede latino-americana por alfabetização na idade certa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/encontro-debate-rede-latino-americana-por-alfabetizacao-na-idade-certa</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/encontro-debate-rede-latino-americana-por-alfabetizacao-na-idade-certa#1004</guid>
      <description>© Lúcio Bernardo Jr./Agência Brasília
Lideranças governamentais de países na América Latina, representantes de organizações da sociedade civil da áre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DEjkZMotW5jk1OEqeG79iGDI97A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53331901505_96816e0bf7_o.jpg?itok=yWW0EDAz&quot; alt=&quot;Encontro debate rede latino-americana por alfabetização na idade certa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lúcio Bernardo Jr./Agência Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lideranças governamentais de países na América Latina, representantes de organizações da sociedade civil da área de educação e acadêmicos debatem em Brasília, nesta segunda (23) e terça-feira (24) a criação de uma redepermanente latino-americana pela alfabetização na idade adequada – aos 7 anos –, por meio de cooperação técnica entre os países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na abertura do Encontro Internacional Alfabetização, Equidade e Futuro, o ministro interino da Educação no Brasil, o secretário-executivo da pasta Leonardo Barchini, enfatizou que a alfabetização é a ferramenta necessária para superar as &quot;cicatrizes profundas da história da colonização&quot; e a “tragédia do analfabetismo que amarra o futuro ao passado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Odireito à alfabetização é um pilar estruturante do desenvolvimento integral de cada criança que vive no continente. É também um operário estruturante do desenvolvimento social e econômico sustentável e da construção de um futuro mais próspero, mais justo, mais equitativo e mais soberano para a América Latina.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para David Saad,diretor-presidente do Instituto Natura (um dos apoiadores do encontro), o encontro representa uma oportunidade para a região avançar no tema, que pode resolver vários problemas – desde a trajetória escolar, até o desenvolvimento dos países latino-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se realmente conseguirmos continuar com esse nível de atenção, dar prioridade a esse tema regionalmente, nos próximos cinco a sete anos conseguiremos resolver um dos problemas mais graves na educação. Vamos destravar os resultados de toda a trajetória escolar, o que terá impacto no desenvolvimento dos países.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro interino destacou o modelo brasileiro de enfrentamento aos índices de analfabetismo. O Compromisso Nacional Criança Alfabetizada (CNCA) envolve União, estados e municípios na busca pelo direito à alfabetização das crianças brasileiras até o fim do 2º ano do ensino fundamental (EF), com metas para cada ente federativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, oíndice nacional de alfabetização de crianças avançou e atingiu59,2% dos alunos ao fim desta etapa letiva, ligeiramente abaixo da meta de 60% definida pelo CNCA para aquele ano. Para 2030, o objetivo é ter pelo menos 80% dos alunos alfabetizados no fim do 2º ano do EF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Barchini também citou o Sistema de Avaliação da Educação Básica (Saeb) e como ele permite mensurar o nível da alfabetização em todo o país. Segundo o ministro, a partir de avaliações como essa, é possível mapear a quantas anda a alfabetização no país:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Podemos ver exatamente onde estão essas desigualdades, onde estão essas deficiências, onde estão essas fraquezas. Qual escola, qual município, qual região, determinada etnia, quais as diferenças por raça, diferença para a educação quilombola, para a educação indígena, enfim. A gente tem tudo isso muito bem mapeado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Barchini, apesar do acesso à escola no país ser praticamente universal, o Brasil ainda enfrenta desafios para elevar a qualidade do aprendizado:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Falando de infraestrutura, nós temos ainda escolas sem biblioteca. Precisamos, também, de mais creches. O grande desafio é fazer chegar aos professores alfabetizadores uma formação adequada e continuada para que possam, a cada dia, melhorar mais.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos presentes, o ministro interino enfatizou que uma trajetória escolar qualificada amplia as possibilidades de uma vida adulta mais digna, saudável e produtiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A alfabetização na idade certa é um instrumento poderoso de superação das desigualdades e de fortalecimento da democracia. Cidadãos que leem, escrevem e compreendem o mundo participam mais plenamente da vida social, econômica e política de suas nações.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro internacional em Brasília, lideranças da América Latina expuseram outras experiências que também retratam avanços relacionados à alfabetização na idade certa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/encontro-debate-rede-latino-americana-por-alfabetizacao-na-idade-certa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lúcio Bernardo Jr./Agência Brasília
Lideranças governamentais de países na América Latina, representantes de organizações da sociedade civil da áre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 20:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 20:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 20:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 20:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DEjkZMotW5jk1OEqeG79iGDI97A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/53331901505_96816e0bf7_o.jpg?itok=yWW0EDAz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Federação Paulista divulga datas e horários das semifinais do Paulista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/federacao-paulista-divulga-datas-e-horarios-das-semifinais-do-paulista</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/federacao-paulista-divulga-datas-e-horarios-das-semifinais-do-paulista#1005</guid>
      <description>© Anderson Rodrigues/Paulistão/Direitos Reservados
As datas e horários das semifinais do Campeonato Paulista foram anunciados nesta segunda-feira (23...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9pR4c70d-eWN1p1P1TuVRJX81Eo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/51203949727_ae5a638c89_6k.jpg?itok=hMb6zLe5&quot; alt=&quot;Federação Paulista divulga datas e horários das semifinais do Paulista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Anderson Rodrigues/Paulistão/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As datas e horários das semifinais do Campeonato Paulista foram anunciados nesta segunda-feira (23) pela Federação Paulista de Futebol (FPF). Os primeiros a entrar em campo são Novorizontino e Corinthians, a partir das 20h30 (horário de Brasília) do próximo sábado (28) no estádio Jorge Ismael de Biasi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia depois, domingo (1), Palmeiras e São Paulo medem forças, a partir das 20h30 na Arena Barueri, em busca da segunda vaga para a grande decisão da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros a garantirem vaga nas semifinais do Paulista foram Palmeiras e São Paulo. No último sábado, o Tricolor Paulista derrotou o Bragantino pelo placar de 2 a 1. No mesmo dia o Verdão atropelou o Capivariano por 4 a 0 para avançar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no domingo (22), o Novorizontino bateu o Santos pelo placar de 2 a 1. Já o Corinthians teve que ir para as penalidades máximas para superar a Portuguesa por 8 a 7, após um empate de 1 a 1 no tempo regulamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-embaixador britânico nos EUA é preso por ligação com caso Epstein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: decisões dos Estaduais têm clássicos pelo Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresária passa mal e depoimento é encerrado na CPMI do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRF: quase 44% das mortes nas estradas envolvem veículos de carga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF vai decidir sobre escritura para venda de imóveis fora do SFI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin diz que redução da jornada de trabalho é tendência mundial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encontro debate rede latino-americana por alfabetização na idade certa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Federação Paulista divulga datas e horários das semifinais do Paulista&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/federacao-paulista-divulga-datas-e-horarios-das-semifinais-do-paulista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Anderson Rodrigues/Paulistão/Direitos Reservados
As datas e horários das semifinais do Campeonato Paulista foram anunciados nesta segunda-feira (23...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 20:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 20:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 20:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 20:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9pR4c70d-eWN1p1P1TuVRJX81Eo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/51203949727_ae5a638c89_6k.jpg?itok=hMb6zLe5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mendonça tem nova reunião com PF e recebe relatório sobre Caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-tem-nova-reuniao-com-pf-e-recebe-relatorio-sobre-caso-master</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-tem-nova-reuniao-com-pf-e-recebe-relatorio-sobre-caso-master#1006</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), se reuniu nesta segunda-feira (23) com integrantes da Polícia Federal (PF) para tomar c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OICud4_kbIDfKW4X2QVvuL-kv2U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6420.jpg?itok=vq86oLf7&quot; alt=&quot;Mendonça tem nova reunião com PF e recebe relatório sobre Caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), se reuniu nesta segunda-feira (23) com integrantes da Polícia Federal (PF) para tomar conhecimento das investigações que envolvem o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, o ministro recebeu um relatório sobre o andamento da apuração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;segunda reunião de Mendonça com a PF após Dias Toffoli pedir para deixar a relatoria do caso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro foi realizado no dia 13 deste mês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída de Toffoli foi decidida durante reunião, realizada no dia 12 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,na qual os ministros da Corte foram informados de que há menções ao nome do ministro em mensagens encontradas no celular do banqueiro Daniel Vorcaro, dono do Master, que teve o aparelho apreendido durante busca e apreensão da PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2025, o banqueiro Daniel Vorcaro e outros acusados foram alvo da Operação Compliance Zero, deflagrada pelaPFpara investigar a concessão de créditos falsos pelo Banco Master, incluindo a tentativa de compra da instituição financeira pelo Banco de Brasília (BRB), instituição pública ligadaao governo do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, as fraudes podem chegar a R$ 17 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-embaixador britânico nos EUA é preso por ligação com caso Epstein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: decisões dos Estaduais têm clássicos pelo Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresária passa mal e depoimento é encerrado na CPMI do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRF: quase 44% das mortes nas estradas envolvem veículos de carga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF vai decidir sobre escritura para venda de imóveis fora do SFI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin diz que redução da jornada de trabalho é tendência mundial&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/mendonca-tem-nova-reuniao-com-pf-e-recebe-relatorio-sobre-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), se reuniu nesta segunda-feira (23) com integrantes da Polícia Federal (PF) para tomar c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 20:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 20:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 20:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 20:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OICud4_kbIDfKW4X2QVvuL-kv2U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0g0a6420.jpg?itok=vq86oLf7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estatuto dos Cães e Gatos prevê penas para quem maltratar animais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estatuto-dos-caes-e-gatos-preve-penas-para-quem-maltratar-animais</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estatuto-dos-caes-e-gatos-preve-penas-para-quem-maltratar-animais#1007</guid>
      <description>O projeto de lei (PL 6.191/2025), que institui o Estatuto dos Cães e Gatos, estabelece pena de seis meses a dez anos de reclusão para quem matar ou t...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4SwJ2vqMsJbEyZICalG0wBZJfbw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cachorros_no_parcao_praca_ayrton_senna_do_brasil_rvrsa_abr_2910212709.jpg?itok=TZjfhVQc&quot; alt=&quot;Estatuto dos Cães e Gatos prevê penas para quem maltratar animais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei (PL 6.191/2025), que institui o Estatuto dos Cães e Gatos, estabelece pena de seis meses a dez anos de reclusão para quem matar ou torturar cães ou gatos. O texto já foi aprovado por unanimidade na Comissão de Direitos Humanos (CDH) do Senado e está em análise na Comissão de Constituição, Justiça e Cidadania (CCJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estatuto, que foi elaborado com a participação de entidades de defesa dos animais e especialistas em direito animal, está estruturado em 12 capítulos e 60 artigos. A propostadefine regras sobre tutela responsável, proíbe práticas como abandono e mutilação e amplia punições para maus-tratos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao tratar da importância da proposta, nesta segunda-feira (23) o relator do PL, senador Paulo Paim (PT-RS), citou o episódio recente de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;violência contra um cão em Florianópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(SC), que, segundo ele, gerou repercussão nacional e internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador questionou a influência de conteúdos violentos sobre jovens e defendeu resposta firme do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Estatuto dos Cães e Gatos é um passo fundamental para assegurar direitos essenciais a esses seres que dependem muito de nós. Enfatizo a importância de se estabelecer direitos fundamentais à vida, integridade, o bem-estar dos nossos amigos de quatro patas e, além disso, a obrigação dos Poderes sobre os mesmos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja algumas propostas incluídas no texto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estabelece princípios, garantias, direitos e deveres voltados à proteção, bem-estar, saúde e convivência harmoniosa de cães e gatos com os seres humanos, nos âmbitos familiar e comunitário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estabelece um marco regulatório abrangente para o tratamento digno e responsável dos cães e gatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proíbe abandono, agressões, mutilações estéticas, uso em rinhas, restrição injustificada de liberdade, uso em testes com sofrimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proíbe confinamento inadequado, comercialização clandestina e negação de acesso à água e comida para animais em áreas comuns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Traz o conceito de “animais comunitários”, que são cães e gatos em situação de rua com vínculos de dependência com a comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prevê a “custódia responsável”, compromisso legal e ético de garantir o bem-estar do animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adoção responsável exige que o adotante tenha mais de 18 anos, com condições adequadas e sem antecedentes por maus-tratos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/estatuto-dos-caes-e-gatos-preve-penas-para-quem-maltratar-animais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O projeto de lei (PL 6.191/2025), que institui o Estatuto dos Cães e Gatos, estabelece pena de seis meses a dez anos de reclusão para quem matar ou t...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 20:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 20:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 20:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 20:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4SwJ2vqMsJbEyZICalG0wBZJfbw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/cachorros_no_parcao_praca_ayrton_senna_do_brasil_rvrsa_abr_2910212709.jpg?itok=TZjfhVQc</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo Calderano estreia com vitórias no Grand Smash de Singapura</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/hugo-calderano-estreia-com-vitorias-no-grand-smash-de-singapura</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/hugo-calderano-estreia-com-vitorias-no-grand-smash-de-singapura#1008</guid>
      <description>Atual número 2 do mundo, o mesatenista carioca Hugo Calderano estreou com duas vitórias no WTT Singapura Smash, um dos quatro grandes torneios da tem...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xY5TWIAhYc3a1Dw_GOAP-l7KqAk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/06/54606850063_dc9b0dd1ef_o.jpg?itok=_3fT-WTO&quot; alt=&quot;Hugo Calderano estreia com vitórias no Grand Smash de Singapura&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atual número 2 do mundo, o mesatenista carioca Hugo Calderano estreou com duas vitórias no WTT Singapura Smash, um dos quatro grandes torneios da temporada, que distribui a maior pontuação no ranking (4 mil pontos). O primeiro triunfo desta segunda-feira (23) alçou o brasileiro às oitavas de final da chave principal masculina. Calderano derrotou o alemão Ricardo Walther (70º no ranking) por 3 sets a 1, com parciais de 11/1, 9/11, 11/7 e 11/4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horas depois, o carioca também brilhou ao lado da paulista Bruna Takarashi no primeiro embate das duplas mistas. Cabeça de chave 3, o casal avançou às quartas de final com placar de de 3 sets a 2 (11/1, 13/11 e 11/3) sobre os egípcios Oussef Abdelaziz e Mariam Alhodaby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dupla Calderashi venceu a dupla egípcia por três sets a zero e avança, com moral, para a próxima fase do Singapore Smash. 👏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Tênis de Mesa do Brasil (@TMdoBrasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calderano volta a competir na próxima quarta (25). Às 7h35 (horário de Brasília) ele enfrentará Wong Chun-ying (Hong Kong). Depois, a partir das 15h55, o carioca jogará com a parceira Takahashi contra os indianos Manush Shah e Diyla Chitale. O WTT Singapura Smash reúne os melhores mesatenistas do mundo. As partidas tem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(on streaming) no canal da Federação Internacional de Tênis de Mesa (World Table Tennis) no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nesta segunda (23), antes da vitória nas duplas mistas, Takahashi se despediu da disputa individual feminina. Número 20 do mundo, a brasileira sofreu revés na estreia contra a japonesa Hina Hayata (10ª) por 3 a 2 (5/11, 11/7, 13/11, 7/11 e 6/11). Takahashisegue no torneio de duplas femininas, em parceria com a austríaca Sofia Polcanova. A dupla joga à 1h35 de terça (24) contra as chinesas Kuai Man e Chen Yi para avançar às quartas de final. A parceria Brasil-Áustria estreou com facilidade contra as eslovacas Barbora Varady e Tatiana Kukulkova, ao cravar 3 sets a 0 (12/10, 11/7 e 11/8).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também compete na terça (24) será a dupla 100% Amarelinhaformada por Guilherme Teodoro e Leonardo Izuka. A partir das 7h, eles disputam as oitavas contra os indianos Manav Thakkar e Manush Shah. Na esteia, Teodoro e Izuka bateram os anfitriões Manav Thakkar e Manush Shah por 3 sets a 2 (11/8, 10/12, 9/11, 11/5 e 11/5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRF divulga balanço da Operação Rodovida 2025/2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: decisões dos Estaduais têm clássicos pelo Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresária passa mal e depoimento é encerrado na CPMI do INSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRF: quase 44% das mortes nas estradas envolvem veículos de carga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STF vai decidir sobre escritura para venda de imóveis fora do SFI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin diz que redução da jornada de trabalho é tendência mundial&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/hugo-calderano-estreia-com-vitorias-no-grand-smash-de-singapura&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Atual número 2 do mundo, o mesatenista carioca Hugo Calderano estreou com duas vitórias no WTT Singapura Smash, um dos quatro grandes torneios da tem...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 19:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 19:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 19:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 19:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xY5TWIAhYc3a1Dw_GOAP-l7KqAk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/06/54606850063_dc9b0dd1ef_o.jpg?itok=_3fT-WTO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo revoga decreto sobre concessão de hidrovias na Amazônia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-decide-revogar-decreto-sobre-hidrovias-na-amazonia</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 01:24:31 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-decide-revogar-decreto-sobre-hidrovias-na-amazonia#1009</guid>
      <description>O governo federal anunciou nesta segunda-feira (23) que vai revogar o
, editado no ano passado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que previa ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DqmntfAX0HjlWXS-ltX5dwVxiPg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55112893848_8a0d418602_o.jpg?itok=8pracW-f&quot; alt=&quot;Governo revoga decreto sobre concessão de hidrovias na Amazônia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal anunciou nesta segunda-feira (23) que vai revogar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, editado no ano passado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que previa estudos para a concessão à iniciativa privada da hidrovia do Rio Tapajós e de outros dois rios amazônicos – o Madeira e o Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi comunicada pelo ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, e pela ministra dos Povos Indígenas, Sônia Guajajara, após reunião no Palácio do Planalto, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A revogação da norma era a principal reivindicação de povos indígenas, especialmente das comunidades que vivem na região do Baixo Tapajós, próximo a Santarém, no Oeste do Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais de um mês, os indígenas organizam protestos contra o Decreto. Eles chegaram a ocupar o escritório damultinacional do agronegócio Cargillno Porto de Santarém, às margens do Tapajós, e lideravam protestos também em São Paulo ena capital federal, com um grupo de indígenas acampado em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os povos indígenas vêm de uma manifestação de mais de 30 dias questionando o decreto, apontando os efeitos que poderiam ter para suas comunidades, também para quilombolas e ribeirinhos. A Secretaria-Geral da Presidência e o Ministério dos Povos Indígenas têm feito o diálogo nesse período e, após um processo de discussão dentro do governo, que ouviu várias posições, hoje se firmou a decisão pela revogação do Decreto 12.600&quot;, disse Boulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse é um governo que tem compromisso com a escuta do povo, com a escuta dos trabalhadores, com a escuta dos povos indígenas. Esse é um governo, inclusive, que leva a escuta ao ponto de recuar de uma decisão própria, por entender, compreender a posição desses povos. Esse não é o governo que passa a boiada, esse não é o governo que passa por cima da floresta, que passa por cima dos povos originários&quot;, acrescentou o ministro, em declaração a jornalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, as organizações indígenas que lideravam os protestos comemoraram a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por SOS Tapajós (@sos.tapajos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O modal aquaviário é considerado um importante corredor logístico para escoar produtos do agronegócio, especialmente oriundos do Mato Grosso e que usam portos do Pará para a exportação. O modelo, no entanto, enfrenta resistência das comunidades instaladas nas áreas ribeirinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estima-se que cerca de 7 mil indígenas de 14 etnias diferentes vivam no Baixo Tapajós, segundo o Conselho Indígena Tapajós Arapiuns (CITA), que representa os povos da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que interditou a entrada da Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), em Belém,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o governo chegou a se comprometer com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aos povos do Rio Tapajós sobre o projeto de hidrovia na região, seguindo uma determinação da Convenção nº 169 da Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para nós, é considerar o direito à consulta, livre, plena e informada, o direito de escuta, como foi anunciado em novembro na COP30, em diálogo com eles. Então, aqui, hoje, a gente vem reafirmar esse nosso compromisso com o respeito à Convenção 169 e o direito de escuta dos povos&quot;, afirmou a ministra Sônia Guajajara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-decide-revogar-decreto-sobre-hidrovias-na-amazonia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal anunciou nesta segunda-feira (23) que vai revogar o
, editado no ano passado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que previa ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 19:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 19:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 19:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 19:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DqmntfAX0HjlWXS-ltX5dwVxiPg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55112893848_8a0d418602_o.jpg?itok=8pracW-f</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
