<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Estados terão que abrir 600 mil vagas para abater dívida com União</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/estados-terao-que-abrir-600-mil-vagas-para-abater-divida-com-uniao</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/estados-terao-que-abrir-600-mil-vagas-para-abater-divida-com-uniao#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os 22 estados que aderiram ao Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag) precisam cumprir a expansã...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AlqSaBEV6MfeXoMYz-SMLjjiLH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1092657-mcamgo_abr_300917alunos%20%2818%29_1.jpg?itok=0r6tdWOl&quot; alt=&quot;Estados terão que abrir 600 mil vagas para abater dívida com União&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 22 estados que aderiram ao Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag) precisam cumprir a expansão de 600 mil novas matrículas no ensino da educação profissional e tecnológica (EPT) de nível médio até o fim de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As metas para o registro de matrículas estão estabelecidas na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;portariado Ministério da Educação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MEC), publicada do Diário Oficial da União desta segunda-feira (9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição das metas de vagas gratuitas está prevista no programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que faz parte doPrograma de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag),criado pelaLei Complementar 212/2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de valorizar e expandir a educação profissional tecnológica no país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a iniciativa do MEC tem os objetivos de contribuir para evitar a evasão escolar; melhorar a infraestrutura das escolas; promover a formação continuada de profissionais daeducação; e aproximar aeducaçãodo mundo do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Juros por Educação permite que os estados e o Distrito Federal renegociemdívidas com a União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa prevê descontos nosjurose parcelamento do saldo das dívidas em até 30 anos, com possibilidade de amortizações extraordinárias e redução dos valores das parcelas nos primeiros cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com redução das taxas de juros anuais, os entes federativos economizam e podem fazer investimentos financeiros para expandir as vagasna educação profissional técnica de nível médio. O dinheiro também deve servir para melhorar a infraestrutura dos cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 22 estados brasileiros participantes do Propag são: Acre, Alagoas, Amazonas, Amapá, Bahia, Ceará, Espírito Santo, Goiás, Maranhão, Minas Gerais, Mato Grosso do Sul, Paraíba, Pernambuco, Piauí, Rio de Janeiro, Rio Grande do Norte, Rondônia, Roraima, Rio Grande do Sul, Sergipe, São Paulo, Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As metas de novas vagas da EPT têm como referência a quantidade de matrículas previstas no Plano Nacional de Educação (PNE) 2026-2036, que orienta as políticas educacionais de uma década.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cálculoainda considera a população divulgada no último censo demográfico do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/estados-terao-que-abrir-600-mil-vagas-para-abater-divida-com-uniao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Os 22 estados que aderiram ao Programa de Pleno Pagamento de Dívidas dos Estados (Propag) precisam cumprir a expansã...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AlqSaBEV6MfeXoMYz-SMLjjiLH0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1092657-mcamgo_abr_300917alunos%20%2818%29_1.jpg?itok=0r6tdWOl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Diretor Jurídico do BRB deixa cargo após caso Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/diretor-juridico-do-brb-deixa-cargo-apos-caso-banco-master</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/diretor-juridico-do-brb-deixa-cargo-apos-caso-banco-master#1001</guid>
      <description>O Banco de Brasília (BRB) informou que Jacques Maurício Ferreira Veloso de Melo renunciou ao cargo de diretor Jurídico da instituição. Segundo fato r...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Nu6YvBK_RvrR2Yc20lXM-V0rb48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9502.jpg?itok=DNCGdrLj&quot; alt=&quot;Diretor Jurídico do BRB deixa cargo após caso Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco de Brasília (BRB) informou que Jacques Maurício Ferreira Veloso de Melo renunciou ao cargo de diretor Jurídico da instituição. Segundo fato relevante divulgado à Comissão de Valores Mobiliários (CVM) na segunda-feira (9) à noite, a saída do executivo será efetivada no próximo sábado (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, o BRB diz que seguirá mantendo acionistas e o mercado informados sobre fatos relevantes, reforçando o compromisso com ética, responsabilidade e transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco, no entanto, não detalhou os motivos da renúncia nem informou quem assumirá a Diretoria Jurídica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída ocorre em meio à crise enfrentada pelo BRB após vir à tona o envolvimento da instituição com o Banco Master,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;liquidado extrajudicialmente pelo Banco Central em novembro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques Veloso havia sido nomeado diretor Jurídico em agosto de 2024, indicado pelo governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, para cumprir o restante do mandato iniciado em 2022, após a saída do então titular. Ele assumiu oficialmente a função em dezembro daquele ano e já integrava a governança do banco como membro do Comitê de Auditoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nesta segunda-feira, o BRB anunciou a posse de Ana Paula Teixeira como nova diretora executiva de Controles e Riscos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o banco, a executiva tem trajetória consolidada no setor financeiro e atuou como vice-presidente de Gestão de Riscos, Controles Internos, Segurança Institucional e Cibersegurança no Banco do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o BRB afirmou que a nomeação busca fortalecer a governança corporativa, a integridade institucional e a gestão de riscos e controles internos da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renúncia de Veloso e a mudança na diretoria ocorrem após investigações apontarem operações entre o BRB e o Banco Master consideradas irregulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período de 2023 a 2024, o banco público adquiriu duas carteiras de crédito do Master no valor de R$ 12,2 bilhões, compostas por ativos superfaturados ou inexistentes, segundo as apurações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, o BRB chegou a anunciar a intenção de adquirir o controle do Banco Master. A operação foi aprovada pelo Cade em junho, mas acabou rejeitada pelo Banco Central em setembro. Pouco depois, o Master foi liquidado pelo BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com depoimento prestado à Polícia Federal no fim de 2025 pelo diretor de Fiscalização do Banco Central, Ailton de Aquino, as operações com o Banco Master teriam provocado um rombo estimado em R$ 5 bilhões no balanço do BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renúncia ocorre após reportagem do site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;revelar a existência de um parecer jurídico assinado por Veloso no qual ele teria alertado para riscos nas operações entre o BRB e o Banco Master. No documento, o então diretor jurídico destacou a importância da observância dos índices de liquidez e de Basileia, considerados essenciais para garantir a solidez e a estabilidade do sistema financeiro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/diretor-juridico-do-brb-deixa-cargo-apos-caso-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco de Brasília (BRB) informou que Jacques Maurício Ferreira Veloso de Melo renunciou ao cargo de diretor Jurídico da instituição. Segundo fato r...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 15:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 15:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 15:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 15:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Nu6YvBK_RvrR2Yc20lXM-V0rb48=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9502.jpg?itok=DNCGdrLj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pedido de vista adia votação de relatório sobre acordo Mercosul–UE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao#1002</guid>
      <description>Pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europei...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-&quot; alt=&quot;Pedido de vista adia votação de relatório sobre acordo Mercosul–União&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia pelo Congresso Nacional nesta terça-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o pedido, a reunião daRepresentação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul)foi suspensa e deve ser retomada no dia 24 de fevereiro, para votação do relatório lido pelo presidente do colegiado, deputado Arlindo Chinaglia (PT-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No relatório, Chinaglia destacou que o acordo cria uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ampla área de livre comércio entre os blocos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis, além de prever salvaguardas e mecanismos de solução de controvérsias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comissão de Relações Exteriores e vice-presidente da Representação, senador Nelsinho Trad (PSD-MS),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;destacou os impactos econômicos do acordo e o caminho da proposta no Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;expectativa é concluir a votação do relatório logo após o retorno do carnaval e, em seguida, enviar o texto ao Plenário da Câmara dos Deputados e, posteriormente, ao Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cortejo reúne caboclinhos e tribos indígenas no Recife&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95 anos de nascimento do cantor Cauby Peixoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuba enfrenta apagões e falta de combustível de aviação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estados terão que abrir 600 mil vagas para abater dívida com União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor Jurídico do BRB deixa cargo após caso Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedido de vista adia votação de relatório sobre acordo Mercosul–União&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/pedido-de-vista-adia-votacao-de-relatorio-sobre-acordo-mercosul-uniao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pedido de vista feito pelo deputado Renildo Calheiros (PCdoB-PE) interrompeu a análise do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europei...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 15:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 15:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 15:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 15:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/udD5nZ4qoZcdJQkxG7mMr7iDgXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/91724c38-2279-47f5-91e4-9b4596b7d190_copy.jpg?itok=MX6NOuE-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Deputado Leur Lomanto Júnior é o novo presidente da CCJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj#1003</guid>
      <description>A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) da Câmara dos Deputados tem novo presidente. É o deputado Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia.
E...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TJaK3gcDy0gdy0Jdl92XjbdbOvI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/conselho_de_etica-2.jpg?itok=CYgGjPMJ&quot; alt=&quot;Deputado Leur Lomanto Júnior é o novo presidente da CCJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) da Câmara dos Deputados tem novo presidente. É o deputado Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi eleito nesta terça-feira (10), com 36 votos, consumando maioria simples conforme previsto no regimento interno da Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lomanto assume o cargo no lugar do deputado Paulo Azi (União Brasil-BA), após acordo de lideranças e com o apoio do presidente da Câmara, Hugo Motta (Republicanos-PB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comando das comissões é renovado todo início de sessão legislativa, em fevereiro. O mandato de presidente tem duração de um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de que o novo vice-presidente da CCJ seja escolhido nas próximas reuniões da comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das matérias que estão no horizonte da comissão é a que dá fim à jornada 6x1,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;encaminhada esta semana por Hugo Mota à CCJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira (9), momentos antes de enviar a proposta de emenda à Constituição (PEC) que trata da matéria para a CCJ, Mota disse que “o Brasil está maduro para enfrentar a escala 6x1”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista após a posse na CCJ, Lomanto avaliou que 2026 será um ano desafiador por se tratar de ano eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele confirmou ter conversado por telefone com Hugo Mota, e que, na conversa, o presidente da Câmara pediu que a comissão priorize a PEC da jornada 6x1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se aprovada pelo Congresso Nacional e sancionada pela Presidência da República, a emenda permitirá aos trabalhadores formais dois dias de folga semanal. Atualmente, a legislação trabalhista prevê apenas um dia de folga para os trabalhadores formais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em discurso, Lomanto garantiu que a CCJ consultará tanto o setor privado como os trabalhadores ao longo do trâmite da proposta na comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Presidir essa comissão significa zelar pelo devido processo legislativo, pela legalidade, pela técnica jurídica e pelo respeito às instituições e à democracia”, disse o presidente recém-eleito por unanimidade entre os 36 deputados presentes na sessão desta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Composta por 66 deputados e igual número de suplentes, a CCJ é a porta de entrada de projetos na Câmara dos Deputados. Cabe à comissão analisar questões relacionadas à constitucionalidade e à técnica legislativa dos projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fim da escala 6x1 teria custo de menos de 1% para grandes setores&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/deputado-leur-lomanto-junior-e-o-novo-presidente-da-ccj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) da Câmara dos Deputados tem novo presidente. É o deputado Leur Lomanto Júnior, do União Brasil da Bahia.
E...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 14:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 14:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 14:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 14:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TJaK3gcDy0gdy0Jdl92XjbdbOvI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/conselho_de_etica-2.jpg?itok=CYgGjPMJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>2025: indústria cresce mais que a média do Brasil em sete estados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/2025--industria-cresce-mais-que-media-do-brasil-em-sete-estados</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/2025--industria-cresce-mais-que-media-do-brasil-em-sete-estados#1004</guid>
      <description>Em 2025, sete estados do país viram a produção industrial crescer em ritmo superior ao da média nacional, com destaque para o Rio de Janeiro e Espíri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jkp4K02EdOFLgunnxaj5XlkqTSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_petrobras.jpg?itok=VamOwW18&quot; alt=&quot;2025: indústria cresce mais que a média do Brasil em sete estados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, sete estados do país viram a produção industrial crescer em ritmo superior ao da média nacional, com destaque para o Rio de Janeiro e Espírito Santo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto a indústria brasileira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em 2025 na comparação com 2024, o Espírito Santo saltou mais de 10%, e o Rio,mais de 5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa Industrial Mensal Regional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, divulgada nesta terça-feira (10) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para medir o desempenho da indústria nacional anualmente, o IBGE apura informações em 18 localidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazem parte da pesquisa 17 unidades da federação (UF) que têm participação de, no mínimo, 0,5% no total da industrial nacional, e o Nordeste como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja onde houvecrescimento anual acima da média do país (0,6%) em 2025:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa do peso de 11,38% do total da economia nacional, o Rio de Janeiro exerceu maior influência positiva na média nacional, logo à frente do Espírito Santo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O analista da pesquisa, Bernardo Almeida, aponta que Rio de Janeiro foi impulsionado pelo setor extrativo, com aumento na extração de petróleo e gás natural. O vizinho Espírito Santo, pelo crescimento na extração de petróleo, minério de ferro e gás natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Santa Catarina aparece como terceira maior influência, puxada principalmente pelos setores de alimentos e por máquinas, aparelhos, e materiais elétricos”, pontua. Em relação aos alimentos, ele cita carnes e miudezas de aves congeladas, preparações e conservas de peixe, e embutidos de carnes de suínos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três estados viram a indústria crescer no ano passado, mas abaixo da média nacional:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em oito localidades pesquisadas, a produção industrial recuou, com destaque negativo para o Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como São Paulo tem o maior peso de toda indústria brasileira – responde por um terço de tudo o que é produzido nas fábricas do país – a queda no desempenho em 2025 (-2,2%) exerceu a maior pressão negativa em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Bernardo Almeida, entre os setores que mais contribuíram para esse desempenho negativo paulista estão o de derivados do petróleo, com quedas na produção de álcool etílico, óleo diesel, gasolina automotiva, asfalto de petróleo e naftas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/2025--industria-cresce-mais-que-media-do-brasil-em-sete-estados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em 2025, sete estados do país viram a produção industrial crescer em ritmo superior ao da média nacional, com destaque para o Rio de Janeiro e Espíri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 14:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 14:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 14:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 14:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jkp4K02EdOFLgunnxaj5XlkqTSM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/foto_divulgacao_petrobras.jpg?itok=VamOwW18</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Decisão de Flávio Dino sobre penduricalhos foi &quot;feliz&quot;, diz Hugo Motta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu nesta terça-feira (10)
a determinação do ministr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/I1U1kn6ejt6XuG26FBXBihWMJeg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/pzzb8509.jpg?itok=jfQSsZZg&quot; alt=&quot;Decisão de Flávio Dino sobre penduricalhos foi &quot;feliz&quot;, diz Hugo Motta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu nesta terça-feira (10)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a determinação do ministro do Supremo Tribubal Federal (STF) Flávio Dino de suspender o pagamento dos chamados “penduricalhos”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suspensão vale para os Três Poderes e afetabenefícios concedidos a servidores públicos que não cumprem o teto remuneratório constitucional, de R$ 46,3 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o CEO Conference Brasil 2026, evento promovido pelo banco BTG Pactual na capital paulista, o presidente da Câmara afirmou que a decisão de Flávio Dino “foi feliz” e ajudou a alimentar o debate sobre esse tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Com a mesma coerência de quem defende a Reforma Administrativa, nós estamos aqui para dizer que a decisão do ministro Dino foi feliz. Nós vamos fazer essa discussão e esse debate, porque é isso que a sociedade cobra de nós&quot;, disse Motta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista, ele defendeu o reajuste aos servidores da Casa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e argumentou que seguiu os mesmos parâmetros que foram utilizados para os aumentos aplicados aos servidores do Judiciário e do Tribunal de Contas da União (TCU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para não haver uma disparidade nas carreiras e também por justiça, assim como aprovamos o projeto de reajuste aos servidores do Judiciário, também teríamos que tratar do reajuste dos servidores da Câmara. Usamos o mesmo parâmetro que o presidente sancionou o projeto de aumento ao Judiciário, em torno de 8%”, disse ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, a aprovação foi feita com critério e não acarretou em aumento de despesas no orçamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Foi com essa coerência que nós aprovamos, e não esse trem da alegria que infelizmente foi passado de maneira errada para a sociedade. A Câmara teve critério, o projeto segue para a análise do presidente da República”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fim da escala 6x1 teria custo de menos de 1% para grandes setores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95 anos de nascimento do cantor Cauby Peixoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casal é preso com 20 pistolas em ônibus na rodovia Presidente Dutra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento identifica 173 vítimas de deepfakes sexuais em escolas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/decisao-de-flavio-dino-sobre-penduricalhos-foi-feliz-diz-hugo-motta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, defendeu nesta terça-feira (10)
a determinação do ministr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 14:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 14:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 14:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 14:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/I1U1kn6ejt6XuG26FBXBihWMJeg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/02/pzzb8509.jpg?itok=jfQSsZZg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fim da Escala 6x1 pode ser votado em maio, diz presidente da Câmara</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, disse nesta terça-feira (10) que uma das prioridades da C...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vG0O4c_3VSFkjIX6ZABfiasjZVw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4437.jpg.jpg?itok=Y-rrbFh1&quot; alt=&quot;Fim da Escala 6x1 pode ser votado em maio, diz presidente da Câmara&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, disse nesta terça-feira (10) que uma das prioridades da Casa neste ano é votar a redução da jornada de trabalhoda escala 6x1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em suas redes sociais, Motta escreveu que a votação pode se dar em maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;duas propostas estão sendo discutidas na Casa sobre o assunto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: uma proposta pela deputada Erika Hilton (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) e outra pelo deputado Reginaldo Lopes (&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O mundo evoluiu, as tecnologias se desenvolveram e o Brasil não pode ficar para trás. Vamos capitanear a discussão ouvindo a sociedade e o setor produtivo, com a expectativa de votação em maio&quot;, escreveu ele, logo após participar deevento promovido pelo banco BTG Pactual em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da escala 6x1, Motta disse que outros temas que serão prioridade na Casa neste ano são a aprovação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo entre a União Europeia e o Mercosul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que precisa ter o aval do Brasil formalizado no Congresso, e a votação das&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Propostas de Emenda à Constituição (PECs) da Segurança Pública&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Devemos agora, após o Carnaval, retomar este tema [a PEC da Segurança]. Espero que, passando na Comissão Especial, possamos levar ao plenário a pauta da segurança pública, uma pauta inadiável&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já sobre o acordo do Mercosul com a União Europeia, o presidente da Câmaradisse que o tratadoprecisa primeiro ser aprovado em uma comissão mista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– o que ele acredita que deve acontecer na semana seguinte ao Carnaval - para depois ser levadoao plenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Sendo validadopela Câmara e pelo Senado, o Brasil já pode iniciar as tratativas com os países da Europa que irão abrir os mercados e, com isso, vamos ter um avanço significativo nas relações do nosso agronegócio e tantos outros setoresque irão se beneficiar com esse acordo comercial, que é uma prioridade para o Brasil&quot;, falou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/fim-da-escala-6x1-pode-ser-votado-em-maio-diz-presidente-da-camara&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, disse nesta terça-feira (10) que uma das prioridades da C...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 14:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 14:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 14:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 14:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vG0O4c_3VSFkjIX6ZABfiasjZVw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4437.jpg.jpg?itok=Y-rrbFh1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Faculdades de medicina têm até sexta para aderir ao Bolsa Permanência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/faculdades-de-medicina-podem-aderir-ao-bolsa-permanencia-ate-sexta</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/faculdades-de-medicina-podem-aderir-ao-bolsa-permanencia-ate-sexta#1007</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As instituições de ensino superior (IES) públicas e privadas que oferecem cursos de graduação em medicina pelo Progr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fBVRqkht4p75tGZWP6WZc1lDvwA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1629.jpg?itok=ab3FgB4T&quot; alt=&quot;Faculdades de medicina têm até sexta para aderir ao Bolsa Permanência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições de ensino superior (IES) públicas e privadas que oferecem cursos de graduação em medicina pelo Programa Mais Médicos têm até as 23 horas e 59 minutos desexta-feira (13), no horário de Brasília, para aderir ao Programa Bolsa Permanência (PBP-PMM), do Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da instituição deve ser formalizadapelo representante legal da instituição (reitor) ou da mantenedora, diretamente noSistema de Gestão da Bolsa Permanência (SISBP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É preciso ter conta na plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa busca reduzirdesigualdades sociaisaocontribuir para a permanência e a diplomação de estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica, matriculados em cursos de graduação presenciais e participantes do Mais Médicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auxílio financeiro é de R$ 700 por mês para alunos em situação de vulnerabilidade socioeconômica, a fim degarantir condições materiais para a conclusão do curso e diminuir a evasão escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano, o MEC oferece 1,5 mil novas bolsas do Programa Bolsa Permanência do Programa Mais Médicos. Para custeá-las, a pasta fará um investimento anual de R$ 12,6 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, 25% bolsas são destinadas a estudantes de universidades federais e 75%para bolsistas integrais das instituições de ensino privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo critério de distribuição, do total de vagas ofertadas, 1.125 são para bolsistas de 59 instituições privadas de ensino superior. Para as universidades públicas federais estão disponíveis 375 vagas, distribuídas em 37 campi de 32 instituições de ensino superior públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada instituição de ensino terá garantido o mínimo de três bolsas permanência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MEC esclarece que a distribuição das bolsaspriorizoumunicípios com maiores índices de vulnerabilidade, com adoção de critérios diferenciados de pontuação e acréscimo de vagas para instituições de ensino superior localizadas na Amazônia Legal e em faixas de fronteira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos à Bolsa Permanência já podem se cadastrar ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que deve ser feito exclusivamente pelo Sistema de Gestão da Bolsa Permanência (SISBP). O prazo termina em 20 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para direcionar o benefício aos estudantes que mais precisam, os requisitos obrigatórios são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estar inscrito no Cadastro Único para Programas Sociais do governo federal (CadÚnico), com cadastro ativo e atualizado;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/faculdades-de-medicina-podem-aderir-ao-bolsa-permanencia-ate-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
As instituições de ensino superior (IES) públicas e privadas que oferecem cursos de graduação em medicina pelo Progr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 14:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 14:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 14:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 14:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fBVRqkht4p75tGZWP6WZc1lDvwA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a1629.jpg?itok=ab3FgB4T</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cães e gatos podem ser sepultados em jazigos familiares em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caes-e-gatos-podem-ser-sepultados-em-jazigos-familiares-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caes-e-gatos-podem-ser-sepultados-em-jazigos-familiares-em-sao-paulo#1008</guid>
      <description>A lei que autoriza que cães e gatos sejam enterrados em jazigos familiares em todo o estado de São Paulo foi sancionada nesta terça-feira (10) e entr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4kHr9DZHDzf9q2jCqnuQhQes5b4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/cemiterio.jpg?itok=rYiDabLM&quot; alt=&quot;Cães e gatos podem ser sepultados em jazigos familiares em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei que autoriza que cães e gatos sejam enterrados em jazigos familiares em todo o estado de São Paulo foi sancionada nesta terça-feira (10) e entrou em vigor. O dispositivo reconhece o vínculo afetivo entre tutores e animais de estimação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei 56/2015 foi aprovado na Assembleia Legislativa (Alesp) em dezembro de 2025. Segundo o texto, a matéria foi inspirada no caso de um cão que viveu por dez anos em um cemitério em Taboão da Serra e, quando morreu, teve o enterro autorizado junto de sua tutora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, caberá aos serviços funerários de cada município estabelecer regras para o sepultamento dos animais. As despesas serão de responsabilidade da família dona do jazigo ou da sepultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de cemitérios particulares, a legislação permite a definição de regras próprias para o sepultamento de cães e gatos, desde que observadas as normas legais vigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cortejo reúne caboclinhos e tribos indígenas no Recife&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95 anos de nascimento do cantor Cauby Peixoto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PC prende integrantes de quadrilha que planejava ataque a banco em SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estados terão que abrir 600 mil vagas para abater dívida com União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor Jurídico do BRB deixa cargo após caso Banco Master&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedido de vista adia votação de relatório sobre acordo Mercosul–União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deputado Leur Lomanto Júnior é o novo presidente da CCJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025: indústria cresce mais que a média do Brasil em sete estados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decisão de Flávio Dino sobre penduricalhos foi &quot;feliz&quot;, diz Hugo Motta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caes-e-gatos-podem-ser-sepultados-em-jazigos-familiares-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A lei que autoriza que cães e gatos sejam enterrados em jazigos familiares em todo o estado de São Paulo foi sancionada nesta terça-feira (10) e entr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 14:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 14:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 14:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 14:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4kHr9DZHDzf9q2jCqnuQhQes5b4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/cemiterio.jpg?itok=rYiDabLM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Haddad defende nova arquitetura para benefícios sociais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/haddad-defende-nova-arquitetura-para-beneficios-sociais</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:59:05 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/haddad-defende-nova-arquitetura-para-beneficios-sociais#1009</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse na manhã desta terça-feira (10), na capital paulista, que a atual sit...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tFEAMWXdK3_vW0qAyriZEYF_7rE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6230_0.jpg?itok=lISpHZX0&quot; alt=&quot;Haddad defende nova arquitetura para benefícios sociais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse na manhã desta terça-feira (10), na capital paulista, que a atual situação econômica do Brasil já permite que o país comece a pensar em uma nova arquitetura para as despesas sociais, sugerindo uma fusão dos benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, ainda não é um projeto de governo e nem chegou a ser submetido ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva, mas é um tema que já vem se tornando objeto de estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Olhando para o orçamento, talvez o Brasil esteja maduro para uma solução mais criativa”, admitiu o ministro, em entrevista durante o CEO Conference Brasil 2026, promovido pelo BTG Pactual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Talvez nós estejamos numa situação que permita uma arquitetura nova do ponto de vista do dispêndio, sobretudo de natureza assistencial. A discussão sobre renda básica, por exemplo, vai nessa direção”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad comparou a ideia de se construir uma nova arquitetura ao projeto do Bolsa Família, lançado por Lula em 2003, e que acabou unindo diversos outros programas existentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será que não seria o caso de fazer o que o presidente Lula fez em 2003, quando estava cheio de programa e o Bolsa Família nasceu como o grande guarda-chuva, tornando-se um programa que ganhou o mundo e reputação, inclusive perante todos os especialistas e organismos internacionais?”, questionou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Haddad, a ideia desse novo projeto não é diminuir o gasto, mas modernizar e tornar mais eficaz e sustentável os programas sociais. “Esse é o tipo de discussão que está sendo feita entre os técnicos, inclusive do Estado brasileiro, não necessariamente ligados ao governo, e que veem nessa conjuntura [econômica] uma oportunidade de repensar essa questão de uma forma mais moderna”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse ser importante “cuidar do Banco Central”, porque ele “pode efetivamente contribuir muito, ou prejudicar muito, os governos e o país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sou muito atento a tudo que o Banco Central diz e faz&quot;, ressaltou Haddad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, quando ele faz críticas à manutenção dos juros altos no país, é apenas uma reflexão sobre o assunto e não um comentário que poderia afetar a reputação do presidente do Banco Central, Gabriel Galípolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando eu digo que eu não vejo muita razão para o juro real continuar subindo como está, uma vez que a inflação está caindo e o juro nominal está estável em 15%, eu não estou querendo macular a reputação da autoridade, mas estou fazendo uma reflexão. Uma reflexão que qualquer pessoa pode fazer&quot;, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad, inclusive, voltou a elogiar a atuação de Galípolo em relação às denúncias envolvendo o Banco Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O fato concreto é que o Banco Master, até 2024, teve um crescimento exponencial que foi estancado assim que o Galípolo tomou posse. Ele se deparou com uma situação muito preocupante em relação ao que se verificava ali”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pior do que tudo, se descobriu uma fraude de R$ 12 bilhões. Diante disso, não havia muito o que fazer, à luz não apenas do patrimônio do próprio Master como do patrimônio do banco que comprou uma carteira fraudada”, acrescentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/haddad-defende-nova-arquitetura-para-beneficios-sociais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse na manhã desta terça-feira (10), na capital paulista, que a atual sit...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 13:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 13:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 13:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 13:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tFEAMWXdK3_vW0qAyriZEYF_7rE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/13/0d7a6230_0.jpg?itok=lISpHZX0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
