<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Em janeiro, a Cidade Mais Infância celebra o Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/em-janeiro-a-cidade-mais-infancia-celebra-o-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T09:13:19</pubDate>
    <description><![CDATA[O mês de janeiro, no Ceará, é uma verdadeira festa de cultura, aprendizado e diversão. Na Cidade Mais Infância, as férias se somam à celebração da conquista da autonomia do Estado em relação à Capitania de Pernambuco e festeja nosso Ceará Fascinante.

Com atividades que vão desde exposições a peças de teatro e oficinas de gastronomia, todos têm a oportunidade de mergulhar nas riquezas do Estado. Durante todo o mês de janeiro, a Turma CMI expõe as principais atrações turísticas do Ceará. Os visitantes podem explorar as belezas naturais e culturais do Estado, enquanto a turma aproveita as férias em meio a cenários deslumbrantes. As paisagens cearenses, com suas praias e serras, encantam a todos, promovendo um verdadeiro mergulho na cultura local.

No Espaço Aeroporto, as crianças participam de atividades que destacam a diversidade turística do Ceará. Em um teatro sensorial de simulação de voo, elas viajam pelas principais cidades do Estado, conhecendo paisagens e costumes. Essa experiência divertida e educativa amplia o conhecimento sobre a cultura e a natureza cearense. Enquanto isso, a Casa do Artista oferece uma oficina de criação de brinquedos, onde as crianças confeccionam carrinhos e aviões.

Na Escola Pública, a contação de histórias resgata as memórias afetivas das férias escolares. A narrativa, conduzida por uma criança, apresenta experiências vividas no sertão, destacando tradições e belezas culturais do Ceará. Essa atividade convida o público infantil a valorizar suas vivências e a fortalecer sua conexão com a identidade local.

A TV Ceará, por sua vez, apresenta uma programação especial sobre as vivências de férias das crianças. Com um formato dinâmico que mistura entrevistas e jogos, as crianças compartilham suas experiências e aprendem sobre os pontos turísticos cearenses. Essa ação estimula o sentimento de pertencimento e fortalece a identidade cultural, tornando o conhecimento sobre o Ceará uma aventura lúdica e educativa

As tardes na Praça Verde ganham vida com brincadeiras tradicionais do Ceará. Amarelinha, pula corda e outras atividades resgatam a alegria da infância, promovendo interação e diversão entre as crianças. Essa proposta lúdica valoriza as tradições culturais cearenses, permitindo que as novas gerações conheçam e vivam essas práticas.

A programação também conta com um show musical da turma da CMI. Os integrantes apresentam um repertório diversificado de músicas infantis, que traz nostalgia e promove a interação entre pais e filhos. Este momento musical celebra a cultura e as memórias afetivas que a música proporciona.

A Fábrica de Pizza traz uma deliciosa receita de pizza de carne de sol, um dos ingredientes mais icônicos do Nordeste. Esta releitura contemporânea valoriza a culinária cearense, integrando tradição e modernidade. A carne de sol, símbolo de resistência, é um verdadeiro convite para experimentar os sabores da Terra da Luz.

Na Escola de Gastronomia, o sorvete de nata com goiaba e cobertura de melaço de cana é a estrela do mês. Essa combinação de sabores representa a doceria regional, unindo ingredientes que contam histórias e resgatam a essência da cultura cearense. O sorvete traz à tona memórias afetivas e celebra a riqueza da culinária local.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quarta a domingo (no período de férias), das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O mês de janeiro, no Ceará, é uma verdadeira festa de cultura, aprendizado e diversão. Na Cidade Mais Infância, as férias se somam à celebração da conquista da autonomia do Estado em relação à Capitania de Pernambuco e festeja nosso Ceará Fascinante.

Com atividades que vão desde exposições a peças de teatro e oficinas de gastronomia, todos têm a oportunidade de mergulhar nas riquezas do Estado. Durante todo o mês de janeiro, a Turma CMI expõe as principais atrações turísticas do Ceará. Os visitantes podem explorar as belezas naturais e culturais do Estado, enquanto a turma aproveita as férias em meio a cenários deslumbrantes. As paisagens cearenses, com suas praias e serras, encantam a todos, promovendo um verdadeiro mergulho na cultura local.

No Espaço Aeroporto, as crianças participam de atividades que destacam a diversidade turística do Ceará. Em um teatro sensorial de simulação de voo, elas viajam pelas principais cidades do Estado, conhecendo paisagens e costumes. Essa experiência divertida e educativa amplia o conhecimento sobre a cultura e a natureza cearense. Enquanto isso, a Casa do Artista oferece uma oficina de criação de brinquedos, onde as crianças confeccionam carrinhos e aviões.

Na Escola Pública, a contação de histórias resgata as memórias afetivas das férias escolares. A narrativa, conduzida por uma criança, apresenta experiências vividas no sertão, destacando tradições e belezas culturais do Ceará. Essa atividade convida o público infantil a valorizar suas vivências e a fortalecer sua conexão com a identidade local.

A TV Ceará, por sua vez, apresenta uma programação especial sobre as vivências de férias das crianças. Com um formato dinâmico que mistura entrevistas e jogos, as crianças compartilham suas experiências e aprendem sobre os pontos turísticos cearenses. Essa ação estimula o sentimento de pertencimento e fortalece a identidade cultural, tornando o conhecimento sobre o Ceará uma aventura lúdica e educativa

As tardes na Praça Verde ganham vida com brincadeiras tradicionais do Ceará. Amarelinha, pula corda e outras atividades resgatam a alegria da infância, promovendo interação e diversão entre as crianças. Essa proposta lúdica valoriza as tradições culturais cearenses, permitindo que as novas gerações conheçam e vivam essas práticas.

A programação também conta com um show musical da turma da CMI. Os integrantes apresentam um repertório diversificado de músicas infantis, que traz nostalgia e promove a interação entre pais e filhos. Este momento musical celebra a cultura e as memórias afetivas que a música proporciona.

A Fábrica de Pizza traz uma deliciosa receita de pizza de carne de sol, um dos ingredientes mais icônicos do Nordeste. Esta releitura contemporânea valoriza a culinária cearense, integrando tradição e modernidade. A carne de sol, símbolo de resistência, é um verdadeiro convite para experimentar os sabores da Terra da Luz.

Na Escola de Gastronomia, o sorvete de nata com goiaba e cobertura de melaço de cana é a estrela do mês. Essa combinação de sabores representa a doceria regional, unindo ingredientes que contam histórias e resgatam a essência da cultura cearense. O sorvete traz à tona memórias afetivas e celebra a riqueza da culinária local.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quarta a domingo (no período de férias), das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-16.25.49-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>No primeiro mês do ano, quase 500 cearenses concluem cursos profissionalizantes e aumentam chances no mercado de trabalho</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/21/no-primeiro-mes-do-ano-quase-500-cearenses-concluem-cursos-profissionalizantes-e-aumentam-chances-no-mercado-de-trabalho/</guid>
    <pubDate>2026-01-21T09:07:15</pubDate>
    <description><![CDATA[Aos 55 anos, Guilhermina Correia voltou à sala de aula movida pelo desejo de aprender, conviver e se reinventar. Na tarde da última segunda-feira (19), ela foi uma das 129 pessoas certificadas em cursos de qualificação profissional no CITS Mucuripe, em Fortaleza. Ao longo do mês de janeiro, 490 cearenses receberão certificados de conclusão de cursos profissionalizantes promovidos pela Secretaria da Proteção Social (SPS) em municípios como Icapuí, Piquet Carneiro e Quixeramobim, além de Fortaleza.

“Não foi apenas um curso, foi também uma terapia. Além de aprender, a gente interage, conhece pessoas novas e compartilha histórias. Eu ficava ansiosa esperando o horário do curso chegar”, conta Guilhermina, aluna do curso de Customização de Roupas, ofertado pelo projeto Criando Oportunidades.

As certificações integram as ações realizadas pela SPS ao longo do mês de janeiro em diversos municípios do Ceará, por meio dos projetos Primeiro Passo e Criando Oportunidades. No CITS Mucuripe, seis turmas concluíram cursos nas tipologias de Assistente Administrativo, Vendedor de Comércio Varejista, Customização de Roupas e Repositor de Mercadorias. Na última semana, as certificações já haviam acontecido em cada um dos equipamentos Zona Viva, totalizando 91 concludentes.

Para a professora Joana Corrêa Alves, que atua na área de moda desde 2004 e ministrou o curso de Customização de Roupas, a dedicação das alunas foi um dos grandes destaques da turma. “Foi uma experiência muito gratificante. As alunas eram muito esforçadas, tiveram excelente desempenho e conseguiram acompanhar todo o conteúdo, inclusive aquelas que não tinham experiência prévia com costura”, afirma. Segundo ela, cursos como esse têm impacto direto na qualidade de vida, especialmente para o público acima dos 50 anos. “Aprender algo novo fortalece a saúde mental, o bem-estar e ainda pode gerar renda.”

Se para algumas alunas o curso representou um recomeço, para muitos jovens foi uma porta de entrada para o mercado de trabalho. É o caso de Caio Alefh, de 19 anos, egresso do curso de Assistente Administrativo pelo projeto Primeiro Passo. “O curso foi o meu primeiro contato com o mercado de trabalho, ele foi muito importante para minha formação e para dar esse primeiro passo”, relata Caio, que atualmente serve à Marinha do Brasil.

Já Ana Beatriz Maia, de 20 anos, hoje estudante de Psicologia, destaca o impacto da experiência na sua formação pessoal. “Foi algo totalmente novo. Voltar à sala de aula depois de alguns anos me ajudou a amadurecer e a entender melhor o mundo do trabalho”, afirma.

No curso de Comércio Varejista, Gustavo Alves, também de 20 anos, encontrou direcionamento profissional e incentivo para seguir carreira. “Conheci pessoas com visão de futuro e tive professores que me incentivaram a estudar. Hoje faço faculdade de Marketing e estágio na mesma empresa onde comecei como aprendiz”, conta.

Durante a cerimônia, a vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, destacou que investir em qualificação profissional é investir no desenvolvimento do Estado. “Oportunidade transforma vidas. Quando uma pessoa consegue se qualificar, trabalhar ou empreender, ela transforma não só a própria vida, mas a da família e da comunidade”, destacou.

O secretário executivo da Proteção Social, Ecildo Filho, reforçou que os programas de qualificação vão além da formação técnica. “O Primeiro Passo e o Criando Oportunidades representam a chance de construir currículo, conquistar a primeira experiência e mudar trajetórias de vida. Cada jovem aqui simboliza uma política pública que acredita no potencial das pessoas”, afirmou.

O CITS Mucuripe é um dos equipamentos de referência da SPS em Fortaleza. Atualmente, a unidade conta com 364 beneficiários ativos e, somente em 2025, já realizou 18.976 atendimentos, oferecendo ações nas áreas de assistência social, cultura, esporte e qualificação profissional.

Para participar dos cursos da SPS, em Fortaleza, basta ir a uma das unidades da Capital

No interior, procure as secretarias municipais de Assistência.

Confira as unidades!]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Aos 55 anos, Guilhermina Correia voltou à sala de aula movida pelo desejo de aprender, conviver e se reinventar. Na tarde da última segunda-feira (19), ela foi uma das 129 pessoas certificadas em cursos de qualificação profissional no CITS Mucuripe, em Fortaleza. Ao longo do mês de janeiro, 490 cearenses receberão certificados de conclusão de cursos profissionalizantes promovidos pela Secretaria da Proteção Social (SPS) em municípios como Icapuí, Piquet Carneiro e Quixeramobim, além de Fortaleza.

“Não foi apenas um curso, foi também uma terapia. Além de aprender, a gente interage, conhece pessoas novas e compartilha histórias. Eu ficava ansiosa esperando o horário do curso chegar”, conta Guilhermina, aluna do curso de Customização de Roupas, ofertado pelo projeto Criando Oportunidades.

As certificações integram as ações realizadas pela SPS ao longo do mês de janeiro em diversos municípios do Ceará, por meio dos projetos Primeiro Passo e Criando Oportunidades. No CITS Mucuripe, seis turmas concluíram cursos nas tipologias de Assistente Administrativo, Vendedor de Comércio Varejista, Customização de Roupas e Repositor de Mercadorias. Na última semana, as certificações já haviam acontecido em cada um dos equipamentos Zona Viva, totalizando 91 concludentes.

Para a professora Joana Corrêa Alves, que atua na área de moda desde 2004 e ministrou o curso de Customização de Roupas, a dedicação das alunas foi um dos grandes destaques da turma. “Foi uma experiência muito gratificante. As alunas eram muito esforçadas, tiveram excelente desempenho e conseguiram acompanhar todo o conteúdo, inclusive aquelas que não tinham experiência prévia com costura”, afirma. Segundo ela, cursos como esse têm impacto direto na qualidade de vida, especialmente para o público acima dos 50 anos. “Aprender algo novo fortalece a saúde mental, o bem-estar e ainda pode gerar renda.”

Se para algumas alunas o curso representou um recomeço, para muitos jovens foi uma porta de entrada para o mercado de trabalho. É o caso de Caio Alefh, de 19 anos, egresso do curso de Assistente Administrativo pelo projeto Primeiro Passo. “O curso foi o meu primeiro contato com o mercado de trabalho, ele foi muito importante para minha formação e para dar esse primeiro passo”, relata Caio, que atualmente serve à Marinha do Brasil.

Já Ana Beatriz Maia, de 20 anos, hoje estudante de Psicologia, destaca o impacto da experiência na sua formação pessoal. “Foi algo totalmente novo. Voltar à sala de aula depois de alguns anos me ajudou a amadurecer e a entender melhor o mundo do trabalho”, afirma.

No curso de Comércio Varejista, Gustavo Alves, também de 20 anos, encontrou direcionamento profissional e incentivo para seguir carreira. “Conheci pessoas com visão de futuro e tive professores que me incentivaram a estudar. Hoje faço faculdade de Marketing e estágio na mesma empresa onde comecei como aprendiz”, conta.

Durante a cerimônia, a vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, destacou que investir em qualificação profissional é investir no desenvolvimento do Estado. “Oportunidade transforma vidas. Quando uma pessoa consegue se qualificar, trabalhar ou empreender, ela transforma não só a própria vida, mas a da família e da comunidade”, destacou.

O secretário executivo da Proteção Social, Ecildo Filho, reforçou que os programas de qualificação vão além da formação técnica. “O Primeiro Passo e o Criando Oportunidades representam a chance de construir currículo, conquistar a primeira experiência e mudar trajetórias de vida. Cada jovem aqui simboliza uma política pública que acredita no potencial das pessoas”, afirmou.

O CITS Mucuripe é um dos equipamentos de referência da SPS em Fortaleza. Atualmente, a unidade conta com 364 beneficiários ativos e, somente em 2025, já realizou 18.976 atendimentos, oferecendo ações nas áreas de assistência social, cultura, esporte e qualificação profissional.

Para participar dos cursos da SPS, em Fortaleza, basta ir a uma das unidades da Capital

No interior, procure as secretarias municipais de Assistência.

Confira as unidades!]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7884-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>