<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Ceará registra quase 7 milhões de passageiros em 2025 e aponta melhor dezembro dos últimos seis anos nos aeroportos do Estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/ceara-registra-quase-7-milhoes-de-passageiros-em-2025-e-aponta-melhor-dezembro-dos-ultimos-seis-anos-nos-aeroportos-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T13:00:45</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Turismo do Ceará (Setur) divulgou que os aeroportos cearenses movimentaram 6.928.914 passageiros ao longo de 2025, o que representa um crescimento de 9,2% em relação a 2024. O resultado consolida a retomada da atividade turística e reforça a ampliação da conectividade aérea no Estado, com apoio do Governo do Ceará.

De acordo com a Setur, o desempenho positivo reflete o avanço dos mercados nacional e internacional, além da estratégia de interiorização do turismo e da promoção dos destinos cearenses em diferentes mercados. Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, os números demonstram um cenário de crescimento consistente para o setor.

“O Ceará vive um momento de fortalecimento da malha aérea e de expansão do turismo para o interior, com reflexos diretos na economia e na geração de empregos. Esse resultado é fruto de planejamento, promoção e investimentos em infraestrutura, com o apoio do governador Elmano de Freitas”, afirmou o secretário.

Fortaleza lidera movimentação e registra melhor dezembro em seis anos

O Aeroporto Internacional Pinto Martins, em Fortaleza, concentrou a maior parte do fluxo em 2025, com 6.161.283 passageiros, um crescimento de 9,5% em relação ao ano anterior. O terminal também alcançou, em dezembro, o melhor desempenho dos últimos seis anos, consolidando o mês como um marco na retomada e no fortalecimento da conectividade aérea do Estado.

No segmento internacional, o crescimento foi de 8%, com o número de passageiros passando de 434.416 para 469.028, consolidando Fortaleza como um dos principais hubs regionais e nacionais.

No interior, o Aeroporto de Juazeiro do Norte apresentou leve crescimento de 0,7%, mantendo a demanda associada ao turismo religioso, às viagens regionais e aos negócios. Já o Aeroporto de Jericoacoara foi o destaque percentual do ano, com alta de 21,5% na movimentação, saltando de 218.127 passageiros em 2024 para 265.106 em 2025, reflexo da ampliação da conectividade e do fortalecimento do destino no mercado turístico.

Além dos resultados na aviação, a Setur destacou os impactos do turismo no mercado de trabalho. Em 2025, o Ceará registrou saldo geral de 49.184 vagas, com o setor de serviços respondendo por 22.255 postos. Os segmentos de alojamento e alimentação, diretamente ligados ao turismo, geraram 2.751 empregos, o equivalente a 12,4% do total do setor.

Na comparação com 2024, houve crescimento de 46,5% nesses segmentos, passando de 1.878 para 2.751 vagas. Cerca de 60% das oportunidades foram criadas no interior do Estado, reforçando a política de interiorização do turismo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Turismo do Ceará (Setur) divulgou que os aeroportos cearenses movimentaram 6.928.914 passageiros ao longo de 2025, o que representa um crescimento de 9,2% em relação a 2024. O resultado consolida a retomada da atividade turística e reforça a ampliação da conectividade aérea no Estado, com apoio do Governo do Ceará.

De acordo com a Setur, o desempenho positivo reflete o avanço dos mercados nacional e internacional, além da estratégia de interiorização do turismo e da promoção dos destinos cearenses em diferentes mercados. Para o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck, os números demonstram um cenário de crescimento consistente para o setor.

“O Ceará vive um momento de fortalecimento da malha aérea e de expansão do turismo para o interior, com reflexos diretos na economia e na geração de empregos. Esse resultado é fruto de planejamento, promoção e investimentos em infraestrutura, com o apoio do governador Elmano de Freitas”, afirmou o secretário.

Fortaleza lidera movimentação e registra melhor dezembro em seis anos

O Aeroporto Internacional Pinto Martins, em Fortaleza, concentrou a maior parte do fluxo em 2025, com 6.161.283 passageiros, um crescimento de 9,5% em relação ao ano anterior. O terminal também alcançou, em dezembro, o melhor desempenho dos últimos seis anos, consolidando o mês como um marco na retomada e no fortalecimento da conectividade aérea do Estado.

No segmento internacional, o crescimento foi de 8%, com o número de passageiros passando de 434.416 para 469.028, consolidando Fortaleza como um dos principais hubs regionais e nacionais.

No interior, o Aeroporto de Juazeiro do Norte apresentou leve crescimento de 0,7%, mantendo a demanda associada ao turismo religioso, às viagens regionais e aos negócios. Já o Aeroporto de Jericoacoara foi o destaque percentual do ano, com alta de 21,5% na movimentação, saltando de 218.127 passageiros em 2024 para 265.106 em 2025, reflexo da ampliação da conectividade e do fortalecimento do destino no mercado turístico.

Além dos resultados na aviação, a Setur destacou os impactos do turismo no mercado de trabalho. Em 2025, o Ceará registrou saldo geral de 49.184 vagas, com o setor de serviços respondendo por 22.255 postos. Os segmentos de alojamento e alimentação, diretamente ligados ao turismo, geraram 2.751 empregos, o equivalente a 12,4% do total do setor.

Na comparação com 2024, houve crescimento de 46,5% nesses segmentos, passando de 1.878 para 2.751 vagas. Cerca de 60% das oportunidades foram criadas no interior do Estado, reforçando a política de interiorização do turismo.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-05-at-12.11.38.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hemoce alcança a marca de 200 mil litros de plasma enviados à Hemobrás para a produção de medicamentos essenciais para o SUS</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/hemoce-alcanca-a-marca-de-200-mil-litros-de-plasma-enviados-a-hemobras-para-a-producao-de-medicamentos-essenciais-para-o-sus/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T12:44:10</pubDate>
    <description><![CDATA[O plasma pode ser utilizado no tratamento de diversas situações clínicas por meio da transfusão, como em casos de hemorragias graves, além de ser empregado na produção de hemoderivados

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado do Ceará (Sesa), alcançou a marca de 200 mil litros de plasma enviados à Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobrás), vinculada ao Ministério da Saúde. O envio contempla o plasma que não é utilizado em transfusões, sendo destinado à produção de medicamentos essenciais para o Sistema Único de Saúde (SUS).

Enviado mensalmente pelo Hemoce, o plasma fornecido é utilizado na fabricação de hemoderivados como albumina, imunoglobulina e fatores VIII e IX de coagulação, fundamentais para o tratamento de pacientes com distúrbios hemorrágicos, imunológicos e outras condições clínicas.

O fornecimento iniciou-se em 2022, com a qualificação do hemocentro de Fortaleza, responsável pelo envio do material coletado na capital e no Hemoce Quixadá. Ainda no mesmo ano, a unidade de Sobral também passou a enviar. Em 2024, foi a vez do hemocentro de Crato ser qualificado, responsável pelo envio do material coletado em Juazeiro do Norte e Iguatu.

Com todas as unidades habilitadas, o Ceará tornou-se o primeiro estado do país a contar com uma hemorrede pública totalmente certificada para o fornecimento de plasma à Hemobrás, reforçando o compromisso do Hemoce com o fortalecimento da política nacional de hemoderivados e com a assistência à saúde pública.

“Fomos o primeiro estado do Brasil a ter toda a produção de plasma qualificada para envio, comprovando o rigor e a excelência dos nossos processos. A utilização integral do sangue doado, transformado em medicamentos (hemoderivados), possibilita a produção de insumos essenciais para o tratamento de diversos grupos de pacientes, como pessoas com coagulopatias hereditárias e com deficiência de anticorpos, atendidos pelo SUS em todo o Brasil”, explica Denise Brunetta, diretora técnica do hemocentro do Ceará.

O envio contempla o plasma que não é utilizado em transfusões, sendo destinado à produção de medicamentos essenciais para o Sistema Único de Saúde (SUS)

O plasma é a parte líquida do sangue. Após a doação, ele é separado e congelado para preservar suas propriedades. Esse hemocomponente pode ser utilizado no tratamento de diversas situações clínicas por meio da transfusão, como em casos de hemorragias graves, além de ser empregado na produção de hemoderivados, como imunoglobulinas e fatores de coagulação.

Frederico Monteiro, auditor e chefe do Serviço de Relacionamento com a Hemorrede (SRH) na Hemobrás, destaca que o encaminhamento do plasma excedente para fracionamento industrial é uma estratégia essencial para evitar desperdícios e garantir o uso racional desse hemocomponente, que também é matéria-prima dos medicamentos hemoderivados. Segundo ele, “o envio de plasma contribui diretamente para o fortalecimento da soberania e da segurança sanitária do país, ao permitir maior controle sobre a cadeia produtiva, desde a coleta até a disponibilização do medicamento ao paciente”.

O auditor destaca ainda que o envio regular e qualificado do plasma excedente é indispensável para viabilizar a produção desses medicamentos, cuja disponibilidade depende diretamente desse insumo. “Dessa forma, o envio de plasma excedente ao uso transfusional pelos serviços de hemoterapia brasileiros configura-se como um elemento estratégico para a autonomia, a sustentabilidade e a segurança do sistema de saúde, assegurando o acesso contínuo da população a medicamentos essenciais derivados do plasma humano”, completa.

O Ceará tornou-se o primeiro estado do país a contar com uma hemorrede pública totalmente certificada para o fornecimento de plasma à Hemobrás

Os medicamentos produzidos com o plasma enviado são distribuídos aos pacientes do sistema público de saúde que necessitam desses hemoderivados, como portadores de hemofilia e de outras coagulopatias. “O fortalecimento da produção de hemoderivados no Brasil é um grande ganho para as pessoas que precisam desses produtos, especialmente para os pacientes do Programa de Coagulopatias Hereditárias”, afirma Luany Mesquita, diretora-geral do Hemoce.

Rafael Jeanderson, 39, é acompanhado pelo Hemoce desde os 9 anos de idade. O programador é portador de hemofilia A e já recebeu hemoderivados distribuídos pela Hemobrás. Atualmente, Rafael comparece semanalmente ao ambulatório de coagulopatias do hemocentro, onde realiza consultas com médicos hematologistas e recebe acompanhamento de uma equipe multidisciplinar, além de fazer o uso do fator VIII de coagulação, medicamento essencial para a prevenção e o tratamento de sangramentos em pessoas com hemofilia A.

“Descobri que tinha hemofilia A grave após sofrer um acidente e ser encaminhado de uma unidade hospitalar. O uso do fator de coagulação me permite ter uma vida estável e me coloca em condições de igualdade com outras pessoas. Graças ao tratamento, posso praticar esportes e levar uma vida comum, algo que não seria possível sem o medicamento. É muito gratificante saber que as doações de sangue, além de beneficiarem pacientes que precisam de transfusão, também contribuem para a produção dos fatores de coagulação que garantem qualidade de vida como a minha”, agradece Jeanderson.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O plasma pode ser utilizado no tratamento de diversas situações clínicas por meio da transfusão, como em casos de hemorragias graves, além de ser empregado na produção de hemoderivados

O Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado do Ceará (Sesa), alcançou a marca de 200 mil litros de plasma enviados à Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobrás), vinculada ao Ministério da Saúde. O envio contempla o plasma que não é utilizado em transfusões, sendo destinado à produção de medicamentos essenciais para o Sistema Único de Saúde (SUS).

Enviado mensalmente pelo Hemoce, o plasma fornecido é utilizado na fabricação de hemoderivados como albumina, imunoglobulina e fatores VIII e IX de coagulação, fundamentais para o tratamento de pacientes com distúrbios hemorrágicos, imunológicos e outras condições clínicas.

O fornecimento iniciou-se em 2022, com a qualificação do hemocentro de Fortaleza, responsável pelo envio do material coletado na capital e no Hemoce Quixadá. Ainda no mesmo ano, a unidade de Sobral também passou a enviar. Em 2024, foi a vez do hemocentro de Crato ser qualificado, responsável pelo envio do material coletado em Juazeiro do Norte e Iguatu.

Com todas as unidades habilitadas, o Ceará tornou-se o primeiro estado do país a contar com uma hemorrede pública totalmente certificada para o fornecimento de plasma à Hemobrás, reforçando o compromisso do Hemoce com o fortalecimento da política nacional de hemoderivados e com a assistência à saúde pública.

“Fomos o primeiro estado do Brasil a ter toda a produção de plasma qualificada para envio, comprovando o rigor e a excelência dos nossos processos. A utilização integral do sangue doado, transformado em medicamentos (hemoderivados), possibilita a produção de insumos essenciais para o tratamento de diversos grupos de pacientes, como pessoas com coagulopatias hereditárias e com deficiência de anticorpos, atendidos pelo SUS em todo o Brasil”, explica Denise Brunetta, diretora técnica do hemocentro do Ceará.

O envio contempla o plasma que não é utilizado em transfusões, sendo destinado à produção de medicamentos essenciais para o Sistema Único de Saúde (SUS)

O plasma é a parte líquida do sangue. Após a doação, ele é separado e congelado para preservar suas propriedades. Esse hemocomponente pode ser utilizado no tratamento de diversas situações clínicas por meio da transfusão, como em casos de hemorragias graves, além de ser empregado na produção de hemoderivados, como imunoglobulinas e fatores de coagulação.

Frederico Monteiro, auditor e chefe do Serviço de Relacionamento com a Hemorrede (SRH) na Hemobrás, destaca que o encaminhamento do plasma excedente para fracionamento industrial é uma estratégia essencial para evitar desperdícios e garantir o uso racional desse hemocomponente, que também é matéria-prima dos medicamentos hemoderivados. Segundo ele, “o envio de plasma contribui diretamente para o fortalecimento da soberania e da segurança sanitária do país, ao permitir maior controle sobre a cadeia produtiva, desde a coleta até a disponibilização do medicamento ao paciente”.

O auditor destaca ainda que o envio regular e qualificado do plasma excedente é indispensável para viabilizar a produção desses medicamentos, cuja disponibilidade depende diretamente desse insumo. “Dessa forma, o envio de plasma excedente ao uso transfusional pelos serviços de hemoterapia brasileiros configura-se como um elemento estratégico para a autonomia, a sustentabilidade e a segurança do sistema de saúde, assegurando o acesso contínuo da população a medicamentos essenciais derivados do plasma humano”, completa.

O Ceará tornou-se o primeiro estado do país a contar com uma hemorrede pública totalmente certificada para o fornecimento de plasma à Hemobrás

Os medicamentos produzidos com o plasma enviado são distribuídos aos pacientes do sistema público de saúde que necessitam desses hemoderivados, como portadores de hemofilia e de outras coagulopatias. “O fortalecimento da produção de hemoderivados no Brasil é um grande ganho para as pessoas que precisam desses produtos, especialmente para os pacientes do Programa de Coagulopatias Hereditárias”, afirma Luany Mesquita, diretora-geral do Hemoce.

Rafael Jeanderson, 39, é acompanhado pelo Hemoce desde os 9 anos de idade. O programador é portador de hemofilia A e já recebeu hemoderivados distribuídos pela Hemobrás. Atualmente, Rafael comparece semanalmente ao ambulatório de coagulopatias do hemocentro, onde realiza consultas com médicos hematologistas e recebe acompanhamento de uma equipe multidisciplinar, além de fazer o uso do fator VIII de coagulação, medicamento essencial para a prevenção e o tratamento de sangramentos em pessoas com hemofilia A.

“Descobri que tinha hemofilia A grave após sofrer um acidente e ser encaminhado de uma unidade hospitalar. O uso do fator de coagulação me permite ter uma vida estável e me coloca em condições de igualdade com outras pessoas. Graças ao tratamento, posso praticar esportes e levar uma vida comum, algo que não seria possível sem o medicamento. É muito gratificante saber que as doações de sangue, além de beneficiarem pacientes que precisam de transfusão, também contribuem para a produção dos fatores de coagulação que garantem qualidade de vida como a minha”, agradece Jeanderson.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/hemoce-plasma-3.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Mais de 200 pessoas formadas pelos cursos do Qualificar Mais recebem certificados nesta quinta-feira, 5</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/mais-de-200-pessoas-formadas-pelos-cursos-do-qualificar-mais-recebem-certificados-nesta-quinta-feira-5/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T12:06:56</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Trabalho do Ceará (SET) e o Instituto Centro de Ensino Tecnológico (Centec) realizam nesta quinta-feira, 5, em Canindé, a cerimônia de certificação dos mais de 200 formandos nos cursos da segunda edição do programa Qualificar Mais. O evento será realizado a partir das 17 horas no Cineteatro da Pousada Franciscana.

O Qualificar Mais é uma iniciativa do Governo do Ceará que se baseia na oferta de cursos para promover a inclusão sociodigital e a inserção produtiva dos cearenses, com foco em emprego e renda, na autonomia e no fortalecimento social. A ação é promovida por meio da SET e executada pelo Instituto Centec.

Nova edição

A segunda edição do programa teve início em setembro de 2025 e alcançou a população de oito cidades do Ceará. Agora em 2026, as atividades serão expandidas para todo o estado por meio de entidades credenciadas. Em sua primeira edição, o Qualificar Mais beneficiou cerca de 15 mil pessoas nos municípios da Região Metropolitana de Fortaleza.

As formações da segunda edição integram cinco eixos: Indústria 4.0; Tecnologias Emergentes; Agroecologia, Agroindústria e Produção Industrial; Sustentabilidade e Empreendedorismo; e Hospitalidade. Em todas elas, o empreendedorismo é trabalhado de forma transversal. A meta é beneficiar mais de 24 mil pessoas.

SERVIÇO

Certificação dos formandos dos cursos do programa Qualificar Mais

Cineteatro da Pousada Franciscana (Praça Frei Aurélio 914, Centro, Canindé CE)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Trabalho do Ceará (SET) e o Instituto Centro de Ensino Tecnológico (Centec) realizam nesta quinta-feira, 5, em Canindé, a cerimônia de certificação dos mais de 200 formandos nos cursos da segunda edição do programa Qualificar Mais. O evento será realizado a partir das 17 horas no Cineteatro da Pousada Franciscana.

O Qualificar Mais é uma iniciativa do Governo do Ceará que se baseia na oferta de cursos para promover a inclusão sociodigital e a inserção produtiva dos cearenses, com foco em emprego e renda, na autonomia e no fortalecimento social. A ação é promovida por meio da SET e executada pelo Instituto Centec.

Nova edição

A segunda edição do programa teve início em setembro de 2025 e alcançou a população de oito cidades do Ceará. Agora em 2026, as atividades serão expandidas para todo o estado por meio de entidades credenciadas. Em sua primeira edição, o Qualificar Mais beneficiou cerca de 15 mil pessoas nos municípios da Região Metropolitana de Fortaleza.

As formações da segunda edição integram cinco eixos: Indústria 4.0; Tecnologias Emergentes; Agroecologia, Agroindústria e Produção Industrial; Sustentabilidade e Empreendedorismo; e Hospitalidade. Em todas elas, o empreendedorismo é trabalhado de forma transversal. A meta é beneficiar mais de 24 mil pessoas.

SERVIÇO

Certificação dos formandos dos cursos do programa Qualificar Mais

Cineteatro da Pousada Franciscana (Praça Frei Aurélio 914, Centro, Canindé CE)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>EEMTI César Cals celebra recorde de aprovações no Ensino Superior com visita do governador Elmano de Freitas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/eemti-cesar-cals-celebra-recorde-de-aprovacao-no-ensino-superior-com-visita-do-governador-elmano-de-freitas/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T11:05:37</pubDate>
    <description><![CDATA[Unidade de ensino soma mais de 260 aprovações em instituições públicas e privadas até o momento

A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral César Cals (EEMTI), em Fortaleza, é referência no ingresso de estudantes da rede pública estadual no Ensino Superior. A unidade iniciou o ano de 2026 celebrando 262 aprovações em instituições públicas e privadas. Nesta quinta-feira (5), o governador Elmano de Freitas visitou a escola, acompanhado da secretária da Educação do Ceará, Eliana Estrela.

Dos 374 alunos da 3ª série do Ensino Médio na César Cals em 2025, 192 estudantes foram aprovados até o momento, chegando a 262 aprovações em áreas como Medicina, Direito, Administração, Enfermagem, Ciências Contábeis, Arquitetura, Ciências da Computação, Engenharia Mecânica, Psicologia, Educação Física, Ciências Biológicas, Serviço Social, Fisioterapia, entre outros.

A unidade de ensino, que completou 50 anos no ano passado, tem sido recordista em aprovações desde 2017, somando mais de 2 mil alunos encaminhados ao Ensino Superior.

Emocionado, o governador Elmano de Freitas falou sobre a alegria de testemunhar os sonhos da juventude da escola pública sendo realizados. “A César Cals é referência e exemplo para nossa sociedade, demonstrando na prática a escola de excelência que estamos construindo”, disse.

Juntas desde a chegada ao mundo, as trigêmeas Beatriz, Letícia e Yasmin Oliveira, de 18 anos, também iniciam ao mesmo tempo a vida de universitárias. A família celebra seis aprovações.

“Nós sempre estudamos juntas na mesma escola, às vezes em salas separadas. Agora vai cada uma para um lugar diferente. Vai ser uma experiência nova”, conta Beatriz, que escolheu o curso de Ciência da Computação no Instituto Federal do Ceará (IFCE). Yasmin e Letícia vão para a Universidade Estadual do Ceará (Uece), cursando Ciências Biológicas e Serviço Social, respectivamente.

Para além dos números, o trabalho contínuo e integrado entre estudantes, famílias e comunidade escolar é um elo que fortalece projetos de vida e transforma a sociedade. É o que defende o coordenador das turmas da 3ª série, professor Geh Rubens.

“A escola pública é feita para o filho do trabalhador. Os profissionais que trabalham nela acreditam muito nisso. Os professores são todos engajados na causa mesmo da mudança social. A gente cria primeiro uma atmosfera para os alunos acreditarem em si mesmos, porque nós acreditamos neles. A escola deve estar preparada para a diversidade de sonhos”, afirma.

Com o apoio da Seduc, a escola realiza ações estratégicas para engajar os estudantes. Destaque para o acompanhamento que ocorre ao longo dos três anos do Ensino Médio e para entender o perfil dos alunos, monitorando os avanços, não sendo considerado somente notas e resultados, mas também outros aspectos como maiores dificuldades, os anseios e as condições de vida.

Nesse sentido, a César Cals desenvolve aulas de reforço e aprofundamento, aulões aos sábados, simulados e laboratório de redação, que conta com 100 horas.

Isso foi fundamental para Miguel Arcanjo Freitas, 18, ingressar no curso de Medicina da Universidade Federal do Ceará (UFC). Miguel, que é autista, foi um dos seis estudantes da César Cals aprovados em Medicina. “Eu sempre tive ajuda dos professores, principalmente em Redação, Matemática, participando de aulões, simulados e cursos no fim de semana”, ressalta.

Na reta final, outra importante ação é o Enem: Chego Junto, Chego Bem, iniciativa do Governo do Estado que, desde 2012, traz confiança e preparo aos estudantes. Ao todo, são sete etapas, cobrindo desde a isenção de taxas para a inscrição no Exame Nacional do Ensino Médio, passando pela oferta de atividades pedagógicas, suporte didático, até a garantia da presença dos estudantes nos dois dias de prova.

“Também parabenizamos os professores e professoras, que merecem o nosso reconhecimento. Eles estão todo dia no chão da sala de aula contribuindo na construção do conhecimento”, reforçou a secretária Eliana Estrela.

De acordo com a diretora da unidade, Cristina Costa, a expectativa é que o número de aprovações cresça cada vez mais. “No próximo ano, vamos comemorar a vitória de mais estudantes. Trabalhamos para que 100% dos nossos estudantes entrem nas unidades”, projeta.

Karla Letícia, 17, já está focada nesse objetivo. A estudante da 3ª série está se preparando desde o 9º ano do Ensino Fundamental para o sonho de criança: cursar Medicina. “Na escola temos muito apoio dos colegas e dos professores. O meu irmão, que também era aluno de escola pública, hoje está no quarto ano de Medicina. Ele foi de escola pública a vida toda, então eu tenho esperança que eu também consiga, principalmente por conta do apoio da escola”, acredita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Unidade de ensino soma mais de 260 aprovações em instituições públicas e privadas até o momento

A Escola de Ensino Médio em Tempo Integral César Cals (EEMTI), em Fortaleza, é referência no ingresso de estudantes da rede pública estadual no Ensino Superior. A unidade iniciou o ano de 2026 celebrando 262 aprovações em instituições públicas e privadas. Nesta quinta-feira (5), o governador Elmano de Freitas visitou a escola, acompanhado da secretária da Educação do Ceará, Eliana Estrela.

Dos 374 alunos da 3ª série do Ensino Médio na César Cals em 2025, 192 estudantes foram aprovados até o momento, chegando a 262 aprovações em áreas como Medicina, Direito, Administração, Enfermagem, Ciências Contábeis, Arquitetura, Ciências da Computação, Engenharia Mecânica, Psicologia, Educação Física, Ciências Biológicas, Serviço Social, Fisioterapia, entre outros.

A unidade de ensino, que completou 50 anos no ano passado, tem sido recordista em aprovações desde 2017, somando mais de 2 mil alunos encaminhados ao Ensino Superior.

Emocionado, o governador Elmano de Freitas falou sobre a alegria de testemunhar os sonhos da juventude da escola pública sendo realizados. “A César Cals é referência e exemplo para nossa sociedade, demonstrando na prática a escola de excelência que estamos construindo”, disse.

Juntas desde a chegada ao mundo, as trigêmeas Beatriz, Letícia e Yasmin Oliveira, de 18 anos, também iniciam ao mesmo tempo a vida de universitárias. A família celebra seis aprovações.

“Nós sempre estudamos juntas na mesma escola, às vezes em salas separadas. Agora vai cada uma para um lugar diferente. Vai ser uma experiência nova”, conta Beatriz, que escolheu o curso de Ciência da Computação no Instituto Federal do Ceará (IFCE). Yasmin e Letícia vão para a Universidade Estadual do Ceará (Uece), cursando Ciências Biológicas e Serviço Social, respectivamente.

Para além dos números, o trabalho contínuo e integrado entre estudantes, famílias e comunidade escolar é um elo que fortalece projetos de vida e transforma a sociedade. É o que defende o coordenador das turmas da 3ª série, professor Geh Rubens.

“A escola pública é feita para o filho do trabalhador. Os profissionais que trabalham nela acreditam muito nisso. Os professores são todos engajados na causa mesmo da mudança social. A gente cria primeiro uma atmosfera para os alunos acreditarem em si mesmos, porque nós acreditamos neles. A escola deve estar preparada para a diversidade de sonhos”, afirma.

Com o apoio da Seduc, a escola realiza ações estratégicas para engajar os estudantes. Destaque para o acompanhamento que ocorre ao longo dos três anos do Ensino Médio e para entender o perfil dos alunos, monitorando os avanços, não sendo considerado somente notas e resultados, mas também outros aspectos como maiores dificuldades, os anseios e as condições de vida.

Nesse sentido, a César Cals desenvolve aulas de reforço e aprofundamento, aulões aos sábados, simulados e laboratório de redação, que conta com 100 horas.

Isso foi fundamental para Miguel Arcanjo Freitas, 18, ingressar no curso de Medicina da Universidade Federal do Ceará (UFC). Miguel, que é autista, foi um dos seis estudantes da César Cals aprovados em Medicina. “Eu sempre tive ajuda dos professores, principalmente em Redação, Matemática, participando de aulões, simulados e cursos no fim de semana”, ressalta.

Na reta final, outra importante ação é o Enem: Chego Junto, Chego Bem, iniciativa do Governo do Estado que, desde 2012, traz confiança e preparo aos estudantes. Ao todo, são sete etapas, cobrindo desde a isenção de taxas para a inscrição no Exame Nacional do Ensino Médio, passando pela oferta de atividades pedagógicas, suporte didático, até a garantia da presença dos estudantes nos dois dias de prova.

“Também parabenizamos os professores e professoras, que merecem o nosso reconhecimento. Eles estão todo dia no chão da sala de aula contribuindo na construção do conhecimento”, reforçou a secretária Eliana Estrela.

De acordo com a diretora da unidade, Cristina Costa, a expectativa é que o número de aprovações cresça cada vez mais. “No próximo ano, vamos comemorar a vitória de mais estudantes. Trabalhamos para que 100% dos nossos estudantes entrem nas unidades”, projeta.

Karla Letícia, 17, já está focada nesse objetivo. A estudante da 3ª série está se preparando desde o 9º ano do Ensino Fundamental para o sonho de criança: cursar Medicina. “Na escola temos muito apoio dos colegas e dos professores. O meu irmão, que também era aluno de escola pública, hoje está no quarto ano de Medicina. Ele foi de escola pública a vida toda, então eu tenho esperança que eu também consiga, principalmente por conta do apoio da escola”, acredita.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/1R8A1379-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>EGPCE realiza primeira reunião do GTDEP em 2026 e alinha ações de desenvolvimento de pessoas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/egpce-realiza-primeira-reuniao-do-gtdep-em-2026-e-alinha-acoes-de-desenvolvimento-de-pessoas/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T09:33:25</pubDate>
    <description><![CDATA[A Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará (EGPCE) realizou, na terça-feira (3), a primeira reunião de 2026 com o Grupo Técnico de Desenvolvimento de Pessoas (GTDEP), no auditório da Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (SEPLAG). O encontro marcou o alinhamento inicial das ações, estratégias e prioridades que irão nortear a atuação conjunta ao longo do ano junto às áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Estado.

A reunião teve início com a fala de abertura do secretário do Planejamento e Gestão, Alexandre Cialdini, que ressaltou o papel central da educação contínua e do fortalecimento das pessoas para a efetividade das políticas públicas. Para o gestor, a melhoria da atuação do Estado passa, necessariamente, pela valorização do conhecimento e pelo desenvolvimento dos servidores: “Todos nós, diariamente, precisamos estar abertos à recepção do conhecimento. É ao incorporá-lo que conseguimos transmiti-lo e fazer com que as políticas públicas aconteçam da melhor forma, por meio do conjunto dos servidores”, destacou.

Em seguida, o secretário executivo de Gestão de Pessoas da SEPLAG, José Garrido Braga Neto, apresentou os avanços alcançados desde a reestruturação da política de Gestão de Pessoas no Estado e reforçou o compromisso do Governo do Ceará com a valorização dos servidores públicos.

“Desde o ingresso da atual gestão, avançamos na reestruturação da SEPLAG com a criação de uma Secretaria Executiva dedicada exclusivamente às pessoas. Estamos construindo políticas públicas que têm como foco principal a valorização do maior patrimônio do governo, que são os servidores que fazem o Estado acontecer”, afirmou Garrido.

Na sequência, o diretor da EGPCE, Saulo Braga, deu continuidade ao encontro ao apresentar as ações consolidadas, as inovações implementadas e as perspectivas para 2026. Entre os destaques, esteve a apresentação da nova marca da EGPCE, que simboliza o momento de crescimento, modernização e fortalecimento institucional vivido pela Escola.

Ao enfatizar a importância do trabalho colaborativo, o diretor da EGPCE destacou o papel estratégico do GTDEP na construção das políticas de formação e no fortalecimento do serviço público.

“O apoio de vocês é estratégico para o desenvolvimento das políticas de formação e para a melhoria da qualidade de vida dos servidores, porque é por meio da formação das pessoas que conseguimos entregar um serviço público cada vez melhor”, ressaltou.

Durante a apresentação, também foram compartilhados dados da retrospectiva das formações realizadas, o acompanhamento do status dos participantes, indicadores de evasão e desempenho, além do ranking de engajamento, que reconhece os cursistas a partir de critérios como carga horária, desempenho, avaliação de satisfação e conclusão dos cursos.

Saulo Braga destacou, ainda, as novas funcionalidades que serão implementadas no EGPCE Virtual, com foco na melhoria da experiência do cursista, no acompanhamento mais próximo da trajetória formativa e na redução da evasão, especialmente nas formações à distância. Segundo ele, a Escola avança para um modelo que amplia a autonomia dos órgãos na gestão da formação, com o uso de ambientes virtuais mais integrados e eficientes.

O diretor também apresentou iniciativas previstas no Planejamento 2026, como o fortalecimento das formações presenciais, híbridas, remotas e EAD, a disponibilização da Biblioteca Virtual, ações de reconhecimento, a exemplo da Medalha do Mérito Funcional, e a ampliação dos canais de comunicação, com destaque para o canal oficial da EGPCE no WhatsApp.

Entre as ações estratégicas para o próximo ano, foram anunciadas, ainda, a Caravana 2.0 e a realização de reuniões mensais do GTDEP, reforçando o papel do grupo como espaço permanente de diálogo, articulação e construção coletiva das políticas de desenvolvimento de pessoas no âmbito do Governo do Ceará.

O GTDEP é uma instância estratégica formada por representantes das áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Governo do Estado. Atuando como um verdadeiro braço da EGPCE dentro das instituições, o grupo exerce papel fundamental na articulação, disseminação e fortalecimento das políticas de capacitação, ao compartilhar informações, divulgar cursos, mobilizar servidores e contribuir para a consolidação de uma cultura permanente de desenvolvimento no serviço público cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Escola de Gestão Pública do Estado do Ceará (EGPCE) realizou, na terça-feira (3), a primeira reunião de 2026 com o Grupo Técnico de Desenvolvimento de Pessoas (GTDEP), no auditório da Secretaria do Planejamento e Gestão do Ceará (SEPLAG). O encontro marcou o alinhamento inicial das ações, estratégias e prioridades que irão nortear a atuação conjunta ao longo do ano junto às áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Estado.

A reunião teve início com a fala de abertura do secretário do Planejamento e Gestão, Alexandre Cialdini, que ressaltou o papel central da educação contínua e do fortalecimento das pessoas para a efetividade das políticas públicas. Para o gestor, a melhoria da atuação do Estado passa, necessariamente, pela valorização do conhecimento e pelo desenvolvimento dos servidores: “Todos nós, diariamente, precisamos estar abertos à recepção do conhecimento. É ao incorporá-lo que conseguimos transmiti-lo e fazer com que as políticas públicas aconteçam da melhor forma, por meio do conjunto dos servidores”, destacou.

Em seguida, o secretário executivo de Gestão de Pessoas da SEPLAG, José Garrido Braga Neto, apresentou os avanços alcançados desde a reestruturação da política de Gestão de Pessoas no Estado e reforçou o compromisso do Governo do Ceará com a valorização dos servidores públicos.

“Desde o ingresso da atual gestão, avançamos na reestruturação da SEPLAG com a criação de uma Secretaria Executiva dedicada exclusivamente às pessoas. Estamos construindo políticas públicas que têm como foco principal a valorização do maior patrimônio do governo, que são os servidores que fazem o Estado acontecer”, afirmou Garrido.

Na sequência, o diretor da EGPCE, Saulo Braga, deu continuidade ao encontro ao apresentar as ações consolidadas, as inovações implementadas e as perspectivas para 2026. Entre os destaques, esteve a apresentação da nova marca da EGPCE, que simboliza o momento de crescimento, modernização e fortalecimento institucional vivido pela Escola.

Ao enfatizar a importância do trabalho colaborativo, o diretor da EGPCE destacou o papel estratégico do GTDEP na construção das políticas de formação e no fortalecimento do serviço público.

“O apoio de vocês é estratégico para o desenvolvimento das políticas de formação e para a melhoria da qualidade de vida dos servidores, porque é por meio da formação das pessoas que conseguimos entregar um serviço público cada vez melhor”, ressaltou.

Durante a apresentação, também foram compartilhados dados da retrospectiva das formações realizadas, o acompanhamento do status dos participantes, indicadores de evasão e desempenho, além do ranking de engajamento, que reconhece os cursistas a partir de critérios como carga horária, desempenho, avaliação de satisfação e conclusão dos cursos.

Saulo Braga destacou, ainda, as novas funcionalidades que serão implementadas no EGPCE Virtual, com foco na melhoria da experiência do cursista, no acompanhamento mais próximo da trajetória formativa e na redução da evasão, especialmente nas formações à distância. Segundo ele, a Escola avança para um modelo que amplia a autonomia dos órgãos na gestão da formação, com o uso de ambientes virtuais mais integrados e eficientes.

O diretor também apresentou iniciativas previstas no Planejamento 2026, como o fortalecimento das formações presenciais, híbridas, remotas e EAD, a disponibilização da Biblioteca Virtual, ações de reconhecimento, a exemplo da Medalha do Mérito Funcional, e a ampliação dos canais de comunicação, com destaque para o canal oficial da EGPCE no WhatsApp.

Entre as ações estratégicas para o próximo ano, foram anunciadas, ainda, a Caravana 2.0 e a realização de reuniões mensais do GTDEP, reforçando o papel do grupo como espaço permanente de diálogo, articulação e construção coletiva das políticas de desenvolvimento de pessoas no âmbito do Governo do Ceará.

O GTDEP é uma instância estratégica formada por representantes das áreas de Gestão de Pessoas dos órgãos e entidades do Governo do Estado. Atuando como um verdadeiro braço da EGPCE dentro das instituições, o grupo exerce papel fundamental na articulação, disseminação e fortalecimento das políticas de capacitação, ao compartilhar informações, divulgar cursos, mobilizar servidores e contribuir para a consolidação de uma cultura permanente de desenvolvimento no serviço público cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-10.16.45-600x450-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará inicia nesta segunda-feira (9) imunização contra bronquiolite para bebês prematuros ou com comorbidades</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/05/ceara-inicia-nesta-segunda-feira-9-imunizacao-contra-bronquiolite-para-bebes-prematuros-ou-com-comorbidades/</guid>
    <pubDate>2026-02-05T09:09:39</pubDate>
    <description><![CDATA[A partir da próxima segunda-feira (9), o Ceará passa a aplicar o imunizante contra bronquiolite em bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades. O anticorpo, oferecido pelo Ministério da Saúde e distribuído aos municípios por meio da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), é o nirsevimabe, que amplia a proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), principal causa da doença.

São considerados bebês prematuros aqueles nascidos com menos de 37 semanas de gestação. Entre as comorbidades que atingem bebês de até dois anos de idade estão cardiopatias congênitas, broncodisplasia, imunocomprometimento, síndrome de Down, fibrose cística, doenças neuromusculares e anomalias congênitas das vias aéreas.

Imunização contra bronquiolite será destinada a bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades

O imunizante é administrado em dose única e estará disponível nas maternidades e nas salas de vacinação da Atenção Primária em todas as regiões do Estado do Ceará, por meio da Rede de Imunobiológicos Especiais. O imunobiológico passa a integrar o Sistema Único de Saúde (SUS), ampliando a cobertura da profilaxia e substituindo o palivizumabe, anteriormente destinado apenas a prematuros extremos, que são os bebês que nascem antes de 28 semanas de gestação.

Desde dezembro de 2025, o Sistema Único de Saúde (SUS) do Ceará oferece também a vacina contra o VSR para gestantes, a partir da 28ª semana de gravidez. A estratégia, incorporada no ano passado ao Programa Nacional de Imunizações (PNI), tem como objetivo proteger os bebês nos primeiros seis meses de vida, reduzindo o risco de formas graves de bronquiolite e pneumonia, duas das principais causas de hospitalização nessa faixa etária no País.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A partir da próxima segunda-feira (9), o Ceará passa a aplicar o imunizante contra bronquiolite em bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades. O anticorpo, oferecido pelo Ministério da Saúde e distribuído aos municípios por meio da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), é o nirsevimabe, que amplia a proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), principal causa da doença.

São considerados bebês prematuros aqueles nascidos com menos de 37 semanas de gestação. Entre as comorbidades que atingem bebês de até dois anos de idade estão cardiopatias congênitas, broncodisplasia, imunocomprometimento, síndrome de Down, fibrose cística, doenças neuromusculares e anomalias congênitas das vias aéreas.

Imunização contra bronquiolite será destinada a bebês prematuros e crianças menores de 24 meses de idade que possuam comorbidades

O imunizante é administrado em dose única e estará disponível nas maternidades e nas salas de vacinação da Atenção Primária em todas as regiões do Estado do Ceará, por meio da Rede de Imunobiológicos Especiais. O imunobiológico passa a integrar o Sistema Único de Saúde (SUS), ampliando a cobertura da profilaxia e substituindo o palivizumabe, anteriormente destinado apenas a prematuros extremos, que são os bebês que nascem antes de 28 semanas de gestação.

Desde dezembro de 2025, o Sistema Único de Saúde (SUS) do Ceará oferece também a vacina contra o VSR para gestantes, a partir da 28ª semana de gravidez. A estratégia, incorporada no ano passado ao Programa Nacional de Imunizações (PNI), tem como objetivo proteger os bebês nos primeiros seis meses de vida, reduzindo o risco de formas graves de bronquiolite e pneumonia, duas das principais causas de hospitalização nessa faixa etária no País.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/vacina-VSR-bebes-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>