<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Norma da Anvisa sobre receitas controladas impressas entra em vigor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/norma-da-anvisa-sobre-receitas-controladas-impressas-entra-em-vigor</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/norma-da-anvisa-sobre-receitas-controladas-impressas-entra-em-vigor#1000</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A partir desta sexta-feira (13), todos os receituários para prescrição de medicamentos controlados podem ser impre...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KpfrTxpuiWbzy8qZ9M12dANYbdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/remedios_agencia_brasil.jpg?itok=a8rzz9w1&quot; alt=&quot;Norma da Anvisa sobre receitas controladas impressas entra em vigor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta sexta-feira (13), todos os receituários para prescrição de medicamentos controlados podem ser impressos em gráficas pelos próprios profissionais prescritores e pelas instituições de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi aprovada pela diretoria colegiada da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) no fim do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, alguns desses receituários — como osde cor amarela — eram impressos exclusivamente pela autoridade sanitária local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a publicação da resolução, a impressão de todos os modelos pode ser feitapelos próprios prescritores e pelas instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Anvisa informou que a medida integra um conjunto de ações de desburocratização e simplificação do acesso da população brasileira a medicamentos e reforçou que a norma não elimina a exigência de impressão nem a obrigatoriedade de numeração fornecida pela autoridade sanitária local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assim, prescritores e instituições devem continuar solicitando previamente essa numeração junto à autoridade sanitária competente e, a partir de 13 de fevereiro, poderão providenciar a impressão dos receituários em gráfica”, destacou a agência no comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa ressaltou ainda que a resolução não altera outras regras estabelecidas por autoridades sanitárias locais. Em caso de dúvidas sobre exigências complementares relacionadas ao procedimento de impressão, a orientação é consultar a autoridade sanitária da respectiva localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agência, os modelos de receituários anteriormente publicados nos anexos da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deixam de ser válidos para novas impressões a partir desta sexta-feira. Os novos modelos a serem utilizados podem ser consultados na página do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Nacional de Controle de Receituários (SNCR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receituários impressos até 12 de fevereiro de 2026 continuam válidos por tempo indeterminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma prevê ainda que, até junho, a Anvisa disponibilize uma ferramenta no SNCR que permite a emissão eletrônica de todos os receituários de medicamentos controlados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até a disponibilização dessa funcionalidade, não há mudanças quanto à emissão eletrônica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para a emissão de notificações de receita em formato eletrônico, será necessário aguardar a implementação da ferramenta”, informou a agência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/norma-da-anvisa-sobre-receitas-controladas-impressas-entra-em-vigor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A partir desta sexta-feira (13), todos os receituários para prescrição de medicamentos controlados podem ser impre...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 10:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 10:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 10:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 10:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KpfrTxpuiWbzy8qZ9M12dANYbdA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/remedios_agencia_brasil.jpg?itok=a8rzz9w1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval de SP: interdição em vias do Sambódromo começa nesta sexta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-de-sp-interdicao-em-vias-do-sambodromo-comeca-nesta-sexta</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-de-sp-interdicao-em-vias-do-sambodromo-comeca-nesta-sexta#1001</guid>
      <description>© 21.04.2022/Rovena Rosa/Agência Brasil
Com o início do desfile das escolas de samba no Sambódromo do Anhembi nesta sexta-feira (13), em São Paulo, a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/v_HcYh1qUCTZSv_ERRQLsOzKMLk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/carnaval_sao_paulo_2022_rvrsa_abr_20220421_0560.jpg?itok=iwOOslQ0&quot; alt=&quot;Carnaval de SP: interdição em vias do Sambódromo começa nesta sexta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© 21.04.2022/Rovena Rosa/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o início do desfile das escolas de samba no Sambódromo do Anhembi nesta sexta-feira (13), em São Paulo, a Companhia de Engenharia de Tráfego (CET) interditará diversas vias na região do evento. De sexta a domingo (15), ruas e avenidas estarão bloqueadas das 17h às 9h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sambódromo fica na Avenida Olavo Fontoura e ocupa os arredores das ruas Brazelisa Alves de Carvalho e Professor Milton Rodrigues. Todos esses locais serão interditados no período noturno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ruas Dr. Melo Nogueira, Anita Malfatti e Luciano Prata, na região da Casa Verde Baixa, também estarão inoperantes. A pista local da Marginal Tietê – entre a Ponte das Bandeiras e a Ponte Casa Verde –, e a Avenida Assis Chateaubriand estarão interditadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Ciclofaixas na Av. Olavo Fontoura e Rua Alfonso Reinaldo Gallucci serão desativadas e o acesso para o Hospital e Campo de Marte será através da faixa reversível na Praça Campo de Bagatelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a Rua Marechal Leitão de Carvalho vai operar em sentido duplo de circulação e haverá implementação de mão dupla de direção no sentido Casa Verde, em um trecho de 200 metros antes até 300 metros após a Rua Prof. Milton Rodrigues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motoristas que utilizam a Av. Olavo Fontoura, sentido Santana, e a Rua Professor Milton Rodrigues, sentido Marginal, podem seguir pela Avenida Presidente Castelo Branco, passar pela Ponte das Bandeiras e chegar à Praça Campo de Bagatelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra alternativa de rota é utilizar a Avenida Braz Leme, sentido Bairro, passar pela Avenida Santos Dumont e chegar à Praça Campo de Bagatelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os condutores que desejam usar a Avenida Olavo Fontoura, sentido Casa Verde, podem utilizar a Avenida Cruzeiro do Sul, sentido Centro, ou a Marginal Tietê, pista central ou expressa. Também é possível utilizar Avenida Braz Leme, sentido Centro, ou Avenida Otaviano Alves de Lima, na Marginal Tietê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O rodízio municipal de veículos estará suspenso de segunda (16) até a quarta-feira de Cinzas (18). Na terça-feira (17), os corredores e faixas exclusivas de ônibus estarão liberadas para a circulação de veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também na terça, a Zona Azul será liberada, exceto para a Zona Azul especial, que existe em algumas regiões, como no Estádio Pacaembu e no Mercado Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todos os dias de carnaval, seguem normalmente o rodízio de caminhões e a Zona de Máxima Restrição à Circulação de Caminhões (ZMRC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRF inicia Operação Carnaval 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ataque a tiros na Universidade da Carolina do Sul deixa 2 mortos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilú Obá De Min e Banda do Trem Elétrico abrem carnaval de rua em SP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-de-sp-interdicao-em-vias-do-sambodromo-comeca-nesta-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© 21.04.2022/Rovena Rosa/Agência Brasil
Com o início do desfile das escolas de samba no Sambódromo do Anhembi nesta sexta-feira (13), em São Paulo, a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 10:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 10:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 10:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 10:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/v_HcYh1qUCTZSv_ERRQLsOzKMLk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/carnaval_sao_paulo_2022_rvrsa_abr_20220421_0560.jpg?itok=iwOOslQ0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vendas no comércio varejista fecham 2025 com alta de 1,6%</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-no-comercio-varejista-fecham-2025-com-alta-de-16</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-no-comercio-varejista-fecham-2025-com-alta-de-16#1002</guid>
      <description>As vendas no comércio varejista fecharam 2025 com alta de 1,6%
. Na passagem de novembro para dezembro de 2025, as vendas no setor variaram negativam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ceo5c7k14qGscS34azzMplwMC_E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_tem_primeiro_dia_util_de_reabertura_do_comercio_de_rua2906200458.jpg?itok=0u3W0c4e&quot; alt=&quot;Vendas no comércio varejista fecham 2025 com alta de 1,6%&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas no comércio varejista fecharam 2025 com alta de 1,6%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na passagem de novembro para dezembro de 2025, as vendas no setor variaram negativamente 0,4%. A média móvel trimestral variou positivamente 0,3% no trimestre finalizado em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são da Pesquisa Mensal do Comércio (PMC), divulgada nesta sexta-feira (13) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o gerente da pesquisa, Cristiano Santos, o comércio varejista fechou 2025 com crescimento em relação a 2024, mas com uma amplitude menor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ele explica que, no ano passado, o acumulado de ganhos chegou a 4,1%, um crescimento bem forte. Em 2025, fechoucom 1,6%, mais ou menos no mesmo nível de crescimento registrado nos anos anteriores. Em 2023, foi1,7%;em 2022, 1%; e em 2021, 1,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crescimento de 2025 foi razoavelmente distribuído, puxado pela farmacêutica, por móveis e eletrodomésticos e equipamentos para escritório, informática e comunicação, essa última fortemente influenciada pela forte desvalorização do dólar frente ao real, que ajudou nas vendas de produtos eletrônicos importados, como celulares e laptops”, avaliou Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IBGE, no comércio varejista ampliado, que inclui, além do varejo, as atividades de veículos, motos, partes e peças, material de construção e atacado especializado em produtos alimentícios, bebidas e fumo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o volume de vendas em dezembro de 2025 caiu 1,2% frente a novembro, após alta de 0,6%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Com isso, o comércio varejista ampliado fechou 2025 acumulando alta de 0,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o gerente da pesquisa, o varejo ampliado não teve expansão em 2025 em relação a 2024, variando apenas 0,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso se deve às perdas de setores importantes, como de revenda de veículos, motos, partes e peças (que havia tido um 2024 muito forte) e atacado especializado em produtos alimentícios, bebidas e fumo, que teve queda na distribuição de cereais e leguminosas, produtos ofertados normalmente nos Ceasas”, afirmou Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete das 11 atividades pesquisadas, no varejo ampliado, fecharam o ano positivamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: artigos farmacêuticos, médicos, ortopédicos e de perfumaria (4,5%), móveis e eletrodomésticos (4,5%), equipamentos e material para escritório, informática e comunicação (4,1%), outros artigos de uso pessoal e doméstico (2,2%), tecidos, vestuário e calçados (1,3%), hiper, supermercados, produtos alimentícios, bebidas e fumo (0,8%) e combustíveis e lubrificantes (0,6%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pelo lado negativo, as quatros atividades que sofreram queda em 2025 foram veículos e motos, partes e peças (-2,9%), atacado especializado em produtos alimentícios, bebidas e fumo (-2,3%), livros, jornais, revistas e papelaria (-0,9%) e material de construção (-0,2%)”, afirma o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PRF inicia Operação Carnaval 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/vendas-no-comercio-varejista-fecham-2025-com-alta-de-16&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As vendas no comércio varejista fecharam 2025 com alta de 1,6%
. Na passagem de novembro para dezembro de 2025, as vendas no setor variaram negativam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 10:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 10:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 10:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 10:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ceo5c7k14qGscS34azzMplwMC_E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_tem_primeiro_dia_util_de_reabertura_do_comercio_de_rua2906200458.jpg?itok=0u3W0c4e</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba como se prevenir dos golpes financeiros no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-como-se-prevenir-dos-golpes-financeiros-no-carnaval</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-como-se-prevenir-dos-golpes-financeiros-no-carnaval#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Entre uma música e outra em um bloquinho no pré-carnaval do bairro da Bela Vista, em São Paulo (SP), o médico Caio F...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-gB7j54J7t_iBox0WUL-QhQkK8k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0673.jpg?itok=RZU6I8Is&quot; alt=&quot;Saiba como se prevenir dos golpes financeiros no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre uma música e outra em um bloquinho no pré-carnaval do bairro da Bela Vista, em São Paulo (SP), o médico Caio Franco, de 29 anos, não imaginava que comprar uma bebida com um ambulante daria início a um pesadelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A minha suspeita é que o meu cartão tenha sido trocado quando fui comprar uma bebida pela metade do preço”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi um prejuízo de mais de R$ 16 mil em diferentes compras no cartão. O folião ficou frustrado com a situação. Ele acredita que pode ter se descuidado ao verificar que as compras irregulares ocorreram com o cartão físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como as compras foram presenciais com uso de senha, isso dificultou a contestação. Caio entrou com processo judicial, mas perdeu depois de batalhar por mais de um ano. A experiência negativa de Caio não é raridade durante o período da folia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo um dos fundadores da plataforma Reclame Aqui, Felipe Paniago, prejuízos durante o carnaval podemser evitados com medidas de prevenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuidado com o uso de cartão no meio de blocos,ao passá-lo para pagamentos em maquininhas em lugares inseguros. É precisoguardar bem o dinheiro em espécie e, claro, ter cuidado com o uso do celular. São dicas básicas, mas que evitam prejuízos e incômodos”, dizPaniago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta que, nesta época, há tipos de golpes que se tornam mais frequentes, especialmente em ambientes com grande circulação de pessoas e consumo imediato. O golpe da maquininha é comum nesses locais movimentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fundador da plataforma pondera que, além da troca de cartões, existem golpes como roubo de dados, com o uso de maquininhas adulteradas, cobrança duplicada com falsa alegação de erro na transação ou mesmo alteração de valores digitados na maquininha, que podem transformar o carnaval numa dor de cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas estratégias golpistas no meio da folia, há outros caminhos feitospor criminosos, como golpes envolvendo o PIX com falsos QR Codes. Segundo Felipe Paniago, para reduzir os riscos, é importante adotar cuidados específicos ao utilizar esse meio de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais recomendações estão ativar senha, biometria ou reconhecimento facial para cada transação, conferir sempre o valor exibido na tela da maquininha antes de confirmar o pagamento, evitar maquininhas suspeitas ou fora do padrão habitual, configurar um limite baixo para o PIX por aproximação e reforçar a segurança do celular com bloqueio de tela e proteção extra para aplicativos bancários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os foliões devem estar atentos também à venda de ingressos falsos ou de abadás inexistentes, com acessos irregulares a camarotes e festas privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fraudes ocorremprincipalmente por meio de redes sociais,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;falsos ou mensagens enviadas por aplicativos, com ofertas abaixo do preço de mercado e senso de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A recomendação é adquirir entradas apenas por plataformas oficiais ou canais reconhecidos, além de desconfiar de pedidos de pagamento exclusivamente via PIX ou transferências sem garantia”, diz Paniago.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-como-se-prevenir-dos-golpes-financeiros-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Entre uma música e outra em um bloquinho no pré-carnaval do bairro da Bela Vista, em São Paulo (SP), o médico Caio F...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 10:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 10:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 10:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 10:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-gB7j54J7t_iBox0WUL-QhQkK8k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_0673.jpg?itok=RZU6I8Is</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Série Ouro celebra Leci Brandão, Xande de Pilares e Conceição Evaristo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-celebra-leci-brandao-xande-de-pilares-e-conceicao-evaristo</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-celebra-leci-brandao-xande-de-pilares-e-conceicao-evaristo#1004</guid>
      <description>Três personalidades negras de destaque na cultura brasileira estão entre os enredos que serão apresentados a partir desta sexta-feira (13) nos desfil...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jOwKuqEdkBn330ZWXd3AfnvI8N0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/captura_de_tela_2026-02-12_161229_copy.jpg?itok=JAEBTYSo&quot; alt=&quot;Série Ouro celebra Leci Brandão, Xande de Pilares e Conceição Evaristo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três personalidades negras de destaque na cultura brasileira estão entre os enredos que serão apresentados a partir desta sexta-feira (13) nos desfiles da Série Ouro na Marquês de Sapucaí: Leci Brandão, Xande de Pilares e Conceição Evaristo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antigo grupo de acesso, a Série Ouro desfila na sexta e no Sábado de Carnaval. Ao todo, são 15 escolas que vão disputar uma vaga no Grupo Especial em 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola de samba Unidos de Bangu vai em busca do título da Série Ouro do Rio com o enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, uma homenagem à cantora, compositora, sambista, atriz e deputada estadual pelo PCdoB de São PauloLeci Brandão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enredo dos carnavalescos Lino Sales, Alexandre Costa e Marcos du Val é o nome de uma das músicas compostas por Leci ao longo da carreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vermelho e Branco do bairro de Bangu, na zona oeste do Rio, contará na avenida a trajetória de Leci Brandão, uma vida de conquistas e também de dificuldades, divididas com a mãe, Dona Lecy, considerada sua melhor amiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enredo vai abordar “a influência da família em sua formação, sua construção como mulher negra e artista, sua carreira musical e seus grandes sucessos”, incluindo a sua atuação como parlamentar na defesa dos direitos sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em sua trajetória, soube distinguir o certo do errado, mostrando que somos, acima de tudo, as coisas que mamãe ensinou”, apontou a escola, em texto publicado no Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A notícia de que seria enredo da Unidos de Bangu foi recebida com muita emoção, afinal ela morou na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fiquei muito feliz, até porque, já fui moradora, não de Bangu, mas de Realengo e, depois, de Senador Camará, que é depois de Bangu [em relação ao centro do Rio de Janeiro]. Então, é uma coisa que não é tão distante da minha vida”, disse em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a primeira vez que vai ser homenageada por uma escola do Rio de Janeiro, mas, em São Paulo, isso ocorreu em 2012, quando foi enredo da Acadêmicos de Tatuapé. A escola venceu aquele carnavale, no ano seguinte, pôde desfilar no Grupo Especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela subiu e está se mantendo no Grupo Especial até hoje, ou seja, a gente foi pé quente para a escola”, comentou. &quot;Se isso acontecer [de novo] vou agradecer demais a Deus e a meus orixás por tamanho presente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa das suas atividades em São Paulo, quem acompanhou o desenvolvimento do enredo no barracão foram as sobrinhas Letícia e Noala, que foi também aos ensaios da escola. “Percebi que elas estão sendo tratadas com muito carinho. Estou muito emocionada com esse acontecimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação com o samba vem de longe e representa uma certa dinastia na Estação Primeira de Mangueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sou neta, filha e afilhada de três mulheres mangueirenses. Minha avó, Dona Bina, desfilou na Mangueira quando eu nem sonhava nascer.Minha mãe também foi pastora [coro de mulheres] de Mangueira, e minha madrinha de batismo, Lurdes Bolão, morava no Morro de Mangueira”, contou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/serie-ouro-celebra-leci-brandao-xande-de-pilares-e-conceicao-evaristo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Três personalidades negras de destaque na cultura brasileira estão entre os enredos que serão apresentados a partir desta sexta-feira (13) nos desfil...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 09:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 09:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 09:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 09:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jOwKuqEdkBn330ZWXd3AfnvI8N0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/captura_de_tela_2026-02-12_161229_copy.jpg?itok=JAEBTYSo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval seguro: Cadastur identifica empresas de turismo regulares</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/carnaval-seguro-cadastur-identifica-empresas-de-turismo-regulares</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/carnaval-seguro-cadastur-identifica-empresas-de-turismo-regulares#1005</guid>
      <description>As cidades de Rio de Janeiro, Salvador, Recife,Olinda, São Paulo, Brasília e Belo Horizonte já vivem dias de Carnaval, com foliões atrás da diversão ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5_PWUcgiL3S7SdqhOelZBXXUxq8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/toms2509.jpg?itok=XDTYxvUr&quot; alt=&quot;Carnaval seguro: Cadastur identifica empresas de turismo regulares&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cidades de Rio de Janeiro, Salvador, Recife,Olinda, São Paulo, Brasília e Belo Horizonte já vivem dias de Carnaval, com foliões atrás da diversão dos blocos de rua, escolas de samba, festas e de axé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que os turistas nacionais e estrangeiros não sofram golpes ou realizem contratações irregulares, o Ministério do Turismo disponibiliza o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cadastro Nacional de Prestadores de Serviços Turísticos (Cadastur)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo sistema oficial do governo federal, é possível verificar se uma empresa ou um profissional da área de turismo atua de forma legalizada no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cadastur reúne e identifica os prestadores de serviços turísticos do país aptos ao exercício de suas atividades e que são reconhecidos pelo MTur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cadastro é obrigatório para as empresas e profissionais de atividades relacionadas ao turismo, por exemplo, de guias, agências de viagens, meios de hospedagem, organizadoras de eventos, centro de convenções, casas de espetáculos, transportadoras turísticas, parques temáticos e acampamentos turísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, em todo o Brasil, há mais de190,6 mil prestadores cadastrados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e, portanto, em situação regular no Cadastur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta gratuita aos prestadores de serviços turísticos cadastrados pode ser feita pelo siteda ferramentaCadastur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao entrar no site, deve-se clicar em &quot;Sou Turista - Consultar Prestadores&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa pode ser feita pelo Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ), nome fantasia da empresa ou até mesmo pelo Cadastro de Pessoa Física (CPF), no caso de guias de turismo. A busca ainda ser filtrada por localidade e tipo de atividade realizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o prestador não for localizado na consulta, provavelmente, o serviço não está regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O site do Cadastur também traz dicas para contratar serviços turísticos e acertar no planejamento da viagem do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desconfie de preços muito abaixo do mercado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;consulte opiniões sobre prestador de serviço, por exemplo, emsites de avaliações na internet;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/carnaval-seguro-cadastur-identifica-empresas-de-turismo-regulares&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As cidades de Rio de Janeiro, Salvador, Recife,Olinda, São Paulo, Brasília e Belo Horizonte já vivem dias de Carnaval, com foliões atrás da diversão ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 09:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 09:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 09:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 09:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5_PWUcgiL3S7SdqhOelZBXXUxq8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/26/toms2509.jpg?itok=XDTYxvUr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Homenagem do Salgueiro a Rosa Magalhães fechará desfiles de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/homenagem-do-salgueiro-rosa-magalhaes-fechara-desfiles-de-2026</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/homenagem-do-salgueiro-rosa-magalhaes-fechara-desfiles-de-2026#1006</guid>
      <description>A delirante jornada carnavalesca da professora que não tinha medo de bruxa, de bacalhau nеm do pirata da perna de pau
é oenredo da escola de samba Ac...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wGyeJkX-RPFtMCM4oGQnqwCcUwg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr5448_0.jpg?itok=LKooVK7I&quot; alt=&quot;Homenagem do Salgueiro a Rosa Magalhães fechará desfiles de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A delirante jornada carnavalesca da professora que não tinha medo de bruxa, de bacalhau nеm do pirata da perna de pau&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é oenredo da escola de samba Acadêmicos do Salgueiro em 2026, que trazuma grande homenagem à carnavalesca Rosa Magalhães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande vencedora de carnavais no Sambódromo da Marquês de Sapucaí,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Rosa levou seis títulos. Foram cinco na Imperatriz Leopoldinense e um na Vila Isabel, marcando a história dos desfiles com muita criatividade, inovações e brasilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; TV Brasil: Sem Censura segue programação especial com escolas de samba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnavalesco do Salgueiro,Jorge Silveira, contou, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o que aprendeu com a grande mestra do sambódromo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Rosa é professora e nos ensinou a amar o Brasil e a brasilidade por meio dos seus carnavais. A cada ano, ela descortinou o mundo da identidade brasileira na passarela com seus trabalhos. É um carnaval de agradecimento ao universo imaginativo com que a Rosa nos presenteou”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diversidade do trabalho da artista foi, de longe, o principal entre os desafios encontrados.Em 50 anos de carreira, elapassou por 12 agremiações do Rio de Janeiro, entre elasPortela, Tradição, Mangueira, União da Ilha, São Clemente e Tuiuti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem dúvida é a artista que ficou mais tempo no processo de produção de carnaval. Rosa Magalhães é a única artista que venceu nas cinco décadas em que foi carnavalesca, portanto, sempre foi uma artista inovadora e relevante, de uma produção absolutamente incrível”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A opção, então, foi preparar um carnaval não biográfico e apostar na memória coletiva sobre seu trabalho na avenida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quem é fã e amante do carnaval vai identificar claramente os símbolos, porque vai ter anjinho, coroa, jegue, vai ter tudo aquilo que a Rosa criou no seu imagináriofisicamente representado, mas mesclado com outros elementos, para criar uma memória mais ampla das emoções que ela nos proporcionou”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vontade de homenagear a carnavalesca cresceu, especialmente, porque Rosa começou a sua carreira artística no Salgueiro, disse o carnavalesco, que classificou a professora como &quot;fruta e filha da revolução salgueirense dos anos 60&quot;, um movimento estético em que o Salgueiro transformou o carnaval carioca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/homenagem-do-salgueiro-rosa-magalhaes-fechara-desfiles-de-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A delirante jornada carnavalesca da professora que não tinha medo de bruxa, de bacalhau nеm do pirata da perna de pau
é oenredo da escola de samba Ac...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 08:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 08:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 08:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 08:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wGyeJkX-RPFtMCM4oGQnqwCcUwg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/22/_rbr5448_0.jpg?itok=LKooVK7I</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Escolas da Série Ouro do Rio terão competição acirrada pelo campeonato</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/escolas-da-serie-ouro-do-rio-terao-competicao-acirrada-pelo-campeonato</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/escolas-da-serie-ouro-do-rio-terao-competicao-acirrada-pelo-campeonato#1007</guid>
      <description>Em 2026, adisputa pelo título na Série Ouro, o antigo grupo de acesso do Rio, promete ser acirrada. Entre as sete escolas que vão desfilar nesta sext...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/LtSl44-5tyRPKlyIBQcw655UPcI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/escolas_da_serie_ouro_do_rio_terao_competicao_acirrada_pelo_campeonato01.jpg?itok=GXTwEPPa&quot; alt=&quot;Escolas da Série Ouro do Rio terão competição acirrada pelo campeonato&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, adisputa pelo título na Série Ouro, o antigo grupo de acesso do Rio, promete ser acirrada. Entre as sete escolas que vão desfilar nesta sexta (13) e as oito de sábado (14), há agremiações que já se apresentaram no Grupo Especial ejá foram até campeãs ─ ou tricampeãs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Império Serrano conquistou os títulos do grupo principalem 1960, 1972 e 1982, enquanto a Estácio de Sá foi a vencedora do carnaval do Rio em 1992.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista das escolas que já foram da &quot;primeira divisão&quot;também inclui a Unidos de Padre Miguel, que estava no Grupo Especial em 2025, mas foi rebaixada novamente paraSérie Ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a agremiação quer repetir a ascensãocom o enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kunhã-Eté – O sopro sagrado da Jurema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O desfile vai contara trajetória da guerreira indígena potiguaraClara Camarão, que foi resistência à invasão holandesa no Século 17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a escola, subir para o Grupo Especial seria uma espécie de reparação, depois de ter sesentido prejudicada no julgamento que a levou ao rebaixamento no carnaval do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Unidos de Padre Miguel contestouo resultado na Liga Independente das Escolas de Samba do Rio de Janeiro (Liesa), mas não foi atendida. Um dos questionamentos era relacionado a notas do quesito samba-enredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma jurada entendeu que a letra não era explicativa porque havia muitos termos em iorubá e descontou pontos. A escola contestou também a perda de pontos pela qualidade do som, que falhou durante o seu desfile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, a UPM, como é chamada popularmente, levará para a Sapucaía exaltação da espiritualidade dos povos originários, com destaque para o Toré e a Jurema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o enredo valoriza a coragem e a liderança da guerreira, celebrando o protagonismo feminino e a força ancestral da cultura indígena no Brasil colonial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o carnavalesco, Lucas Milato, a proposta reflete a estrutura da escola, que tem mulheres em posições estratégicas de liderança, como a presidente Lara Mara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas sentiu que este era o momento de a Vermelho e Banco de Padre Miguel, Zona Oeste do Rio, levar a força do barracão e da diretoria para a avenida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao pesquisar figuras que sintetizassem esse protagonismo, encontrei Clara Camarão. Uma mulher que, em pleno Século 17, comandou um exército feminino contra invasores estrangeirosé algo que precisava ser gritado no maior palco da Terra”, contou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lucas, a mensagem principal é um combate ao apagamento histórico das mulheres, fato que constatou durante a pesquisa do tema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/escolas-da-serie-ouro-do-rio-terao-competicao-acirrada-pelo-campeonato&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em 2026, adisputa pelo título na Série Ouro, o antigo grupo de acesso do Rio, promete ser acirrada. Entre as sete escolas que vão desfilar nesta sext...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/LtSl44-5tyRPKlyIBQcw655UPcI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/12/escolas_da_serie_ouro_do_rio_terao_competicao_acirrada_pelo_campeonato01.jpg?itok=GXTwEPPa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval 2026: veja a programação dos blocos de rua do Rio nesta sexta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-do-rio-nesta-sexta</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-do-rio-nesta-sexta#1008</guid>
      <description>Nesta sexta-feira (13), o desfile do Bloco das Carmelitas, no bairro deSanta Teresa, abre oficialmente a programação oficial do carnaval de rua do Ri...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/j5nLnZXmkAGqFfaF3XxV2VuLuKQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/carmelitas_-_foto_fernando_maia_riotur_b.jpg?itok=rVgkZh3A&quot; alt=&quot;Carnaval 2026: veja a programação dos blocos de rua do Rio nesta sexta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (13), o desfile do Bloco das Carmelitas, no bairro deSanta Teresa, abre oficialmente a programação oficial do carnaval de rua do Rio de Janeiro. Serão 20 blocos espalhados por vários bairros da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capital fluminense espera receber 6,8 milhões de foliões apenas nos blocos de rua. A Empresa Municipal de Turismo do Rio (Riotur) autorizou462 blocosa desfilarem no carnaval carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 13h, na Ladeira de Santa Teresa – Santa Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Carnavalesco Rola Preguiçosa Tarda mas não Falha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 18h, na RuaMaria Quitéria, 136 – Ipanema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 18h, na Av. Nilo Peçanha – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 17h,na Praça Jardim do Méier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 18h,no Largo do Machado – Catete&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às17h, na RuaSacadura Cabral, 335 – Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco dos Bancários Vestiu uma Camisinha Listrada e Saiu por Aí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 17h,na Estátua Marielle Franco – Terminal Menezes Cortes – Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 16h, na Rua Pinto de Figueiredo, 26A – Tijuca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 18h, na Rua Barros de Alarcão, 464 – Pedra de Guaratiba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 17:00, na Praça Cardeal Câmara, 71 – Lapa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 17h,na Praça Nobel, s/nº – Grajaú&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-do-rio-nesta-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Nesta sexta-feira (13), o desfile do Bloco das Carmelitas, no bairro deSanta Teresa, abre oficialmente a programação oficial do carnaval de rua do Ri...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 07:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 07:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 07:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 07:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/j5nLnZXmkAGqFfaF3XxV2VuLuKQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/carmelitas_-_foto_fernando_maia_riotur_b.jpg?itok=rVgkZh3A</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Primeiro dia de carnaval em SP tem estreante, campeã e vice de 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/primeiro-dia-de-carnaval-em-sp-tem-estreante-campea-e-vice-de-2025</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:39:45 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/primeiro-dia-de-carnaval-em-sp-tem-estreante-campea-e-vice-de-2025#1009</guid>
      <description>Nesta sexta-feira (13),primeira noite do Carnaval emSão Paulo, a Mocidade Unida da Mooca, estreante no grupo especial, abre os desfilesa partir das 2...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rUESxcELcRp08HX33pYvFMGOrio=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/colorado_bras02.jpg?itok=I8ihxEDX&quot; alt=&quot;Primeiro dia de carnaval em SP tem estreante, campeã e vice de 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (13),primeira noite do Carnaval emSão Paulo, a Mocidade Unida da Mooca, estreante no grupo especial, abre os desfilesa partir das 23h. A última a entrar no sambódromo será a Barroca Zona Sul, que inicia os trabalhos às 5h30 de sábado (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão sete escolas na sexta e mais sete no sábado. Das 14 agremiações que desfilarão neste final de semana, duas serão rebaixadas após a apuração das notas, prevista para as 16h de terça-feira (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja a programação dos desfiles desta sexta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escola apresenta o samba “Gèlèdés – Agbara Obinrin”, uma homenagem ao Instituto Gèlèdés, organização fundada por mulheres negras para discutir e se mobilizar em torno de questões sociais, tendo a questão racial como elemento condutor. A agremiação já homenageou outras figuras negras importantes, como Abdias do Nascimento, em seu caminho nas categorias de acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faz levante, coletivo, irmandade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resiste na pele do tambor, encara o opressor&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Trecho do samba-enredo “Gèlèdés – Agbara Obinrin”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo nos primeiros minutos de sábado, aColorado do Bráscanta as bruxas, em seu “A Bruxa está solta – Senhoras do Saber Renascem na Colorado”. Décima colocada em 2025, a escola da região central usa a personagem para discutir solidariedade, rebeldia e força femininas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vem ver! Vai ferver o caldeirão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Trecho do samba-enredo &quot;A Bruxa está solta&quot;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexta colocada no ano passado comapenas dois décimos atrás da campeã Rosas de Ouro, a Dragões da Real traz os povos nativos como inspiração no samba-enredo “Guerreiras Icamiabas – Uma Lendária História de Força e Resistência”, retomando a lenda das amazonas e discutindo a resistência indígena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Trecho do samba-enredo“Guerreiras Icamiabas&quot;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarta agremiação a se apresentar, a vice-campeã de2025 com a mesma pontuação da campeã, a escola fundada em 1952 canta a reforma agrária e a agricultura para a produção de alimentos no samba &quot;Plantar para Colher e Alimentar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mas a ganância por terra sem gente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faz muita gente sem terra chorar!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/primeiro-dia-de-carnaval-em-sp-tem-estreante-campea-e-vice-de-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Nesta sexta-feira (13),primeira noite do Carnaval emSão Paulo, a Mocidade Unida da Mooca, estreante no grupo especial, abre os desfilesa partir das 2...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-13 07:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-13 07:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-13 07:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-13 07:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rUESxcELcRp08HX33pYvFMGOrio=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/colorado_bras02.jpg?itok=I8ihxEDX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
