<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-aparelhinho-celebra-15-anos-de-carnaval-em-brasilia</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-aparelhinho-celebra-15-anos-de-carnaval-em-brasilia#1000</guid>
      <description>No início, era apenas um som eletrônico montado sobre um carrinho alegórico cruzando as ruas da cidade onde diziam que &quot;não tinha carnaval&quot;...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CJATuMyiSOqeL6WpHfmqcM9Sb1U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/0d4a4485.jpg?itok=UmxnhHF2&quot; alt=&quot;Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início, era apenas um som eletrônico montado sobre um carrinho alegórico cruzando as ruas da cidade onde diziam que &quot;não tinha carnaval&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspirado nas aparelhagens do Pará, neste sábado (14), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;completa 15 anos consolidado não apenas como um bloco, mas como um movimento de apropriação do carnaval de rua e ressignificação do espaço público na capital federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É puro amor à cidade, às ruas da cidade, às avenidas ocupadas e coloridas; é vontade mesmo de ver o carnaval de rua acontecendo aqui&quot;, disse o DJ Rafael Ops, um dos fundadores do bloco, em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Brasília, nesta sexta-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Assim como uma fanfarra que toca sua flauta, seu instrumento pela rua, a gente quer sair empurrando nosso carrinho pela rua também&quot;, contou Ops.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O DJ explicou que o primeiro carrinho foi construído na oficina de marcenaria do Instituto de Artes da Universidade de Brasília (UnB). Na época,era estudante de artes cênicas na UnB e fez o primeiro projeto em parceria com o arquiteto Gustavo Góes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ele não surgiu como um trio elétrico, como um palco, ele surgiu como um objeto empurrável que pode ocupar marquise, túnel, subir em calçada, ele vai para onde a gente imaginar. Era simplezinho, com quatro caixinhas de som ativas. Chegamos no primeiro ano sem expectativa nenhuma e tivemos um ano maravilhoso. Já de cara, a cidade amou o projeto e hoje estamos aí completando 15 anos&quot;, celebrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos anos, o carrinho elétrico evoluiu para uma estrutura mais tecnológica e visualmente impactante com as cores do bloco: azul e laranja. Os organizadores explicaram que já teve carrinho de madeira, de ferro, foi online na pandemia, foi charrete, foi trio e já foi carreta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há alguns carnavais, o Aparelhinho sai às ruas com o apoio financeiro da Secretaria de Cultura do Distrito Federal e, em 2026, tem cerca de 100 pessoas envolvidas na organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicitária Bruna Daibert frequenta o bloco desde a primeira edição, em 2012, e resume: &quot;amo muito o carnaval. Enquanto o Aparelhinho sair, eu vou também&quot;. &quot;É o bloco em que encontro meus amigos, que a gente está em casa, que trago minha filha, que eu faço questão de vir&quot;, disse, explicando que a filha, hoje com 16 anos, se diverte no bloco desde criança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Acho muito importante a gente formar esse novo público de carnavalescos, pra gente se fixar cada vez mais e o carnaval ocupar, inclusive, o meio das quadras [residenciais]&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna se referiu à disputa entre os que querem a festa popular em todos os espaços e aqueles que defendem a concentração dos blocos em lugares fixos, em razão do barulho e da sujeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, por exemplo, o bloco Galinho de Brasília, um dos mais tradicionais da capital federal, cancelou o desfile diante da restrição de trajeto por quadras residenciais da Asa Sul. Hoje, o bloco de frevo se concentra no Setor de Autarquias Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Acho que a gente tem que ocupar a cidade inteira, é uma vez por ano. Deixa o carnaval acontecer, é tão bonito, tão colorido, tão feliz&quot;, completou Bruna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-aparelhinho-celebra-15-anos-de-carnaval-em-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No início, era apenas um som eletrônico montado sobre um carrinho alegórico cruzando as ruas da cidade onde diziam que &quot;não tinha carnaval&quot;...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 17:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 17:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 17:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 17:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CJATuMyiSOqeL6WpHfmqcM9Sb1U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/0d4a4485.jpg?itok=UmxnhHF2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-rejeitar-recurso-de-reus-do-nucleo-3-da-trama-golpista</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-rejeitar-recurso-de-reus-do-nucleo-3-da-trama-golpista#1001</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou pela rejeição de recursos apresentados por sete condenados na Ação Penal (AP...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tb-RkHZoyd78F4eHU8rtgb1nfAo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/54919105329_439d6cdcdb_o.jpg?itok=A15X9w3t&quot; alt=&quot;Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou pela rejeição de recursos apresentados por sete condenados na Ação Penal (AP) 2696 por tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro é o relator da ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos estão sendo apreciados pela Primeira Turma do STF em Plenário Virtual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros três ministros do colegiado – Carmem Lúcia, Cristiano Zanin e Flávio Dino – tem até as 23h59 do dia 24 de fevereiro, para manifestarem seus votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chamado Núcleo 3 da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, responsabilizado pela Primeira Turma do STF de planejar ações táticas para efetivar o plano golpista e tentar sequestrar e matar o ministro Alexandre de Moraes, o vice-presidente da República, Geraldo Alckmin, e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No núcleo, há militares que faziam parte do grupamento de forças especiais do Exército, identificados como “kids pretos”.O grupo também disseminou notícias falsas sobre as eleições, fez pressão junto ao alto comando das Forças Armadas para aderirem ao golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram réus do Núcleo 3 nove militares e um policial federal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernardo Romão Correa Netto (coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabrício Moreira de Bastos (coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hélio Ferreira Lima (tenente-coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcio Nunes de Resende Júnior (coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Martins de Oliveira (tenente-coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodrigo Bezerra de Azevedo (tenente-coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ronald Ferreira de Araújo Júnior (tenente-coronel);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-rejeitar-recurso-de-reus-do-nucleo-3-da-trama-golpista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou pela rejeição de recursos apresentados por sete condenados na Ação Penal (AP...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 16:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 16:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 16:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 16:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tb-RkHZoyd78F4eHU8rtgb1nfAo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/54919105329_439d6cdcdb_o.jpg?itok=A15X9w3t</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/lula-parabeniza-lucas-pinheiro-por-ouro-inedito-nos-jogos-de-inverno</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/lula-parabeniza-lucas-pinheiro-por-ouro-inedito-nos-jogos-de-inverno#1002</guid>
      <description>© Reuters/Gintare Karpaviciute/proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou neste sábado (14) a medalha de ouro conquistada p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/26hEeXRgp-ehLrq5W9BNswGvA7w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/lucas_pinheiro02.jpg?itok=OGK0Tl1B&quot; alt=&quot;Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Gintare Karpaviciute/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou neste sábado (14) a medalha de ouro conquistada pelo brasileiro Lucas Pinheiro Braathen no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gigante, modalidade esportiva dos Jogos Olímpicos de Inverno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É ourooooooooooooooooooooo! 🇧🇷✨ O Brasil fez história nos Jogos Olímpicos de Inverno!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, nosso país sobe ao pódio em uma edição olímpica de inverno. A medalha conquistada por Lucas Pinheiro Braathen, no slalom gigante, entra para sempre na história do esporte…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado inédito conquistado pelo atleta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;demonstra que o esporte brasileiro “não tem limites”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o reflexo de talento, dedicação e do trabalho contínuo de fortalecimento do esporte em todas as suas dimensões”, completou, ao citar que Lucas e toda a equipe envolvida na conquista inspiram novas gerações e ampliam o horizonte do esporte nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gigante consiste em duas descidas em um percurso com mastros fincados na neve, as chamadas portas, separadas por cerca de 25 metros. O esquiador deve passar entre eles. Vence quem obtiver a menor somatória de tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Oslo, capital da Noruega, mas de mãe brasileira, Lucas realizou as descidas em 2 minutos e 25 segundos, ficando 58 centésimos à frente do suíço Marco Odermatt, que levou a prata. O bronze também foi para um atleta da Suíça, Loic Meillard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas assumiu a liderança na primeira descida, ao concluir o percurso em 1 minuto, 13 segundos e 92 milésimos. Apesar de fazer apenas o 11º melhor tempo na descida seguinte (1 minuto, 11 segundos e 8 milésimos), a marca foi suficiente para o brasileiro se manter à frente dos suíços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarde de blocos no Bixiga valoriza músicas brasileiras em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/lula-parabeniza-lucas-pinheiro-por-ouro-inedito-nos-jogos-de-inverno&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Gintare Karpaviciute/proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou neste sábado (14) a medalha de ouro conquistada p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 15:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 15:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 15:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 15:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/26hEeXRgp-ehLrq5W9BNswGvA7w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/lucas_pinheiro02.jpg?itok=OGK0Tl1B</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pegadas de dinossauros são achadas próximas dos Jogos de Inverno</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/pegadas-de-dinossauros-sao-achadas-proximas-dos-jogos-de-inverno</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/pegadas-de-dinossauros-sao-achadas-proximas-dos-jogos-de-inverno#1003</guid>
      <description>Paleontólogos italianos descobriram milhares de pegadas de dinossauros em uma parede rochosa quase vertical a mais de 2 mil metros acima do nível do ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Pegadas de dinossauros são achadas próximas dos Jogos de Inverno&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paleontólogos italianos descobriram milhares de pegadas de dinossauros em uma parede rochosa quase vertical a mais de 2 mil metros acima do nível do mar no Parque Nacional Stelvio,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma descoberta que, segundo eles, está entre os sítios mais ricos do mundo para o período Triássico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pegadas, algumas com até 40 centímetros de largura e apresentando marcas de garras, estendem-se por cerca de cinco quilômetros no vale glacial de alta altitude de Fraele, perto de Bormio, uma das sedes dos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026, na região norte da Lombardia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Este é um dos maiores e mais antigos sítios de pegadas da Itália, e um dos mais espetaculares que vi em 35 anos&quot;, disse Cristiano Dal Sasso, paleontólogo do Museu de História Natural de Milão, em uma coletiva de imprensa na terça-feira na sede da Região da Lombardia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas acreditam que as pegadas foram deixadas por manadas de herbívoros de pescoço comprido, provavelmente plateossauros, há mais de 200 milhões de anos, quando a área era uma lagoa quente, ideal para os dinossauros vagarem pelas praias, deixando rastros na lama perto da água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As pegadas foram impressas quando os sedimentos ainda estavam moles, nas amplas planícies de maré que circundavam o Oceano Tétis&quot;, disse Fabio Massimo Petti, icnólogo do museu MUSE de Trento, que participava da mesma coletiva de imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A lama, agora transformada em rocha, permitiu a preservação de detalhes anatômicos notáveis dos pés, como impressões dos dedos e até mesmo das garras&quot;, acrescentou Petti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que a placa africana se movia gradualmente para o norte, fechando e secando o Oceano Tétis, as rochas sedimentares que formavam o fundo do mar foram dobradas, criando os Alpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pegadas fossilizadas de dinossauros mudaram de uma posição horizontal para uma vertical na encosta de uma montanha, avistadas por um fotógrafo de vida selvagem em setembro enquanto perseguia veados e abutres-barbudos, disseram especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As ciências naturais oferecem aos Jogos de Milão-Cortina 2026 um presente inesperado e precioso de eras remotas&quot;, disse Giovanni Malagò, presidente do Comitê Organizador de Milão-Cortina 2026, a jornalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área não pode ser acessada por trilhas, portanto, drones e tecnologias de sensoriamento remoto terão que ser usados para estudá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarde de blocos no Bixiga valoriza músicas brasileiras em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/pegadas-de-dinossauros-sao-achadas-proximas-dos-jogos-de-inverno&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Paleontólogos italianos descobriram milhares de pegadas de dinossauros em uma parede rochosa quase vertical a mais de 2 mil metros acima do nível do ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 15:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 15:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 15:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 15:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos#1004</guid>
      <description>No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/H_lCbIpqmcq2nbrNm-b5RkM0weE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/festival_rec-beat.jpg?itok=XYbPuP7h&quot; alt=&quot;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora 30 anos em 2026, mantendo vivas a vitalidade e a inquietação que marcaram sua origem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 1995 por Antonio Gutierrez, o Gutie, o Rec-beat construiu ao longo de sua história uma trajetória pautada pela diversidade, onde diferentes públicos, estéticas e gerações se encontram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival se consolidou como um espaço de descoberta, experimentação e circulação de novas ideias musicais, unido pelo diálogo entre tradições e vanguardas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um cenário cada vez mais marcado pela mesmice, o Rec-Beat traz em sua programação a mescla entre gêneros, estilos e cenas, misturando artistas do Brasil e do mundo, e atendo às transformações da música, se firmando como um manifesto cultural cada vez mais necessário nos dias de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 14 a 17 de fevereiro, de forma gratuita, o festival inaugura sua plataforma de descoberta, circulação e diálogo entre cenas do Brasil, da América Latina e da África.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques desta edição, nomes emergentes como NandaTsunami, AJULLIACOSTA e Jadsa se somam a artistas como Djonga, Johnny Hooker e Carlos do Complexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pernambucano Johnny Hooker faz um retorno ao Rec-Beat com a estreia nacional da turnê&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viver e Morrer de Amor na América Latina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, baseada em seu quarto álbum de estúdio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival traz ainda Chico Chico, Josyara, AJULLIACOSTA e Felipe Cordeiro, que celebra 20 anos de carreira como um dos pioneiros na fusão de sonoridades amazônicas, dividindo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com Layse, nome emergente da cena paraense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomes internacionais como o senegalês Momi Maiga Quartet e os colombianos Ghetto Kumbé também estarão presentes. A curadoria traduz a proposta do festival, pautado pela diversidade estética e experimentação sonora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com público de mais de 60 mil pessoas por edição, o festival segue com o interesse renovado em propiciar uma experiência inesquecível em um ambiente democrático e inclusivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais novidades desta edição é o lançamento do Moritz, projeto dedicado exclusivamente à música eletrônica, que estreia dentro da programação do Rec-Beat, ocupando o palco neste primeiro dia do festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensado como uma plataforma autônoma, o Moritz nasce como uma expansão natural do DNA do Rec-Beat e deve ganhar edições próprias no futuro, com foco na pista, na curadoria autoral e na experimentação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 14:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 14:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 14:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 14:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/H_lCbIpqmcq2nbrNm-b5RkM0weE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/festival_rec-beat.jpg?itok=XYbPuP7h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-em-itumbiara-acende-alerta-para-violencia-vicaria-entenda</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-em-itumbiara-acende-alerta-para-violencia-vicaria-entenda#1005</guid>
      <description>Em meio aos mais diversos tipos de violência contra a mulher registrados todos os dias no Brasil, um caso no interior de Goiás trouxe à tona uma moda...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/9-RZiTPrIcdUh-Z2lg_C-8CrS-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/08/trbr0427.jpg?itok=Ty7OV--x&quot; alt=&quot;Caso de Itumbiara acende alerta para violência vicária; entenda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio aos mais diversos tipos de violência contra a mulher registrados todos os dias no Brasil, um caso no interior de Goiás trouxe à tona uma modalidade pouco conhecida ou, pelo menos, pouco comentada: a chamada violência vicária, que ocorrequando um homem machuca ou mata pessoas íntimas de uma mulher com o objetivo de puni-la ou de atingi-la psicologicamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quarta-feira (11), o secretário de Governo da prefeitura de Itumbiara (GO), Thales Machado, atirou contra os dois filhos na residência onde morava e, em seguida, tirou a própria vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos meninos, de 12 anos, morreu antes que pudesse ser socorrido. O irmão mais novo, de 8 anos, foi levado ao hospital em estado gravíssimo, mas morreu horas depois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;secretária nacional de Enfrentamento à Violência contra Mulheres, Estela Bezerra, descreveu o conceito de violência vicária como uma situação em que o agressor ofende e cria situações de dor e até morte para atingir pessoas que têm relação de afeto com a vítima, principalmente filhos, mas também mães e mesmo animais de estimação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na maioria das vezes, são utilizados crianças e adolescentes, filhos daquela mãe, porque são o maior vínculo afetivo que ela tem. Para poder penalizar a mãe – que foi exatamente o caso em Itumbiara, em que o pai matou os dois filhos para atingir a mãe. É como se ela recebesse a maior penalidade que uma pessoa pode receber, que é ter um filho executado”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estela lembrou que, no caso deItumbiara e na grande maioria dos demais casos, o agressor constrói ainda uma narrativa em que se coloca como vítima e responsabiliza a companheira pelo ocorrido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Antes de atirar contra si mesmo, Thales Machado postou, nas redes socias, uma carta em que cita uma suposta traição por parte da esposa e uma crise conjugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele executa os filhos e constrói, antes de morrer, por meiode narrativas, a responsabilização da esposa. E ainda coloca sobre ela a responsabilidade da morte, da execução que ele cometeu, porque estava sendo rejeitado e o relacionamento amoroso já não correspondia ao que ela desejava para a vida dela”, detalhou a secretária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O mais grave dessa situação é que há manipulação. O assassino e também suicida construiu uma narrativa para culpabilizar a vítima que, neste caso, é a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela teve os filhos assassinados, teve a imagem dela e a história dela expostas e a responsabilidade, na tragédia, pela narrativa social e pelo machismo, sobrecai nela”, disse. “Esse tipo de violência tenta penalizar a mulher e responsabilizá-la pelo crime cometido. E o crime cometido é escolha de quem mata. Quem mata escolheu matar. Não é responsabilidade da mulher”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Estela, casos de violência vicária são muito comuns no Brasil, mas pouco falados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse tipo de violência é sistemático, acontece no dia a dia. Vai de situações sutis até situações mais explícitas, como essa em que o homem executa os próprios filhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela citou outro caso recente de violência vicária registrado no país, em que um servidor da Controladoria-Geral da União (CGU) agride o filho e a ex-companheira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na cena em que vemos um servidor da CGU atacar uma criança e a mulher, ele ataca primeiro a criança. A mulher tenta proteger a criança e ele ataca também a mulher. Ele bate na criança e na mulher. Quando a mulher se livra, ele ataca a criança novamente. Então, atacar o filho, a mãe e até os animais domésticos ou maltratá-los é uma coisa cotidiana, que acontece em situações de violência doméstica.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há uma cultura muito machista presente no Brasil e no mundo. Há uma assimetria de gênero muito forte, potencializada em várias áreas, na representação política, na economia, onde mulheres recebem menos do que homens, mesmo sendo mais qualificadas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/caso-em-itumbiara-acende-alerta-para-violencia-vicaria-entenda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em meio aos mais diversos tipos de violência contra a mulher registrados todos os dias no Brasil, um caso no interior de Goiás trouxe à tona uma moda...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/9-RZiTPrIcdUh-Z2lg_C-8CrS-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/08/trbr0427.jpg?itok=Ty7OV--x</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-jose-alvaro-moises-intelectual-fundador-do-pt</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-jose-alvaro-moises-intelectual-fundador-do-pt#1006</guid>
      <description>O professor da Universidade de São Paulo (USP) e um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores (PT), José Álvaro Moisés, morreu nesta sexta-feira (1...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pkO33hzcn5GTpvly-45tR51H6K0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/jose_alvaro.jpg?itok=WHUSnUYC&quot; alt=&quot;Morre José Álvaro Moisés, intelectual fundador do PT&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor da Universidade de São Paulo (USP) e um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores (PT), José Álvaro Moisés, morreu nesta sexta-feira (13), aos 80 anos, no litoral paulista. A morte foi confirmada pela Associação Brasileira de Ciência Política (ABCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;José Álvaro Moisés foi uma das principais referências da ciência política brasileira, com contribuições fundamentais para os estudos sobre democracia, instituições políticas, cultura política e qualidade da democracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sua trajetória acadêmica, marcada pelo rigor intelectual e pelo compromisso com a vida públicadeixa um legado incontornável para a área e para gerações de pesquisadoras e pesquisadores”, destacou a associação, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moisés, graduado em ciências sociais pela USP em 1970, mestre em política e governo pela Universidade de Essex, em 1972, e doutor em ciência política pela USP, em 1978, foi professor visitante do Centro Latino-americano da Universidade de Oxford em 1991 e 1992).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ultimamente, atuou como professor sênior do Instituto de Estudos Avançados da USP, Coordenador do Grupo de Pesquisa da Qualidade da Democracia do mesmo instituto e pesquisador do Núcleo de Pesquisa de Políticas Públicas da USP, do qual foi diretor de 1995 a 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor foi também Secretário de Apoio à Cultura (1995-1998) e Secretário de Audiovisual (1999-2002) do Ministério da Cultura e coordenou a pesquisa Cultura e Democracia (1998/2002) realizada pelo Ministério e a Universidade de Maryland com apoio do Banco Interamericano de Desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre seus principais livros, estão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Crise da Democracia Representativa e o Neopopulismo no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crises da Democracia o Papel do Congresso, dos Deputados e dos Partidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e os seus Impactos na Qualidade da Democracia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Democracia e Desconfiança por que os Cidadãos Desconfiam das Instituições Públicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pegadas de dinossauros são achadas próximas dos Jogos de Inverno&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-jose-alvaro-moises-intelectual-fundador-do-pt&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O professor da Universidade de São Paulo (USP) e um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores (PT), José Álvaro Moisés, morreu nesta sexta-feira (1...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 13:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 13:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 13:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 13:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pkO33hzcn5GTpvly-45tR51H6K0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/jose_alvaro.jpg?itok=WHUSnUYC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-encerra-mundial-de-parabadminton-com-bronze-de-vitor-tavares</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-encerra-mundial-de-parabadminton-com-bronze-de-vitor-tavares#1007</guid>
      <description>O Campeonato Mundial de parabadminton terminou neste sábado (14), em Manama, no Bahrein.
A participação brasileira chegou ao fim na última sexta-feir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/T_5h3jDy2hQ2qhx0lCF8mR7RBWU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/vitor_tavares.jpg?itok=6Qy_88I1&quot; alt=&quot;Brasil encerra Mundial de parabadminton com bronze de Vitor Tavares&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Mundial de parabadminton terminou neste sábado (14), em Manama, no Bahrein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação brasileira chegou ao fim na última sexta-feira (13), com o paranaense Vitor Tavares conquistando a medalha de bronze nas duplas masculinas da classe SH6 (baixa estatura).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor atuou ao lado do estadunidense Miles Krajewski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semifinal, eles perderam para os chineses Lin Naili e Zeng Qingtao por 2 sets a 0, parciais de 21/14 e 21/12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como não há disputa de terceiro lugar, a parceria do brasileiro assegurou o bronze. Mesma cor de medalha que o paranaense obteve na Paralimpíada de Paris, na França, em 2024, mas jogando simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta vez, Vitor ficou distante da briga por medalhas na chave individual. Ele foi eliminado nas oitavas de final do Mundial. Curiosamente, quem o superou foi Krajewski, parceiro de duplas. O brasileiro realizou oito jogos em Manama, com seis vitórias e duas derrotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 14 atletas representaram o país noMundial, que teve início no último dia 8 de fevereiro. Fora Vitor, os melhores resultadosvieram com asmulheresem classespara atletas com deficiências de membros inferiores, mas que andam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na disputa de simples da classe SL4, a maranhense Ana Carolina Coutinho e a paranaense Edwarda Oliveira atingiram as quartas de final. Mesma campanha da parceria entre a paulista Mikaela Almeida e a paranaense Kauana Beckenkamp nas duplas das classes SL3-SU5 (inclui atletas com deficiência de membros superiores).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pegadas de dinossauros são achadas próximas dos Jogos de Inverno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte de Navalny foi causada por veneno de sapo, afirmam europeus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-encerra-mundial-de-parabadminton-com-bronze-de-vitor-tavares&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Campeonato Mundial de parabadminton terminou neste sábado (14), em Manama, no Bahrein.
A participação brasileira chegou ao fim na última sexta-feir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 13:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 13:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 13:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 13:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/T_5h3jDy2hQ2qhx0lCF8mR7RBWU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/vitor_tavares.jpg?itok=6Qy_88I1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STF forma maioria contra aposentadoria especial a vigilantes</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-forma-maioria-contra-aposentadoria-especial-vigilantes</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-forma-maioria-contra-aposentadoria-especial-vigilantes#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria no plenário virtual contra a concessão de benefício para a aposent...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg&quot; alt=&quot;STF forma maioria contra aposentadoria especial a vigilantes&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria no plenário virtual contra a concessão de benefício para a aposentadoria especial de profissionais da vigilância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por seis votos a quatro, os ministros votaram a favor do voto divergente, apresentado pelo ministro Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator da matéria – e voto vencido – foi o ministro Kássio Nunes, cujo posicionamento era favorável a concederaos vigilantes carreira especial, o que concederia a eles aposentadoria especial do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votaram contrários à aposentadoria especial para vigilantes os ministros Alexandre de Moraes, Cristiano Zanin, Luiz Fux, Dias Toffoli e André Mendonça, além de Gilmar Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votaram a favor do benefício os ministros Kassio Nunes Marques (relator), Flávio Dino, Cármen Lúcia e Edson Fachin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plenário virtual da Corte julga recurso do INSS para derrubar uma decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ), instância que reconheceu o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto alega que o serviço de vigilância se enquadra como atividade perigosa, sem exposição aos agentes nocivos, e dá direito somente ao adicional de periculosidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelos cálculos da autarquia, o reconhecimento do benefício terá custo de R$ 154 bilhõesem 35 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso envolve a discussão sobre as mudanças promovidas pela reforma da previdência de 2019, que passou a prever que a aposentadoria especial vale nos casos de atividades com efetiva exposição a agentes químicos, físicos e biológicos prejudiciais à saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a entrada em vigor da norma, a periculosidade deixou de ser adotada para concessão do benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu voto, o ministro Alexandre de Moraes alegou que a periculosidade não é inerente à atividade de vigilância, e que a aposentadoria especial por atividade de risco não pode ser estendida aos profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atividade de vigilante, com ou sem o uso de arma de fogo, não se caracteriza como especial”, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do caso, Nunes Marques, votou pelo reconhecimento da atividade especial dos vigilantes e entendeu que a atividade traz riscos à integridade física da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É possível o reconhecimento da atividade de vigilante como especial, com ou sem o uso de arma de fogo, tendo em vista os prejuízos à saúde mental e os riscos à integridade física do trabalhador, tanto em período anterior quanto posterior à promulgação da Emenda Constitucional n. 103/2019”, afirmou o relator, que foi voto vencido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stf-forma-maioria-contra-aposentadoria-especial-vigilantes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
O Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria no plenário virtual contra a concessão de benefício para a aposent...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 12:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 12:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 12:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 12:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Iez1JX-lCwCWAruHzHAs9hrtVmA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_numero_de_serie_de_4_digitos_090620_7.jpg?itok=av6AQ5Kg</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:39 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo#1009</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as e...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dFQzUMYecV-CKSmB71FAGZm2O-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230324093746_mg_5332.jpg?itok=CYYK3kB5&quot; alt=&quot;Metrô de SP funcionará ininterruptamente de sábado para domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as estações ficarão abertas para embarque e desembarque ao longo da madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já dedomingo (15) para a segunda-feira, a operação ocorrerá com embarque durante toda a madrugada permitido apenas nas estações Portuguesa-Tietê e Palmeiras-Barra Funda, enquanto as demais estações funcionarão exclusivamente para desembarque e transferências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da segunda-feira, o funcionamento volta a ocorrer no horário normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM) manterá em funcionamento de embarque e desembarque 24 horasneste sábado e domingoapenas a Estação Palmeiras-Barra Funda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As demais estações ficarão abertas na madrugada exclusivamente para desembarque e transferências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar o Sambódromo do Anhembi, ônibus do serviço Atende, da prefeitura, serão disponibilizados gratuitamente, partindo das estações Portuguesa-Tietê e Palmeiras-Barra Funda, a partir das 18h e durante todo o período dos desfiles, com partidas frequentes conforme a demanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os ônibus do transporte coletivo municipal funcionarão nos dias 14, 16 e 17 de fevereiro com a frota e o mesmo esquema de operação correspondente à de um sábado. Ou seja, 6.843 veículos em 1.128 linhas. Já no dia 15, a frota operacional seguirá o cronograma de domingo, com 4.922 veículos em 1.042 linhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pegadas de dinossauros são achadas próximas dos Jogos de Inverno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte de Navalny foi causada por veneno de sapo, afirmam europeus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada deste sábado (14) para o domingo de carnaval. Todas as e...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 12:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 12:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 12:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 12:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dFQzUMYecV-CKSmB71FAGZm2O-8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230324093746_mg_5332.jpg?itok=CYYK3kB5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
