<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 27/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 17:30:46 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Após dobrar número de vagas ofertadas, Prefeitura entrega certificados para primeira turma formada nos cursos em parceria com a Dell</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/apos-dobrar-numero-de-vagas-ofertadas-prefeitura-entrega-certificados-para-primeira-turma-formada-nos-cursos-em-parceria-com-a-dell</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-7f5763677744</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:00 +0000</pubDate>
<description>Após dobrar número de vagas ofertadas, Prefeitura entrega certificados para primeira turma formada nos cursos em parceria com a Dell - Terça, 27 Janeiro 2026 13:24</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" alt="Após dobrar número de vagas ofertadas, Prefeitura entrega certificados para primeira turma formada n" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Fundação de Ciência, Tecnologia e Inovação de Fortaleza (Citinova), entrega, nesta quarta-feira (28/01), às 15h, certificados aos alunos com melhor desempenho nos cursos de tecnologia, idiomas e inteligência artificial oferecidos pela Citinova em parceria com a Dell, com a Universidade Estadual do Ceará (Uece), por meio da Fundação Universidade Estadual do Ceará (Funece), e com o Instituto de Estudos, Pesquisas e Projetos (Iepro). A iniciativa faz parte do Programa de Ensino Digital, o Citidigital, e marca a conclusão de um ciclo de formação e consolidação dos resultados da parceria entre as instituições envolvidas.</p>
<p>Inicialmente, foram oferecidas 3 mil vagas, mas a alta procura levou à ampliação da iniciativa, que alcançou um total de 6.953 inscritos, mais que o dobro do número previsto. Do total de inscritos, 2.631 alunos começaram as aulas. No final, 1.617 alunos foram aprovados. Os dados reforçam o interesse crescente da população por cursos de capacitação nas áreas de tecnologia, inovação e desenvolvimento profissional.</p>
<p>Ao todo, foram disponibilizados cerca de 21 cursos, que abordaram temas como Inteligência Artificial, Informática Prática, Introdução à Programação, Comunicação Corporativa, Power BI para Educação, Inglês, Suporte Técnico em TI, Desenvolvimento de Sites, Python, Machine Learning e Visualização de Dados.</p>
<p>Vale ressaltar que foram contempladas pessoas com deficiência que necessitaram de recursos acessíveis para estudar; adultos entre 25 e 50 anos em busca de qualificação para ampliar oportunidades de trabalho e renda; trabalhadores informais que desejam profissionalizar seus serviços; pessoas LGBTQIAPN+ em busca de acolhimento e inserção produtiva em ambientes seguros; e moradores de áreas periféricas em situação de vulnerabilidade social, atendidos por associações comunitárias que promovem apoio e desenvolvimento.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Entrega de certificados da primeira turma formada nos cursos da Citinova em parceria com a Dell<br/>Data: 28/01 (quarta-feira)<br/>Horário: 15h<br/>Local: Citinova (Rua Padre Valdevino, 1040 - Joaquim Távora)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/apos-dobrar-numero-de-vagas-ofertadas-prefeitura-entrega-certificados-para-primeira-turma-formada-nos-cursos-em-parceria-com-a-dell" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TECNOLOGIA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Após dobrar número de vagas ofertadas, Prefeitura entrega certificados para primeira turma formada n</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Secretaria Regional 4 realiza segunda chamada do sorteio para ocupação dos boxes da Lagoa do Opaia</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-regional-4-realiza-segunda-chamada-do-sorteio-para-ocupacao-dos-boxes-da-lagoa-do-opaia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-f678b7f251c7</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:03:00 +0000</pubDate>
<description>Secretaria Regional 4 realiza segunda chamada do sorteio para ocupação dos boxes da Lagoa do Opaia - Terça, 27 Janeiro 2026 12:03</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Lagoa%20do%20Opaia.jpg" alt="Secretaria Regional 4 realiza segunda chamada do sorteio para ocupação dos boxes da Lagoa do Opaia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Lagoa do Opaia" src="/images/images3/midias/Regionais/Lagoa do Opaia.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Espaço urbanizado da Lagoa do Opaia reúne esporte, lazer e áreas destinadas a pequenos empreendedores (Foto: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>A Secretaria Regional (SER) 4 realiza, na próxima sexta-feira (30/01), a segunda chamada do sorteio para regularização dos Termos de Uso dos boxes da Lagoa do Opaia, destinada aos 114 candidatos inscritos no Chamamento Público nº 006/2025 que participaram do primeiro sorteio, mas não foram contemplados.</p>
<p>O sorteio complementar acontecerá às 10h, na Escola Municipal Haroldo Jorge Braun Vieira, localizada na Rua Lauro Chaves, nº 51, no bairro Aeroporto. Nesta etapa, serão disponibilizados 17 boxes, que serão ocupados por meio de sorteio público presencial, garantindo transparência e participação social.</p>
<p>Os candidatos habilitados deverão comparecer obrigatoriamente no dia e horário do sorteio ou estar representados por procuração específica. O procedimento será aberto à comunidade, acompanhado por comissão responsável e devidamente registrado, assegurando a transparência, a isonomia e a lisura de todo o processo. Para fins de conferência e validação das informações, é obrigatória a apresentação de todos os documentos originais.</p>
<p>A iniciativa integra as ações da Prefeitura de Fortaleza voltadas à regularização do uso dos espaços públicos, ao fortalecimento do empreendedorismo local e à ampliação das oportunidades de trabalho e geração de renda no entorno do Parque Urbano Lagoa do Opaia.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/secretaria-regional-4-realiza-segunda-chamada-do-sorteio-para-ocupacao-dos-boxes-da-lagoa-do-opaia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Lagoa%20do%20Opaia.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/27%2001%202026%20Lagoa%20do%20Opaia.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Secretaria Regional 4 realiza segunda chamada do sorteio para ocupação dos boxes da Lagoa do Opaia</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza é escolhida para Coalizão Nacional de Inteligência Artificial</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-e-escolhida-para-coalizao-nacional-de-inteligencia-artificial</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-4ec856ae9049</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:07:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza é escolhida para Coalizão Nacional de Inteligência Artificial - Terça, 27 Janeiro 2026 11:07</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ControladoriaOuvidoria/TURISMO_CIIAR-BRASIL.jpeg" alt="Fortaleza é escolhida para Coalizão Nacional de Inteligência Artificial" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Fortaleza foi selecionada entre 10 cidades brasileiras para integrar a Coalizão de Cidades para a Inteligência Artificial no Brasil (CIIAR Brasil), iniciativa que visa melhorar serviços públicos por meio da adoção de inteligência artificial e tecnologias emergentes de forma ética, responsável e orientada à geração de valor público. O resultado foi publicado nesta segunda-feira (26/01), no <strong><a href="https://ciiar.org/governos-locais-do-brasil-avancam-na-adocao-responsavel-de-inteligencia-artificial-sao-selecionadas-as-primeiras-10-cidades-que-integrarao-a-ciiar-brasil/">portal CIIAR</a></strong>. </p>
<p>A capital cearense integra o grupo de municípios escolhidos pela Rede de Inovação Local (RIL) e pelo BID Lab, braço de inovação do Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), após chamada pública lançada em novembro de 2025 que recebeu 46 candidaturas.  Além de Fortaleza, foram escolhidas Belém (PA), Florianópolis (SC), Guarujá (SP), João Pessoa (PB), Maringá (PR), Porto Alegre (RS), Recife (PE), Rio de Janeiro (RJ) e Teresina (PI).</p>
<p>A seleção das dez cidades baseou-se em critérios como maturidade institucional em transformação digital, prioridade à inovação pública, existência de equipes técnicas locais e compromisso político com adoção responsável da IA. Fortaleza participou da seleção com dois projetos desenvolvidos pela Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal das Finanças (Sefin), que usam inteligência artificial e aprendizado de máquina para modernizar a gestão de impostos na Capital.</p>
<p>O primeiro usa modelos digitais para calcular automaticamente valores de mercado de imóveis, utilizando um cadastro atualizado e georreferenciado, além de um Observatório do Mercado Imobiliário que monitora continuamente os preços de vendas e ofertas em Fortaleza. O sistema consegue verificar se o valor declarado no Imposto sobre a Transmissão de Bens Imóveis (ITBI) está correto e atualizar o IPTU de forma mais precisa. A mudança permite liberar as guias de pagamento do com mais agilidade e garante que o imposto cobrado seja justo, mais transparente e mais eficiente.</p>
<p>Já o segundo projeto analisa o perfil dos contribuintes do IPTU para identificar o risco de inadimplência, permitindo ações de cobrança e comunicação mais direcionadas e eficientes. As iniciativas integram dados de diferentes fontes, seguem regras de governança e já mostram resultados práticos, como ganhos operacionais e maior previsibilidade nos processos tributários.</p>
<p>Ao longo de 2026, as cidades escolhidas participarão de uma agenda que inclui intercâmbio entre pares, capacitações temáticas, acompanhamento técnico para projetos e articulação com ecossistemas de inovação. O objetivo é identificar desafios prioritários, explorar soluções tecnológicas e implementar pilotos concretos, gerando evidências para escalar iniciativas bem-sucedidas.</p>
<p><strong>Inovação na gestão pública</strong></p>
<p>Desde o início da gestão do prefeito Evandro Leitão, Fortaleza tem adotado diversas ações com estratégias que fortalecem a governança e a inovação. Para a secretária-chefe da Controladoria e Ouvidoria Geral do Município (CGM), Silvia Correia, a escolha da Capital para compor o grupo vem impulsionar as atividades que já vêm sendo desenvolvidas. "Desde o início, temos adotado medidas e estratégias que visam fortalecer o controle e a promoção da inovação, com a implementação de modelos de governança que realmente garantam eficiência e eficácia na gestão pública, e que as ações dessas iniciativas possibilitem benefícios diretamente para a população", destacou Silvia.</p>
<p>Entre as iniciativas adotadas está o modelo de Governança Digital Sistêmica, que propõe uma abordagem hierárquica e holística em níveis de atuação e decisão. No primeiro nível, está o Comitê de Governança de TIC e Inovação, coordenado pela Controladoria e Ouvidoria Geral do Município (CGM) e com participação de Secretaria de Governo (Segov), Fundação de Ciência Tecnologia e Inovação de Fortaleza (Citinova), Procuradoria Geral do Município (PGM), Instituto de Pesquisa e Planejamento de Fortaleza (Ipplan), Secretaria Planejamento, Orçamento e Gestão (Sepog) e Secretaria da Infraestrutura (Sefin). </p>
<p>Esse nível é responsável por liderança e direcionamento estratégico, elaboração de políticas e diretrizes de governança de TIC, governança de dados, segurança da informação, infraestrutura tecnológica, pessoal de TIC e inovação, além da avaliação sistêmica de TIC e inovação.</p>
<p><strong>CIIAR Brasil</strong></p>
<p>A CIIAR Brasil constitui um espaço colaborativo entre governos locais para fortalecer capacidades institucionais na adoção ética e responsável da inteligência artificial e tecnologias emergentes. O foco está na melhoria da gestão pública e na qualificação dos serviços prestados à população. A iniciativa integra uma estratégia regional do GovTech Connect, programa impulsionado pelo BID Lab e executado pela RIL, com participação da Gobe Ventures como parceira técnica especializada. A CIIAR Brasil passa a integrar uma rede regional de cidades da Argentina, Brasil, Chile e Uruguai que promovem inovação pública baseada em colaboração e aprendizado contínuo.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-e-escolhida-para-coalizao-nacional-de-inteligencia-artificial" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ControladoriaOuvidoria/TURISMO_CIIAR-BRASIL.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ControladoriaOuvidoria/TURISMO_CIIAR-BRASIL.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza é escolhida para Coalizão Nacional de Inteligência Artificial</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/imparh-realiza-aplicacao-da-prova-de-selecao-de-gestores-escolares</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-a04e754a0848</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:43:00 +0000</pubDate>
<description>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares - Terça, 27 Janeiro 2026 10:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" alt="Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh) realizou, neste domingo (25/01), a aplicação da prova objetiva da seleção pública destinada à formação de banco de gestores escolares da Rede Municipal de Ensino, conforme o Edital nº 213/2025.</p>
<p>A seleção contempla os cargos de Superintendente Escolar e Coordenador de Distrito. De acordo com os dados consolidados da aplicação, estavam previstos 501 candidatos, dos quais 454 compareceram para a realização da prova, registrando 47 ausências.</p>
<p>A seleção de gestores escolares segue em andamento com os demais editais. O Edital nº 214/2025, destinado ao cargo de Secretário Escolar, terá sua prova objetiva aplicada em 1º de fevereiro de 2026, no turno da manhã, com posterior etapa de análise de experiência profissional. Já o Edital nº 215/2025, para os cargos de Diretor Escolar e Coordenador Pedagógico, realizará a prova objetiva também em 1º de fevereiro de 2026, no turno da tarde, seguida de etapa de análise curricular.</p>
<p>Os candidatos aprovados irão compor banco de profissionais e poderão ser convocados conforme a necessidade da administração, por meio de chamada pública.</p>
<p><strong>Mais informações</strong><br/>Diretoria de Concursos e Seleções (Dices)<br/>Endereço: Av. João Pessoa, 5609 – Damas<br/>Telefones: (85) 2018.0118 e 2018.0119</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/imparh-realiza-aplicacao-da-prova-de-selecao-de-gestores-escolares" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-participa-da-fitur-2026-e-fortalece-estrategia-de-promocao-internacional</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-5461fda69823</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:52:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional - Terça, 27 Janeiro 2026 09:52</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" alt="Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Guia de Fortaleza e Passaporte Fortaleza" src="/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp Image 2026-01-23 at 10.48.56 (1).jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A participação no evento incluiu a distribuição de materiais promocionais, como mapas, guias turísticos e o Passaporte Fortaleza, além de reuniões de networking para ressaltar todos os atrativos que fazem da capital cearense um destino completo</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal do Turismo (Setfor), participou da Feira Internacional de Turismo (Fitur 2026), uma das maiores e mais relevantes feiras do setor no mundo, realizada entre os dias 21 e 25 de janeiro, em Madrid, na Espanha. O evento, considerado uma vitrine estratégica para a promoção de destinos turísticos no mercado internacional, reuniu mais de 250 mil visitantes, incluindo cerca de 10 mil expositores de 161 países.</p>
<p>A Setfor esteve presente no estande promocional do estado do Ceará, divulgando Fortaleza para profissionais do setor, operadores, agentes de viagens e público em geral. A participação no evento incluiu a distribuição de materiais promocionais, como mapas, guias turísticos e o Passaporte Fortaleza, além de reuniões de networking para ressaltar todos os atrativos que fazem da capital cearense um destino completo.</p>
<p>“A Fitur é um dos principais palcos do turismo mundial e estar presente nesse ambiente faz parte da nossa estratégia de posicionar Fortaleza como um destino cada vez mais competitivo no mercado internacional. A combinação entre a participação em grandes feiras, a ampliação da conectividade aérea e o diálogo direto com os mercados emissores fortalece a imagem da cidade e amplia nossa capacidade de atrair turistas estrangeiros”, destaca a secretária do Turismo de Fortaleza, Denise Carrá.</p>
<p>A participação na Fitur reforça a estratégia de promoção internacional da cidade, especialmente no mercado europeu, que atualmente se configura como o continente que mais emite turistas internacionais para Fortaleza. O evento se mostra como uma oportunidade estratégica para ampliar a visibilidade de Fortaleza, fortalecer parcerias e atrair novos fluxos turísticos internacionais.</p>
<p>A presença da capital cearense na feira também dialoga diretamente com o fortalecimento da conectividade aérea entre os destinos. No último dia 19 de janeiro, Fortaleza celebrou o voo inaugural direto para Madrid, operado pela Iberia, com três frequências semanais e previsão de ampliação para cinco voos ainda neste ano.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-participa-da-fitur-2026-e-fortalece-estrategia-de-promocao-internacional" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>