<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Flip anuncia Orides Fontela como autora homenageada de 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/flip-anuncia-orides-fontela-como-autora-homenageada-deste-ano</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/flip-anuncia-orides-fontela-como-autora-homenageada-deste-ano#1000</guid>
      <description>A Festa Literária Internacional de Paraty (Flip) anunciou nesta terça-feira (10) a poeta Orides Fontela (1940-1998) como a autora homenageada da sua ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/yrx82YLNSdFpQJ4yo79UiFZRZEM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/oridesfontela_porfritznagib_02_1.jpg?itok=BjvfXNrA&quot; alt=&quot;Flip anuncia Orides Fontela como autora homenageada de 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Festa Literária Internacional de Paraty (Flip) anunciou nesta terça-feira (10) a poeta Orides Fontela (1940-1998) como a autora homenageada da sua 24ª edição, programada para o período de 22 a 26 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autora tinha a natureza como grande inspiração, onde em seus poemas são muitos os pássaros, as flores e os rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dona de uma poesia concisa e despojada de ornamentos, e afeita aos poemas curtos, Orides Fontela recebeu atenção extraordinária da crítica literária, que via nela uma renovadora do Modernismo, e mesmo de poetas consagrados, como [Carlos] Drummond [de Andrade]. É uma referência incontornável no cenário da poesia contemporânea brasileira”, afirmou, em nota, Rita Palmeira, curadora literária desta edição da Flip.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natural de São João da Boa Vista, no interior paulista, a poeta se formou em Filosofia, além de ter sido professora primária e bibliotecária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, vencedor do Prêmio Jabuti em 1983, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que recebeu prêmio da Associação Paulista dos Críticos de Arte (APCA) em 1996.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A poeta foi descoberta por Davi Arrigucci Jr., professor de teoria literária da Universidade de São Paulo (USP), que leu seu poema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, publicação de sua cidade natal, no ano de 1965. Teve também, em sua carreira, entusiastas como o crítico literário Antonio Candido e pela filósofa Marilena Chaui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vida no interior, as leituras de filosofia e as lições do zen-budismo, cujas práticas começou a frequentar em 1972, ajudaram a moldar a poesia de Orides Fontela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a organização da Flip, a Editora Hedra, que detém os direitos das obras da autora, planeja o relançamento de seus livros entre março e abril deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fontela morreu em 1998, dois anos após o lançamento de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e teve sua obra compilada em três ocasiões, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2015), este último volume conta com 22 poemas inéditos, publicados postumamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2007, foi laureada com a Medalha da Ordem do Mérito Cultural, na categoria Grã-Cruz, do Ministério da Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o segundo ano consecutivo em que a Flip homenageia autores que se destacam por sua produção poética.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/flip-anuncia-orides-fontela-como-autora-homenageada-deste-ano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Festa Literária Internacional de Paraty (Flip) anunciou nesta terça-feira (10) a poeta Orides Fontela (1940-1998) como a autora homenageada da sua ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 12:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 12:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 12:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 12:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/yrx82YLNSdFpQJ4yo79UiFZRZEM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/oridesfontela_porfritznagib_02_1.jpg?itok=BjvfXNrA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro do STJ nega importunação sexual e pede licença de 90 dias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-nega-importunacao-sexual-e-pede-licenca-de-90-dias</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-nega-importunacao-sexual-e-pede-licenca-de-90-dias#1001</guid>
      <description>O ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou nesta terça-feira (10) um atestado médico com a recomendação de afastamento...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W5l6ujsa22VqfhP47HbQlxeJ5xI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/ministro_marco_buzzi_05092021.jpg_-_sergio_amaral_-_stj.jpg?itok=ll9s5012&quot; alt=&quot;Ministro do STJ nega importunação sexual e pede licença de 90 dias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou nesta terça-feira (10) um atestado médico com a recomendação de afastamento por 90 dias por motivos psiquiátricos. O magistrado, de 68 anos, responde a uma acusação de importunação sexual feita por uma jovem de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã desta terça (10), os ministros do STJ fazem uma segunda reunião extraordinária na qual devem discutir o caso. A sessão ocorre a portas fechadas, um dia depois de Buzzi ter enviado aos colegas uma carta em que defende sua inocência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jamais adotei conduta que envergonhasse a família ou maculasse a magistratura”, diz o ministro na mensagem. “Esse histórico não é invocado como prova de inocência, mas como elemento relevante de coerência biográfica, o que clama por cautela redobrada na apreciação das graves acusações”, acrescenta o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda (9), o Conselho Nacional de Justiça (CNJ) confirmou ter recebido uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de importunação sexual contra Buzzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira, recebida na semana passada, é de umajovem de 18 anos, filha de um casal de amigos do ministro, que o acusa de tentar agarrá-la durante um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passavam férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina. A mulher prestou depoimento à Polícia Civil e ao CNJ. Uma investigação criminal também foi aberta no Supremo Tribunal Federal (STF), onde Buzzi possui prerrogativa de foro em razão do cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para apurar o caso. Em seguida, Buzzi apresentou um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, após ter sido internado em um hospital de Brasília. Ele segue afastado e, agora, pede ampliação da licença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo a íntegra a carta enviada por Buzzi aos demais ministros do STJ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muito impactado com as notícias veiculadas e também por me encontrar internado em hospital, sob acompanhamento cardíaco e emocional, até o momento estive calado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De modo informal soube de fatos contra mim imputados, os quais igualmente repudio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo está causando mágoas às pessoas da minha família e convivência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creio que nos procedimentos já instauradas demonstrarei minha inocência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho quase 70 anos de idade, trajetória pessoal e profissional ilibadas, casamento feliz, de 45 anos, que frutificou três filhas amorosas e minha família está coesa ao meu lado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministro-do-stj-nega-importunacao-sexual-e-pede-licenca-de-90-dias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), apresentou nesta terça-feira (10) um atestado médico com a recomendação de afastamento...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 12:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 12:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 12:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 12:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W5l6ujsa22VqfhP47HbQlxeJ5xI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/ministro_marco_buzzi_05092021.jpg_-_sergio_amaral_-_stj.jpg?itok=ll9s5012</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Operação internacional apreende 1,3 t de cocaína em alto mar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-internacional-apreende-13-t-de-cocaina-em-alto-mar</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-internacional-apreende-13-t-de-cocaina-em-alto-mar#1002</guid>
      <description>A Polícia Federal e órgãos similares do Reino Unido e Estados Unidos participaram de uma operação internacional que, com a ajuda de uma fragata da Ma...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IWZHllQGi086h9D7D47kuiYzs1k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/18/whatsapp_image_2024-09-18_at_11.21.22.jpeg?itok=VjHV1i6P&quot; alt=&quot;Operação internacional apreende 1,3 t de cocaína em alto mar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal e órgãos similares do Reino Unido e Estados Unidos participaram de uma operação internacional que, com a ajuda de uma fragata da Marinha francesa, apreenderam 1,3 tonelada de cocaína em alto mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apreensão ocorreu no domingo (1º) “em área marítima externa à costa brasileira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação contou com apoio de organismos internacionais especializados no enfrentamento ao tráfico transnacional, como a agência britânica National Crime Agency (NCA) e a Drug Enforcement Administration (DEA), dos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Embaixada da França no Brasil, a fragata apreendeu um total de 1.375 kg do entorpecente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor estimado para a carga é, segundo as autoridades francesas, de 41 milhões de euros, o que equivale a cerca de R$ 253 milhões na cotação desta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a PF informou que a intervenção marítima foi conduzida “após o compartilhamento de informações operacionais repassadas em janeiro de 2026, que indicavam a possível utilização de rotas oceânicas para o transporte de cargas ilícitas por organizações criminosas atuantes na América do Sul”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PF repassou às equipes estrangeiras informações sobre rotas marítimas, padrões de navegação, logística utilizada por grupos criminosos, bem como o perfil de embarcações normalmente associadas ao transporte de drogas ilícitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marinha francesa entregou três tripulantes brasileiros às autoridades brasileiras no Porto de Mucuripe, em Fortaleza. Os brasileiros já foram conduzidos à Superintendência Regional da PF no Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF investiga suspeitos de transportar bebida ilegal do Uruguai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Operação da PF investiga denúncia de falsa venda de medicamentos em farmácias populares no Mato Grosso do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa investiga impacto do microplástico no organismo humano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros sacaram em dezembro R$ 429 milhões esquecidos em bancos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flip anuncia Orides Fontela como autora homenageada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro do STJ nega importunação sexual e pede licença de 90 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação internacional apreende 1,3 t de cocaína em alto mar&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-internacional-apreende-13-t-de-cocaina-em-alto-mar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal e órgãos similares do Reino Unido e Estados Unidos participaram de uma operação internacional que, com a ajuda de uma fragata da Ma...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 11:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 11:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 11:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 11:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IWZHllQGi086h9D7D47kuiYzs1k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/18/whatsapp_image_2024-09-18_at_11.21.22.jpeg?itok=VjHV1i6P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>INPC de janeiro sobe 0,39% e acumula alta de 4,3% em 12 meses</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inpc-de-janeiro-sobe-039-e-acumula-alta-de-43-em-12-meses</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inpc-de-janeiro-sobe-039-e-acumula-alta-de-43-em-12-meses#1003</guid>
      <description>O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) subiu 0,39% em janeiro, após ter marcado 0,21% em dezembro
, o indicador acumula alta de 4,3% nos úl...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PRASZwivH0hbEZz3tGQIHKmwLzY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20.05.2020.supermercado_rio_de_janeiro_0520203151.jpg?itok=RVIdk_HX&quot; alt=&quot;INPC de janeiro sobe 0,39% e acumula alta de 4,3% em 12 meses&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) subiu 0,39% em janeiro, após ter marcado 0,21% em dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o indicador acumula alta de 4,3% nos últimos 12 meses, superando o acumulado até dezembro (3,9%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta terça-feira (10), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores apuraram que, no mês passado, a inflação dos produtos alimentícios caiu pela metade quando comparada com a de dezembro, passando de 0,28% para 0,14%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os itens não alimentícios saltaram de 0,19% em dezembro indo para 0,47% em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INPC apura o custo de vida para famílias que recebem de um a cinco salários mínimos. Atualmente, o mínimo é de R$ 1.621.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador difere do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), conhecido como inflação oficial, que mede a variação dos preços de uma cesta de consumo das famílias que têm renda até 40 salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ficou em 0,33%, somando 4,44% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE confere pesos diferentes aos grupos de preços pesquisados. No INPC, por exemplo, os alimentos representam cerca de 25% do índice, mais que no IPCA (aproximadamente 21%), pois as famílias de menor renda gastam proporcionalmente mais com comida. Na ótica inversa, por exemplo, o preço de passagem de avião pesa menos no INPC do que no IPCA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coleta de preços é feita em dez regiões metropolitanas: Belém, Fortaleza, Recife, Salvador, Belo Horizonte, Vitória, Rio de Janeiro, São Paulo, Curitiba e Porto Alegre. A pesquisa também é feita em Brasília, Goiânia, Campo Grande, Rio Branco, São Luís e Aracaju.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INPC influencia diretamente a vida de muitos brasileiros, pois o acumulado móvel de 12 meses costuma ser utilizado para cálculo do reajuste de salários de diversas categorias ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O salário mínimo, por exemplo, leva o dado de novembro no seu cálculo. O seguro-desemprego, o teto do INSS e o benefício de quem recebe acima do salário mínimo são reajustados com base no resultado do INPC acumulado até dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE sustenta que a apuração do INPC “tem por objetivo a correção do poder de compra dos salários, através da mensuração das variações de preços da cesta de consumo da população assalariada com mais baixo rendimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPCA fica em 0,33% em janeiro, puxada pela gasolina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: fim da escala 6x1 chega à CCJ da Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inpc-de-janeiro-sobe-039-e-acumula-alta-de-43-em-12-meses&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) subiu 0,39% em janeiro, após ter marcado 0,21% em dezembro
, o indicador acumula alta de 4,3% nos úl...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 11:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 11:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 11:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 11:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PRASZwivH0hbEZz3tGQIHKmwLzY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20.05.2020.supermercado_rio_de_janeiro_0520203151.jpg?itok=RVIdk_HX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ferramenta promove educação financeira a famílias no CadÚnico</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ferramenta-promove-educacao-financeira-familias-no-cadunico</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ferramenta-promove-educacao-financeira-familias-no-cadunico#1004</guid>
      <description>Pessoas inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico) podem utilizar uma ferramenta educativa que utiliza a lingua...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/u-iYoLOda1W-urSRz1iqscux__I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/nova_ferramenta_do_governo_do_brasil_promove_educacao_financeira_a_familias_inscritas_no_cadunico_0.jpg?itok=D-uYGLu0&quot; alt=&quot;Ferramenta promove educação financeira a famílias no CadÚnico&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico) podem utilizar uma ferramenta educativa que utiliza a linguagem do futebol para promover educação financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República, o jogo Bate-Bola Financeiro propõe uma experiência simples e interativa para ensinar conceitos básicos de organização financeira, controle de gastos, planejamento e noções voltadas a pequenos negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cada pergunta respondida corretamente, o time avança em campo até marcar o gol. Em caso de erro, o jogador tem novas chances de aprender e seguir na partida. As fases são divididas em níveis fácil, médio e difícil, permitindo uma aprendizagem gradual”, detalhou a pasta em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bate-Bola Financeiro pode ser acessado gratuitamente pelo celular ou pelo computador, por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o foco sejam famílias em situação de vulnerabilidade social inscritas no CadÚnico, qualquer pessoa pode acessar o jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PF investiga suspeitos de transportar bebida ilegal do Uruguai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Operação da PF investiga denúncia de falsa venda de medicamentos em farmácias populares no Mato Grosso do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa investiga impacto do microplástico no organismo humano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ tem 20 cidades com risco alto para inundações ou deslizamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros sacaram em dezembro R$ 429 milhões esquecidos em bancos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flip anuncia Orides Fontela como autora homenageada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro do STJ nega importunação sexual e pede licença de 90 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação internacional apreende 1,3 t de cocaína em alto mar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INPC de janeiro sobe 0,39% e acumula alta de 4,3% em 12 meses&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ferramenta-promove-educacao-financeira-familias-no-cadunico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Pessoas inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico) podem utilizar uma ferramenta educativa que utiliza a lingua...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 10:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 10:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 10:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 10:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/u-iYoLOda1W-urSRz1iqscux__I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/nova_ferramenta_do_governo_do_brasil_promove_educacao_financeira_a_familias_inscritas_no_cadunico_0.jpg?itok=D-uYGLu0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova urgência para votar quebra de patente do Mounjaro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/camara-aprova-urgencia-para-votar-quebra-de-patente-do-mounjaro</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/camara-aprova-urgencia-para-votar-quebra-de-patente-do-mounjaro#1005</guid>
      <description>© Reuters/George Frey/proibida reprodução
A Câmara dos Deputados aprovou nesta segunda-feira (9) requerimento de regime de urgência para apreciar o P...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ICrh6VgMGLkLcwK-EWqDN1qZS9Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-09-19t183842z_324688230_rc2w30a85kox_rtrmadp_3_lilly-lawsuits.jpg?itok=v0_emQuP&quot; alt=&quot;Câmara aprova urgência para votar quebra de patente do Mounjaro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/George Frey/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados aprovou nesta segunda-feira (9) requerimento de regime de urgência para apreciar o Projeto de Lei nº 68, de 2026, que declara os remédios Mounjaro e Zepbound como de interesse público e pede a quebra de patente. Ambos são medicamentos agonistas do receptor GLP‑1, popularmente conhecidos como canetas emagrecedoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram registrados, ao todo, 337 votos favoráveis e 19 contrários. O texto é de autoria dos deputados federais Antonio Brito (PSD-BA) e Mário Heringer (PDT-MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação do regime de urgência, o projeto pode ser votado a qualquer momento no plenário, sem necessidade de passar pelas comissões da Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) emitiu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre os riscos do uso indevido de canetas emagrecedoras. O grupo inclui a dulaglutida, a liraglutida, a semaglutida e a tirzepatida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Anvisa destacou que, embora o risco conste das bulas dos medicamentos aprovados no Brasil, as notificações têm aumentado tanto no cenário internacional quantono cenário nacional, o que exige reforço das orientações de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O monitoramento médico, segundo a agência, é motivado pelo risco de eventos adversos graves, incluindo pancreatite aguda, que podem incluir formas necrotizantes e fatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do mês, a Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde (MHRA) do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reino Unido também emitiu alerta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para o risco, ainda que pequeno, de casos de pancreatite aguda grave em pacientes que utilizam canetas emagrecedoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPCA fica em 0,33% em janeiro, puxado pela gasolina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: fim da escala 6x1 chega à CCJ da Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa investiga impacto do microplástico no organismo humano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros sacaram em dezembro R$ 429 milhões esquecidos em bancos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/camara-aprova-urgencia-para-votar-quebra-de-patente-do-mounjaro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/George Frey/proibida reprodução
A Câmara dos Deputados aprovou nesta segunda-feira (9) requerimento de regime de urgência para apreciar o P...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 10:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 10:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 10:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 10:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ICrh6VgMGLkLcwK-EWqDN1qZS9Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-09-19t183842z_324688230_rc2w30a85kox_rtrmadp_3_lilly-lawsuits.jpg?itok=v0_emQuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas: estado de SP tem 45 cidades em atenção para deslizamentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-estado-de-sp-tem-45-cidades-em-atencao-para-deslizamentos</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-estado-de-sp-tem-45-cidades-em-atencao-para-deslizamentos#1006</guid>
      <description>A Defesa Civil do Estado de São Paulo ampliou, nesta terça-feira (10), para 45 municípios o número de cidades em estado de atenção para deslizamentos...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VttzTgzucJ7S-MGP3JwlvI4Ewts=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sp_bairro_arthur_alvim_zona_leste_da_capital.jpg?itok=jzMTlHC5&quot; alt=&quot;Chuvas: estado de SP tem 45 cidades em atenção para deslizamentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do Estado de São Paulo ampliou, nesta terça-feira (10), para 45 municípios o número de cidades em estado de atenção para deslizamentos de terra, devido aos altos acumulados de chuva registrados nas últimas 72 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas deixaram o solo saturado e aumentaram o risco de ocorrências, especialmente em áreas de encosta e regiões previamente mapeadas como vulneráveis. O nível de atenção indica possibilidade de ocorrência de deslizamentos, exigindo vigilância redobrada das defesas civis municipais e da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano de Contingência de Proteção e Defesa Civil estabelece quatro níveis operacionais - observação, atenção, alerta e alerta máximo - definidos a partir da análise integrada dos volumes de chuva, da previsão meteorológica, das vistorias de campo e do registro de ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estágio de atenção, os municípios devem intensificar vistorias em áreas de risco, manter monitoramento permanente das condições do solo, reforçar ações de conscientização junto à população e manter equipes e recursos em prontidão, podendo propor a elevação do nível do plano caso os critérios técnicos indiquem agravamento do cenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Moradores de áreas de risco devem ficar atentos a sinais de instabilidade como rachaduras no solo, trincas em paredes, inclinação de árvores ou postes e estalos em encostas”, diz nota da Defesa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de risco iminente, a orientação é deixar o local imediatamente e acionar a Defesa Civil pelo telefone 199.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Municípios em estado de atenção para deslizamentos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPCA fica em 0,33% em janeiro, puxado pela gasolina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: fim da escala 6x1 chega à CCJ da Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa investiga impacto do microplástico no organismo humano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros sacaram em dezembro R$ 429 milhões esquecidos em bancos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flip anuncia Orides Fontela como autora homenageada deste ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro do STJ nega importunação sexual e pede licença de 90 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação internacional apreende 1,3 t de cocaína em alto mar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INPC de janeiro sobe 0,39% e acumula alta de 4,3% em 12 meses&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-estado-de-sp-tem-45-cidades-em-atencao-para-deslizamentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Defesa Civil do Estado de São Paulo ampliou, nesta terça-feira (10), para 45 municípios o número de cidades em estado de atenção para deslizamentos...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 10:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 10:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 10:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 10:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VttzTgzucJ7S-MGP3JwlvI4Ewts=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/sp_bairro_arthur_alvim_zona_leste_da_capital.jpg?itok=jzMTlHC5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inflação oficial de janeiro fica em 0,33% e se mantém dentro da meta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inflacao-oficial-de-janeiro-fica-em-033-e-se-mantem-dentro-da-meta</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inflacao-oficial-de-janeiro-fica-em-033-e-se-mantem-dentro-da-meta#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução
Os preços da conta de luz e da gasolina mediram força em janeiro e fizeram a inflação oficial do mês fech...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YDsGZUG3tlufbE2V6TggMmrKEPU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-24t121313z_1_lynxnpei4n0kb_rtroptp_4_health-coronavirus-brazil.jpg?itok=bAiHHb3W&quot; alt=&quot;Inflação oficial de janeiro fica em 0,33% e se mantém dentro da meta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os preços da conta de luz e da gasolina mediram força em janeiro e fizeram a inflação oficial do mês fechar em 0,33%, mesmo patamar de dezembro. Em janeiro de 2025, o IPCA tinha sido de 0,16%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, a inflação oficial - medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - acumula 4,44% em 12 meses, dentro do limite máximo de tolerância da meta do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina exerceu a maior pressão de alta, respondendo por 0,10 ponto percentual (p.p.) do índice, enquanto a conta de luz mais barata representou -0,11 p.p.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta terça-feira (10) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta de inflação estipulada pelo Conselho Monetário Nacional (CMN) é de 3%, com tolerância de 1,5 ponto percentual para mais ou para menos, ou seja, um intervalo de 1,5% a 4,5%. Desde novembro passado, o IPCA está dentro do limite de tolerância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início de 2025, o período de avaliação da meta é referente aos 12 meses imediatamente passados e não apenas o alcançado no fim do ano (dezembro). A meta é considerada descumprida se estourar o intervalo de tolerância por seis meses seguidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituições financeiras ouvidas pelo Boletim Focus, do Banco Central&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, estimam que o IPCA deve terminar o ano em 3,97%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPCA apura o custo de vida para famílias com rendimentos entre um e 40 salários mínimos. Ao todos, são coletados preços de 377 subitens (produtos e serviços).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos nove grupos de produtos e serviços, dois apresentaram recuo no mês. Confira os resultados e impactos no índice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde e cuidados pessoais: 0,70% (0,10 p.p.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despesas pessoais: 0,41% (0,04 p.p.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alimentação e bebidas: 0,23% (0,05 p.p.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigos de residência: 0,20% (0,01 p.p.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/inflacao-oficial-de-janeiro-fica-em-033-e-se-mantem-dentro-da-meta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Sergio Moraes/Proibida reprodução
Os preços da conta de luz e da gasolina mediram força em janeiro e fizeram a inflação oficial do mês fech...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 09:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 09:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 09:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 09:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YDsGZUG3tlufbE2V6TggMmrKEPU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2022-05-24t121313z_1_lynxnpei4n0kb_rtroptp_4_health-coronavirus-brazil.jpg?itok=bAiHHb3W</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Denúncias de crimes cibernéticos crescem 28% em 2025, mostra Safernet</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/denuncias-de-crimes-ciberneticos-crescem-28-em-2025-mostra-safernet</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/denuncias-de-crimes-ciberneticos-crescem-28-em-2025-mostra-safernet#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal Jr/Agência Brasi
As denúncias de crimes cibernéticos voltaram a crescer em todo o país no ano passado. A Central Nacional de Denúnci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/l7HdmVZzBn0nv2gPqG7yyIqIYks=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/notebook_marcello_casal_jr.jpg?itok=Jzr0PZWS&quot; alt=&quot;Denúncias de crimes cibernéticos crescem 28% em 2025, mostra Safernet&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal Jr/Agência Brasi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As denúncias de crimes cibernéticos voltaram a crescer em todo o país no ano passado. A Central Nacional de Denúncias de Crimes Cibernéticos, da organização não governamental SaferNet, recebeu 87.689 novas queixas(não repetidas ou únicas) desse tipo de crime, um crescimento de 28,4% em relação a 2024, com 19.403 delaçõesa mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das denúncias registradas na SaferNet em 2025estavarelacionadaa imagens de abuso e de exploração sexual infantil, com um total de 63.214 notificações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a segunda maior marca de denúnciasenvolvendo esse tipo de crime na história da SaferNet, superada apenas em2023, quando foram contabilizadas 71.867 notificações. Para a organização, o uso de Inteligência Artificial tem contribuído para esse aumento de casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As denúncias de misoginia, de violência ou discriminação contra mulheres aparecem em segundo lugar no ranking, com 8.728 casos, seguida pelas denúnciasde apologia e incitação a crimes contra a vida, com 4.752 denúncias, e de racismo, com 3.220 casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As denúncias de misoginia foram as que apresentaram o maior crescimento no período, passando de 2.686 para 8.728 casos, aumento de 224,9% no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as denúncias recebidas pela central, apenas as relacionadas ao crime de xenofobia apresentaram queda em relação a 2024, passando de 3.449 para 755 casos no ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Já as de tráfico de pessoas se mantiveramem um patamar estável, com 442 casos. Por outro lado, também cresceram as denúncias de intolerância religiosa, LGBTfobia, neonazismo e de maus tratos com animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado divulgado pela SaferNet nesta terça-feira (10) foi que o Helpline, canal de ajuda gratuito da SaferNet, registrouaumento de 39% entre os anos de 2024 e 2025, com um total de 2.254 atendimentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A maior parte desses atendimentos estava relacionada à exposição de imagens íntimas, com 576 casos, seguida pelos casos de saúde mental (332), problemas com dados pessoais (228), fraudes, golpes ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;falsos (212) e relacionados a imagens de abuso e exploração sexual (209).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados estão sendo apresentados pela SaferNet como parte das celebrações do Dia da Internet Segura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Organizado pelaSafernet Brasil, o Núcleo de Informação e Coordenação do Ponto BR (NIC.br) e o Comitê Gestor da Internet no Brasil (CGI.br), o evento ocorre entre hoje e amanhã (11) na capital paulista. A programaçãoestá disponível no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denúncias sobre crimes cibernéticos envolvendo, por exemplo, casos de abuso e exploração sexual infantil e crimes de ódio na internet podem ser feitaspor meio da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central Nacional de Denúncias da Safernet Bra&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/denuncias-de-crimes-ciberneticos-crescem-28-em-2025-mostra-safernet&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal Jr/Agência Brasi
As denúncias de crimes cibernéticos voltaram a crescer em todo o país no ano passado. A Central Nacional de Denúnci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 09:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 09:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 09:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 09:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/l7HdmVZzBn0nv2gPqG7yyIqIYks=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/notebook_marcello_casal_jr.jpg?itok=Jzr0PZWS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tuiuti trará semelhanças da diáspora africana no Brasil e em Cuba</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tuiuti-trara-semelhancas-da-diaspora-africana-no-brasil-e-em-cuba</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tuiuti-trara-semelhancas-da-diaspora-africana-no-brasil-e-em-cuba#1009</guid>
      <description>Imagine um país que levou a escravizaçãode pretos africanos até a penúltima década do Século 19. Essas pessoas eram exploradas como força de trabalho...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VF8Fm6UXX0d8YZe5Xfmi9LAKH4k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/tuiuti_bandeira.jpg?itok=Ix2XdaW1&quot; alt=&quot;Tuiuti trará semelhanças da diáspora africana no Brasil e em Cuba&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagine um país que levou a escravizaçãode pretos africanos até a penúltima década do Século 19. Essas pessoas eram exploradas como força de trabalho cativa para, por exemplo, a lida nas lavouras de cana-de açúcar e de café. Além da riqueza material criada pelos pretos e apropriada pelos brancos, a diáspora de escravizados africanos legou a esse país uma imensa fortuna cultural, sempre reverenciada na culinária, no idioma, na música, no encantamento do mundo ou sacralidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A descrição poderia ser doBrasil, mas é de um espelho nosso refletido no mar do Caribe: Cuba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vem daquela ilha, um pouco maior em área que o Estado de Santa Catarina, o enredo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,criado pelo Grêmio Recreativo Escola de Samba Paraíso de Tuiuti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A letra do samba-enredo que será interpretada por Pixulé, nome artístico de Roosevelt Martins Gomes da Cunha,foi encomendado pela agremiação ao professor de história e compositor Luiz Antonio Simas, em parceria com Claudio Russo e Gustavo Clarão – que já fizeram outros sambas sob demanda para desfiles da Tuiuti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu entrei na parceria porque o enredo me interessava”, conta Simas em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.“Eu fiquei muito motivado com o enredo sobre a religiosidade afro-caribenha e as relações que ela tem com o Brasil.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;requer analisar as três palavras que compõem esse título. Loña diz respeito a conexões, caminhos ou comunicação entre humanos e divindades;Lukumi (ou Lucumí, na forma aportuguesada) se refere aos descendentes iorubás escravizados em Cuba; já “o ifá”, ensina o mestreNei Lopes, é “uma forma de religiosidade” que “une espiritualidade e racionalidade, filosofia e tecnicidade; que fundamenta e justifica inúmeras práticas rituais.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cantor, compositor, pesquisador e escritor Nei Lopes é autor do livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ifá Lucumí: o resgate da tradição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Pallas Editora). A publicação “originou o enredo”, como conta o carnavalesco da Paraíso de Tuiuti, Jack Vasconcelos, em áudio compartilhado pela agremiação para a imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Vasconcelos, o desfile se desenvolverá na avenida com “seis setores”, com alas de passistas e carros alegóricos. O primeiro mostrará a chegada do Ifá na Terra e a passagem do conhecimento aos primeiros babalaôs (sacerdotes). Em seguida, a escola contará como o Ifá chega a outras civilizações, além dos iorubás no território africano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tuiuti-trara-semelhancas-da-diaspora-africana-no-brasil-e-em-cuba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Imagine um país que levou a escravizaçãode pretos africanos até a penúltima década do Século 19. Essas pessoas eram exploradas como força de trabalho...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VF8Fm6UXX0d8YZe5Xfmi9LAKH4k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/tuiuti_bandeira.jpg?itok=Ix2XdaW1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
