<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Sema conclui plano de manejo e melhorias estruturais na ARIE Sítio Curió</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/sema-conclui-plano-de-manejo-e-melhorias-estruturais-na-arie-sitio-curio/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T10:19:15</pubDate>
    <description><![CDATA[A Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, conhecida popularmente como Floresta do Curió, recebeu melhorias estruturais e teve seu plano de manejo concluído, elaborado em parceria com os Cientistas Chefes do Meio Ambiente.

Nesta quinta-feira (15/1), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), representada pela secretária Vilma Freire, entregou oficialmente à população as reformas realizadas na unidade de conservação pelo Instituto Natureza Viva, que faz a gestão compartilhada da Área, e o documento que orienta sua gestão ambiental.

Entre as melhorias apresentadas estão a criação de um mudário para armazenamento de plantas nativas e para atividades de educação ambiental, além da restauração de uma ponte e a reforma do Centro de Referência e Informação Ambiental.

Com média de visitação de cerca de mil pessoas por mês, a ARIE do Sítio Curió agora dispõe de área gramada para piquenique e parque infantil, ampliando as opções de lazer para a população.

A ponte que interliga a trilha ecológica, com aproximadamente 2,5 quilômetros de extensão, foi reformada, oferecendo melhor estrutura aos visitantes que buscam a área para atividades como observação de aves e prática de exercícios físicos.

A unidade também recebeu a identificação oficial como Posto Avançado da Mata Atlântica, reconhecimento concedido pelo Conselho Nacional da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica.

“Este é um espaço onde a comunidade frequenta, onde as crianças se sentem seguras, é um espaço científico também. O Governo do Estado tem trabalhado para aumentar a área preservada do Ceará e, paralelo a isso, desenvolvemos os planos de manejo das Unidades de Conservação”, afirma a Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire.

Plano de Manejo

Principal instrumento de gestão da ARIE do Sítio Curió, o plano de manejo foi desenvolvido em parceria com os Cientistas-Chefes do Meio Ambiente e disponibilizado ao Conselho Gestor da unidade e à comunidade do entorno.

Para acessar o documento, Clique aqui.

Elaborado com a participação de moradores, do poder público estadual e do setor privado, o documento estabelece o propósito e significância da área, descreve os recursos ambientais existentes, define o zoneamento e orienta as ações de uso e conservação do território.

“Este projeto, desenvolvido junto com a SEMA, visa a fazer o estudo para a criação de unidade de conservação e os planos de manejo. Este documento faz o zoneamento, determina quais as áreas de proteção, quais as áreas onde pode ter atividade,  lista espécies, faz todo o levantamento da fauna, da flora e tem o papel de nortear as ações”, explica o professor Luís Ernesto Arruda, Cientista Chefe do Meio Ambiente.

Sobre a ARIE

Criada pelo Decreto Estadual nº 28.233/2006, a ARIE do Sítio Curió possui área de 58,35 hectares. O plano de manejo define a unidade como espaço voltado à conservação da fauna silvestre, da vegetação nativa e das nascentes presentes em seu território. Além disso, a ARIE presta serviços ambientais e promove a integração da comunidade por meio de ações de visitação, educação ambiental, atividades culturais e sociais, práticas esportivas e de lazer ao ar livre, além do incentivo à pesquisa científica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, conhecida popularmente como Floresta do Curió, recebeu melhorias estruturais e teve seu plano de manejo concluído, elaborado em parceria com os Cientistas Chefes do Meio Ambiente.

Nesta quinta-feira (15/1), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), representada pela secretária Vilma Freire, entregou oficialmente à população as reformas realizadas na unidade de conservação pelo Instituto Natureza Viva, que faz a gestão compartilhada da Área, e o documento que orienta sua gestão ambiental.

Entre as melhorias apresentadas estão a criação de um mudário para armazenamento de plantas nativas e para atividades de educação ambiental, além da restauração de uma ponte e a reforma do Centro de Referência e Informação Ambiental.

Com média de visitação de cerca de mil pessoas por mês, a ARIE do Sítio Curió agora dispõe de área gramada para piquenique e parque infantil, ampliando as opções de lazer para a população.

A ponte que interliga a trilha ecológica, com aproximadamente 2,5 quilômetros de extensão, foi reformada, oferecendo melhor estrutura aos visitantes que buscam a área para atividades como observação de aves e prática de exercícios físicos.

A unidade também recebeu a identificação oficial como Posto Avançado da Mata Atlântica, reconhecimento concedido pelo Conselho Nacional da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica.

“Este é um espaço onde a comunidade frequenta, onde as crianças se sentem seguras, é um espaço científico também. O Governo do Estado tem trabalhado para aumentar a área preservada do Ceará e, paralelo a isso, desenvolvemos os planos de manejo das Unidades de Conservação”, afirma a Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire.

Plano de Manejo

Principal instrumento de gestão da ARIE do Sítio Curió, o plano de manejo foi desenvolvido em parceria com os Cientistas-Chefes do Meio Ambiente e disponibilizado ao Conselho Gestor da unidade e à comunidade do entorno.

Para acessar o documento, Clique aqui.

Elaborado com a participação de moradores, do poder público estadual e do setor privado, o documento estabelece o propósito e significância da área, descreve os recursos ambientais existentes, define o zoneamento e orienta as ações de uso e conservação do território.

“Este projeto, desenvolvido junto com a SEMA, visa a fazer o estudo para a criação de unidade de conservação e os planos de manejo. Este documento faz o zoneamento, determina quais as áreas de proteção, quais as áreas onde pode ter atividade,  lista espécies, faz todo o levantamento da fauna, da flora e tem o papel de nortear as ações”, explica o professor Luís Ernesto Arruda, Cientista Chefe do Meio Ambiente.

Sobre a ARIE

Criada pelo Decreto Estadual nº 28.233/2006, a ARIE do Sítio Curió possui área de 58,35 hectares. O plano de manejo define a unidade como espaço voltado à conservação da fauna silvestre, da vegetação nativa e das nascentes presentes em seu território. Além disso, a ARIE presta serviços ambientais e promove a integração da comunidade por meio de ações de visitação, educação ambiental, atividades culturais e sociais, práticas esportivas e de lazer ao ar livre, além do incentivo à pesquisa científica.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Arie_Sitio_Curio_Plano_Manejo_reforma-2-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará mira mercado bilionário com Projeto Halal e participação na Gulfood em Dubai</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/ceara-mira-mercado-bilionario-com-projeto-halal-e-participacao-na-gulfood-em-dubai/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T10:14:23</pubDate>
    <description><![CDATA[Com foco na exportação de carne de ovinos e caprinos, o Ceará estrutura cadeia produtiva para atender exigências do mundo árabe e projeta atrair investimentos internacionais

O agronegócio cearense prepara um salto estratégico rumo ao Oriente Médio. O Governo do Estado do Ceará, por meio da participação da SDE, confirmou a presença na Gulfood 2026, uma das maiores feiras de alimentos e bebidas do mundo árabe, que ocorre de 26 a 30 de janeiro, em Dubai. O secretário executivo do Agronegócio da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), Silvio Carlos, estará presente juntamente com empresários do setor e investidores.

A missão internacional marca o lançamento global do Projeto Halal Ceará, uma iniciativa robusta do Governo do Estado, por meio da SDE, em parceria com a FAEC/SENAR, Embrapa, UECE, UFC, IFCE e diversas instituições, que visa adaptar a produção local às normas religiosas e técnicas do Islã, permitindo que o estado acesse um mercado global que movimenta trilhões de dólares anualmente.

A Gulfood é a maior feira de alimentos e bebidas do Oriente Médio, realizada anualmente em Dubai, Emirados Árabes Unidos, no Dubai World Trade Centre, e agora expandida para o Dubai Exhibition Centre na Expo City. A edição de 2026 ocorrerá focando em tendências de mercado, inovação, sustentabilidade e networking global, com delegações de vários países, incluindo o Brasil, buscando negócios e parcerias internacionais.

A SDE deve detalhar o plano final de estruturação do setor ainda na última quinzena de janeiro, por meio da apresentação do estudo que identifica territórios estratégicos no interior do Ceará com vocação para a atividade, definindo onde serão instalados os abatedouros e as estruturas logísticas necessárias.

Abate específico: Realizado por um muçulmano praticante, com o animal voltado para Meca.

Bem-estar animal e sanidade: Rigorosos controles de higiene e tratamento humanitário.

Rastreabilidade: Garantia de que o produto não teve contato com substâncias proibidas (como carne suína ou álcool).

Mais que exportação, o projeto busca a interiorização do desenvolvimento. Ao organizar a cadeia produtiva, a SDE foca na capacitação técnica de produtores e gestores, promovendo a agregação de valor aos produtos cearenses.

O governo estadual trabalha agora na governança institucional, se articulando com entidades certificadoras e investidores. A expectativa é que, com a vitrine em Dubai, o Ceará se consolide como um polo fornecedor confiável para o Norte da África e Oriente Médio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com foco na exportação de carne de ovinos e caprinos, o Ceará estrutura cadeia produtiva para atender exigências do mundo árabe e projeta atrair investimentos internacionais

O agronegócio cearense prepara um salto estratégico rumo ao Oriente Médio. O Governo do Estado do Ceará, por meio da participação da SDE, confirmou a presença na Gulfood 2026, uma das maiores feiras de alimentos e bebidas do mundo árabe, que ocorre de 26 a 30 de janeiro, em Dubai. O secretário executivo do Agronegócio da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), Silvio Carlos, estará presente juntamente com empresários do setor e investidores.

A missão internacional marca o lançamento global do Projeto Halal Ceará, uma iniciativa robusta do Governo do Estado, por meio da SDE, em parceria com a FAEC/SENAR, Embrapa, UECE, UFC, IFCE e diversas instituições, que visa adaptar a produção local às normas religiosas e técnicas do Islã, permitindo que o estado acesse um mercado global que movimenta trilhões de dólares anualmente.

A Gulfood é a maior feira de alimentos e bebidas do Oriente Médio, realizada anualmente em Dubai, Emirados Árabes Unidos, no Dubai World Trade Centre, e agora expandida para o Dubai Exhibition Centre na Expo City. A edição de 2026 ocorrerá focando em tendências de mercado, inovação, sustentabilidade e networking global, com delegações de vários países, incluindo o Brasil, buscando negócios e parcerias internacionais.

A SDE deve detalhar o plano final de estruturação do setor ainda na última quinzena de janeiro, por meio da apresentação do estudo que identifica territórios estratégicos no interior do Ceará com vocação para a atividade, definindo onde serão instalados os abatedouros e as estruturas logísticas necessárias.

Abate específico: Realizado por um muçulmano praticante, com o animal voltado para Meca.

Bem-estar animal e sanidade: Rigorosos controles de higiene e tratamento humanitário.

Rastreabilidade: Garantia de que o produto não teve contato com substâncias proibidas (como carne suína ou álcool).

Mais que exportação, o projeto busca a interiorização do desenvolvimento. Ao organizar a cadeia produtiva, a SDE foca na capacitação técnica de produtores e gestores, promovendo a agregação de valor aos produtos cearenses.

O governo estadual trabalha agora na governança institucional, se articulando com entidades certificadoras e investidores. A expectativa é que, com a vitrine em Dubai, o Ceará se consolide como um polo fornecedor confiável para o Norte da África e Oriente Médio.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/486575422_1066878715473870_5051380263732444990_n.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Parque do Cocó oferece espetáculos, oficinas e atividade física no Vem Pro Parque deste final de semana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/parque-do-coco-oferece-espetaculos-oficinas-e-atividade-fisica-no-vem-pro-parque-deste-final-de-semana/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T09:42:41</pubDate>
    <description><![CDATA[Espetáculo de mágica, teatro, música, dança e muita brincadeira encantam a criançada e reconectam adultos de todas as idades com essa alegria

Muita emoção, risadas e aprendizado. O programa Vem pro Parque, iniciativa do governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM), realiza neste fim de semana uma programação especial no Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n), com atividades culturais, educativas e de lazer para todas as idades.

No sábado (17), a partir das 15h, o público poderá participar da oficina de estamparia criativa, que convida crianças e adultos a representar, por meio da pintura em tecidos, sensações, emoções e as belezas do parque. Às 16h, acontece o espetáculo “A magia: fascinação que transcende gerações”, com o Mágico Ice Rick, uma apresentação interativa voltada para toda a família, que estimula a imaginação, o brincar e a conexão entre gerações. Em seguida, às 17h, o Rei Leal Coletivo Teatral apresenta “Os palhaços cantam histórias”, espetáculo que mistura teatro, música, sapateado e palhaçaria para narrar, com alegria e inclusão, aventuras inspiradas em clássicos da literatura infantil e personagens do imaginário popular.

Já no domingo (18), às 10h30, o destaque é o espetáculo “Um amor astronômico”, do Grupo Comédia Cearense, que conta, com dança, teatro e música, a história da convivência entre o Sol e a Lua, abordando temas como respeito, convivência e preservação do meio ambiente.

Os Agentes Jovens Ambientais recebem o público durante toda a manhã de domingo com oficina de produção e distribuição de mudas, jogos educativos com material reciclado e pintura facial

Além das atrações artísticas, o Vem pro Parque mantém sua programação regular aos domingos, com práticas corporais, oficinas, cinema, recreação e atividades rítmicas, reforçando o Parque do Cocó como espaço de convivência, bem-estar e educação ambiental.

Vem pro Parque – Parque Estadual do Cocó

Local: Av. Padre Antônio Tomás, s/n

Gratuito

Sábado (17/01)

15h – Oficina de Estamparia Criativa

16h – Espetáculo “A magia: fascinação que transcende gerações”, com Mágico Ice Rick (Livre)

17h – Espetáculo “Os palhaços cantam histórias”, com Rei Leal Coletivo Teatral (Livre)

Domingo (18/01)

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

9h – Biodança

9h – Oficina “Ecozines do Parque”

9h – Cinema no Parque

10h30 – Espetáculo “Um amor astronômico”, com Grupo Comédia Cearense (Livre)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Espetáculo de mágica, teatro, música, dança e muita brincadeira encantam a criançada e reconectam adultos de todas as idades com essa alegria

Muita emoção, risadas e aprendizado. O programa Vem pro Parque, iniciativa do governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM), realiza neste fim de semana uma programação especial no Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n), com atividades culturais, educativas e de lazer para todas as idades.

No sábado (17), a partir das 15h, o público poderá participar da oficina de estamparia criativa, que convida crianças e adultos a representar, por meio da pintura em tecidos, sensações, emoções e as belezas do parque. Às 16h, acontece o espetáculo “A magia: fascinação que transcende gerações”, com o Mágico Ice Rick, uma apresentação interativa voltada para toda a família, que estimula a imaginação, o brincar e a conexão entre gerações. Em seguida, às 17h, o Rei Leal Coletivo Teatral apresenta “Os palhaços cantam histórias”, espetáculo que mistura teatro, música, sapateado e palhaçaria para narrar, com alegria e inclusão, aventuras inspiradas em clássicos da literatura infantil e personagens do imaginário popular.

Já no domingo (18), às 10h30, o destaque é o espetáculo “Um amor astronômico”, do Grupo Comédia Cearense, que conta, com dança, teatro e música, a história da convivência entre o Sol e a Lua, abordando temas como respeito, convivência e preservação do meio ambiente.

Os Agentes Jovens Ambientais recebem o público durante toda a manhã de domingo com oficina de produção e distribuição de mudas, jogos educativos com material reciclado e pintura facial

Além das atrações artísticas, o Vem pro Parque mantém sua programação regular aos domingos, com práticas corporais, oficinas, cinema, recreação e atividades rítmicas, reforçando o Parque do Cocó como espaço de convivência, bem-estar e educação ambiental.

Vem pro Parque – Parque Estadual do Cocó

Local: Av. Padre Antônio Tomás, s/n

Gratuito

Sábado (17/01)

15h – Oficina de Estamparia Criativa

16h – Espetáculo “A magia: fascinação que transcende gerações”, com Mágico Ice Rick (Livre)

17h – Espetáculo “Os palhaços cantam histórias”, com Rei Leal Coletivo Teatral (Livre)

Domingo (18/01)

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

9h – Biodança

9h – Oficina “Ecozines do Parque”

9h – Cinema no Parque

10h30 – Espetáculo “Um amor astronômico”, com Grupo Comédia Cearense (Livre)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Vem_Pro_Parque-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Turismo do Ceará registra crescimento acima da média nacional em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/turismo-do-ceara-registra-crescimento-acima-da-media-nacional-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T09:19:44</pubDate>
    <description><![CDATA[O turismo cearense apresentou desempenho acima da média nacional em 2025, segundo dados do Índice de Volume das Atividades Turísticas, divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No acumulado de janeiro a novembro, o Estado registrou crescimento de 8,2%, superando as médias do Nordeste e do Brasil, ambas com 5,1%. O resultado reflete a estratégia do Governo do Ceará, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, voltada para o fortalecimento do setor como vetor de desenvolvimento econômico e social.

Os dados indicam um primeiro semestre marcado por forte dinamismo, com destaque para os meses de março (14,7%), abril (11,6%) e maio (10,7%), quando o desempenho estadual superou os índices regional e nacional. No terceiro trimestre, o crescimento voltou a se intensificar, especialmente em agosto (8,8%) e setembro (11,4%), períodos em que o Ceará registrou resultados superiores aos observados no país.

“Esses números comprovam que o turismo do Ceará vive um momento muito positivo. É um crescimento consistente, fruto de planejamento, investimentos em promoção, infraestrutura e conectividade aérea, além da articulação permanente com o trade e do apoio firme do governador Elmano de Freitas, que entende o turismo como uma política pública estratégica para o desenvolvimento”, afirmou o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck.

No recorte mais recente, novembro de 2025, o Estado apresentou crescimento de 5,4% em relação ao mesmo mês do ano anterior, novamente acima da média nacional, que foi de 2,1%. No acumulado dos últimos 12 meses, o Ceará alcançou alta de 8,1%, mantendo trajetória de crescimento sustentável e desempenho superior aos índices regional e nacional.

“O Ceará mantém uma trajetória sólida e competitiva. Nossa diversidade é um diferencial: sol e praia, cultura, gastronomia, grandes eventos, esportes, turismo de natureza e também a religiosidade, que se consolida como um segmento cada vez mais relevante e estruturado, gerando emprego, renda e oportunidades para os cearenses”, reforçou o secretário.

O Índice de Volume das Atividades Turísticas é calculado pelo IBGE a partir da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS) e funciona como um termômetro do setor, abrangendo segmentos como transporte aéreo e rodoviário de passageiros, hospedagem, agências de viagens, serviços culturais, esportivos e de lazer, além do aluguel de veículos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O turismo cearense apresentou desempenho acima da média nacional em 2025, segundo dados do Índice de Volume das Atividades Turísticas, divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No acumulado de janeiro a novembro, o Estado registrou crescimento de 8,2%, superando as médias do Nordeste e do Brasil, ambas com 5,1%. O resultado reflete a estratégia do Governo do Ceará, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, voltada para o fortalecimento do setor como vetor de desenvolvimento econômico e social.

Os dados indicam um primeiro semestre marcado por forte dinamismo, com destaque para os meses de março (14,7%), abril (11,6%) e maio (10,7%), quando o desempenho estadual superou os índices regional e nacional. No terceiro trimestre, o crescimento voltou a se intensificar, especialmente em agosto (8,8%) e setembro (11,4%), períodos em que o Ceará registrou resultados superiores aos observados no país.

“Esses números comprovam que o turismo do Ceará vive um momento muito positivo. É um crescimento consistente, fruto de planejamento, investimentos em promoção, infraestrutura e conectividade aérea, além da articulação permanente com o trade e do apoio firme do governador Elmano de Freitas, que entende o turismo como uma política pública estratégica para o desenvolvimento”, afirmou o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck.

No recorte mais recente, novembro de 2025, o Estado apresentou crescimento de 5,4% em relação ao mesmo mês do ano anterior, novamente acima da média nacional, que foi de 2,1%. No acumulado dos últimos 12 meses, o Ceará alcançou alta de 8,1%, mantendo trajetória de crescimento sustentável e desempenho superior aos índices regional e nacional.

“O Ceará mantém uma trajetória sólida e competitiva. Nossa diversidade é um diferencial: sol e praia, cultura, gastronomia, grandes eventos, esportes, turismo de natureza e também a religiosidade, que se consolida como um segmento cada vez mais relevante e estruturado, gerando emprego, renda e oportunidades para os cearenses”, reforçou o secretário.

O Índice de Volume das Atividades Turísticas é calculado pelo IBGE a partir da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS) e funciona como um termômetro do setor, abrangendo segmentos como transporte aéreo e rodoviário de passageiros, hospedagem, agências de viagens, serviços culturais, esportivos e de lazer, além do aluguel de veículos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-16-at-09.08.18.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>