<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Saúde do Ceará disponibiliza mais de mil vagas para programas de Residência Médica e Multiprofissional em 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/saude-do-ceara-disponibiliza-mais-de-mil-vagas-para-programas-de-residencia-medica-e-multiprofissional-em-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T16:52:58</pubDate>
    <description><![CDATA[O ingresso dos novos residentes está previsto para o próximo mês de março. Ano passado, a solenidade de acolhimento aconteceu no Centro de Eventos, em Fortaleza

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) e a Escola de Saúde Pública Paulo Marcelo Martins Rodrigues (Esp/CE) reafirmam o compromisso com a qualificação permanente dos profissionais de saúde e disponibilizam, neste ano, um total de 1.074 vagas para Residências Médica (Resmed) e Multiprofissional (Resmulti) – maior número desde a instituição das iniciativas no âmbito da rede pública estadual.

Candidatos do Exame Nacional de Residência (Enare) 2025-2026 podem iniciar o processo de acesso às formações já a partir desta quinta-feira (22), durante a primeira “oportunidade de escolha” dos programas educacionais, conforme o calendário previamente divulgado pela organização.

Considerada a maior do País, a Resmulti da ESP/CE prevê o preenchimento de 613 vagas, que estão distribuídas em 27 áreas de concentração (especialidades).

Já no campo da Resmed, as duas entidades – Sesa e ESP/CE – abriram, juntas, 461 vagas, com destaque para os primeiros programas formativos do Hospital Universitário do Ceará (HUC), unidade inaugurada em março de 2025.

Segundo o superintendente da ESP/CE, Luciano Pamplona, a ampliação dos programas de Residência em Saúde tem sido, cada vez mais, um objetivo estratégico da Saúde do Ceará. “A ESP/CE acaba sendo um polo de captação de profissionais de saúde. Como a gente está muito alinhado às políticas da Sesa, à descentralização e à criação de novos atendimentos, é fundamental esse nosso papel de enxergar os vazios de formação e oportunizar o acesso a essas vagas para podermos melhorar a qualidade dos serviços para a população”, explica o gestor.

Dentre os 27 programas da Residência em Área Profissional da Saúde (Uniprofissional e Multiprofissional – Resmulti) da ESP/CE, três passarão a integrar o catálogo de formações em 2026: Atenção à Saúde da Criança em Cardiologia – pioneiro no Brasil; Saúde Mental Hospitalar; e Hematologia e Hemoterapia.

“A parceria com o Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), que é um grande instrumento da rede de saúde do Ceará, é de extrema importância para iniciarmos a primeira Residência Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia do nosso estado, pois a instituição já desempenha um papel formador relevante”, complementa Pamplona.

Na formação médica, o destaque é o início do primeiro programa da Rede Sesa em Patologia e a ampliação das vagas nas áreas de Psiquiatria e Cardiologia Infantil.

Atualmente, a Residência Médica em Rede da ESP/CE e da Sesa está presente em oito municípios do Ceará: Limoeiro do Norte, Iguatu, Tauá, Caucaia, Sobral, Juazeiro do Norte e Quixeramobim e Fortaleza.

Os profissionais credenciados no Enare terão, ao todo, três oportunidades para sinalizar a Residência em Saúde escolhida; o prazo da primeira segue aberto até as 23h59 desta sexta-feira (23); o da segunda ocorre entre a próxima terça (27) e quarta-feira (28); e o da terceira e última, nos dias 2 e 3 de fevereiro.

De acordo com a Fundação Getulio Vargas (FVG), banca responsável pelo certame neste ano, a matrícula dos novos residentes está prevista para começar no dia 10 de fevereiro.

Confira o calendário com as datas importantes]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O ingresso dos novos residentes está previsto para o próximo mês de março. Ano passado, a solenidade de acolhimento aconteceu no Centro de Eventos, em Fortaleza

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) e a Escola de Saúde Pública Paulo Marcelo Martins Rodrigues (Esp/CE) reafirmam o compromisso com a qualificação permanente dos profissionais de saúde e disponibilizam, neste ano, um total de 1.074 vagas para Residências Médica (Resmed) e Multiprofissional (Resmulti) – maior número desde a instituição das iniciativas no âmbito da rede pública estadual.

Candidatos do Exame Nacional de Residência (Enare) 2025-2026 podem iniciar o processo de acesso às formações já a partir desta quinta-feira (22), durante a primeira “oportunidade de escolha” dos programas educacionais, conforme o calendário previamente divulgado pela organização.

Considerada a maior do País, a Resmulti da ESP/CE prevê o preenchimento de 613 vagas, que estão distribuídas em 27 áreas de concentração (especialidades).

Já no campo da Resmed, as duas entidades – Sesa e ESP/CE – abriram, juntas, 461 vagas, com destaque para os primeiros programas formativos do Hospital Universitário do Ceará (HUC), unidade inaugurada em março de 2025.

Segundo o superintendente da ESP/CE, Luciano Pamplona, a ampliação dos programas de Residência em Saúde tem sido, cada vez mais, um objetivo estratégico da Saúde do Ceará. “A ESP/CE acaba sendo um polo de captação de profissionais de saúde. Como a gente está muito alinhado às políticas da Sesa, à descentralização e à criação de novos atendimentos, é fundamental esse nosso papel de enxergar os vazios de formação e oportunizar o acesso a essas vagas para podermos melhorar a qualidade dos serviços para a população”, explica o gestor.

Dentre os 27 programas da Residência em Área Profissional da Saúde (Uniprofissional e Multiprofissional – Resmulti) da ESP/CE, três passarão a integrar o catálogo de formações em 2026: Atenção à Saúde da Criança em Cardiologia – pioneiro no Brasil; Saúde Mental Hospitalar; e Hematologia e Hemoterapia.

“A parceria com o Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), que é um grande instrumento da rede de saúde do Ceará, é de extrema importância para iniciarmos a primeira Residência Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia do nosso estado, pois a instituição já desempenha um papel formador relevante”, complementa Pamplona.

Na formação médica, o destaque é o início do primeiro programa da Rede Sesa em Patologia e a ampliação das vagas nas áreas de Psiquiatria e Cardiologia Infantil.

Atualmente, a Residência Médica em Rede da ESP/CE e da Sesa está presente em oito municípios do Ceará: Limoeiro do Norte, Iguatu, Tauá, Caucaia, Sobral, Juazeiro do Norte e Quixeramobim e Fortaleza.

Os profissionais credenciados no Enare terão, ao todo, três oportunidades para sinalizar a Residência em Saúde escolhida; o prazo da primeira segue aberto até as 23h59 desta sexta-feira (23); o da segunda ocorre entre a próxima terça (27) e quarta-feira (28); e o da terceira e última, nos dias 2 e 3 de fevereiro.

De acordo com a Fundação Getulio Vargas (FVG), banca responsável pelo certame neste ano, a matrícula dos novos residentes está prevista para começar no dia 10 de fevereiro.

Confira o calendário com as datas importantes]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-5.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Voltado a jovens de 18 a 29 anos, Laboratório de Juventudes do Ceará está com inscrições abertas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/voltado-a-jovens-de-18-a-29-anos-laboratorio-de-juventudes-do-ceara-esta-com-inscricoes-abertas/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T16:43:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Projeto incentiva o protagonismo juvenil nos territórios

O Governo do Ceará recebe, até 11 de fevereiro, as inscrições para o Laboratório de Juventudes do Ceará (LabJuv), iniciativa que vai apoiar 2.400 jovens em Fortaleza, Caucaia, Maracanaú e Maranguape. O projeto, coordenado pelo Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio) e pela Secretaria da Juventude (Sejuv), reúne formação, mentoria e financiamento para ideias e ações com impacto social, com investimento total superior a R$ 20 milhões.

O LabJuv é voltado a jovens de 18 a 29 anos que já atuam ou desejam atuar em suas comunidades com ideias que resultem em impacto social. Serão contempladas propostas nas áreas de artes, cultura e economia criativa; esporte; saúde e bem-estar; educação popular e formação cidadã; direitos humanos; estética urbana e ocupação de espaços públicos; memória e identidade; meio ambiente e sustentabilidade.

Segundo o coordenador executivo de Prevenção à Violência, Avilton Júnior, o programa parte de quem vive o dia a dia dos territórios. “Os jovens conhecem seus desafios e também suas soluções. Nosso papel é dar o suporte para que essas ideias virem mudanças reais”, afirma.

As inscrições são online, simples e desburocratizadas. O edital e o formulário estão disponíveis no portal da Secretaria da Juventude do Ceará.

No site constam todos os critérios, prazos e etapas do processo seletivo.

Em caso de dúvidas ou dificuldades na inscrição, os jovens podem buscar apoio nas Casas da Juventude Cearense (CaJus) — em Messejana, Canindezinho e Genibaú — ou entrar em contato por WhatsApp: 85 996131007 (Messejana), 85 981494087 (Canindezinho) e 85 986633774 (Genibaú).

Inscrições para o Laboratório de Juventudes do Ceará (LabJuv)

Prazo final: 11 de fevereiro

Público-alvo: Jovens de 18 a 29 anos

Municípios: Fortaleza, Caucaia, Maracanaú e Maranguape

Inscrições e edital

Realização: Governo do Ceará, por meio do PReVio e da Secretaria da Juventude (Sejuv)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Projeto incentiva o protagonismo juvenil nos territórios

O Governo do Ceará recebe, até 11 de fevereiro, as inscrições para o Laboratório de Juventudes do Ceará (LabJuv), iniciativa que vai apoiar 2.400 jovens em Fortaleza, Caucaia, Maracanaú e Maranguape. O projeto, coordenado pelo Programa Integrado de Prevenção e Redução da Violência (PReVio) e pela Secretaria da Juventude (Sejuv), reúne formação, mentoria e financiamento para ideias e ações com impacto social, com investimento total superior a R$ 20 milhões.

O LabJuv é voltado a jovens de 18 a 29 anos que já atuam ou desejam atuar em suas comunidades com ideias que resultem em impacto social. Serão contempladas propostas nas áreas de artes, cultura e economia criativa; esporte; saúde e bem-estar; educação popular e formação cidadã; direitos humanos; estética urbana e ocupação de espaços públicos; memória e identidade; meio ambiente e sustentabilidade.

Segundo o coordenador executivo de Prevenção à Violência, Avilton Júnior, o programa parte de quem vive o dia a dia dos territórios. “Os jovens conhecem seus desafios e também suas soluções. Nosso papel é dar o suporte para que essas ideias virem mudanças reais”, afirma.

As inscrições são online, simples e desburocratizadas. O edital e o formulário estão disponíveis no portal da Secretaria da Juventude do Ceará.

No site constam todos os critérios, prazos e etapas do processo seletivo.

Em caso de dúvidas ou dificuldades na inscrição, os jovens podem buscar apoio nas Casas da Juventude Cearense (CaJus) — em Messejana, Canindezinho e Genibaú — ou entrar em contato por WhatsApp: 85 996131007 (Messejana), 85 981494087 (Canindezinho) e 85 986633774 (Genibaú).

Inscrições para o Laboratório de Juventudes do Ceará (LabJuv)

Prazo final: 11 de fevereiro

Público-alvo: Jovens de 18 a 29 anos

Municípios: Fortaleza, Caucaia, Maracanaú e Maranguape

Inscrições e edital

Realização: Governo do Ceará, por meio do PReVio e da Secretaria da Juventude (Sejuv)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-5.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará Sem Fome apresenta painel sobre o eixo +Saúde em encontro do Cosems/CE</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/ceara-sem-fome-apresenta-painel-sobre-o-eixo-saude-em-encontro-do-cosems-ce/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T16:20:00</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará Sem Fome, programa de enfrentamento à fome do Governo do Ceará, apresentou, nesta quinta-feira (22), em Fortaleza, o painel do novo eixo Ceará Sem Fome +Saúde durante a Reunião Ampliada do Conselho das Secretarias Municipais de Saúde do Ceará (Cosems/CE). A apresentação integrou a programação do encontro, que reuniu gestores e técnicos da saúde de diversos municípios cearenses.

A apresentação foi conduzida pela primeira-dama do Estado e presidente do Comitê Intersetorial de Governança do Programa Ceará Sem Fome, Lia de Freitas, que destacou o caráter intersetorial do novo eixo, alinhado à Portaria Interministerial MDS/MS nº 25/2023, do Governo Federal. A normativa recomenda a integração entre o Sistema Único de Saúde (SUS), o Sistema Único de Assistência Social (SUAS) e o Sistema Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional (Sisan) em todo o país.

“Estamos apresentando um eixo que propõe uma integração local, no âmbito municipal, entre SUS, SUAS e Sisan, respeitando uma diretriz nacional. A ideia é colocar essa política em prática de forma articulada, envolvendo secretarias, conselhos e gestores municipais”, afirmou Lia de Freitas.

O eixo +Saúde será executado de forma conjunta pela Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), Secretaria da Proteção Social (SPS), Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA), Secretaria da Educação (Seduc), além do Conselho Estadual de Segurança Alimentar e Nutricional (Consea), Conselho Estadual de Saúde, Cosems/CE e Coegemas.

Durante a apresentação, a primeira-dama ressaltou a importância da Triagem para Risco de Insegurança Alimentar (TRIA) como instrumento estratégico para identificar famílias em situação de maior vulnerabilidade social.

“Com a aplicação da TRIA, pretendemos ampliar o mapeamento das famílias atendidas e garantir uma assistência integral, com equidade, especialmente no âmbito da atenção primária à saúde”, destacou.

A secretária da Saúde do Estado, Tânia Coelho, anunciou a realização de seminários regionais como estratégia para apoiar a implementação do novo eixo.

“A insegurança alimentar é um fator que desencadeia diversas doenças, por isso é fundamental que saúde, assistência social e educação atuem de forma integrada. Para isso, vamos realizar seminários regionais voltados a gestores e técnicos municipais, em parceria com o Cosems, para dialogar sobre as ações do eixo +Saúde, esclarecer fluxos de trabalho e fortalecer o cuidado às pessoas em maior vulnerabilidade”, afirmou.

A secretária ressaltou ainda que o eixo não cria novas obrigações para os municípios, mas busca qualificar e potencializar ações que já existem na rede de saúde, contribuindo para a melhoria dos indicadores e o fortalecimento do princípio da equidade do SUS.

O presidente do Cosems/CE, Rilson Andrade, destacou que o eixo +Saúde tem sido construído de forma dialogada com os gestores municipais e representa um avanço na integração das políticas públicas.

“Antes da apresentação deste painel, tivemos quatro reuniões com os diversos atores envolvidos para debater o eixo +Saúde. Acredito que ele pode ser a solução para desafios antigos. Ele aproxima saúde, assistência social e educação, fortalecendo a atuação nos territórios. O Cosems-CE será parceiro na divulgação e na implementação”, pontuou.

Já a vice-presidente do Conselho Estadual de Segurança Alimentar e Nutricional (Consea), Regina Praciano, ressaltou a importância do monitoramento integrado entre os sistemas.

“O eixo +Saúde traz como elemento central o monitoramento integrado. É o diálogo entre dados, sistemas e indicadores que vai permitir avançar de forma mais efetiva no cuidado às famílias”, afirmou.

Atualmente, o Ceará Sem Fome conta com 1.300 cozinhas em funcionamento e a distribuição diária de mais de 130 mil refeições em todo o estado.

Anunciado em dezembro de 2025, durante a 6ª Reunião Ordinária do Comitê Intersetorial de Governança do Programa Ceará Sem Fome, o eixo Ceará Sem Fome +Saúde amplia a atuação do programa ao integrar a política de segurança alimentar às ações de saúde.

O novo grupo de trabalho, formado por equipes da Secretaria da Saúde (Sesa) e da Secretaria da Proteção Social (SPS), atua de forma articulada para identificar famílias em situação de maior vulnerabilidade, fortalecer o acompanhamento territorial e assegurar que o acesso à alimentação adequada esteja diretamente conectado ao cuidado integral em saúde.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará Sem Fome, programa de enfrentamento à fome do Governo do Ceará, apresentou, nesta quinta-feira (22), em Fortaleza, o painel do novo eixo Ceará Sem Fome +Saúde durante a Reunião Ampliada do Conselho das Secretarias Municipais de Saúde do Ceará (Cosems/CE). A apresentação integrou a programação do encontro, que reuniu gestores e técnicos da saúde de diversos municípios cearenses.

A apresentação foi conduzida pela primeira-dama do Estado e presidente do Comitê Intersetorial de Governança do Programa Ceará Sem Fome, Lia de Freitas, que destacou o caráter intersetorial do novo eixo, alinhado à Portaria Interministerial MDS/MS nº 25/2023, do Governo Federal. A normativa recomenda a integração entre o Sistema Único de Saúde (SUS), o Sistema Único de Assistência Social (SUAS) e o Sistema Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional (Sisan) em todo o país.

“Estamos apresentando um eixo que propõe uma integração local, no âmbito municipal, entre SUS, SUAS e Sisan, respeitando uma diretriz nacional. A ideia é colocar essa política em prática de forma articulada, envolvendo secretarias, conselhos e gestores municipais”, afirmou Lia de Freitas.

O eixo +Saúde será executado de forma conjunta pela Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), Secretaria da Proteção Social (SPS), Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA), Secretaria da Educação (Seduc), além do Conselho Estadual de Segurança Alimentar e Nutricional (Consea), Conselho Estadual de Saúde, Cosems/CE e Coegemas.

Durante a apresentação, a primeira-dama ressaltou a importância da Triagem para Risco de Insegurança Alimentar (TRIA) como instrumento estratégico para identificar famílias em situação de maior vulnerabilidade social.

“Com a aplicação da TRIA, pretendemos ampliar o mapeamento das famílias atendidas e garantir uma assistência integral, com equidade, especialmente no âmbito da atenção primária à saúde”, destacou.

A secretária da Saúde do Estado, Tânia Coelho, anunciou a realização de seminários regionais como estratégia para apoiar a implementação do novo eixo.

“A insegurança alimentar é um fator que desencadeia diversas doenças, por isso é fundamental que saúde, assistência social e educação atuem de forma integrada. Para isso, vamos realizar seminários regionais voltados a gestores e técnicos municipais, em parceria com o Cosems, para dialogar sobre as ações do eixo +Saúde, esclarecer fluxos de trabalho e fortalecer o cuidado às pessoas em maior vulnerabilidade”, afirmou.

A secretária ressaltou ainda que o eixo não cria novas obrigações para os municípios, mas busca qualificar e potencializar ações que já existem na rede de saúde, contribuindo para a melhoria dos indicadores e o fortalecimento do princípio da equidade do SUS.

O presidente do Cosems/CE, Rilson Andrade, destacou que o eixo +Saúde tem sido construído de forma dialogada com os gestores municipais e representa um avanço na integração das políticas públicas.

“Antes da apresentação deste painel, tivemos quatro reuniões com os diversos atores envolvidos para debater o eixo +Saúde. Acredito que ele pode ser a solução para desafios antigos. Ele aproxima saúde, assistência social e educação, fortalecendo a atuação nos territórios. O Cosems-CE será parceiro na divulgação e na implementação”, pontuou.

Já a vice-presidente do Conselho Estadual de Segurança Alimentar e Nutricional (Consea), Regina Praciano, ressaltou a importância do monitoramento integrado entre os sistemas.

“O eixo +Saúde traz como elemento central o monitoramento integrado. É o diálogo entre dados, sistemas e indicadores que vai permitir avançar de forma mais efetiva no cuidado às famílias”, afirmou.

Atualmente, o Ceará Sem Fome conta com 1.300 cozinhas em funcionamento e a distribuição diária de mais de 130 mil refeições em todo o estado.

Anunciado em dezembro de 2025, durante a 6ª Reunião Ordinária do Comitê Intersetorial de Governança do Programa Ceará Sem Fome, o eixo Ceará Sem Fome +Saúde amplia a atuação do programa ao integrar a política de segurança alimentar às ações de saúde.

O novo grupo de trabalho, formado por equipes da Secretaria da Saúde (Sesa) e da Secretaria da Proteção Social (SPS), atua de forma articulada para identificar famílias em situação de maior vulnerabilidade, fortalecer o acompanhamento territorial e assegurar que o acesso à alimentação adequada esteja diretamente conectado ao cuidado integral em saúde.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/22.01.26-Painel-Eixo-Saude-05-768x512-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE amplia auditorias estratégicas e consolida boas práticas de controle interno em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/cge-amplia-auditorias-estrategicas-e-consolida-boas-praticas-de-controle-interno-em-2025-2/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T16:00:08</pubDate>
    <description><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) apresentou o balanço das ações de 2025, evidenciando avanços expressivos na Auditoria Interna Governamental, que se consolidou como referência na promoção da transparência, da boa governança e no fortalecimento do controle interno no Ceará. Ao longo do ano, as auditorias priorizaram o aperfeiçoamento dos processos internos dos órgãos e entidades estaduais, contribuindo de forma direta para o fortalecimento da gestão pública e para a ampliação da eficácia e da qualidade dos serviços prestados à população.

Entre as auditorias destacaram-se as avaliações realizadas nos processos finalísticos de Acompanhamento e Prestação de Contas de Projetos Culturais da Secretaria da Cultura (Secult), com objetivo de assegurar que os benefícios culturais alcancem a sociedade com qualidade, responsabilidade e uso racional dos recursos públicos e; dos Exames de Habilitação do Detran, com vistas a assegurar a segurança viária, a integridade, a transparência, a credibilidade do sistema de habilitação e a confiança da sociedade nos serviços prestados pelo Estado.

Paralelamente, a CGE ampliou a implementação da gestão de riscos por meio de atividades de auditoria com prestação de consultorias especializadas oferecidas a órgãos como a SDA, Casa Civil, SCidades, SRH e SOP, apoiando gestores no mapeamento e na mitigação de riscos institucionais, visando melhorar a entrega dos serviços, tornando-os mais eficientes, eficazes e com melhor qualidade. Ainda, com prestação de consultorias, foram realizadas capacitações voltadas às assessorias de controle interno e a disponibilização de guias técnicos, a exemplo de guias sobre conformidade contábil, gestão de contratos terceirizados e implementação da gestão de riscos. Essas iniciativas contribuíram para o fortalecimento das práticas preventivas e para a elevação do nível de maturidade do controle interno no Estado.

No campo dos financiamentos externos, a CGE realizou auditorias de regularidade em processos do Projeto São José III executado pelo Tribunal de Contas do Estado (TCE), no âmbito de financiamentos do Banco Mundial, assegurando maior rigor e transparência na aplicação dos recursos. Outro destaque foi a participação na formulação do Termo de Ajustamento de Gestão (TAG) relacionado à administração de bens imóveis do Estado, instrumento que estabelece critérios para padronizar procedimentos e solucionar divergências na gestão patrimonial.

A atuação da Auditoria Interna também alcançou reconhecimento em âmbito nacional, com a participação de auditores da CGE em validações externas do Modelo de Capacidade de Auditoria Interna (IA-CM), representando o Conselho Nacional de Controle Interno (Conaci). Além disso, a Rede de Auditoria Interna do Poder Executivo Estadual foi fortalecida por meio de encontros que abordaram temas como melhores práticas, cibersegurança e monitoramento de recomendações. O conjunto dessas ações reforça o compromisso da CGE com a modernização da gestão pública e com a entrega de valor à sociedade cearense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) apresentou o balanço das ações de 2025, evidenciando avanços expressivos na Auditoria Interna Governamental, que se consolidou como referência na promoção da transparência, da boa governança e no fortalecimento do controle interno no Ceará. Ao longo do ano, as auditorias priorizaram o aperfeiçoamento dos processos internos dos órgãos e entidades estaduais, contribuindo de forma direta para o fortalecimento da gestão pública e para a ampliação da eficácia e da qualidade dos serviços prestados à população.

Entre as auditorias destacaram-se as avaliações realizadas nos processos finalísticos de Acompanhamento e Prestação de Contas de Projetos Culturais da Secretaria da Cultura (Secult), com objetivo de assegurar que os benefícios culturais alcancem a sociedade com qualidade, responsabilidade e uso racional dos recursos públicos e; dos Exames de Habilitação do Detran, com vistas a assegurar a segurança viária, a integridade, a transparência, a credibilidade do sistema de habilitação e a confiança da sociedade nos serviços prestados pelo Estado.

Paralelamente, a CGE ampliou a implementação da gestão de riscos por meio de atividades de auditoria com prestação de consultorias especializadas oferecidas a órgãos como a SDA, Casa Civil, SCidades, SRH e SOP, apoiando gestores no mapeamento e na mitigação de riscos institucionais, visando melhorar a entrega dos serviços, tornando-os mais eficientes, eficazes e com melhor qualidade. Ainda, com prestação de consultorias, foram realizadas capacitações voltadas às assessorias de controle interno e a disponibilização de guias técnicos, a exemplo de guias sobre conformidade contábil, gestão de contratos terceirizados e implementação da gestão de riscos. Essas iniciativas contribuíram para o fortalecimento das práticas preventivas e para a elevação do nível de maturidade do controle interno no Estado.

No campo dos financiamentos externos, a CGE realizou auditorias de regularidade em processos do Projeto São José III executado pelo Tribunal de Contas do Estado (TCE), no âmbito de financiamentos do Banco Mundial, assegurando maior rigor e transparência na aplicação dos recursos. Outro destaque foi a participação na formulação do Termo de Ajustamento de Gestão (TAG) relacionado à administração de bens imóveis do Estado, instrumento que estabelece critérios para padronizar procedimentos e solucionar divergências na gestão patrimonial.

A atuação da Auditoria Interna também alcançou reconhecimento em âmbito nacional, com a participação de auditores da CGE em validações externas do Modelo de Capacidade de Auditoria Interna (IA-CM), representando o Conselho Nacional de Controle Interno (Conaci). Além disso, a Rede de Auditoria Interna do Poder Executivo Estadual foi fortalecida por meio de encontros que abordaram temas como melhores práticas, cibersegurança e monitoramento de recomendações. O conjunto dessas ações reforça o compromisso da CGE com a modernização da gestão pública e com a entrega de valor à sociedade cearense.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Coaud-na-SEMA-1-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Janeiro Branco: cuidado em saúde mental no Vale do Jaguaribe integra terapias</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/janeiro-branco-cuidado-em-saude-mental-no-vale-do-jaguaribe-integra-terapias/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T15:21:31</pubDate>
    <description><![CDATA[Pintura e desenho em tela são ações cotidianas

Os pacientes da Clínica Psiquiátrica do Hospital Regional Vale do Jaguaribe (HRVJ), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), em Limoeiro do Norte, encontram no cuidado em saúde mental um olhar que vai além do tratamento medicamentoso. No dia a dia da unidade, atividades lúdicas e momentos de socialização ao ar livre contribuem para tornar o ambiente mais acolhedor e favorecer o processo de recuperação.

Entre essas ações estão as oficinas de pintura e desenho, que estimulam a expressão emocional, fortalecem a interação social e promovem o sentimento de pertencimento. A vivência artística ajuda a criar um espaço mais leve, capaz de estimular a autoestima e contribuir de forma significativa para o bem-estar dos pacientes.

As atividades integram o Projeto Transform(AR), que contempla oficinas terapêuticas, musicoterapia, práticas de relaxamento e alongamento, clube do livro, atividades externas, karaokê, ações voltadas à espiritualidade e a celebração de datas comemorativas. Cada iniciativa tem como objetivo promover um ambiente propício ao conforto psíquico e emocional, oferecendo ferramentas terapêuticas que contribuem para o cuidado integral do paciente, com impacto no manejo da dor física e no acolhimento de situações de angústia, ansiedade e depressão.

Conforme a médica psiquiatra e coordenadora do setor, Madalena Tavares, a proposta vai além da ampliação de atividades. “A gente está trazendo qualidade, acesso e humanização. Tudo isso é a definição de democracia. Nós estamos democratizando o acesso à saúde e a uma saúde de qualidade”, destaca a profissional.

Pacientes participam de Karaokê

A acompanhante de paciente, M.C.S., comenta que o setor proporciona um acolhimento e que sente o carinho das pessoas sempre que está lá.“As pessoas chegam aqui um pouco nervosas e com seus problemas, mas de repente melhoram e começam a rir e a brincar umas com as outras. Eles fazem exercícios e são muito bem assistidos”, relata.

O projeto Transform(ar) é desenvolvido pela equipe multidisciplinar da unidade e visa proporcionar um cuidado integral aos pacientes do setor, oferecendo terapias alternativas e complementares e oportunizando também experiências ao ar livre. A ideia é instigar as várias percepções e talentos dos pacientes, com pinturas, desenhos, atividades ao ar livre, exposição e debates de filmes.

O local conta com oito leitos distribuídos em duas enfermarias e atende pacientes de 20 municípios. Somente em 2025 ocorreram 104 Internações no setor, com admissões provenientes de regulação.

Sua estrutura está preparada para atender a população da região, acolhendo os pacientes com cuidado humanizado em saúde mental, integrado a um hospital geral, proporcionando atendimento regionalizado e democratizando assim a saúde pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Pintura e desenho em tela são ações cotidianas

Os pacientes da Clínica Psiquiátrica do Hospital Regional Vale do Jaguaribe (HRVJ), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), em Limoeiro do Norte, encontram no cuidado em saúde mental um olhar que vai além do tratamento medicamentoso. No dia a dia da unidade, atividades lúdicas e momentos de socialização ao ar livre contribuem para tornar o ambiente mais acolhedor e favorecer o processo de recuperação.

Entre essas ações estão as oficinas de pintura e desenho, que estimulam a expressão emocional, fortalecem a interação social e promovem o sentimento de pertencimento. A vivência artística ajuda a criar um espaço mais leve, capaz de estimular a autoestima e contribuir de forma significativa para o bem-estar dos pacientes.

As atividades integram o Projeto Transform(AR), que contempla oficinas terapêuticas, musicoterapia, práticas de relaxamento e alongamento, clube do livro, atividades externas, karaokê, ações voltadas à espiritualidade e a celebração de datas comemorativas. Cada iniciativa tem como objetivo promover um ambiente propício ao conforto psíquico e emocional, oferecendo ferramentas terapêuticas que contribuem para o cuidado integral do paciente, com impacto no manejo da dor física e no acolhimento de situações de angústia, ansiedade e depressão.

Conforme a médica psiquiatra e coordenadora do setor, Madalena Tavares, a proposta vai além da ampliação de atividades. “A gente está trazendo qualidade, acesso e humanização. Tudo isso é a definição de democracia. Nós estamos democratizando o acesso à saúde e a uma saúde de qualidade”, destaca a profissional.

Pacientes participam de Karaokê

A acompanhante de paciente, M.C.S., comenta que o setor proporciona um acolhimento e que sente o carinho das pessoas sempre que está lá.“As pessoas chegam aqui um pouco nervosas e com seus problemas, mas de repente melhoram e começam a rir e a brincar umas com as outras. Eles fazem exercícios e são muito bem assistidos”, relata.

O projeto Transform(ar) é desenvolvido pela equipe multidisciplinar da unidade e visa proporcionar um cuidado integral aos pacientes do setor, oferecendo terapias alternativas e complementares e oportunizando também experiências ao ar livre. A ideia é instigar as várias percepções e talentos dos pacientes, com pinturas, desenhos, atividades ao ar livre, exposição e debates de filmes.

O local conta com oito leitos distribuídos em duas enfermarias e atende pacientes de 20 municípios. Somente em 2025 ocorreram 104 Internações no setor, com admissões provenientes de regulação.

Sua estrutura está preparada para atender a população da região, acolhendo os pacientes com cuidado humanizado em saúde mental, integrado a um hospital geral, proporcionando atendimento regionalizado e democratizando assim a saúde pública.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Janeiro-Branco-hrvj-2.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secretaria da Saúde do Ceará lança Guia de Antimicrobianos para a Atenção Primária</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/secretaria-da-saude-do-ceara-lanca-guia-de-antimicrobianos-para-a-atencao-primaria/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T15:11:59</pubDate>
    <description><![CDATA[Pensado a partir do território e construído de forma coletiva, o guia fortalece o cuidado prestado às pessoas pela saúde cearense

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) disponibiliza, nesta quinta-feira (22), o guia de Antimicrobianos na Atenção Primária, com orientações voltadas ao uso adequado desses medicamentos por profissionais que trabalham em Unidades Básicas de Saúde (UBS). O documento técnico reúne recomendações clínicas adaptadas à realidade do território cearense e está disponível para download.

Acesse aqui: Antimicrobianos na Prática Clínica: Um Guia para Profissionais da Atenção Primária do Ceará

O guia funciona como um instrumento de apoio e auxílio a médicos, enfermeiros, dentistas e farmacêuticos em todo o processo que envolve o uso de antimicrobianos, desde a prescrição até a orientação ao paciente. Para a secretária da Saúde do Ceará, Tânia Mara Coelho, o material é uma importante ferramenta de apoio à prática assistencial na Atenção Primária.

“Tenho plena confiança de que, quanto mais este guia for consultado e empregado no dia a dia da assistência, mais avançaremos na consolidação do uso racional de antimicrobianos fora do ambiente hospitalar, um passo indispensável para proteger a saúde da nossa população e das gerações futuras”, comenta.

Já o secretário executivo de Atenção à Saúde e Desenvolvimento Regional da Sesa, Lauro Perdigão Neto, afirma que o guia amplia de forma estratégica o papel da Atenção Primária no enfrentamento da resistência antimicrobiana ao oferecer suporte técnico baseado em evidências para a tomada de decisão dos profissionais.

“É na Atenção Primária que acontece a maioria das decisões terapêuticas e onde existe a maior oportunidade de promover o uso racional dos antimicrobianos, reduzindo riscos ao paciente e contribuindo para conter o avanço da resistência bacteriana”, destaca.

Além de qualificar o cuidado individual, o documento também contribui para o planejamento da aquisição de medicamentos pelos municípios, fortalecendo o alinhamento entre o que é prescrito e o que é disponibilizado na rede, em consonância com a Relação Estadual de Medicamentos (RESME) e com a Programação Pactuada Integrada (PPI).

“O guia ajuda a organizar a prática assistencial e a gestão de forma integrada, garantindo maior segurança ao paciente e mais coerência entre a decisão clínica e a disponibilidade dos medicamentos na rede”, explica Lauro Perdigão Neto.

Enquanto principal porta de entrada do Sistema Único de Saúde (SUS), a Atenção Primária à Saúde concentra as decisões iniciais que impactam diretamente a evolução clínica dos pacientes. Ao qualificar o manejo das infecções nesse primeiro nível de cuidado, o uso adequado de antimicrobianos contribui para a prevenção de complicações, reduzindo a necessidade de encaminhamentos para serviços de média e alta complexidade.

O enfrentamento à resistência antimicrobiana também envolve a atuação da Vigilância Sanitária. No Ceará, a área tem papel estratégico na implementação de ações de prevenção e controle das infecções e no gerenciamento do uso de antimicrobianos na Atenção Primária à Saúde, em conformidade com as diretrizes nacionais e estaduais do Programa de Gerenciamento de Antimicrobianos (PGA), coordenado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa).

O assessor técnico da Coordenadoria de Vigilância Sanitária da Sesa (Covis), David Araújo, ressalta que o guia também tem papel fundamental na segurança do uso desses medicamentos.

“A Vigilância Sanitária atua de forma articulada com os municípios e com as áreas de vigilância em saúde, atenção primária e assistência farmacêutica, oferecendo apoio técnico para fortalecer o uso racional e seguro dos antimicrobianos. Esse trabalho contribui diretamente para a segurança do paciente e para o enfrentamento da resistência antimicrobiana no território”, explica.

Ao qualificar a prescrição e o uso de antimicrobianos na Atenção Primária, o Ceará avança de forma estruturada no enfrentamento da resistência antimicrobiana, investe na segurança do cuidado, na sustentabilidade do sistema de saúde e na integração entre assistência, vigilância e gestão.

O Guia de Antimicrobianos na Atenção Primária foi construído de forma colaborativa, com a participação de gestores municipais, representantes do Conselho das Secretarias Municipais de Saúde do Ceará (Cosems-CE), farmacêuticos especialistas, infectologistas e outros especialistas. O documento contou ainda com o apoio técnico e metodológico da Universidade de São Paulo (USP) e com a parceria do Centre for Antimicrobial Optimisation Network (CAMO-Net), rede dedicada ao fortalecimento das práticas de uso racional de antimicrobianos no país.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Pensado a partir do território e construído de forma coletiva, o guia fortalece o cuidado prestado às pessoas pela saúde cearense

A Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) disponibiliza, nesta quinta-feira (22), o guia de Antimicrobianos na Atenção Primária, com orientações voltadas ao uso adequado desses medicamentos por profissionais que trabalham em Unidades Básicas de Saúde (UBS). O documento técnico reúne recomendações clínicas adaptadas à realidade do território cearense e está disponível para download.

Acesse aqui: Antimicrobianos na Prática Clínica: Um Guia para Profissionais da Atenção Primária do Ceará

O guia funciona como um instrumento de apoio e auxílio a médicos, enfermeiros, dentistas e farmacêuticos em todo o processo que envolve o uso de antimicrobianos, desde a prescrição até a orientação ao paciente. Para a secretária da Saúde do Ceará, Tânia Mara Coelho, o material é uma importante ferramenta de apoio à prática assistencial na Atenção Primária.

“Tenho plena confiança de que, quanto mais este guia for consultado e empregado no dia a dia da assistência, mais avançaremos na consolidação do uso racional de antimicrobianos fora do ambiente hospitalar, um passo indispensável para proteger a saúde da nossa população e das gerações futuras”, comenta.

Já o secretário executivo de Atenção à Saúde e Desenvolvimento Regional da Sesa, Lauro Perdigão Neto, afirma que o guia amplia de forma estratégica o papel da Atenção Primária no enfrentamento da resistência antimicrobiana ao oferecer suporte técnico baseado em evidências para a tomada de decisão dos profissionais.

“É na Atenção Primária que acontece a maioria das decisões terapêuticas e onde existe a maior oportunidade de promover o uso racional dos antimicrobianos, reduzindo riscos ao paciente e contribuindo para conter o avanço da resistência bacteriana”, destaca.

Além de qualificar o cuidado individual, o documento também contribui para o planejamento da aquisição de medicamentos pelos municípios, fortalecendo o alinhamento entre o que é prescrito e o que é disponibilizado na rede, em consonância com a Relação Estadual de Medicamentos (RESME) e com a Programação Pactuada Integrada (PPI).

“O guia ajuda a organizar a prática assistencial e a gestão de forma integrada, garantindo maior segurança ao paciente e mais coerência entre a decisão clínica e a disponibilidade dos medicamentos na rede”, explica Lauro Perdigão Neto.

Enquanto principal porta de entrada do Sistema Único de Saúde (SUS), a Atenção Primária à Saúde concentra as decisões iniciais que impactam diretamente a evolução clínica dos pacientes. Ao qualificar o manejo das infecções nesse primeiro nível de cuidado, o uso adequado de antimicrobianos contribui para a prevenção de complicações, reduzindo a necessidade de encaminhamentos para serviços de média e alta complexidade.

O enfrentamento à resistência antimicrobiana também envolve a atuação da Vigilância Sanitária. No Ceará, a área tem papel estratégico na implementação de ações de prevenção e controle das infecções e no gerenciamento do uso de antimicrobianos na Atenção Primária à Saúde, em conformidade com as diretrizes nacionais e estaduais do Programa de Gerenciamento de Antimicrobianos (PGA), coordenado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa).

O assessor técnico da Coordenadoria de Vigilância Sanitária da Sesa (Covis), David Araújo, ressalta que o guia também tem papel fundamental na segurança do uso desses medicamentos.

“A Vigilância Sanitária atua de forma articulada com os municípios e com as áreas de vigilância em saúde, atenção primária e assistência farmacêutica, oferecendo apoio técnico para fortalecer o uso racional e seguro dos antimicrobianos. Esse trabalho contribui diretamente para a segurança do paciente e para o enfrentamento da resistência antimicrobiana no território”, explica.

Ao qualificar a prescrição e o uso de antimicrobianos na Atenção Primária, o Ceará avança de forma estruturada no enfrentamento da resistência antimicrobiana, investe na segurança do cuidado, na sustentabilidade do sistema de saúde e na integração entre assistência, vigilância e gestão.

O Guia de Antimicrobianos na Atenção Primária foi construído de forma colaborativa, com a participação de gestores municipais, representantes do Conselho das Secretarias Municipais de Saúde do Ceará (Cosems-CE), farmacêuticos especialistas, infectologistas e outros especialistas. O documento contou ainda com o apoio técnico e metodológico da Universidade de São Paulo (USP) e com a parceria do Centre for Antimicrobial Optimisation Network (CAMO-Net), rede dedicada ao fortalecimento das práticas de uso racional de antimicrobianos no país.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-10.39.09-600x375-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará inaugura Areninha Poeirão Tremembé em Itapipoca e fortalece esporte, cultura e educação indígena</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/governo-do-ceara-inaugura-areninha-poeirao-tremembe-em-itapipoca-e-fortalece-esporte-cultura-e-educacao-indigena/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T13:52:33</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará inaugurou, nesta quarta-feira (21), a Areninha Poeirão Tremembé, localizada na Aldeia Buriti, no município de Itapipoca. A solenidade contou com a presença da secretária dos Povos Indígenas do Ceará, Juliana Alves, do secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, de lideranças do povo Tremembé, além de autoridades estaduais e municipais. O equipamento recebeu investimento de aproximadamente R$ 288 mil e vai beneficiar diretamente mais de 600 indígenas da região.

A programação teve início com a apresentação do grupo infantil Pequenos Tremembezinhos, formado por crianças da comunidade, seguida pela realização do Torém, ritual sagrado e dança tradicional do povo Tremembé, que simboliza ancestralidade, espiritualidade, união e resistência. A obra atende a uma demanda histórica da comunidade e foi viabilizada por meio da articulação da Secretaria dos Povos Indígenas do Ceará (Sepince), em parceria com a Secretaria do Esporte (Sesporte) e com a execução da Superintendência de Obras Públicas (SOP), integrando políticas públicas de esporte, lazer e inclusão social nos territórios indígenas.

Durante a inauguração, a secretária dos Povos Indígenas, Juliana Alves, destacou o impacto social da iniciativa para a comunidade. “A entrega desta areninha representa uma conquista importante para o povo Tremembé e reafirma o compromisso do Governo do Ceará com os povos indígenas. É um equipamento que fortalece o esporte, o lazer e, principalmente, a convivência comunitária, respeitando a cultura e o modo de vida do território”, afirmou.

Em sua fala, a liderança indígena Adriana Tremembé ressaltou que a areninha vai além da prática esportiva e assume um papel educativo e político para a comunidade. Segundo ela, o espaço será utilizado como ambiente pedagógico, contribuindo para a formação das crianças e fortalecendo as lutas, a organização e as ações do povo Tremembé. A liderança destacou ainda a importância da localização do equipamento, instalado ao lado da escola e da creche da aldeia, o que amplia seu uso como espaço de aprendizado, convivência e transmissão de ensinamentos às novas gerações.

A Areninha Poeirão Tremembé é do tipo II e possui área total de 1.200 m2. A estrutura conta com campo society de grama sintética, vestiários, alambrados, acessos pavimentados e iluminação especial, possibilitando a prática esportiva e a realização de atividades comunitárias também no período noturno. Também estiveram presentes na solenidade o secretário executivo da Sepince, Jorge Tabajara, as lideranças indígenas Erbene Tremembé, a primeira-dama de Itapipoca, Liziany Medeiros, e o secretário municipal de Esporte, Josafa Teixeira de Castro Filho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará inaugurou, nesta quarta-feira (21), a Areninha Poeirão Tremembé, localizada na Aldeia Buriti, no município de Itapipoca. A solenidade contou com a presença da secretária dos Povos Indígenas do Ceará, Juliana Alves, do secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, de lideranças do povo Tremembé, além de autoridades estaduais e municipais. O equipamento recebeu investimento de aproximadamente R$ 288 mil e vai beneficiar diretamente mais de 600 indígenas da região.

A programação teve início com a apresentação do grupo infantil Pequenos Tremembezinhos, formado por crianças da comunidade, seguida pela realização do Torém, ritual sagrado e dança tradicional do povo Tremembé, que simboliza ancestralidade, espiritualidade, união e resistência. A obra atende a uma demanda histórica da comunidade e foi viabilizada por meio da articulação da Secretaria dos Povos Indígenas do Ceará (Sepince), em parceria com a Secretaria do Esporte (Sesporte) e com a execução da Superintendência de Obras Públicas (SOP), integrando políticas públicas de esporte, lazer e inclusão social nos territórios indígenas.

Durante a inauguração, a secretária dos Povos Indígenas, Juliana Alves, destacou o impacto social da iniciativa para a comunidade. “A entrega desta areninha representa uma conquista importante para o povo Tremembé e reafirma o compromisso do Governo do Ceará com os povos indígenas. É um equipamento que fortalece o esporte, o lazer e, principalmente, a convivência comunitária, respeitando a cultura e o modo de vida do território”, afirmou.

Em sua fala, a liderança indígena Adriana Tremembé ressaltou que a areninha vai além da prática esportiva e assume um papel educativo e político para a comunidade. Segundo ela, o espaço será utilizado como ambiente pedagógico, contribuindo para a formação das crianças e fortalecendo as lutas, a organização e as ações do povo Tremembé. A liderança destacou ainda a importância da localização do equipamento, instalado ao lado da escola e da creche da aldeia, o que amplia seu uso como espaço de aprendizado, convivência e transmissão de ensinamentos às novas gerações.

A Areninha Poeirão Tremembé é do tipo II e possui área total de 1.200 m2. A estrutura conta com campo society de grama sintética, vestiários, alambrados, acessos pavimentados e iluminação especial, possibilitando a prática esportiva e a realização de atividades comunitárias também no período noturno. Também estiveram presentes na solenidade o secretário executivo da Sepince, Jorge Tabajara, as lideranças indígenas Erbene Tremembé, a primeira-dama de Itapipoca, Liziany Medeiros, e o secretário municipal de Esporte, Josafa Teixeira de Castro Filho.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0413-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Unidade Móvel Dandara Ketlely leva acolhimento e serviços à população LGBTI+ em Apuiarés</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/unidade-movel-dandara-ketlely-leva-acolhimento-e-servicos-a-populacao-lgbti-em-apuiares/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T13:02:38</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Diversidade do Ceará (Sediv) realiza, na próxima sexta-feira (23), mais uma ação da Unidade Móvel de Atendimento à População LGBTI+ Dandara Ketlely, reafirmando o compromisso do Governo do Ceará com a interiorização das políticas públicas, a garantia de direitos e o enfrentamento à LGBTfobia.

A iniciativa leva acolhimento, informação e cuidado diretamente aos territórios, fortalecendo a presença do Estado junto à população LGBT+, especialmente em municípios do interior. Em Apuiarés, a programação contará com atividade de letramento e atendimento itinerante, aproximando serviços essenciais de quem mais precisa.

Durante a ação, a população terá acesso a orientações sobre direitos e cidadania, acolhimento de demandas e encaminhamentos ao Centro Estadual de Referência LGBTI+ Thina Rodrigues, além da busca ativa para inserção nos serviços ofertados pela Sediv. A programação também inclui a ativação da campanha permanente “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia” e a distribuição de materiais informativos, preservativos e gel lubrificante, reforçando ações de prevenção e promoção da saúde.

A atuação da Unidade Móvel Dandara Ketlely em eventos, espaços de convivência e equipamentos públicos fortalece a política estadual de diversidade, ampliando o acesso a direitos, promovendo dignidade e contribuindo para a construção de um Ceará mais justo, inclusivo e respeitoso para todas as pessoas LGBTI+.

📅 Data: 23 de janeiro (sexta-feira)

🕘 Horário: a partir das 9h

📍 Letramento: Secretaria da Cultura de Apuiarés

📍 Unidade Móvel: em frente à sede da Prefeitura Municipal de Apuiarés

A Sediv reforça o convite para que a população participe, compartilhe a informação e contribua para o fortalecimento dessa rede de acolhimento e cidadania]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Diversidade do Ceará (Sediv) realiza, na próxima sexta-feira (23), mais uma ação da Unidade Móvel de Atendimento à População LGBTI+ Dandara Ketlely, reafirmando o compromisso do Governo do Ceará com a interiorização das políticas públicas, a garantia de direitos e o enfrentamento à LGBTfobia.

A iniciativa leva acolhimento, informação e cuidado diretamente aos territórios, fortalecendo a presença do Estado junto à população LGBT+, especialmente em municípios do interior. Em Apuiarés, a programação contará com atividade de letramento e atendimento itinerante, aproximando serviços essenciais de quem mais precisa.

Durante a ação, a população terá acesso a orientações sobre direitos e cidadania, acolhimento de demandas e encaminhamentos ao Centro Estadual de Referência LGBTI+ Thina Rodrigues, além da busca ativa para inserção nos serviços ofertados pela Sediv. A programação também inclui a ativação da campanha permanente “Ceará da Diversidade contra a LGBTfobia” e a distribuição de materiais informativos, preservativos e gel lubrificante, reforçando ações de prevenção e promoção da saúde.

A atuação da Unidade Móvel Dandara Ketlely em eventos, espaços de convivência e equipamentos públicos fortalece a política estadual de diversidade, ampliando o acesso a direitos, promovendo dignidade e contribuindo para a construção de um Ceará mais justo, inclusivo e respeitoso para todas as pessoas LGBTI+.

📅 Data: 23 de janeiro (sexta-feira)

🕘 Horário: a partir das 9h

📍 Letramento: Secretaria da Cultura de Apuiarés

📍 Unidade Móvel: em frente à sede da Prefeitura Municipal de Apuiarés

A Sediv reforça o convite para que a população participe, compartilhe a informação e contribua para o fortalecimento dessa rede de acolhimento e cidadania]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-22-at-12.29.35.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Uece e Universidade do Atacama firmam acordo de colaboração internacional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/uece-e-universidade-do-atacama-firmam-acordo-de-colaboracao-internacional/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T12:54:50</pubDate>
    <description><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece) e a Universidade do Atacama (UDA), do Chile, firmaram, na manhã desta quarta-feira (21), um acordo de colaboração internacional com vigência de cinco anos. A solenidade de assinatura ocorreu na Reitoria da Uece e contou com a presença de gestores, docentes e representantes institucionais das duas universidades, além de autoridades chilenas.

O acordo tem como objetivo estabelecer as bases de uma colaboração mútua entre a Uece e a UDA para o desenvolvimento de ações conjuntas nas áreas de pesquisa e inovação, ensino, tecnologia, interação social, mobilidade acadêmica e realização de estágios, abrangendo todas as áreas de interesse recíproco compatíveis com a missão e as funções institucionais das universidades.

Entre os principais termos da cooperação estão a criação, o desenvolvimento e a execução conjunta de projetos de pesquisa e inovação; a elaboração de publicações acadêmicas; a organização de eventos científicos e institucionais; o intercâmbio de experiências e estudos; a promoção de processos formativos em temas relacionados à pesquisa, à inovação e à relação com o ambiente; o desenvolvimento de recursos e ferramentas educacionais; a realização de mobilidade internacional de professores e estudantes; e a oferta de estágios acadêmicos, tecnológicos e profissionais para alunos de graduação da Uece nas dependências das instituições parceiras. O acordo também prevê que as partes poderão celebrar convênios semelhantes com outras instituições nacionais ou internacionais.

O vice-reitor da Uece, professor Dárcio Teixeira, em exercício da reitoria da Uece, deu as boas-vindas à comitiva chilena e destacou a relevância da parceria para o fortalecimento da internacionalização da universidade. Na ocasião, apresentou um panorama institucional da Uece, abordando a diversidade de cursos de graduação e pós-graduação. “O acordo reforça o compromisso da Uece com a cooperação internacional e a promoção de ações acadêmicas integradas, ampliando oportunidades de formação, pesquisa e inovação para a comunidade universitária”, pontua o vice-reitor.

Participaram do encontro, pela Uece, a pró-reitora de Pós-Graduação e Pesquisa, professora Ana Paula Ribeiro Rodrigues; a pró-reitora de Políticas Estudantis, professora Mônica Duarte Cavaignac; o professor Horácio Frota, representando a coordenação do Programa de Pós-Graduação Profissional em Políticas Públicas; o professor Emanuel Freitas, representando Programa de Pós-Graduação Acadêmico em Políticas Públicas; a professora Sônia de Castro, assessora do Escritório de Cooperação Internacional; o professor Joaquim José Neto Cysne, diretor do Centro de Estudos Sociais Aplicados (Cesa); e a professora Verónica Lídia Peñaloza Fuentes. Também esteve presente a professora Denise Casselli, assessora da Pró-Reitoria de Inovação e Relações Institucionais da Universidade Federal do Ceará (UFC).

Pela Universidade do Atacama, integraram a comitiva, além da vice-reitora María José Gallardo Nelson, o diretor do Centro de Governança, Políticas e Gestão Pública, Mario Maturana Claro, e o pesquisador do Centro de Investigações Costeiras, Edgardo Cruces Romero. O evento contou ainda com a presença dos conselheiros regionais do Chile (equivalentes a deputados estaduais no Brasil), Miguel San Martín e Patrício Alfaro e Ingrid Aguad, chefe de relações internacionais Governo Regional do Atacama]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece) e a Universidade do Atacama (UDA), do Chile, firmaram, na manhã desta quarta-feira (21), um acordo de colaboração internacional com vigência de cinco anos. A solenidade de assinatura ocorreu na Reitoria da Uece e contou com a presença de gestores, docentes e representantes institucionais das duas universidades, além de autoridades chilenas.

O acordo tem como objetivo estabelecer as bases de uma colaboração mútua entre a Uece e a UDA para o desenvolvimento de ações conjuntas nas áreas de pesquisa e inovação, ensino, tecnologia, interação social, mobilidade acadêmica e realização de estágios, abrangendo todas as áreas de interesse recíproco compatíveis com a missão e as funções institucionais das universidades.

Entre os principais termos da cooperação estão a criação, o desenvolvimento e a execução conjunta de projetos de pesquisa e inovação; a elaboração de publicações acadêmicas; a organização de eventos científicos e institucionais; o intercâmbio de experiências e estudos; a promoção de processos formativos em temas relacionados à pesquisa, à inovação e à relação com o ambiente; o desenvolvimento de recursos e ferramentas educacionais; a realização de mobilidade internacional de professores e estudantes; e a oferta de estágios acadêmicos, tecnológicos e profissionais para alunos de graduação da Uece nas dependências das instituições parceiras. O acordo também prevê que as partes poderão celebrar convênios semelhantes com outras instituições nacionais ou internacionais.

O vice-reitor da Uece, professor Dárcio Teixeira, em exercício da reitoria da Uece, deu as boas-vindas à comitiva chilena e destacou a relevância da parceria para o fortalecimento da internacionalização da universidade. Na ocasião, apresentou um panorama institucional da Uece, abordando a diversidade de cursos de graduação e pós-graduação. “O acordo reforça o compromisso da Uece com a cooperação internacional e a promoção de ações acadêmicas integradas, ampliando oportunidades de formação, pesquisa e inovação para a comunidade universitária”, pontua o vice-reitor.

Participaram do encontro, pela Uece, a pró-reitora de Pós-Graduação e Pesquisa, professora Ana Paula Ribeiro Rodrigues; a pró-reitora de Políticas Estudantis, professora Mônica Duarte Cavaignac; o professor Horácio Frota, representando a coordenação do Programa de Pós-Graduação Profissional em Políticas Públicas; o professor Emanuel Freitas, representando Programa de Pós-Graduação Acadêmico em Políticas Públicas; a professora Sônia de Castro, assessora do Escritório de Cooperação Internacional; o professor Joaquim José Neto Cysne, diretor do Centro de Estudos Sociais Aplicados (Cesa); e a professora Verónica Lídia Peñaloza Fuentes. Também esteve presente a professora Denise Casselli, assessora da Pró-Reitoria de Inovação e Relações Institucionais da Universidade Federal do Ceará (UFC).

Pela Universidade do Atacama, integraram a comitiva, além da vice-reitora María José Gallardo Nelson, o diretor do Centro de Governança, Políticas e Gestão Pública, Mario Maturana Claro, e o pesquisador do Centro de Investigações Costeiras, Edgardo Cruces Romero. O evento contou ainda com a presença dos conselheiros regionais do Chile (equivalentes a deputados estaduais no Brasil), Miguel San Martín e Patrício Alfaro e Ingrid Aguad, chefe de relações internacionais Governo Regional do Atacama]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/final.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>População de Pereiro comemora chegada de CEI e Areninha com investimento total de R$ 2,5 milhões</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/populacao-de-pereiro-comemora-chegada-de-cei-e-areninha-com-investimento-total-de-r-25-milhoes/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T12:48:26</pubDate>
    <description><![CDATA[Os dois equipamentos estão localizados no distrito de Crioulos

Em evento comandado pelo governador Elmano de Freitas, nesta quinta-feira (22), a população de Pereiro pôde comemorar a chegada de um Centro de Educação Infantil (CEI) e uma Areninha. Ao todo, o investimento por parte do Governo do Ceará foi de R$ 2,5 milhões. Também participaram do momento a secretária da Educação, Eliana Estrela; o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro; o prefeito Zé de Moacir; entre outras autoridades.

Com capacidade para 208 alunos, o novo Centro de Educação Infantil de Pereiro conta com berçário, dormitório, quatro salas de referência, banheiros infantis, refeitório, cantina, cozinha, além do bloco administrativo, com salas de espera, diretoria e coordenação, entre outros ambientes. Desde 2023, este é o CEI de número 73 entregue para os cearenses.

A Areninha de Pereiro é a de número 434 em todo Ceará. O espaço possui campo society (dimensões: 38 x 26 = 988 m²); grama sintética; alambrados e rede; vestiários com banheiros; acessos pavimentados e torres de iluminação. O equipamento esportivo promove lazer e saúde, além de fomentar um ambiente de interação saudável entre os moradores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os dois equipamentos estão localizados no distrito de Crioulos

Em evento comandado pelo governador Elmano de Freitas, nesta quinta-feira (22), a população de Pereiro pôde comemorar a chegada de um Centro de Educação Infantil (CEI) e uma Areninha. Ao todo, o investimento por parte do Governo do Ceará foi de R$ 2,5 milhões. Também participaram do momento a secretária da Educação, Eliana Estrela; o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro; o prefeito Zé de Moacir; entre outras autoridades.

Com capacidade para 208 alunos, o novo Centro de Educação Infantil de Pereiro conta com berçário, dormitório, quatro salas de referência, banheiros infantis, refeitório, cantina, cozinha, além do bloco administrativo, com salas de espera, diretoria e coordenação, entre outros ambientes. Desde 2023, este é o CEI de número 73 entregue para os cearenses.

A Areninha de Pereiro é a de número 434 em todo Ceará. O espaço possui campo society (dimensões: 38 x 26 = 988 m²); grama sintética; alambrados e rede; vestiários com banheiros; acessos pavimentados e torres de iluminação. O equipamento esportivo promove lazer e saúde, além de fomentar um ambiente de interação saudável entre os moradores.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_0988-3.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Conab divulga 1º Boletim Prohort do ano com estabilidade nos preços da laranja e da maçã</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/conab-divulga-1o-boletim-prohort-do-ano-com-estabilidade-nos-precos-da-laranja-e-da-maca/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T11:42:07</pubDate>
    <description><![CDATA[Os preços da laranja e da maçã mantiveram-se estáveis em dezembro de 2025 na média das 11 principais Centrais de Abastecimento (Ceasas) do País, com sutil variação negativa nas médias ponderadas da fruta cítrica e leve oscilação positiva no fruto pomáceo. As informações integram o 1º Boletim Prohort de Janeiro/2026, edição que traz dados de Dezembro/2025, elaborado pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), que acompanha a comercialização de hortigranjeiros com maior representatividade no consumo nacional nos principais entrepostos do país.

O preço médio da laranja apresentou uma leve variação negativa de -0,68%. A queda nos valores foi mais acentuada em praças como Rio Branco/AC (-35,08%) e Goiânia/GO (-12,78%), em um cenário de maior oferta do produto nos mercados atacadistas. Já no caso da maçã, a variação positiva foi sutil, de +0,64%, em um contexto de maior oferta paulista, demanda mais fraca e estoques da safra 2024/25 em fase final.

As demais frutas analisadas no Boletim Prohort não seguiram o mesmo movimento de manutenção de valores e registraram aumento nos preços médios em dezembro do ano passado. A banana apresentou alta de 4,02% nas cotações das variedades nanica e prata provenientes das regiões Nordeste e Sudeste, influenciada pela menor oferta típica do período e pela melhora na qualidade do produto.

Seguindo a tendência de aumento, o mamão apresentou preços mais altos em 15,87%, causados pela menor disponibilidade de frutas com padrão superior de qualidade nas principais regiões produtoras. Por fim, a melancia registrou acréscimo médio de valor de 25,19%, mesmo com maior volume comercializado, sustentados pela boa qualidade das frutas e pelas temperaturas mais elevadas, que contribuíram para o aumento da demanda na primeira quinzena do mês.

Entre as hortaliças analisadas na pesquisa, todas apresentaram aumento nos preços médios em dezembro. A batata registrou a maior elevação, com alta de 23,50% na média ponderada nacional, reflexo da redução da oferta causada pelas chuvas nas regiões produtoras, que dificultaram a colheita. Em algumas Ceasas, como na de Rio Branco/AC e no Rio de Janeiro/RJ, os preços subiram mais de 30% em relação a novembro/2025.

A cebola manteve a trajetória de alta iniciada em outubro, com aumentos expressivos em mercados mais distantes das áreas produtoras do Sul, responsáveis pela maior parte do abastecimento nacional no período. Em Rio Branco/AC e Recife/PE, por exemplo, os preços apresentaram variação positiva superior a 50% em dezembro do ano passado.

O tomate também registrou aumento relevante, de 15,06%, interrompendo a tendência de queda observada ao longo de grande parte de 2025. A alta esteve associada à transição entre safras e às oscilações típicas da oferta do produto, com variações significativas entre as Ceasas, como em Rio Branco/AC (+51,76%) e Recife/PE (+53,17) no último mês do ano.

A cenoura demonstrou alta moderada nos preços médios, com acréscimo médio de 7,21%,mesmo com aumento da comercialização. Enquanto a alface teve elevação mais contida de 3,49%, influenciada pela maior demanda associada às temperaturas elevadas e pelos impactos climáticos sobre a qualidade das folhosas.

Exportação de frutas – O Boletim também destaca o desempenho positivo das exportações brasileiras de frutas em 2025. No acumulado do ano, o país exportou cerca de 1,31 milhão de toneladas, crescimento de aproximadamente 20% em relação a 2024, com faturamento de US$ 1,56 bilhão. As vendas externas seguiram concentradas principalmente nos mercados europeu e asiático, com aumento do volume embarcado de produtos como manga, melão, melancia, banana e mamão.

Destaque do mês – A edição de janeiro traz como destaque o acordo entre o Mercosul e a União Europeia e seus possíveis impactos para o setor hortigranjeiro. O estudo aponta que o acordo amplia as oportunidades para a exportação de frutas brasileiras, ao prever a redução gradual de tarifas e facilitar o acesso a novos mercados, ao mesmo tempo em que impõe desafios relacionados ao cumprimento de padrões sanitários, ambientais e de sustentabilidade.

Nesse contexto, o Boletim ressalta o papel estratégico das Centrais de Abastecimento como espaços capazes de difundir boas práticas, apoiar a modernização da produção e atuar como pontos de articulação entre produtores, comerciantes e o mercado internacional, especialmente para agricultores de pequeno e médio porte.

Balanço de comercialização – No acumulado de 2025, o volume total de hortaliças comercializadas nas Ceasas analisadas apresentou redução em relação a 2024, com queda mais acentuada no grupo de hortaliças folhosas. Em sentido oposto, o subgrupo de raízes, bulbos, tubérculos e rizomas registrou crescimento, impulsionado principalmente pela maior oferta de batata e cenoura, o que contribuiu para atenuar a redução da comercialização total no ano.

As informações completas sobre preços e comercialização nas Centrais de Abastecimento brasileiras estão reunidas no Boletim Hortigranjeiro, disponível no Portal da Conab. Já as publicações com o balanço anual do setor hortigranjeiro podem ser consultadas na área de publicações do Programa Brasileiro de Modernização do Mercado Hortigranjeiro (Prohort).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os preços da laranja e da maçã mantiveram-se estáveis em dezembro de 2025 na média das 11 principais Centrais de Abastecimento (Ceasas) do País, com sutil variação negativa nas médias ponderadas da fruta cítrica e leve oscilação positiva no fruto pomáceo. As informações integram o 1º Boletim Prohort de Janeiro/2026, edição que traz dados de Dezembro/2025, elaborado pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), que acompanha a comercialização de hortigranjeiros com maior representatividade no consumo nacional nos principais entrepostos do país.

O preço médio da laranja apresentou uma leve variação negativa de -0,68%. A queda nos valores foi mais acentuada em praças como Rio Branco/AC (-35,08%) e Goiânia/GO (-12,78%), em um cenário de maior oferta do produto nos mercados atacadistas. Já no caso da maçã, a variação positiva foi sutil, de +0,64%, em um contexto de maior oferta paulista, demanda mais fraca e estoques da safra 2024/25 em fase final.

As demais frutas analisadas no Boletim Prohort não seguiram o mesmo movimento de manutenção de valores e registraram aumento nos preços médios em dezembro do ano passado. A banana apresentou alta de 4,02% nas cotações das variedades nanica e prata provenientes das regiões Nordeste e Sudeste, influenciada pela menor oferta típica do período e pela melhora na qualidade do produto.

Seguindo a tendência de aumento, o mamão apresentou preços mais altos em 15,87%, causados pela menor disponibilidade de frutas com padrão superior de qualidade nas principais regiões produtoras. Por fim, a melancia registrou acréscimo médio de valor de 25,19%, mesmo com maior volume comercializado, sustentados pela boa qualidade das frutas e pelas temperaturas mais elevadas, que contribuíram para o aumento da demanda na primeira quinzena do mês.

Entre as hortaliças analisadas na pesquisa, todas apresentaram aumento nos preços médios em dezembro. A batata registrou a maior elevação, com alta de 23,50% na média ponderada nacional, reflexo da redução da oferta causada pelas chuvas nas regiões produtoras, que dificultaram a colheita. Em algumas Ceasas, como na de Rio Branco/AC e no Rio de Janeiro/RJ, os preços subiram mais de 30% em relação a novembro/2025.

A cebola manteve a trajetória de alta iniciada em outubro, com aumentos expressivos em mercados mais distantes das áreas produtoras do Sul, responsáveis pela maior parte do abastecimento nacional no período. Em Rio Branco/AC e Recife/PE, por exemplo, os preços apresentaram variação positiva superior a 50% em dezembro do ano passado.

O tomate também registrou aumento relevante, de 15,06%, interrompendo a tendência de queda observada ao longo de grande parte de 2025. A alta esteve associada à transição entre safras e às oscilações típicas da oferta do produto, com variações significativas entre as Ceasas, como em Rio Branco/AC (+51,76%) e Recife/PE (+53,17) no último mês do ano.

A cenoura demonstrou alta moderada nos preços médios, com acréscimo médio de 7,21%,mesmo com aumento da comercialização. Enquanto a alface teve elevação mais contida de 3,49%, influenciada pela maior demanda associada às temperaturas elevadas e pelos impactos climáticos sobre a qualidade das folhosas.

Exportação de frutas – O Boletim também destaca o desempenho positivo das exportações brasileiras de frutas em 2025. No acumulado do ano, o país exportou cerca de 1,31 milhão de toneladas, crescimento de aproximadamente 20% em relação a 2024, com faturamento de US$ 1,56 bilhão. As vendas externas seguiram concentradas principalmente nos mercados europeu e asiático, com aumento do volume embarcado de produtos como manga, melão, melancia, banana e mamão.

Destaque do mês – A edição de janeiro traz como destaque o acordo entre o Mercosul e a União Europeia e seus possíveis impactos para o setor hortigranjeiro. O estudo aponta que o acordo amplia as oportunidades para a exportação de frutas brasileiras, ao prever a redução gradual de tarifas e facilitar o acesso a novos mercados, ao mesmo tempo em que impõe desafios relacionados ao cumprimento de padrões sanitários, ambientais e de sustentabilidade.

Nesse contexto, o Boletim ressalta o papel estratégico das Centrais de Abastecimento como espaços capazes de difundir boas práticas, apoiar a modernização da produção e atuar como pontos de articulação entre produtores, comerciantes e o mercado internacional, especialmente para agricultores de pequeno e médio porte.

Balanço de comercialização – No acumulado de 2025, o volume total de hortaliças comercializadas nas Ceasas analisadas apresentou redução em relação a 2024, com queda mais acentuada no grupo de hortaliças folhosas. Em sentido oposto, o subgrupo de raízes, bulbos, tubérculos e rizomas registrou crescimento, impulsionado principalmente pela maior oferta de batata e cenoura, o que contribuiu para atenuar a redução da comercialização total no ano.

As informações completas sobre preços e comercialização nas Centrais de Abastecimento brasileiras estão reunidas no Boletim Hortigranjeiro, disponível no Portal da Conab. Já as publicações com o balanço anual do setor hortigranjeiro podem ser consultadas na área de publicações do Programa Brasileiro de Modernização do Mercado Hortigranjeiro (Prohort).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/essa-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>PPP de esgoto da Cagece reforça serviços de limpeza de rede de esgoto em Fortaleza para evitar transtornos no período chuvoso</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/ppp-de-esgoto-da-cagece-reforca-servicos-de-limpeza-de-rede-de-esgoto-em-fortaleza-para-evitar-transtornos-no-periodo-chuvoso/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T11:23:23</pubDate>
    <description><![CDATA[Até o final de janeiro, o Polo Gastronômico da Varjota e as barracas da Praia do Futuro receberão manutenções preventivas para garantir o funcionamento do sistema de esgoto sem sobrecargas, evitando problemas na rede por conta do descarte irregular de lixo e gordura.

A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), por meio da Ambiental Ceará, parceira da empresa na operação e na universalização dos serviços de esgotamento sanitário, intensifica as ações de limpeza preventiva na rede de esgoto da capital cearense, realizando intervenções em cerca de 12km de rede coletora, apenas neste mês de janeiro. Durante a ação, as equipes retiram resíduos descartados incorretamente nas tubulações, o que pode ocasionar em obstruções e extravasamentos.

Bairros como Parangaba, Maraponga, Passaré, Barra do Ceará e Meireles já passaram por manutenções. Além disso, com atenção ao período das férias e à alta movimentação na cidade, áreas que compreendem a rede hoteleira e com maior volume de visitantes também já foram contempladas. Os serviços são realizados prioritariamente no período noturno, após as 23h, para minimizar impactos na circulação das vias.

Até o final deste mês, o Polo Gastronômico da Varjota e a área de barracas da Praia do Futuro também receberão as equipes de manutenção da Ambiental Ceará. Nessas regiões, uma das situações que requer mais atenção é o acúmulo de gordura descartada indevidamente na tubulação. Para reduzir eventuais impactos negativos na rede, a empresa orienta moradores e empresários da área sobre o descarte correto de resíduos sólidos e oleosos, além de investir em uma tecnologia biológica para reduzir eventuais problemas, o chamado Free-Flow Block.

Trata-se de um produto ambientalmente seguro que utiliza uma combinação de bactérias naturais e enzimas que decompõem a gordura e outros resíduos orgânicos presentes nas tubulações. Com isso, a rede é desobstruída, evitando o acúmulo de materiais no sistema de esgoto que podem causar obstruções.

O cronograma preventivo em vias onde se encontram os chamados “coletores-troco”, grandes tubulações por onde passam alto volume de esgoto, a Ambiental Ceará também utiliza o equipamento SeeSnake, um robô de videomonitoramento com o qual é possível identificar pontos que demandam mais atenção e/ou manutenção da rede coletora.

O descarte irregular de lixo na rede coletora de esgoto continua sendo um dos maiores desafios da manutenção do sistema e a população pode contribuir evitando o descarte indevido de lixo na rede. Apenas em 2025, foram retiradas mais de 430 toneladas de resíduos sólidos do tratamento preliminar (gradeamento) das estações de tratamento. Além disso, no mesmo período, a empresa realizou mais de 71 mil manutenções no sistema de esgotamento somente de Fortaleza, grande parte dessas intervenções foram necessárias justamente por conta de obstruções causadas pelo descarte inadequado de resíduos.

Entre os itens mais encontrados na rede estão restos de alimentos, óleo e gordura, sacolas plásticas, absorventes, cascas e sementes, tecidos, papéis, preservativos, cotonetes, fio dental, embalagens, cabelos, medicamentos, borra de café, cigarros e fraldas.

Outro ponto que merece atenção da população é o cuidado para que as águas das chuvas sejam destinadas corretamente para o sistema de drenagem e não para a rede de esgoto, pois pode gerar sobrecarga no sistema e aumentar os casos de extravasamentos.

Caso presencie obstruções ou extravasamentos na rede de esgoto, a Cagece orienta aos clientes que entrem em contato com a companhia pelos canais de atendimento disponíveis, como a Central de Atendimento (0800.275.0195), o aplicativo Cagece App (disponível para Android e iOS) ou por meio da Gesse, assistente virtual que atende no portal da companhia.

A Parceria Público-Privada de esgoto firmada entre a Cagece e a Ambiental Ceará tem como objetivo universalizar os serviços de coleta e tratamento de esgoto em 24 municípios das regiões metropolitanas de Fortaleza e do Cariri, atendendo 4,3 milhões de cearenses. Ao todo, R$ 6,5 bilhões serão investidos em obras, levando esgotamento sanitário para 90% da população até o ano de 2033, e avançando para 95% em 2040.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Até o final de janeiro, o Polo Gastronômico da Varjota e as barracas da Praia do Futuro receberão manutenções preventivas para garantir o funcionamento do sistema de esgoto sem sobrecargas, evitando problemas na rede por conta do descarte irregular de lixo e gordura.

A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), por meio da Ambiental Ceará, parceira da empresa na operação e na universalização dos serviços de esgotamento sanitário, intensifica as ações de limpeza preventiva na rede de esgoto da capital cearense, realizando intervenções em cerca de 12km de rede coletora, apenas neste mês de janeiro. Durante a ação, as equipes retiram resíduos descartados incorretamente nas tubulações, o que pode ocasionar em obstruções e extravasamentos.

Bairros como Parangaba, Maraponga, Passaré, Barra do Ceará e Meireles já passaram por manutenções. Além disso, com atenção ao período das férias e à alta movimentação na cidade, áreas que compreendem a rede hoteleira e com maior volume de visitantes também já foram contempladas. Os serviços são realizados prioritariamente no período noturno, após as 23h, para minimizar impactos na circulação das vias.

Até o final deste mês, o Polo Gastronômico da Varjota e a área de barracas da Praia do Futuro também receberão as equipes de manutenção da Ambiental Ceará. Nessas regiões, uma das situações que requer mais atenção é o acúmulo de gordura descartada indevidamente na tubulação. Para reduzir eventuais impactos negativos na rede, a empresa orienta moradores e empresários da área sobre o descarte correto de resíduos sólidos e oleosos, além de investir em uma tecnologia biológica para reduzir eventuais problemas, o chamado Free-Flow Block.

Trata-se de um produto ambientalmente seguro que utiliza uma combinação de bactérias naturais e enzimas que decompõem a gordura e outros resíduos orgânicos presentes nas tubulações. Com isso, a rede é desobstruída, evitando o acúmulo de materiais no sistema de esgoto que podem causar obstruções.

O cronograma preventivo em vias onde se encontram os chamados “coletores-troco”, grandes tubulações por onde passam alto volume de esgoto, a Ambiental Ceará também utiliza o equipamento SeeSnake, um robô de videomonitoramento com o qual é possível identificar pontos que demandam mais atenção e/ou manutenção da rede coletora.

O descarte irregular de lixo na rede coletora de esgoto continua sendo um dos maiores desafios da manutenção do sistema e a população pode contribuir evitando o descarte indevido de lixo na rede. Apenas em 2025, foram retiradas mais de 430 toneladas de resíduos sólidos do tratamento preliminar (gradeamento) das estações de tratamento. Além disso, no mesmo período, a empresa realizou mais de 71 mil manutenções no sistema de esgotamento somente de Fortaleza, grande parte dessas intervenções foram necessárias justamente por conta de obstruções causadas pelo descarte inadequado de resíduos.

Entre os itens mais encontrados na rede estão restos de alimentos, óleo e gordura, sacolas plásticas, absorventes, cascas e sementes, tecidos, papéis, preservativos, cotonetes, fio dental, embalagens, cabelos, medicamentos, borra de café, cigarros e fraldas.

Outro ponto que merece atenção da população é o cuidado para que as águas das chuvas sejam destinadas corretamente para o sistema de drenagem e não para a rede de esgoto, pois pode gerar sobrecarga no sistema e aumentar os casos de extravasamentos.

Caso presencie obstruções ou extravasamentos na rede de esgoto, a Cagece orienta aos clientes que entrem em contato com a companhia pelos canais de atendimento disponíveis, como a Central de Atendimento (0800.275.0195), o aplicativo Cagece App (disponível para Android e iOS) ou por meio da Gesse, assistente virtual que atende no portal da companhia.

A Parceria Público-Privada de esgoto firmada entre a Cagece e a Ambiental Ceará tem como objetivo universalizar os serviços de coleta e tratamento de esgoto em 24 municípios das regiões metropolitanas de Fortaleza e do Cariri, atendendo 4,3 milhões de cearenses. Ao todo, R$ 6,5 bilhões serão investidos em obras, levando esgotamento sanitário para 90% da população até o ano de 2033, e avançando para 95% em 2040.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/20250320_Limpeza-de-PV-Esgoto__Foto-Rayane-Mainara_12-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Vem pro Parque anima o fim de semana no Cocó com oficinas, práticas corporais, dança e espetáculo infantil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/vem-pro-parque-anima-o-fim-de-semana-no-coco-com-oficinas-praticas-corporais-danca-e-espetaculo-infantil/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T11:06:26</pubDate>
    <description><![CDATA[Programação gratuita acontece no sábado e no domingo (24 e 25/01), no Parque Estadual do Cocó, com atividades para todas as idades

O Parque Estadual do Cocó recebe, neste sábado e domingo (24 e 25 de janeiro), mais uma edição do Vem pro Parque, programa semanal que convida o público a ocupar um dos principais espaços verdes de Fortaleza com ações culturais, educativas, lazer e de bem-estar. A iniciativa é uma realização do governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

No sábado (24), a programação começa pela manhã, das 9h às 11h, com a Oficina de pintura e jogos educativos, estimulando a consciência ambiental, por meio da criatividade e do aprendizado lúdico. À tarde, às 16h, o parque se transforma em pista de dança com o Baile Charme, conduzido por Luís Alexandre, professor e pesquisador de danças urbanas, acompanhado do DJ William. Inspirada por estilos como hip-hop, R&amp;B, freestyle, new jack swing e miami bass, a atividade propõe a construção coletiva da coreografia, valorizando a liberdade de movimentos e a energia contagiante do baile.

No domingo (25), a programação começa cedo, com práticas integrativas e atividades físicas ao ar livre, como Tai Chi Chuan (7h), Yoga (8h), Biodança (9h) e Ritmos (8h às 12h). O público também pode participar da Oficina de Jardinagem, às 9h, que ensina o plantio de sementes de hortaliças para pequenos espaços, com a possibilidade de levar o cultivo para casa. Ao longo da manhã, o parque recebe ainda Recreação (8h às 11h) e Cinema no Parque (9h).

Um dos destaques do domingo é o espetáculo infantil “As peripécias do Bode Ioiô”, com Evan Teixeira, apresentado às 10h30. Inspirado na história do lendário bode que se tornou ícone da cultura cearense, o espetáculo une teatro e música ao vivo, convidando crianças e famílias a uma experiência marcada por humor, afeto e imaginação.

Os Agentes Jovens Ambientais recebem o público durante toda a manhã de domingo com oficina de produção e distribuição de mudas, jogos educativos com material reciclado e pintura facial.

Com acesso gratuito e atividades diversificadas, o Vem pro Parque reafirma o Parque Estadual do Cocó como espaço de convivência, lazer, cultura e contato com a natureza.

Sobre o Parque

O Parque Estadual do Cocó é o maior parque natural em área urbana do Norte e Nordeste do Brasil e o quarto da América Latina. A Unidade de Conservação, com 1.581,29 hectares, abriga o maior fragmento verde de Fortaleza, com manguezal, dunas milenares e o Rio Cocó. A infraestrutura inclui o calçadão Padre Antônio Tomás, Área Adahil Barreto, trilhas ecológicas, parques infantis, quadras esportivas, auditório, anfiteatro e áreas para piqueniques.

Serviço

Vem pro Parque – Programação de 24 e 25 de janeiro

Local: Parque Estadual do Cocó

Endereço: Av. Padre Antônio Tomás, s/n

Entrada: Gratuita

Classificação indicativa: Livre

Sábado (24/1)

9h às 11h – Oficina de Pintura e Jogos Educativos

16h – Baile Charme com Luís Alexandre e DJ William

Domingo (25/1)

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

9h – Biodança

9h – Oficina de Jardinagem

9h – Cinema no Parque

10h30 – Espetáculo “As Peripécias do Bode Ioiô”, com Evan Teixeira]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programação gratuita acontece no sábado e no domingo (24 e 25/01), no Parque Estadual do Cocó, com atividades para todas as idades

O Parque Estadual do Cocó recebe, neste sábado e domingo (24 e 25 de janeiro), mais uma edição do Vem pro Parque, programa semanal que convida o público a ocupar um dos principais espaços verdes de Fortaleza com ações culturais, educativas, lazer e de bem-estar. A iniciativa é uma realização do governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

No sábado (24), a programação começa pela manhã, das 9h às 11h, com a Oficina de pintura e jogos educativos, estimulando a consciência ambiental, por meio da criatividade e do aprendizado lúdico. À tarde, às 16h, o parque se transforma em pista de dança com o Baile Charme, conduzido por Luís Alexandre, professor e pesquisador de danças urbanas, acompanhado do DJ William. Inspirada por estilos como hip-hop, R&amp;B, freestyle, new jack swing e miami bass, a atividade propõe a construção coletiva da coreografia, valorizando a liberdade de movimentos e a energia contagiante do baile.

No domingo (25), a programação começa cedo, com práticas integrativas e atividades físicas ao ar livre, como Tai Chi Chuan (7h), Yoga (8h), Biodança (9h) e Ritmos (8h às 12h). O público também pode participar da Oficina de Jardinagem, às 9h, que ensina o plantio de sementes de hortaliças para pequenos espaços, com a possibilidade de levar o cultivo para casa. Ao longo da manhã, o parque recebe ainda Recreação (8h às 11h) e Cinema no Parque (9h).

Um dos destaques do domingo é o espetáculo infantil “As peripécias do Bode Ioiô”, com Evan Teixeira, apresentado às 10h30. Inspirado na história do lendário bode que se tornou ícone da cultura cearense, o espetáculo une teatro e música ao vivo, convidando crianças e famílias a uma experiência marcada por humor, afeto e imaginação.

Os Agentes Jovens Ambientais recebem o público durante toda a manhã de domingo com oficina de produção e distribuição de mudas, jogos educativos com material reciclado e pintura facial.

Com acesso gratuito e atividades diversificadas, o Vem pro Parque reafirma o Parque Estadual do Cocó como espaço de convivência, lazer, cultura e contato com a natureza.

Sobre o Parque

O Parque Estadual do Cocó é o maior parque natural em área urbana do Norte e Nordeste do Brasil e o quarto da América Latina. A Unidade de Conservação, com 1.581,29 hectares, abriga o maior fragmento verde de Fortaleza, com manguezal, dunas milenares e o Rio Cocó. A infraestrutura inclui o calçadão Padre Antônio Tomás, Área Adahil Barreto, trilhas ecológicas, parques infantis, quadras esportivas, auditório, anfiteatro e áreas para piqueniques.

Serviço

Vem pro Parque – Programação de 24 e 25 de janeiro

Local: Parque Estadual do Cocó

Endereço: Av. Padre Antônio Tomás, s/n

Entrada: Gratuita

Classificação indicativa: Livre

Sábado (24/1)

9h às 11h – Oficina de Pintura e Jogos Educativos

16h – Baile Charme com Luís Alexandre e DJ William

Domingo (25/1)

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

9h – Biodança

9h – Oficina de Jardinagem

9h – Cinema no Parque

10h30 – Espetáculo “As Peripécias do Bode Ioiô”, com Evan Teixeira]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Vem_Pro_Parque_Coco-scaled-e1769089530757.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Bece promove Conexão Geek com programação gratuita de 23 a 25 de janeiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/bece-promove-conexao-geek-com-programacao-gratuita-de-23-a-25-de-janeiro/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T10:59:15</pubDate>
    <description><![CDATA[Cultura pop, RPG, quadrinhos, cosplay e games ocupam a Biblioteca Pública Estadual do Ceará durante três dias

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) realiza, de 23 a 25 de janeiro, o Conexão Geek – Cultura Pop na Bece, evento gratuito que reúne atividades voltadas aos fãs de quadrinhos, animes, mangás, RPG, cosplay, games e literatura fantástica.

Na sexta-feira (23), a programação inicia às 10h com a mesa “A produção contemporânea de quadrinhos no Ceará – potências e desafios”, seguida de arenas de Just Dance, feirinha geek, oficinas criativas, troca e doação de gibis e mangás. Às 14h, acontece a atividade “Vivenciando o Cosplay: a criação da espada de Tanjiro em papel”.

No sábado (24), a partir das 10h, o público confere a Feirinha Geek, oficina de Introdução ao RPG, arenas de jogos, consoles retrô e, às 15h, o Clube de Leituras Estranhas – Jornadas Literárias: Novas Aventuras para 2026. Já às 16h30, acontece a palestra “Por que os Games Viraram a Nova Fronteira do Colecionismo?”.

Encerrando o evento, no domingo (25), a programação começa às 9h30 com oficina de RPG e feirinha geek exclusiva da Vila do RPG. Às 13h, acontece o RPG Especial Conexão Geek.

A ação permanente durante o evento que estimula o compartilhamento de leituras e o acesso à cultura. Os materiais arrecadados serão destinados a crianças e jovens das comunidades do Poço da Draga, da Graviola, no bairro Praia de Iracema, e do Moura Brasil.

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) é um espaço da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

10h às 12h | Mesa “A produção contemporânea de quadrinhos no Ceará – potências e desafios”, com Weaver Lima, Ítalo Gomes e Felipe Helói (Coletivo Pratin), Gustavo Fernandes (Quadrinhos do Batera) e Débora Santos

10h às 16h30 | Console Just Dance

3h às 19h30 | Feirinha Geek

14h às 16h | Vivenciando o Cosplay: criação da espada de Tanjiro em papel, com Bel Cosplay

14h às 18h | Troca e doação de gibis e mangás

9h30 às 12h30 | Oficina de Introdução ao RPG, com Dmitri Gadelha (Vila do RPG)

10h às 16h30 | Console Just Dance

10h às 16h30 | Consoles retrô

10h às 16h30 | Feirinha Geek

15h | Clube de Leituras Estranhas – Jornadas Literárias: Novas Aventuras para 2026

16h30 às 18h | Palestra “Por que os games viraram a nova fronteira do colecionismo?”, com Izequiel Norões e mediação de Mailson Brasileiro

9h30 às 12h30 | Oficina de Introdução ao RPG, com Dmitri Gadelha (Vila do RPG)

9h30 às 17h | Feirinha Geek exclusiva com parceiros da Vila do RPG

Conexão Geek – Cultura Pop na Bece

Atividades: RPG, quadrinhos, cosplay, games, feirinha geek, palestras, oficinas e mesas de debate

Horários:

• Sexta-feira (23): 10h às 19h30

• Sábado (24): 9h30 às 18h

• Domingo (25): 9h30 às 17h

Entrada: Gratuita

Classificação: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Cultura pop, RPG, quadrinhos, cosplay e games ocupam a Biblioteca Pública Estadual do Ceará durante três dias

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) realiza, de 23 a 25 de janeiro, o Conexão Geek – Cultura Pop na Bece, evento gratuito que reúne atividades voltadas aos fãs de quadrinhos, animes, mangás, RPG, cosplay, games e literatura fantástica.

Na sexta-feira (23), a programação inicia às 10h com a mesa “A produção contemporânea de quadrinhos no Ceará – potências e desafios”, seguida de arenas de Just Dance, feirinha geek, oficinas criativas, troca e doação de gibis e mangás. Às 14h, acontece a atividade “Vivenciando o Cosplay: a criação da espada de Tanjiro em papel”.

No sábado (24), a partir das 10h, o público confere a Feirinha Geek, oficina de Introdução ao RPG, arenas de jogos, consoles retrô e, às 15h, o Clube de Leituras Estranhas – Jornadas Literárias: Novas Aventuras para 2026. Já às 16h30, acontece a palestra “Por que os Games Viraram a Nova Fronteira do Colecionismo?”.

Encerrando o evento, no domingo (25), a programação começa às 9h30 com oficina de RPG e feirinha geek exclusiva da Vila do RPG. Às 13h, acontece o RPG Especial Conexão Geek.

A ação permanente durante o evento que estimula o compartilhamento de leituras e o acesso à cultura. Os materiais arrecadados serão destinados a crianças e jovens das comunidades do Poço da Draga, da Graviola, no bairro Praia de Iracema, e do Moura Brasil.

A Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece) é um espaço da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

10h às 12h | Mesa “A produção contemporânea de quadrinhos no Ceará – potências e desafios”, com Weaver Lima, Ítalo Gomes e Felipe Helói (Coletivo Pratin), Gustavo Fernandes (Quadrinhos do Batera) e Débora Santos

10h às 16h30 | Console Just Dance

3h às 19h30 | Feirinha Geek

14h às 16h | Vivenciando o Cosplay: criação da espada de Tanjiro em papel, com Bel Cosplay

14h às 18h | Troca e doação de gibis e mangás

9h30 às 12h30 | Oficina de Introdução ao RPG, com Dmitri Gadelha (Vila do RPG)

10h às 16h30 | Console Just Dance

10h às 16h30 | Consoles retrô

10h às 16h30 | Feirinha Geek

15h | Clube de Leituras Estranhas – Jornadas Literárias: Novas Aventuras para 2026

16h30 às 18h | Palestra “Por que os games viraram a nova fronteira do colecionismo?”, com Izequiel Norões e mediação de Mailson Brasileiro

9h30 às 12h30 | Oficina de Introdução ao RPG, com Dmitri Gadelha (Vila do RPG)

9h30 às 17h | Feirinha Geek exclusiva com parceiros da Vila do RPG

Conexão Geek – Cultura Pop na Bece

Atividades: RPG, quadrinhos, cosplay, games, feirinha geek, palestras, oficinas e mesas de debate

Horários:

• Sexta-feira (23): 10h às 19h30

• Sábado (24): 9h30 às 18h

• Domingo (25): 9h30 às 17h

Entrada: Gratuita

Classificação: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/FOTOS-GABRIEL-SOUSA-3.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cadernos ESP: revista científica amplia nível de qualidade e prestígio em avaliação nacional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/22/cadernos-esp-revista-cientifica-amplia-nivel-de-qualidade-e-prestigio-em-avaliacao-nacional/</guid>
    <pubDate>2026-01-22T10:04:37</pubDate>
    <description><![CDATA[Após nova apreciação da Capes, periódico da ESP/CE passou do estrato B4 para B3

A revista científica “Cadernos ESP” alcançou um novo nível de qualidade e prestígio na classificação do Qualis Periódico, sistema de avaliação da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao Ministério da Educação (MEC).

De acordo com o resultado divulgado no último dia 12 janeiro, referente à análise do período de 2021 a 2024, a publicação editada pela Escola de Saúde Pública do Ceará (ESP/CE) passou da categoria B4 para B3.

Diversos fatores foram considerados durante a apreciação, como o número de citações recebidas em artigos e outras revistas, indexações em bases de dados que garantam visibilidade e métricas de impacto internacional, relevância para a área, além de parâmetros editoriais e técnicos ligados à regularidade de publicação, diversidade geográfica de autores e pareceristas e taxa de rejeição.

Para a gerente de Pesquisa em Saúde da ESP/CE e editora-chefe da revista, Juliana Borges, a conquista é um “reflexo do trabalho coletivo e do compromisso constante com a qualidade científica”. Assista ao depoimento da gestora:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/MATERIA-Juliana-Borges.mp4

Criada em 2005, a “Cadernos ESP” já conta com 19 volumes editados e 42 edições publicadas. A revista também tem alcançado leitores de fora do Brasil, vindos de países como Estados Unidos, China, Singapura e Portugal. De acordo com a equipe editorial, já são mais de 344 mil acessos recebidos ao longo de duas décadas.

Borges ressalta, ainda, a democratização na consulta e a ampliação da visibilidade internacional em alinhamento com o trabalho centrado na produção de conhecimento comprometido com as diretrizes do Sistema Único de Saúde (SUS). Ouça:

Seu Navegador não tem suporte para reprodução de áudio

você pode fazer o download e ouvir em um player de sua preferência clicando aqui

Atualmente, a submissão de artigos para a “Cadernos ESP” é em fluxo contínuo, ao longo de todo o ano, sem a necessidade de esperar pelo fechamento de uma edição completa. Uma vez concluídos, os trabalhos são disponibilizados virtualmente.

Leia Também: Revista “Cadernos ESP” completa 20 anos de história e ganha edição especial]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Após nova apreciação da Capes, periódico da ESP/CE passou do estrato B4 para B3

A revista científica “Cadernos ESP” alcançou um novo nível de qualidade e prestígio na classificação do Qualis Periódico, sistema de avaliação da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), vinculada ao Ministério da Educação (MEC).

De acordo com o resultado divulgado no último dia 12 janeiro, referente à análise do período de 2021 a 2024, a publicação editada pela Escola de Saúde Pública do Ceará (ESP/CE) passou da categoria B4 para B3.

Diversos fatores foram considerados durante a apreciação, como o número de citações recebidas em artigos e outras revistas, indexações em bases de dados que garantam visibilidade e métricas de impacto internacional, relevância para a área, além de parâmetros editoriais e técnicos ligados à regularidade de publicação, diversidade geográfica de autores e pareceristas e taxa de rejeição.

Para a gerente de Pesquisa em Saúde da ESP/CE e editora-chefe da revista, Juliana Borges, a conquista é um “reflexo do trabalho coletivo e do compromisso constante com a qualidade científica”. Assista ao depoimento da gestora:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/MATERIA-Juliana-Borges.mp4

Criada em 2005, a “Cadernos ESP” já conta com 19 volumes editados e 42 edições publicadas. A revista também tem alcançado leitores de fora do Brasil, vindos de países como Estados Unidos, China, Singapura e Portugal. De acordo com a equipe editorial, já são mais de 344 mil acessos recebidos ao longo de duas décadas.

Borges ressalta, ainda, a democratização na consulta e a ampliação da visibilidade internacional em alinhamento com o trabalho centrado na produção de conhecimento comprometido com as diretrizes do Sistema Único de Saúde (SUS). Ouça:

Seu Navegador não tem suporte para reprodução de áudio

você pode fazer o download e ouvir em um player de sua preferência clicando aqui

Atualmente, a submissão de artigos para a “Cadernos ESP” é em fluxo contínuo, ao longo de todo o ano, sem a necessidade de esperar pelo fechamento de uma edição completa. Uma vez concluídos, os trabalhos são disponibilizados virtualmente.

Leia Também: Revista “Cadernos ESP” completa 20 anos de história e ganha edição especial]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cadernos-ESP_2026-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>