<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Feito no Ceará: dois filmes cearenses são selecionados para a Berlinale 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/feito-no-ceara-dois-filmes-cearenses-sao-selecionados-para-a-berlinale-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T11:02:00</pubDate>
    <description><![CDATA[A escolha dos longas reforça o avanço da força criativa do cinema cearense e confirma mais uma vez o trabalho de excelência que vem sendo realizado no estado

O cinema cearense continua brilhando lá fora! Reforçando o ótimo momento do cinema cearense, dois filmes, apoiados pelo Governo do Ceará, foram selecionados para o 76º Festival de Cinema de Berlim de 2026, que será realizado entre os dias 12 e 22 de fevereiro. O filme “Feito Pipa”, dirigido por Allan Deberton e estrelado por Yuri Gomes, Teca Pereira e Lázaro Ramos, fará sua estreia mundial na programação oficial do Festival de Berlim, na mostra oficial competitiva Generation, dedicada a filmes com temáticas e protagonistas infantojuvenis. Já o longa “Fiz um Foguete Imaginando que Você Vinha”, da cineasta Janaína Marques, foi selecionado na seção Forum, que é historicamente associada à liberdade estética e à experimentação formal.

O anúncio é mais um reconhecimento do trabalho de excelência que vem sendo desenvolvido pelos talentos cearenses, confirmando que os avanços no setor de audiovisual do estado rendem resultados. De acordo com a secretária da Cultura do Ceará, Luisa Cela, “o Ceará tem alcançado projeções significativas nos cenários nacional e internacional na indústria cinematográfica, resultado direto do compromisso político contínuo de investimento público em formações e produções, qualificando gerações, ampliando oportunidades e estimulando a economia criativa no Estado”.

A coordenadora de Cinema e Audiovisual da Secult Ceará, Camila Vieira, reforça que “a Secult tem articulado várias iniciativas e frentes de trabalho que credenciam o Audiovisual como importante vetor da economia criativa, gerando postos de trabalho e aquecendo o mercado da produção cinematográfica”.

“Feito Pipa” realizou suas filmagens em Quixadá, no Sertão Central cearense, e convida o público a uma narrativa sensível sobre amadurecimento, memória, afeto e amor. Tem produção da Deberton Filmes e Biônica Filmes, produção associada da Mistika, patrocínio do Nubank e apoio do Projeto Paradiso, por meio da Incubadora Paradiso. A obra tem realização do Governo do Brasil, por meio do Ministério da Cultura, e apoio do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, com recursos da Política Nacional Aldir Blanc. Também conta com apoio de BRDE, FSA, ANCINE e Ministério da Cultura.

“Fiz um Foguete Imaginando que Você Vinha” aborda a relação entre mãe e filha, inspirado no feminino, na vontade de viver por meio dessa travessia pessoal construída pelas personagens. É uma produção da Moçambique Audiovisual e da Delírio Filmes, com patrocínio do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, com recursos da Lei Aldir Blanc, e do BNDES. O filme conta com o apoio do Instituto Mirante de Arte e Cultura, do Instituto Dragão do Mar, do Projeto Paradiso, do Show Me The Fund, da Embaixada do Brasil em Berlim e do Instituto Guimarães Rosa. As vendas internacionais são realizadas pela Patra Spanou Film, e a distribuição nacional é da Moçambique Audiovisual.

O Governo do Ceará vem avançando o setor Audiovisual do estado com estrutura, formação, produção e difusão.

Hoje, o cinema e o mercado audiovisual cearense contam com a plataforma de streaming Siará+. Esta iniciativa amplia o acesso cultural da população e projeta as múltiplas linguagens, gerações de profissionais, territórios e histórias que compõem a cena audiovisual do estado.

&gt;&gt; Governo do Ceará lança a ‘Siara+’, a primeira plataforma de streaming audiovisual dos talentos de nossa terra

&gt;&gt; Mostra Siará Cinema celebra o Audiovisual cearense com exibições gratuitas de curtas e longas

Em dezembro de 2025, foi sancionada a Lei que cria a Empresa Cearense de Audiovisual (Ecavi), resultado da articulação do mercado Audiovisual do estado e do trabalho desenvolvido pela Secult Ceará. A Ecavi surge para contemplar uma rica e potente indústria que abrange a produção de séries, games, TV abertas, fotografia, publicidade, serviços de streaming e muito mais.

&gt;&gt; Governo do Ceará sanciona lei que cria a Empresa Cearense de Audiovisual

O audiovisual preserva a memória, imortaliza e divulga nossas histórias. Além da riqueza simbólica, para cada R$1 real investido, o Audiovisual cearense retorna R$3,10 à economia. É o que aponta o estudo “Pesquisa de impacto socioeconômico do setor audiovisual do Estado do Ceará”, encomendado pela Secult Ceará e realizado pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe).

Também em 2025, a sétima arte do Ceará foi destaque no Festival de Cannes. Quatro filmes produzidos e filmados no Ceará foram exibidos na mostra Quinzena de Cineastas. Os curtas-metragens foram produzidos no projeto Directors’ Factory Ceará Brasil, realização que envolve também a Escola Porto Iracema das Artes e o Museu da Imagem e do Som do Ceará (MIS CE).

Em 2024, o filme cearense “Motel Destino” (Karim Ainouz) integrou a lista oficial do Festival de Cannes, na disputa da Palma de Ouro, um dos prêmios mais cobiçados do cinema internacional. No mesmo ano, acontece um outro marco de nosso cinema. Sete filmes cearenses estiveram em cartaz ao mesmo tempo, no circuito exibidor, um fato inédito no País para estados fora do eixo Rio/São Paulo.

&gt;&gt; Fruto do investimento no setor audiovisual, sete novos filmes cearenses estão em cartaz nos cinemas ou sessões especias em agosto

De 2014 a 2024, a Secretaria da Cultura investiu R$129,7 milhões neste importante campo da economia e identidade cultural de nosso povo. Os investimentos do Governo do Ceará consolidam uma série de ações.

Os espaços públicos de Cultura avançam em formação nessa área. Porto Iracema das Artes, Centro Cultural Bom Jardim e Hub Cultural Porto Dragão contam com cursos básicos, técnicos e laboratórios. O MIS Ceará cuida da preservação e digitalização do nosso acervo, da memória audiovisual cearense. Com o Cineteatro São Luiz e Cinemas do Dragão, a população cearense conta com quatro salas públicas de cinema, que oferecem rica programação para todas as idades. E o projeto “Cinema da Cidade”, do Governo do Ceará, abrirá novas salas em Aquiraz, Canindé, Cedro, Crateús, Itaitinga e Tauá.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A escolha dos longas reforça o avanço da força criativa do cinema cearense e confirma mais uma vez o trabalho de excelência que vem sendo realizado no estado

O cinema cearense continua brilhando lá fora! Reforçando o ótimo momento do cinema cearense, dois filmes, apoiados pelo Governo do Ceará, foram selecionados para o 76º Festival de Cinema de Berlim de 2026, que será realizado entre os dias 12 e 22 de fevereiro. O filme “Feito Pipa”, dirigido por Allan Deberton e estrelado por Yuri Gomes, Teca Pereira e Lázaro Ramos, fará sua estreia mundial na programação oficial do Festival de Berlim, na mostra oficial competitiva Generation, dedicada a filmes com temáticas e protagonistas infantojuvenis. Já o longa “Fiz um Foguete Imaginando que Você Vinha”, da cineasta Janaína Marques, foi selecionado na seção Forum, que é historicamente associada à liberdade estética e à experimentação formal.

O anúncio é mais um reconhecimento do trabalho de excelência que vem sendo desenvolvido pelos talentos cearenses, confirmando que os avanços no setor de audiovisual do estado rendem resultados. De acordo com a secretária da Cultura do Ceará, Luisa Cela, “o Ceará tem alcançado projeções significativas nos cenários nacional e internacional na indústria cinematográfica, resultado direto do compromisso político contínuo de investimento público em formações e produções, qualificando gerações, ampliando oportunidades e estimulando a economia criativa no Estado”.

A coordenadora de Cinema e Audiovisual da Secult Ceará, Camila Vieira, reforça que “a Secult tem articulado várias iniciativas e frentes de trabalho que credenciam o Audiovisual como importante vetor da economia criativa, gerando postos de trabalho e aquecendo o mercado da produção cinematográfica”.

“Feito Pipa” realizou suas filmagens em Quixadá, no Sertão Central cearense, e convida o público a uma narrativa sensível sobre amadurecimento, memória, afeto e amor. Tem produção da Deberton Filmes e Biônica Filmes, produção associada da Mistika, patrocínio do Nubank e apoio do Projeto Paradiso, por meio da Incubadora Paradiso. A obra tem realização do Governo do Brasil, por meio do Ministério da Cultura, e apoio do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, com recursos da Política Nacional Aldir Blanc. Também conta com apoio de BRDE, FSA, ANCINE e Ministério da Cultura.

“Fiz um Foguete Imaginando que Você Vinha” aborda a relação entre mãe e filha, inspirado no feminino, na vontade de viver por meio dessa travessia pessoal construída pelas personagens. É uma produção da Moçambique Audiovisual e da Delírio Filmes, com patrocínio do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, com recursos da Lei Aldir Blanc, e do BNDES. O filme conta com o apoio do Instituto Mirante de Arte e Cultura, do Instituto Dragão do Mar, do Projeto Paradiso, do Show Me The Fund, da Embaixada do Brasil em Berlim e do Instituto Guimarães Rosa. As vendas internacionais são realizadas pela Patra Spanou Film, e a distribuição nacional é da Moçambique Audiovisual.

O Governo do Ceará vem avançando o setor Audiovisual do estado com estrutura, formação, produção e difusão.

Hoje, o cinema e o mercado audiovisual cearense contam com a plataforma de streaming Siará+. Esta iniciativa amplia o acesso cultural da população e projeta as múltiplas linguagens, gerações de profissionais, territórios e histórias que compõem a cena audiovisual do estado.

&gt;&gt; Governo do Ceará lança a ‘Siara+’, a primeira plataforma de streaming audiovisual dos talentos de nossa terra

&gt;&gt; Mostra Siará Cinema celebra o Audiovisual cearense com exibições gratuitas de curtas e longas

Em dezembro de 2025, foi sancionada a Lei que cria a Empresa Cearense de Audiovisual (Ecavi), resultado da articulação do mercado Audiovisual do estado e do trabalho desenvolvido pela Secult Ceará. A Ecavi surge para contemplar uma rica e potente indústria que abrange a produção de séries, games, TV abertas, fotografia, publicidade, serviços de streaming e muito mais.

&gt;&gt; Governo do Ceará sanciona lei que cria a Empresa Cearense de Audiovisual

O audiovisual preserva a memória, imortaliza e divulga nossas histórias. Além da riqueza simbólica, para cada R$1 real investido, o Audiovisual cearense retorna R$3,10 à economia. É o que aponta o estudo “Pesquisa de impacto socioeconômico do setor audiovisual do Estado do Ceará”, encomendado pela Secult Ceará e realizado pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe).

Também em 2025, a sétima arte do Ceará foi destaque no Festival de Cannes. Quatro filmes produzidos e filmados no Ceará foram exibidos na mostra Quinzena de Cineastas. Os curtas-metragens foram produzidos no projeto Directors’ Factory Ceará Brasil, realização que envolve também a Escola Porto Iracema das Artes e o Museu da Imagem e do Som do Ceará (MIS CE).

Em 2024, o filme cearense “Motel Destino” (Karim Ainouz) integrou a lista oficial do Festival de Cannes, na disputa da Palma de Ouro, um dos prêmios mais cobiçados do cinema internacional. No mesmo ano, acontece um outro marco de nosso cinema. Sete filmes cearenses estiveram em cartaz ao mesmo tempo, no circuito exibidor, um fato inédito no País para estados fora do eixo Rio/São Paulo.

&gt;&gt; Fruto do investimento no setor audiovisual, sete novos filmes cearenses estão em cartaz nos cinemas ou sessões especias em agosto

De 2014 a 2024, a Secretaria da Cultura investiu R$129,7 milhões neste importante campo da economia e identidade cultural de nosso povo. Os investimentos do Governo do Ceará consolidam uma série de ações.

Os espaços públicos de Cultura avançam em formação nessa área. Porto Iracema das Artes, Centro Cultural Bom Jardim e Hub Cultural Porto Dragão contam com cursos básicos, técnicos e laboratórios. O MIS Ceará cuida da preservação e digitalização do nosso acervo, da memória audiovisual cearense. Com o Cineteatro São Luiz e Cinemas do Dragão, a população cearense conta com quatro salas públicas de cinema, que oferecem rica programação para todas as idades. E o projeto “Cinema da Cidade”, do Governo do Ceará, abrirá novas salas em Aquiraz, Canindé, Cedro, Crateús, Itaitinga e Tauá.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/00-Veronica-Cavalcanti-as-Rosa-and-Luciana-Souza-as-Dalva-©-Delirio-FIlmes-Mocambique-Audiovisual.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cuidar de quem acompanha: saúde mental dos familiares integra assistência hospitalar no HUC</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/cuidar-de-quem-acompanha-saude-mental-dos-familiares-integra-assistencia-hospitalar-no-huc/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T10:45:16</pubDate>
    <description><![CDATA[Durante a internação da esposa, Fábio Souza encontra no acompanhamento psicológico do HUC um espaço de escuta e acolhimento

A rotina de uma internação prolongada costuma ser marcada por medo, ansiedade, insegurança e exaustão emocional, exigindo acolhimento e cuidado não apenas para o paciente, mas também para quem o acompanha ao longo do tratamento. Há quase cinco meses ao lado da esposa no Hospital Universitário do Ceará (HUC), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), Fábio Antônio Silva Souza, 39 anos, relata os impactos emocionais vivenciados durante esse período.

“São dias difíceis, de muita espera e incerteza. A gente tenta ser forte o tempo todo, mas o cansaço emocional existe. Mesmo assim, procuro estar bem para apoiar minha esposa”, afirma.

Durante o período de internação, Fábio passou a receber acompanhamento da equipe de Psicologia do HUC. De acordo com a psicóloga hospitalar Karina Marinho Silveira, que acompanha a família, o apoio aos familiares integra de forma essencial a assistência em saúde. “O suporte psicológico aos familiares não é uma extensão, e sim parte da tríade de assistência no contexto hospitalar: paciente, família e equipe. O familiar compõe o próprio processo terapêutico do paciente, tanto no aspecto orgânico quanto no emocional”, explica.

O acompanhante destaca a importância de reconhecer os próprios limites e buscar ajuda sempre que necessário. “Eu sempre digo aos outros acompanhantes daqui para não guardarem esse sentimento. Quando me sinto mais fragilizado, procuro a psicóloga. Essas conversas me fazem sentir melhor”, relata Fábio.

Segundo Karina Marinho Silveira, sentimentos como medo, ansiedade, vivências de luto e dificuldades de comunicação podem fragilizar emocionalmente quem está à frente dos cuidados. Esse estado emocional interfere diretamente na relação com o paciente e com a equipe de saúde. “Familiares com recursos de enfrentamento mais fortalecidos podem favorecer a adesão ao tratamento, o prognóstico e a recuperação, especialmente em casos de hospitalizações prolongadas”, destaca.

Para a psicóloga, buscar ajuda é um gesto de cuidado, não de fraqueza. “Não é preciso adoecer para procurar apoio psicológico. Reconhecer que o cuidado está exigindo mais do que se consegue sustentar sozinho já é um sinal importante de que é hora de ser escutado”, conclui.

O Janeiro Branco é uma campanha dedicada à conscientização sobre a saúde mental. Ao longo do mês, o HUC promove diversas ações voltadas a pacientes, acompanhantes e trabalhadores, reforçando a importância do cuidado integral com a saúde mental. A Psicologia Hospitalar atua no acolhimento e no acompanhamento emocional dos familiares durante todo o período de internação e, quando necessário, realiza encaminhamentos para a Rede de Atenção Psicossocial, garantindo a continuidade do cuidado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Durante a internação da esposa, Fábio Souza encontra no acompanhamento psicológico do HUC um espaço de escuta e acolhimento

A rotina de uma internação prolongada costuma ser marcada por medo, ansiedade, insegurança e exaustão emocional, exigindo acolhimento e cuidado não apenas para o paciente, mas também para quem o acompanha ao longo do tratamento. Há quase cinco meses ao lado da esposa no Hospital Universitário do Ceará (HUC), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa), Fábio Antônio Silva Souza, 39 anos, relata os impactos emocionais vivenciados durante esse período.

“São dias difíceis, de muita espera e incerteza. A gente tenta ser forte o tempo todo, mas o cansaço emocional existe. Mesmo assim, procuro estar bem para apoiar minha esposa”, afirma.

Durante o período de internação, Fábio passou a receber acompanhamento da equipe de Psicologia do HUC. De acordo com a psicóloga hospitalar Karina Marinho Silveira, que acompanha a família, o apoio aos familiares integra de forma essencial a assistência em saúde. “O suporte psicológico aos familiares não é uma extensão, e sim parte da tríade de assistência no contexto hospitalar: paciente, família e equipe. O familiar compõe o próprio processo terapêutico do paciente, tanto no aspecto orgânico quanto no emocional”, explica.

O acompanhante destaca a importância de reconhecer os próprios limites e buscar ajuda sempre que necessário. “Eu sempre digo aos outros acompanhantes daqui para não guardarem esse sentimento. Quando me sinto mais fragilizado, procuro a psicóloga. Essas conversas me fazem sentir melhor”, relata Fábio.

Segundo Karina Marinho Silveira, sentimentos como medo, ansiedade, vivências de luto e dificuldades de comunicação podem fragilizar emocionalmente quem está à frente dos cuidados. Esse estado emocional interfere diretamente na relação com o paciente e com a equipe de saúde. “Familiares com recursos de enfrentamento mais fortalecidos podem favorecer a adesão ao tratamento, o prognóstico e a recuperação, especialmente em casos de hospitalizações prolongadas”, destaca.

Para a psicóloga, buscar ajuda é um gesto de cuidado, não de fraqueza. “Não é preciso adoecer para procurar apoio psicológico. Reconhecer que o cuidado está exigindo mais do que se consegue sustentar sozinho já é um sinal importante de que é hora de ser escutado”, conclui.

O Janeiro Branco é uma campanha dedicada à conscientização sobre a saúde mental. Ao longo do mês, o HUC promove diversas ações voltadas a pacientes, acompanhantes e trabalhadores, reforçando a importância do cuidado integral com a saúde mental. A Psicologia Hospitalar atua no acolhimento e no acompanhamento emocional dos familiares durante todo o período de internação e, quando necessário, realiza encaminhamentos para a Rede de Atenção Psicossocial, garantindo a continuidade do cuidado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/acompanhamento-psicologia-HUC.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Projeto São José promove capacitações para fortalecer processos de aquisição</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/projeto-sao-jose-promove-capacitacoes-para-fortalecer-processos-de-aquisicao/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T10:32:17</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA) realiza, entre os dias 19 e 23 de janeiro, uma série de capacitações voltadas às Organizações da Agricultura Familiar (OAFs) beneficiárias do Projeto São José. As atividades acontecerão nas regiões do Vale do Jaguaribe, Litoral Leste, Grande Fortaleza e Baturité.

O objetivo da capacitação é fortalecer a atuação das OAFs nos processos de aquisição e contratação de bens, obras e serviços, por meio da modalidade Solicitação de Cotação (SDC), adotada no âmbito do projeto. Durante os encontros, serão abordadas, de forma prática e didática, todas as etapas do processo licitatório, desde o planejamento das aquisições até a assinatura e execução dos contratos.

A programação inclui a apresentação de casos reais, análise de situações recorrentes e orientações para evitar erros nos procedimentos, contribuindo para mais eficiência, transparência e segurança na execução dos investimentos.

“As capacitações abrangem 4 macroregiões e vão apoiar 33 organizações. A ideia é que, a partir dessas capacitações, seja possível dar celeridade aos planos de Negócios das Organizações beneficiadas do Projeto São José”, explica Olimpio Queiroga, analista de projetos na Gerência de Inclusão Econômica Sustentável.

A novidade na programação é o Planejamento Estratégico das Aquisições, em que as organizações aprenderão a olhar para o Plano de Trabalho e para a realidade da organização e estimar as datas das próximas licitações da melhor forma possível.

“Existe um ganho positivo quando as OAFs conseguem criar um cronograma bem definido e planejar as próximas licitações, garantindo mais organização, eficiência e melhores resultados para os agricultores e agricultoras beneficiados”, afirma Viviany Peixoto, Gerente de Aquisições do Projeto São José.

A iniciativa integra as ações de apoio técnico da SDA e reforça o compromisso do Governo do Estado com o fortalecimento da agricultura familiar e a boa gestão dos recursos públicos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário (SDA) realiza, entre os dias 19 e 23 de janeiro, uma série de capacitações voltadas às Organizações da Agricultura Familiar (OAFs) beneficiárias do Projeto São José. As atividades acontecerão nas regiões do Vale do Jaguaribe, Litoral Leste, Grande Fortaleza e Baturité.

O objetivo da capacitação é fortalecer a atuação das OAFs nos processos de aquisição e contratação de bens, obras e serviços, por meio da modalidade Solicitação de Cotação (SDC), adotada no âmbito do projeto. Durante os encontros, serão abordadas, de forma prática e didática, todas as etapas do processo licitatório, desde o planejamento das aquisições até a assinatura e execução dos contratos.

A programação inclui a apresentação de casos reais, análise de situações recorrentes e orientações para evitar erros nos procedimentos, contribuindo para mais eficiência, transparência e segurança na execução dos investimentos.

“As capacitações abrangem 4 macroregiões e vão apoiar 33 organizações. A ideia é que, a partir dessas capacitações, seja possível dar celeridade aos planos de Negócios das Organizações beneficiadas do Projeto São José”, explica Olimpio Queiroga, analista de projetos na Gerência de Inclusão Econômica Sustentável.

A novidade na programação é o Planejamento Estratégico das Aquisições, em que as organizações aprenderão a olhar para o Plano de Trabalho e para a realidade da organização e estimar as datas das próximas licitações da melhor forma possível.

“Existe um ganho positivo quando as OAFs conseguem criar um cronograma bem definido e planejar as próximas licitações, garantindo mais organização, eficiência e melhores resultados para os agricultores e agricultoras beneficiados”, afirma Viviany Peixoto, Gerente de Aquisições do Projeto São José.

A iniciativa integra as ações de apoio técnico da SDA e reforça o compromisso do Governo do Estado com o fortalecimento da agricultura familiar e a boa gestão dos recursos públicos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/foto.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sema conclui plano de manejo e melhorias estruturais na ARIE Sítio Curió</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/sema-conclui-plano-de-manejo-e-melhorias-estruturais-na-arie-sitio-curio/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T10:19:15</pubDate>
    <description><![CDATA[A Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, conhecida popularmente como Floresta do Curió, recebeu melhorias estruturais e teve seu plano de manejo concluído, elaborado em parceria com os Cientistas Chefes do Meio Ambiente.

Nesta quinta-feira (15/1), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), representada pela secretária Vilma Freire, entregou oficialmente à população as reformas realizadas na unidade de conservação pelo Instituto Natureza Viva, que faz a gestão compartilhada da Área, e o documento que orienta sua gestão ambiental.

Entre as melhorias apresentadas estão a criação de um mudário para armazenamento de plantas nativas e para atividades de educação ambiental, além da restauração de uma ponte e a reforma do Centro de Referência e Informação Ambiental.

Com média de visitação de cerca de mil pessoas por mês, a ARIE do Sítio Curió agora dispõe de área gramada para piquenique e parque infantil, ampliando as opções de lazer para a população.

A ponte que interliga a trilha ecológica, com aproximadamente 2,5 quilômetros de extensão, foi reformada, oferecendo melhor estrutura aos visitantes que buscam a área para atividades como observação de aves e prática de exercícios físicos.

A unidade também recebeu a identificação oficial como Posto Avançado da Mata Atlântica, reconhecimento concedido pelo Conselho Nacional da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica.

“Este é um espaço onde a comunidade frequenta, onde as crianças se sentem seguras, é um espaço científico também. O Governo do Estado tem trabalhado para aumentar a área preservada do Ceará e, paralelo a isso, desenvolvemos os planos de manejo das Unidades de Conservação”, afirma a Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire.

Plano de Manejo

Principal instrumento de gestão da ARIE do Sítio Curió, o plano de manejo foi desenvolvido em parceria com os Cientistas-Chefes do Meio Ambiente e disponibilizado ao Conselho Gestor da unidade e à comunidade do entorno.

Para acessar o documento, Clique aqui.

Elaborado com a participação de moradores, do poder público estadual e do setor privado, o documento estabelece o propósito e significância da área, descreve os recursos ambientais existentes, define o zoneamento e orienta as ações de uso e conservação do território.

“Este projeto, desenvolvido junto com a SEMA, visa a fazer o estudo para a criação de unidade de conservação e os planos de manejo. Este documento faz o zoneamento, determina quais as áreas de proteção, quais as áreas onde pode ter atividade,  lista espécies, faz todo o levantamento da fauna, da flora e tem o papel de nortear as ações”, explica o professor Luís Ernesto Arruda, Cientista Chefe do Meio Ambiente.

Sobre a ARIE

Criada pelo Decreto Estadual nº 28.233/2006, a ARIE do Sítio Curió possui área de 58,35 hectares. O plano de manejo define a unidade como espaço voltado à conservação da fauna silvestre, da vegetação nativa e das nascentes presentes em seu território. Além disso, a ARIE presta serviços ambientais e promove a integração da comunidade por meio de ações de visitação, educação ambiental, atividades culturais e sociais, práticas esportivas e de lazer ao ar livre, além do incentivo à pesquisa científica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Área de Relevante Interesse Ecológico (ARIE) do Sítio Curió, conhecida popularmente como Floresta do Curió, recebeu melhorias estruturais e teve seu plano de manejo concluído, elaborado em parceria com os Cientistas Chefes do Meio Ambiente.

Nesta quinta-feira (15/1), a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), representada pela secretária Vilma Freire, entregou oficialmente à população as reformas realizadas na unidade de conservação pelo Instituto Natureza Viva, que faz a gestão compartilhada da Área, e o documento que orienta sua gestão ambiental.

Entre as melhorias apresentadas estão a criação de um mudário para armazenamento de plantas nativas e para atividades de educação ambiental, além da restauração de uma ponte e a reforma do Centro de Referência e Informação Ambiental.

Com média de visitação de cerca de mil pessoas por mês, a ARIE do Sítio Curió agora dispõe de área gramada para piquenique e parque infantil, ampliando as opções de lazer para a população.

A ponte que interliga a trilha ecológica, com aproximadamente 2,5 quilômetros de extensão, foi reformada, oferecendo melhor estrutura aos visitantes que buscam a área para atividades como observação de aves e prática de exercícios físicos.

A unidade também recebeu a identificação oficial como Posto Avançado da Mata Atlântica, reconhecimento concedido pelo Conselho Nacional da Reserva da Biosfera da Mata Atlântica.

“Este é um espaço onde a comunidade frequenta, onde as crianças se sentem seguras, é um espaço científico também. O Governo do Estado tem trabalhado para aumentar a área preservada do Ceará e, paralelo a isso, desenvolvemos os planos de manejo das Unidades de Conservação”, afirma a Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire.

Plano de Manejo

Principal instrumento de gestão da ARIE do Sítio Curió, o plano de manejo foi desenvolvido em parceria com os Cientistas-Chefes do Meio Ambiente e disponibilizado ao Conselho Gestor da unidade e à comunidade do entorno.

Para acessar o documento, Clique aqui.

Elaborado com a participação de moradores, do poder público estadual e do setor privado, o documento estabelece o propósito e significância da área, descreve os recursos ambientais existentes, define o zoneamento e orienta as ações de uso e conservação do território.

“Este projeto, desenvolvido junto com a SEMA, visa a fazer o estudo para a criação de unidade de conservação e os planos de manejo. Este documento faz o zoneamento, determina quais as áreas de proteção, quais as áreas onde pode ter atividade,  lista espécies, faz todo o levantamento da fauna, da flora e tem o papel de nortear as ações”, explica o professor Luís Ernesto Arruda, Cientista Chefe do Meio Ambiente.

Sobre a ARIE

Criada pelo Decreto Estadual nº 28.233/2006, a ARIE do Sítio Curió possui área de 58,35 hectares. O plano de manejo define a unidade como espaço voltado à conservação da fauna silvestre, da vegetação nativa e das nascentes presentes em seu território. Além disso, a ARIE presta serviços ambientais e promove a integração da comunidade por meio de ações de visitação, educação ambiental, atividades culturais e sociais, práticas esportivas e de lazer ao ar livre, além do incentivo à pesquisa científica.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Arie_Sitio_Curio_Plano_Manejo_reforma-2-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará mira mercado bilionário com Projeto Halal e participação na Gulfood em Dubai</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/ceara-mira-mercado-bilionario-com-projeto-halal-e-participacao-na-gulfood-em-dubai/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T10:14:23</pubDate>
    <description><![CDATA[Com foco na exportação de carne de ovinos e caprinos, o Ceará estrutura cadeia produtiva para atender exigências do mundo árabe e projeta atrair investimentos internacionais

O agronegócio cearense prepara um salto estratégico rumo ao Oriente Médio. O Governo do Estado do Ceará, por meio da participação da SDE, confirmou a presença na Gulfood 2026, uma das maiores feiras de alimentos e bebidas do mundo árabe, que ocorre de 26 a 30 de janeiro, em Dubai. O secretário executivo do Agronegócio da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), Silvio Carlos, estará presente juntamente com empresários do setor e investidores.

A missão internacional marca o lançamento global do Projeto Halal Ceará, uma iniciativa robusta do Governo do Estado, por meio da SDE, em parceria com a FAEC/SENAR, Embrapa, UECE, UFC, IFCE e diversas instituições, que visa adaptar a produção local às normas religiosas e técnicas do Islã, permitindo que o estado acesse um mercado global que movimenta trilhões de dólares anualmente.

A Gulfood é a maior feira de alimentos e bebidas do Oriente Médio, realizada anualmente em Dubai, Emirados Árabes Unidos, no Dubai World Trade Centre, e agora expandida para o Dubai Exhibition Centre na Expo City. A edição de 2026 ocorrerá focando em tendências de mercado, inovação, sustentabilidade e networking global, com delegações de vários países, incluindo o Brasil, buscando negócios e parcerias internacionais.

A SDE deve detalhar o plano final de estruturação do setor ainda na última quinzena de janeiro, por meio da apresentação do estudo que identifica territórios estratégicos no interior do Ceará com vocação para a atividade, definindo onde serão instalados os abatedouros e as estruturas logísticas necessárias.

Abate específico: Realizado por um muçulmano praticante, com o animal voltado para Meca.

Bem-estar animal e sanidade: Rigorosos controles de higiene e tratamento humanitário.

Rastreabilidade: Garantia de que o produto não teve contato com substâncias proibidas (como carne suína ou álcool).

Mais que exportação, o projeto busca a interiorização do desenvolvimento. Ao organizar a cadeia produtiva, a SDE foca na capacitação técnica de produtores e gestores, promovendo a agregação de valor aos produtos cearenses.

O governo estadual trabalha agora na governança institucional, se articulando com entidades certificadoras e investidores. A expectativa é que, com a vitrine em Dubai, o Ceará se consolide como um polo fornecedor confiável para o Norte da África e Oriente Médio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com foco na exportação de carne de ovinos e caprinos, o Ceará estrutura cadeia produtiva para atender exigências do mundo árabe e projeta atrair investimentos internacionais

O agronegócio cearense prepara um salto estratégico rumo ao Oriente Médio. O Governo do Estado do Ceará, por meio da participação da SDE, confirmou a presença na Gulfood 2026, uma das maiores feiras de alimentos e bebidas do mundo árabe, que ocorre de 26 a 30 de janeiro, em Dubai. O secretário executivo do Agronegócio da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), Silvio Carlos, estará presente juntamente com empresários do setor e investidores.

A missão internacional marca o lançamento global do Projeto Halal Ceará, uma iniciativa robusta do Governo do Estado, por meio da SDE, em parceria com a FAEC/SENAR, Embrapa, UECE, UFC, IFCE e diversas instituições, que visa adaptar a produção local às normas religiosas e técnicas do Islã, permitindo que o estado acesse um mercado global que movimenta trilhões de dólares anualmente.

A Gulfood é a maior feira de alimentos e bebidas do Oriente Médio, realizada anualmente em Dubai, Emirados Árabes Unidos, no Dubai World Trade Centre, e agora expandida para o Dubai Exhibition Centre na Expo City. A edição de 2026 ocorrerá focando em tendências de mercado, inovação, sustentabilidade e networking global, com delegações de vários países, incluindo o Brasil, buscando negócios e parcerias internacionais.

A SDE deve detalhar o plano final de estruturação do setor ainda na última quinzena de janeiro, por meio da apresentação do estudo que identifica territórios estratégicos no interior do Ceará com vocação para a atividade, definindo onde serão instalados os abatedouros e as estruturas logísticas necessárias.

Abate específico: Realizado por um muçulmano praticante, com o animal voltado para Meca.

Bem-estar animal e sanidade: Rigorosos controles de higiene e tratamento humanitário.

Rastreabilidade: Garantia de que o produto não teve contato com substâncias proibidas (como carne suína ou álcool).

Mais que exportação, o projeto busca a interiorização do desenvolvimento. Ao organizar a cadeia produtiva, a SDE foca na capacitação técnica de produtores e gestores, promovendo a agregação de valor aos produtos cearenses.

O governo estadual trabalha agora na governança institucional, se articulando com entidades certificadoras e investidores. A expectativa é que, com a vitrine em Dubai, o Ceará se consolide como um polo fornecedor confiável para o Norte da África e Oriente Médio.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/486575422_1066878715473870_5051380263732444990_n.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Parque do Cocó oferece espetáculos, oficinas e atividade física no Vem Pro Parque deste final de semana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/parque-do-coco-oferece-espetaculos-oficinas-e-atividade-fisica-no-vem-pro-parque-deste-final-de-semana/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T09:42:41</pubDate>
    <description><![CDATA[Espetáculo de mágica, teatro, música, dança e muita brincadeira encantam a criançada e reconectam adultos de todas as idades com essa alegria

Muita emoção, risadas e aprendizado. O programa Vem pro Parque, iniciativa do governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM), realiza neste fim de semana uma programação especial no Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n), com atividades culturais, educativas e de lazer para todas as idades.

No sábado (17), a partir das 15h, o público poderá participar da oficina de estamparia criativa, que convida crianças e adultos a representar, por meio da pintura em tecidos, sensações, emoções e as belezas do parque. Às 16h, acontece o espetáculo “A magia: fascinação que transcende gerações”, com o Mágico Ice Rick, uma apresentação interativa voltada para toda a família, que estimula a imaginação, o brincar e a conexão entre gerações. Em seguida, às 17h, o Rei Leal Coletivo Teatral apresenta “Os palhaços cantam histórias”, espetáculo que mistura teatro, música, sapateado e palhaçaria para narrar, com alegria e inclusão, aventuras inspiradas em clássicos da literatura infantil e personagens do imaginário popular.

Já no domingo (18), às 10h30, o destaque é o espetáculo “Um amor astronômico”, do Grupo Comédia Cearense, que conta, com dança, teatro e música, a história da convivência entre o Sol e a Lua, abordando temas como respeito, convivência e preservação do meio ambiente.

Os Agentes Jovens Ambientais recebem o público durante toda a manhã de domingo com oficina de produção e distribuição de mudas, jogos educativos com material reciclado e pintura facial

Além das atrações artísticas, o Vem pro Parque mantém sua programação regular aos domingos, com práticas corporais, oficinas, cinema, recreação e atividades rítmicas, reforçando o Parque do Cocó como espaço de convivência, bem-estar e educação ambiental.

Vem pro Parque – Parque Estadual do Cocó

Local: Av. Padre Antônio Tomás, s/n

Gratuito

Sábado (17/01)

15h – Oficina de Estamparia Criativa

16h – Espetáculo “A magia: fascinação que transcende gerações”, com Mágico Ice Rick (Livre)

17h – Espetáculo “Os palhaços cantam histórias”, com Rei Leal Coletivo Teatral (Livre)

Domingo (18/01)

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

9h – Biodança

9h – Oficina “Ecozines do Parque”

9h – Cinema no Parque

10h30 – Espetáculo “Um amor astronômico”, com Grupo Comédia Cearense (Livre)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Espetáculo de mágica, teatro, música, dança e muita brincadeira encantam a criançada e reconectam adultos de todas as idades com essa alegria

Muita emoção, risadas e aprendizado. O programa Vem pro Parque, iniciativa do governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM), realiza neste fim de semana uma programação especial no Parque Estadual do Cocó (Av. Padre Antônio Tomás, s/n), com atividades culturais, educativas e de lazer para todas as idades.

No sábado (17), a partir das 15h, o público poderá participar da oficina de estamparia criativa, que convida crianças e adultos a representar, por meio da pintura em tecidos, sensações, emoções e as belezas do parque. Às 16h, acontece o espetáculo “A magia: fascinação que transcende gerações”, com o Mágico Ice Rick, uma apresentação interativa voltada para toda a família, que estimula a imaginação, o brincar e a conexão entre gerações. Em seguida, às 17h, o Rei Leal Coletivo Teatral apresenta “Os palhaços cantam histórias”, espetáculo que mistura teatro, música, sapateado e palhaçaria para narrar, com alegria e inclusão, aventuras inspiradas em clássicos da literatura infantil e personagens do imaginário popular.

Já no domingo (18), às 10h30, o destaque é o espetáculo “Um amor astronômico”, do Grupo Comédia Cearense, que conta, com dança, teatro e música, a história da convivência entre o Sol e a Lua, abordando temas como respeito, convivência e preservação do meio ambiente.

Os Agentes Jovens Ambientais recebem o público durante toda a manhã de domingo com oficina de produção e distribuição de mudas, jogos educativos com material reciclado e pintura facial

Além das atrações artísticas, o Vem pro Parque mantém sua programação regular aos domingos, com práticas corporais, oficinas, cinema, recreação e atividades rítmicas, reforçando o Parque do Cocó como espaço de convivência, bem-estar e educação ambiental.

Vem pro Parque – Parque Estadual do Cocó

Local: Av. Padre Antônio Tomás, s/n

Gratuito

Sábado (17/01)

15h – Oficina de Estamparia Criativa

16h – Espetáculo “A magia: fascinação que transcende gerações”, com Mágico Ice Rick (Livre)

17h – Espetáculo “Os palhaços cantam histórias”, com Rei Leal Coletivo Teatral (Livre)

Domingo (18/01)

7h – Tai Chi Chuan

8h – Yoga

8h às 11h – Recreação

8h às 12h – Ritmos

9h – Biodança

9h – Oficina “Ecozines do Parque”

9h – Cinema no Parque

10h30 – Espetáculo “Um amor astronômico”, com Grupo Comédia Cearense (Livre)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Vem_Pro_Parque-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Turismo do Ceará registra crescimento acima da média nacional em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/turismo-do-ceara-registra-crescimento-acima-da-media-nacional-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T09:19:44</pubDate>
    <description><![CDATA[O turismo cearense apresentou desempenho acima da média nacional em 2025, segundo dados do Índice de Volume das Atividades Turísticas, divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No acumulado de janeiro a novembro, o Estado registrou crescimento de 8,2%, superando as médias do Nordeste e do Brasil, ambas com 5,1%. O resultado reflete a estratégia do Governo do Ceará, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, voltada para o fortalecimento do setor como vetor de desenvolvimento econômico e social.

Os dados indicam um primeiro semestre marcado por forte dinamismo, com destaque para os meses de março (14,7%), abril (11,6%) e maio (10,7%), quando o desempenho estadual superou os índices regional e nacional. No terceiro trimestre, o crescimento voltou a se intensificar, especialmente em agosto (8,8%) e setembro (11,4%), períodos em que o Ceará registrou resultados superiores aos observados no país.

“Esses números comprovam que o turismo do Ceará vive um momento muito positivo. É um crescimento consistente, fruto de planejamento, investimentos em promoção, infraestrutura e conectividade aérea, além da articulação permanente com o trade e do apoio firme do governador Elmano de Freitas, que entende o turismo como uma política pública estratégica para o desenvolvimento”, afirmou o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck.

No recorte mais recente, novembro de 2025, o Estado apresentou crescimento de 5,4% em relação ao mesmo mês do ano anterior, novamente acima da média nacional, que foi de 2,1%. No acumulado dos últimos 12 meses, o Ceará alcançou alta de 8,1%, mantendo trajetória de crescimento sustentável e desempenho superior aos índices regional e nacional.

“O Ceará mantém uma trajetória sólida e competitiva. Nossa diversidade é um diferencial: sol e praia, cultura, gastronomia, grandes eventos, esportes, turismo de natureza e também a religiosidade, que se consolida como um segmento cada vez mais relevante e estruturado, gerando emprego, renda e oportunidades para os cearenses”, reforçou o secretário.

O Índice de Volume das Atividades Turísticas é calculado pelo IBGE a partir da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS) e funciona como um termômetro do setor, abrangendo segmentos como transporte aéreo e rodoviário de passageiros, hospedagem, agências de viagens, serviços culturais, esportivos e de lazer, além do aluguel de veículos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O turismo cearense apresentou desempenho acima da média nacional em 2025, segundo dados do Índice de Volume das Atividades Turísticas, divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No acumulado de janeiro a novembro, o Estado registrou crescimento de 8,2%, superando as médias do Nordeste e do Brasil, ambas com 5,1%. O resultado reflete a estratégia do Governo do Ceará, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, voltada para o fortalecimento do setor como vetor de desenvolvimento econômico e social.

Os dados indicam um primeiro semestre marcado por forte dinamismo, com destaque para os meses de março (14,7%), abril (11,6%) e maio (10,7%), quando o desempenho estadual superou os índices regional e nacional. No terceiro trimestre, o crescimento voltou a se intensificar, especialmente em agosto (8,8%) e setembro (11,4%), períodos em que o Ceará registrou resultados superiores aos observados no país.

“Esses números comprovam que o turismo do Ceará vive um momento muito positivo. É um crescimento consistente, fruto de planejamento, investimentos em promoção, infraestrutura e conectividade aérea, além da articulação permanente com o trade e do apoio firme do governador Elmano de Freitas, que entende o turismo como uma política pública estratégica para o desenvolvimento”, afirmou o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck.

No recorte mais recente, novembro de 2025, o Estado apresentou crescimento de 5,4% em relação ao mesmo mês do ano anterior, novamente acima da média nacional, que foi de 2,1%. No acumulado dos últimos 12 meses, o Ceará alcançou alta de 8,1%, mantendo trajetória de crescimento sustentável e desempenho superior aos índices regional e nacional.

“O Ceará mantém uma trajetória sólida e competitiva. Nossa diversidade é um diferencial: sol e praia, cultura, gastronomia, grandes eventos, esportes, turismo de natureza e também a religiosidade, que se consolida como um segmento cada vez mais relevante e estruturado, gerando emprego, renda e oportunidades para os cearenses”, reforçou o secretário.

O Índice de Volume das Atividades Turísticas é calculado pelo IBGE a partir da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS) e funciona como um termômetro do setor, abrangendo segmentos como transporte aéreo e rodoviário de passageiros, hospedagem, agências de viagens, serviços culturais, esportivos e de lazer, além do aluguel de veículos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-16-at-09.08.18.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>