<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 23/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>4 notícias publicadas hoje (4 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 16:56:18 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza anuncia plano operacional para o Réveillon 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-anuncia-plano-operacional-para-o-reveillon-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251223-7eae68be4892</guid>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:06:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza anuncia plano operacional para o Réveillon 2026 - Terça, 23 Dezembro 2025 13:06</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/23%2012%20Reveillon%20_27A4615.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza anuncia plano operacional para o Réveillon 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/2/23 12 Reveillon _27A4615.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante a coletiva, o prefeito Evandro Leitão ressaltou a importância do planejamento antecipado e da atuação integrada dos órgãos públicos (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza anunciou, em coletiva realizada na manhã desta terça-feira (23/12), o plano operacional do Réveillon 2026. O momento contou com a presença do prefeito Evandro Leitão e de representantes de órgãos municipais envolvidos na organização do evento. A apresentação foi conduzida pela secretária do Turismo, Denise Carrá, que detalhou o planejamento integrado das ações e o modelo descentralizado do evento, que neste ano contará com polos em Messejana, no Conjunto Ceará e no Aterro da Praia de Iracema.</p>
<p>O plano contempla um conjunto de ações articuladas entre secretarias municipais e estaduais, órgãos e autarquias, com foco na mobilidade urbana, segurança, saúde, fiscalização, limpeza, sustentabilidade, acessibilidade e proteção social, garantindo uma virada de ano segura, organizada e inclusiva para a população e para os turistas que escolhem Fortaleza como destino.</p>
<p>Durante a coletiva, o prefeito Evandro Leitão ressaltou a importância do planejamento antecipado e da atuação integrada dos órgãos públicos. “O Réveillon de Fortaleza é o principal evento do nosso calendário e exige organização, responsabilidade e trabalho conjunto. Nossa estrutura é robusta, descentralizada e inclusiva, garantindo que a população possa celebrar com segurança, tranquilidade e acesso aos serviços essenciais em diferentes regiões da cidade. Em 2026, Fortaleza comemora seus 300 anos de história, e a energia dessa celebração já toma conta da cidade, que terá uma passagem de ano com uma programação muito especial”, afirmou.</p>
<p><strong>Descentralização e impacto econômico</strong><br/><br/>O Réveillon de Fortaleza 2026 marca o início de um ano emblemático para a capital cearense, que celebra seu tricentenário com uma estratégia de descentralização da programação em polos distribuídos por diferentes territórios. A expectativa oficial é que a maior festa do Brasil atraia mais de 2,5 milhões de pessoas nos dias 30 e 31 de dezembro, impulsionando o fluxo turístico com 700 mil visitantes estimados e garantindo 95% de ocupação da rede hoteleira. A celebração, que será transmitida ao vivo, transforma a cidade em um símbolo de energia e crescimento econômico coletivo.</p>
<p><strong>Confira o plano operacional do Réveillon de Fortaleza 2026</strong></p>
<p><span><strong>Operação de <strong>tr</strong>ânsito</strong></span><br/><br/>A Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) atuará com um efetivo de 270 agentes e operadores ao longo da operação. No Aterro da Praia de Iracema, as interdições voltadas ao ordenamento do comércio terão início às 20h do dia 29 de dezembro. Nos dias 30 e 31, os bloqueios principais começarão a partir das 12h na Avenida Historiador Raimundo Girão.</p>
<p>A partir das 17h, serão implantados corredores exclusivos para pedestres na Avenida Abolição e na Avenida Historiador Raimundo Girão. Nos polos do Conjunto Ceará e Messejana, os bloqueios viários e as proibições de estacionamento terão início às 15h do dia 30 de dezembro.</p>
<p><span><strong>Transporte público</strong></span><br/><br/>Para facilitar o acesso ao evento, a Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) disponibilizará uma frota reforçada nos dias 30 e 31 de dezembro de 2025. No dia 31, haverá um acréscimo de 48 ônibus extras distribuídos nos terminais de integração. Além disso, será aplicada a tarifa social na quarta e quinta-feira (31/12 e 01/01), com valores de R$ 3,90 (inteira) e R$ 1,50 (estudantil). A operação contará com sete linhas especiais que farão o trajeto direto dos terminais ao aterro da Praia de Iracema.</p>
<p><strong><span>Desvios e itinerários provisórios</span></strong><br/><br/>A partir das 13h dos dias 30 e 31 de dezembro, as linhas que trafegam pela avenida Historiador Raimundo Girão sofrerão desvios provisórios. No sentido leste/oeste, o percurso inclui vias como a Av. Dom Luís e rua Tenente Benévolo. No sentido oeste/leste, o desvio passará pelas Rua 25 de março e Pereira Filgueiras. Também haverá alterações específicas nos polos do Conjunto Ceará e Messejana para acomodar os eventos locais.</p>
<p><strong><span>Pontos de embarque e desembarque</span></strong><br/><br/>Para garantir a segurança, será implantado um corredor exclusivo protegido por gradis na avenida Rui Barbosa, entre a Av. Historiador Raimundo Girão e a rua Tenente Benévolo. O embarque e desembarque das linhas especiais no aterro ocorrerá na rua tenente benévolo, organizado por quarteirões:<br/>1º quarteirão (entre Av. Barão de Studart e Rua Dr. José Lourenço): terminais Papicu e Messejana.<br/>2º quarteirão (entre Rua Dr. José Lourenço e Av. Rui Barbosa): terminais Parangaba, Siqueira e Lagoa.<br/>3º quarteirão (entre Av. Rui Barbosa e Rua Monsenhor Bruno): terminais Antônio Bezerra e Conjunto Ceará.</p>
<p><strong><span>Frota e linhas no entorno</span></strong><br/><br/>Além dos reforços, 21 linhas regulares que atendem o entorno do aterro estarão operando com um total de 151 veículos por dia. Confira as principais linhas e suas frotas:<br/>011 - Circular 1 / Centro: 4 veículos<br/>012 - Circular 2 / Centro: 4 veículos<br/>051 - Grande Circular I: 16 veículos<br/>052 - Grande circular II: 16 veículos<br/>055/056 - Corujão / Grande Circular I e II: 2 veículos, cada<br/>071 - Antônio Bezerra / BRT / Mucuripe: 5 veículos<br/>073 - Siqueira / BRT / Praia de iracema: 11 veículos<br/>077 - Parangaba / Mucuripe: 15 veículos<br/>092 - Antônio Bezerra / Praia de iracema / Papicu: 13 veículos<br/>099 - Siqueira / Barão de Studart / Mucuripe: 10 veículos<br/>120 - Náutico / Vila do Mar / Antônio Bezerra: 3 veículos<br/>711 - Barra do Ceará / Cais do Porto: 6 veículos<br/>752 - Caça e Pesca / Centro: 16 veículos<br/>906 - Caça e Pesca / Serviluz / Centro: 12 veículos<br/>905 - Cidade 2000 / Vicente Pinzón / Centro: 4 veículos</p>
<p><span><strong>Segurança cidadã</strong></span><br/><br/>A segurança do Réveillon de Fortaleza 2026 será assegurada por uma operação integrada entre forças municipais e estaduais, com atuação simultânea nos três polos do evento: Aterro da Praia de Iracema, Messejana e Conjunto Ceará. Ao todo, o esquema mobiliza 2.878 profissionais, garantindo um ambiente seguro, organizado e preparado para atender grandes públicos.</p>
<p>A Polícia Militar do Ceará atuará com um efetivo de 1.963 policiais, responsáveis pelo policiamento ostensivo e preventivo, com presença reforçada nas áreas de maior circulação de pessoas, nos acessos aos polos e em seus entornos. A Guarda Municipal de Fortaleza (GMF) empregará 700 guardas, com patrulhamento a pé, motorizado, por motocicletas e ciclopatrulhamento, além de equipes especializadas em salvamento aquático, especialmente na orla da Praia de Iracema.</p>
<p>A operação conta ainda com a atuação da Polícia Civil do Estado do Ceará, que disponibilizará 175 agentes para o suporte investigativo, registro e atendimento de ocorrências, assegurando respostas rápidas a eventuais demandas. Já o Corpo de Bombeiros Militar do Ceará atuará com 40 profissionais, garantindo ações preventivas, atendimentos de emergência e resposta a situações de risco, incluindo salvamentos e ocorrências relacionadas à segurança estrutural e incêndios.</p>
<p>Todo o esquema será monitorado por meio de uma sala de situação integrada à Central de Operações Integradas da Beira-Mar, possibilitando o acompanhamento em tempo real das ações, a troca imediata de informações entre os órgãos envolvidos e a rápida tomada de decisões, assegurando uma atuação eficiente e coordenada durante toda a programação.</p>
<p><span><strong>Saúde</strong></span><br/><br/>A estrutura de saúde contará com cinco Postos Médicos Avançados, sendo três instalados no Aterro da Praia de Iracema, um no Conjunto Ceará e um em Messejana. Os postos serão equipados com salas de acolhimento, observação e estabilização, além de suporte para procedimentos de maior complexidade.<br/><br/>A operação terá ainda o apoio de dez unidades móveis do SAMU. Hospitais da rede municipal, como o Instituto Dr. José Frota (IJF) e os Frotinhas, estarão de prontidão para remoções e atendimentos de maior gravidade.</p>
<p><span><strong>Fiscalização e ordenamento urbano</strong></span><br/><br/>A fiscalização e o ordenamento urbano para o Réveillon são coordenados pela Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis), que tem como missão fundamental assegurar a excelência, segurança e organização das festividades através de uma atuação integrada com diversos órgãos municipais. A operação mobiliza um efetivo de mais de 400 agentes para reforçar o ordenamento durante o evento.</p>
<p>As frentes de atuação concentram-se em garantir a harmonia dos espaços públicos e fiscalizar o comércio ambulante para assegurar o respeito às normas sanitárias e a segurança alimentar. Equipes de fiscalização posicionam-se em bloqueios estratégicos para manter os logradouros desobstruídos, facilitando o trabalho dos órgãos públicos e garantindo o livre trânsito dos participantes.</p>
<p>Quanto ao ordenamento do comércio, as atividades distribuem-se por vias perpendiculares à Av. Historiador Raimundo Girão, com a presença de cerca de 16 ambulantes por via em trechos como a Rua Camocim e a Rua Francisco Virgílio de Vasconcelos. No calçadão e na faixa de areia, aproximadamente 60 ambulantes atuam de forma organizada. Todos os comerciantes autorizados operam mediante um termo único de autorização e passaram por capacitação prévia sobre segurança, higiene alimentar e descarte correto de resíduos.</p>
<p>Nos polos específicos, o ordenamento no dia 30 de dezembro em Messejana totaliza cerca de 130 empregos diretos, incluindo novos comerciantes selecionados por sorteio e ambulantes volantes. No Conjunto Ceará, a estrutura contempla 98 permissionários com barracas padronizadas, gerando aproximadamente 392 empregos diretos.</p>
<p><span><strong>Sustentabilidade e limpeza urbana</strong></span><br/><br/>O projeto Réveillon Sustentável será executado com a instalação de cinco Centrais Re-ciclo, sendo três no Aterro da Praia de Iracema e uma em cada polo descentralizado. Na Praia de Iracema, 150 catadores atuarão diretamente na coleta de resíduos recicláveis, com expectativa de recolhimento entre 9 e 10 toneladas de materiais.</p>
<p>A limpeza urbana dos locais terá início à meia-noite nos polos descentralizados no dia 31 e, no Aterro, a partir das 5h. Também serão instaladas telas em bocas de lobo para proteção da rede de drenagem.</p>
<p><span><strong>Iluminação pública</strong></span><br/><br/>A Coordenadoria de Iluminação Pública (Coeip) realiza manutenção preventiva nos três polos e em seus entornos, com reforço de projetores conforme a demanda das regionais. Durante os dias 30 e 31 de dezembro, equipes fixas atuarão no Aterro da Praia de Iracema, enquanto equipes volantes estarão disponíveis em Messejana e no Conjunto Ceará, em parceria técnica com a Enel.</p>
<p><span><strong>Acessibilidade e proteção social</strong></span><br/><br/>No Aterro da Praia de Iracema, será disponibilizada uma área exclusiva com capacidade para até 100 pessoas com deficiência. O espaço contará com banheiros adaptados, serviço de audiodescrição e telões com tradução simultânea em Libras. Já na área social, a Fundação da Criança e da Família Cidadã (Funci) mobilizará 74 colaboradores e conselheiros tutelares, garantindo a proteção integral de crianças e adolescentes e prevenindo situações de risco durante o evento.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-anuncia-plano-operacional-para-o-reveillon-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/23%2012%20Reveillon%20_27A4615.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/2/23%2012%20Reveillon%20_27A4615.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza anuncia plano operacional para o Réveillon 2026</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para o 77º Salão de Abril, edição em homenagem ao arquiteto e urbanista Campelo Costa</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-o-77-salao-de-abril-edicao-em-homenagem-ao-arquiteto-e-urbanista-campelo-costa</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251223-0254946c6739</guid>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:10:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para o 77º Salão de Abril, edição em homenagem ao arquiteto e urbanista Campelo Costa - Terça, 23 Dezembro 2025 11:10</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Campelo-Costa-5.png" alt="Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para o 77º Salão de Abril, edição em homenagem ao arquiteto " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza divulga a abertura das inscrições para a 77ª edição do Salão de Abril, uma das maiores mostras de artes visuais da América Latina, com a questão mobilizadora Acessibilidade Estética e Poética. O processo de inscrição e submissão dos trabalhos artísticos segue até o dia 22 de janeiro de 2026, por meio do site oficial do Salão. Nesse período, quem tiver interesse deve preencher o formulário e enviar a documentação prevista no edital, elaborado em linguagem simples pela primeira vez na história da mostra.</p>
<p><strong><a href="https://www.salaodeabril.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Edital-Salao-de-Abril-77a-Edicao-1_compressed-assinado-pdf-D4Sign.pdf">Edital de seleção de trabalhos artísticos para o 77º Salão de Abril</a></strong></p>
<p>Promovido pela Casa do Barão de Camocim, equipamento vinculado à Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor) e gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), o 77º Salão de Abril mantém a tradição de prestar homenagem a personalidades com relevante contribuição para as artes visuais. Em 2026, será celebrado o legado do arquiteto, urbanista e artista plástico Campelo Costa (1939-2022), que estreou na mostra há 60 anos, sendo premiado por três edições consecutivas: 1966, 1967 e 1968.</p>
<p>Além de três obras do homenageado, a curadoria do Salão selecionará 38 trabalhos em dez categorias: performance, instalação, escultura, colagem, desenho, gravura, videoarte, fotografia, pintura e têxtil. Podem participar pessoas maiores de 18 anos, naturais e/ou residentes no estado do Ceará e em outros estados do Nordeste, conforme os critérios estabelecidos no edital. A curadoria desta edição será assinada pelas artistas e pesquisadoras Gislana Vale, Melissa Alves, Eliana Amorim e Ana Lira.</p>
<p><strong>Acessibilidade Estética e Poética</strong></p>
<p>Acessibilidade Estética e Poética parte de uma experiência que ativa as sensorialidades e possibilita fruição, vivência e imersão tanto de pessoas com deficiência quanto do público em geral, na perspectiva de acessar e compartilhar as subjetividades das obras artísticas. Para isso, é concebida em diálogo com pessoas Def, ultrapassando e atualizando a ideia de acessibilidade como mero recurso técnico, afirmando-se como mais uma camada artística da experiência.</p>
<p><strong>Avanços</strong></p>
<p>A nova edição traz mudanças que respondem a demandas antigas da classe artística, como o aumento do cachê de R$ 5 mil para R$ 6 mil, a adoção de política afirmativa para promoção da equidade, a otimização das etapas de seleção e a ampliação do tempo dedicado à análise artística das obras inscritas.</p>
<p>Outra atualização importante é a possibilidade de a pessoa artista optar pela contratação como pessoa física. As mudanças no processo de seleção foram definidas após consulta pública realizada entre 2 e 16 de dezembro de 2025.</p>
<p>Caso o contrato seja como pessoa física, serão descontados os impostos obrigatórios, o que altera o valor final do pagamento. Todas as informações detalhadas serão explicadas antes da fase de entrega da documentação.</p>
<p><strong>As inscrições</strong></p>
<p>De 22 de dezembro de 2025 a 22 de janeiro de 2026, as pessoas interessadas devem realizar, de forma simultânea, as inscrições e a submissão dos trabalhos por meio do formulário online disponível no site do <strong><a href="http://www.salaodeabril.com.br">Salão de Abril</a></strong>.<br/><br/>Do total de vagas, 15 são destinadas a trabalhos de artistas naturais e/ou residentes no estado do Ceará há, no mínimo, dois anos, que não tenham sido contemplados nas últimas três edições do Salão de Abril; outras 15 vagas são destinadas a trabalhos de artistas naturais e/ou residentes no Ceará pelo mesmo período; e 8 vagas contemplam artistas naturais e/ou residentes em outros estados do Nordeste há, no mínimo, dois anos.</p>
<p><strong>Política afirmativa</strong></p>
<p>Com o propósito de reduzir desigualdades históricas e combater processos de exclusão e discriminação que afetam diversos grupos sociais, a Secultfor e o ICI adotaram um conjunto de medidas voltadas à reparação e à promoção da equidade.</p>
<p>Neste contexto, o edital do 77° Salão de Abril prevê a reserva de vagas para pessoas com deficiência (20%), pessoas autodeclaradas pardas e pretas (20%), indígenas (10%), quilombolas (5%), travestis, transexuais, transgêneros e pessoas não bináries (5%), reafirmando compromisso da gestão com a diversidade e a inclusão.</p>
<p><strong>Construção coletiva</strong></p>
<p>A construção do edital contou com a participação ativa da comunidade artística. Foi realizada uma consulta pública para o envio de contribuições e, posteriormente, uma escuta pública presencial no dia 16 de dezembro, no Centro Cultural Casa do Barão de Camocim, sede do Salão de Abril.</p>
<p><strong>O homenageado</strong></p>
<p>Pernambucano radicado no Ceará, Antonio Carlos Campelo Costa (1939-2022) é conhecido por incursões nas diversas linguagens artísticas. O arquiteto e urbanista destacou-se ao coordenar obras em Fortaleza e em outras regiões do país, bem como projetos de requalificação urbana em sítios históricos tombados pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan).<br/> <br/>O também artista plástico estreou no Salão de Abril há 60 anos, como “a grande revelação do XVI Salão”, como destaca a edição de 7 de maio de 1966 do jornal O POVO. “Desenhista dedicado ao trabalho profissional de perspectivas arquitetônicas, domina com facilidade surpreendente o desenho da figura humana que, em suas magníficas contribuições, nada tem a ver com as costumeiras figurinhas estereotipadas das ilustrações comerciais”, elogia a publicação.</p>
<p>Após obter em três anos seguidos o primeiro prêmio na categoria Desenho do Salão (1966, 1967 e 1968), Campelo Costa foi convidado a expor a sua primeira individual no Ideal Clube, à época um dos locais mais prestigiados de exposições da cidade, com sucesso de crítica.</p>
<p><strong>Sobre o Salão de Abril</strong></p>
<p>Atualmente, o Salão de Abril é realizado pelo Centro Cultural Casa do Barão de Camocim, equipamento da Prefeitura de Fortaleza vinculado à Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor) e gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI). Com 82 anos de existência e 76 edições realizadas, a mostra se firmou como uma das mais tradicionais e antigas exposições de artes visuais da América Latina. O Salão nasceu em 1943 por iniciativa da Secretaria de Cultura da União Estadual dos Estudantes em parceria com artistas da cena local.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Inscrições para o 77º Salão de Abril<br/>Período: até 22 de janeiro de 2026<br/><strong><a href="https://curadoria.salaodeabril.com.br/">Inscreva-se pelo site do Salão de Abril</a></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-o-77-salao-de-abril-edicao-em-homenagem-ao-arquiteto-e-urbanista-campelo-costa" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Campelo-Costa-5.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Campelo-Costa-5.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para o 77º Salão de Abril, edição em homenagem ao arquiteto </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza divulga resultado final do Edital de Apoio aos Blocos e Agremiações do Carnaval 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-resultado-final-do-edital-de-apoio-aos-blocos-e-agremiacoes-do-carnaval-2026-2-2</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251223-731006ac917f</guid>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:08:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza divulga resultado final do Edital de Apoio aos Blocos e Agremiações do Carnaval 2026 - Terça, 23 Dezembro 2025 11:08</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/banner-resultado-blocos.png" alt="Prefeitura de Fortaleza divulga resultado final do Edital de Apoio aos Blocos e Agremiações do Carna" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), divulga o resultado final do Edital de Blocos e Agremiações do Ciclo Carnavalesco 2026, que seleciona blocos de rua adultos e infantis, blocos de palco e baterias, além das agremiações que compõem o tradicional desfile da Avenida Domingos Olímpio, compondo a agenda entre o pré-Carnaval e o Carnaval de Fortaleza.</p>
<p><strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/files/opportunity/7146/dom-22-12-25-aviso-de-resultado-final-chp-016-25-secultfor-dom-definido.pdf">Resultado final do Edital de Apoio aos Blocos e Agremiações do Ciclo Carnavalesco 2026</a></strong></p>
<p>No total, foram selecionados 96 projetos, com investimento total de R$ 2.435.400,00. Cada projeto selecionado será contemplado com valores conforme a sua categoria: R$ 16 mil para blocos de rua (adulto e infantil), R$ 45 mil para blocos de palco, R$ 30 mil para baterias, R$ 24.811,00 para blocos de desfile, R$ 31.900,00 para afoxés, cordões e escolas de samba e R$ 41.250,00 para maracatus.</p>
<p>O certame é mais uma iniciativa que tem a finalidade de reconhecer e apoiar projetos artísticos e culturais que fortalecem a tradição carnavalesca na cidade e evidenciam a diversidade e a riqueza das manifestações populares fortalezenses.</p>
<p><strong>Novidades</strong></p>
<p>Além de unificar duas chamadas públicas anteriormente realizadas de forma separada, o edital contemplou, entre os avanços, novas categorias: bloco infantil, bloco de palco e bateria.</p>
<p>O edital de Apoio aos Blocos e Agremiações do Ciclo Carnavalesco 2026 apresenta novidades em relação aos certames anteriores, qualificação fruto de reuniões de avaliação do Ciclo Carnavalesco de 2025 e encontros com o Fórum do Carnaval, criado este ano, para atuação consultiva.</p>
<p>Importante destacar o aumento de 36% no investimento total, além da criação de categorias específicas para Cordões, Blocos de Desfile, Escolas de Samba e Afoxés.<br/> <br/>Dando continuidade à série de iniciativas para fortalecimento e valorização dos maracatus, foi concedido um aumento de R$ 90 mil para a categoria. Com isso, o valor global do investimento nos maracatus saltou de R$ 487,5 mil em 2025 para R$ 577,5 mil em 2026. A soma de R$ 768 mil será distribuída entre 48 blocos de rua independentes.</p>
<p><strong>Atendimento</strong></p>
<p>A Secultfor disponibiliza atendimento de tira-dúvidas aos proponentes, presencialmente, de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h, na sede localizada na Rua Pereira Filgueiras, 4 - Centro, por e-mail <strong><span id="cloak0eedbc61083c1aec3af03f9fa401f7bd">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong> e telefone (85) 2018.0745</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Resultado Final do Edital de Apoio aos Blocos e Agremiações do Carnaval 2026<br/><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/files/opportunity/7146/dom-22-12-25-aviso-de-resultado-final-chp-016-25-secultfor-dom-definido.pdf"><strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/files/opportunity/7146/dom-22-12-25-aviso-de-resultado-final-chp-016-25-secultfor-dom-definido.pdf">Resultado final do Edital de Apoio aos Blocos e Agremiações do Ciclo Carnavalesco 2026</a></strong></a><br/>Mais informações: (85) 2018.0745 e <strong><span id="cloak5f9bcb87fd5110a30b85d6917888b9d9">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-resultado-final-do-edital-de-apoio-aos-blocos-e-agremiacoes-do-carnaval-2026-2-2" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/banner-resultado-blocos.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/banner-resultado-blocos.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza divulga resultado final do Edital de Apoio aos Blocos e Agremiações do Carna</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>IJF intensifica prevenção de acidentes entre o Natal e o Réveillon</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-intensifica-prevencao-de-acidentes-entre-o-natal-e-o-reveillon</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251223-4feed2f24fe7</guid>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:24:00 +0000</pubDate>
<description>IJF intensifica prevenção de acidentes entre o Natal e o Réveillon - Terça, 23 Dezembro 2025 09:24</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/IJF1.JPG" alt="IJF intensifica prevenção de acidentes entre o Natal e o Réveillon" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Com a proximidade das festividades de fim de ano, o Instituto Dr. José Frota (IJF), equipamento de nível terciário da Prefeitura de Fortaleza, está reforçando as medidas para conscientizar a população sobre a prevenção de acidentes no período entre o Natal e o Réveillon. Em 2024, o hospital registrou a entrada de 1.296 pessoas na emergência entre 23 e 31 de dezembro. Do total, 294 pacientes precisaram de internação no equipamento hospitalar. As principais causas estão relacionadas a quedas, acidentes de motocicleta e queimaduras, que representam o total de 52% dos casos. Muitos dos acidentes são preveníveis com medidas simples.</p>
<p>Para o médico ortopedista e traumatologista do IJF, Maximiliano Porto, é essencial que a prevenção ocorra todos os dias, mas ela precisa ser redobrada em períodos festivos. “Cada pessoa pode ser um agente multiplicador e esperamos isso da população. Que as boas práticas de cuidado sejam multiplicadas para reduzirmos os acidentes, principalmente os que envolvem motos, quedas, fogos e até mesmo churrascos e ingestão de bebidas alcoólicas, além da atenção redobrada com as crianças, com escorregos, piscinas e incidentes com queimaduras. Muitas vezes, durante o momento de diversão, o cuidado é deixado de lado e nessas ocasiões o acidente pode acontecer podendo ser até fatal”, explica o médico.</p>
<p><strong>Mutirão de cirurgias</strong></p>
<p>Em busca de agilizar os procedimentos cirúrgicos de pacientes internados, o IJF (assim como toda a Rede Municipal de Saúde) vem promovendo mutirões de cirurgias com o objetivo de aumentar a disponibilidade de leitos durante o período de Natal e Ano Novo, quando a demanda por atendimentos costuma aumentar.</p>
<p>“O nosso foco sempre será a prevenção. A população precisa ficar alerta para que esse período de celebrações seja comemorado sem acidentes e possíveis internações. Estamos fazendo a nossa parte, ampliando o número de cirurgias, de exames e de outros serviços para fortalecer ainda mais a assistência e acolhimento à população de Fortaleza”, destaca o superintendente do IJF, João Gilberto Macêdo.</p>
<p><strong>Quando buscar o IJF</strong></p>
<p>Especializado no atendimento de grandes traumas, o IJF disponibiliza diversos serviços à população, adulto e pediátrico, voltados à demandas traumatológicas, seja por atendimento de urgência ou encaminhamentos em casos de traumas cranioencefálicos (TCE), traumas raquimedulares – os de coluna, fraturas nos membros superiores e inferiores, lesões vasculares graves, traumas oculares, entre outros. Ao todo, são mais de 20 especialidades médicas (traumatologia, cirurgia geral, neurocirurgia, oftalmologia, otorrinolaringologia, cirurgia vascular, pediátrica, clínicos gerais).</p>
<p>Além disso, dispõe do Centro de Informação e Assistência Toxicológica (Ciatox), referência no atendimento às intoxicações agudas graves e animais peçonhentos. O atendimento pode ser presencial ou por teleatendimento, via contato (85) 3255.5012 ou via WhatsApp (85) 9 8439.7494. O Centro de Tratamento de Queimados (IJF) também disponibiliza assistência à população, realizando tratamento de média e alta complexidade em tratamento de queimaduras. O equipamento hospitalar funciona 24 horas por dia, sete dias por semana, e está localizado na Rua Barão do Rio Branco, 1816 – Centro.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-intensifica-prevencao-de-acidentes-entre-o-natal-e-o-reveillon" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/IJF1.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Saude/IJF1.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF intensifica prevenção de acidentes entre o Natal e o Réveillon</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>