<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Resultado de parceria entre Governo do Estado, Prefeitura de Fortaleza e Governo Federal, primeiro centro de hemodiálise municipal é inaugurado na Santa Casa</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/31/resultado-de-parceria-entre-governo-do-estado-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-federal-primeiro-centro-de-hemodialise-municipal-e-inaugurado-na-santa-casa/</guid>
    <pubDate>2026-01-31T12:51:09</pubDate>
    <description><![CDATA[A inauguração representa um importante passo na ampliação e fortalecimento da rede pública de saúde da capital cearense

Marco histórico para a saúde pública de Fortaleza. É o que representa a inauguração, neste sábado (31), do Centro de Hemodiálise da Santa Casa. A partir de parceria entre os Governos do Estado, Federal e Municipal, pela primeira vez a rede municipal de saúde de Fortaleza contará com um serviço próprio de hemodiálise, totalmente gratuito e oferecido exclusivamente pelo Sistema Único de Saúde (SUS).

“Quero falar do meu orgulho e alegria de estar ao lado prefeito Evandro Leitão inaugurando o Centro de Hemodiálise na Santa Casa. Um serviço que não existia no município, oferecido diretamente pela Prefeitura de Fortaleza”, disse o governador Elmano de Freitas. “Aqui é a demonstração de que quando damos as mãos, podemos oferecer mais à população que tanto precisa”.

A obra recebeu investimento de R$ 1,5 milhão, resultado da parceria entre a Prefeitura de Fortaleza, o Governo do Estado do Ceará e o Governo Federal.

Elmano ressaltou que no ato de inauguração o serviço já está funcionando. “Tem paciente sendo atendido. São pessoas que agora podem fazer o tratamento aqui na Santa Casa. Fico mais feliz ainda de entrar e ver a Santa Casa com mais de 250 leitos funcionando. Agradeço ao prefeito Evandro Leitão por estarmos de mãos dadas, fortalecendo o sistema único de saúde. A ampla maioria do povo cearense necessita do serviço público de saúde. E ter a Santa Casa de volta para o povo cearense e para o povo de Fortaleza, é uma grande conquista”.

O prefeito Evandro Leitão ressaltou que, para além da recuperação de um importante equipamento que é a Santa Casa de Misericórdia, onde já existem 250 leitos em funcionamento, sendo 20 de UTI, está sendo proporcionada mais dignidade para a população fortalezense. “Esse é o primeiro centro municipal que se soma a outros da rede estadual, fazendo com que nós tenhamos capacidade de aproximadamente 160 pessoas. Hoje, já temos cerca de 100 pessoas realizando sessões e ficamos bastante satisfeitos com mais essa realização”, disse Evandro, que em sua fala lançou agradecimentos ao presidente Lula, ministro da Saúde, Alexandre Padilha, e ao Governo do Ceará. “Têm nos ajudado bastante para a recuperação da Santa Casa e de toda a rede pública municipal de saúde. Agradeço, também, ao governador Elmano e à secretária da Saúde, doutora Tânia, que têm sido importantes parceiros desde quando assumimos. Bem como agradeço a todos que fazem o corpo da Santa Casa”.

O secretário da Casa Civil Chagas Vieira lembrou que há pouco mais de um ano a situação da Santa Casa era muito difícil, com poucos leitos funcionando. “Nessa parceria entre o Governo do Estado, através do governador Elmano, prefeito Evandro, presidente Lula, 256 leitos estão funcionando hoje na Santa Casa, com 20 UTIs, salas cirúrgicas e, agora esse serviço de hemodiálise que, pela primeira vez, é feito pela Prefeitura de Fortaleza, era somente via rede estadual”. Isso, de acordo com o secretário, vai melhorar muito o atendimento. “Porque há uma demanda muito grande. Hoje, já temos 103 pacientes recebendo atendimento desse novo serviço”.

Com a nova unidade, a cidade passa a ter autonomia para oferecer o tratamento diretamente à população, garantindo mais acesso e qualidade no atendimento aos pacientes renais crônicos.

O novo centro tem capacidade para realizar 2 mil sessões por mês e atender 20 pacientes simultaneamente. Atualmente, 103 pacientes já estão sendo acompanhados na unidade. O serviço funciona em três turnos, com atendimento das 6h30 da manhã até a noite, ampliando o acesso ao tratamento.

A unidade conta com uma equipe multiprofissional completa, composta por médicos nefrologistas, enfermeiros, técnicos de enfermagem, assistente social, psicólogo, nutricionistas e equipes administrativas, garantindo atendimento integral e humanizado aos usuários.

Regina Ripardo, vice-presidente da Associação dos Pacientes Renais do Estado do Ceará (Asprece), resume bem o que representa a entrega de um centro de homodiálise, novinho e com equipe completa de profissionais. “Vida. Porque a situação que eles estavam passando era muito crítica. E, agora com o novo ambiente, máquinas de ponta, o banho, que é a solução que passa pelas máquinas para lavar o sangue, para ultrafiltrar o sangue deles e tirar as impurezas. A qualidade desse tratamento é maravilhoso”. Ela aponta, ainda, que no espaço os pacientes serão acolhidos da melhor forma. “O ambiente é acolhedor. O conforto é muito necessário nesses momentos. Porque a clínica se transforma em nossa segunda família”, avalia.

A médica Eveline Cavalcante, do Centro de Hemodiálise da Santa Casa, alerta que a doença renal crônica está em alta evolução. “A gente pode dizer até que ela é epidêmica. Aqui, o nosso serviço recebe pacientes regulados da prefeitura. A doença renal crônica é uma doença evolutiva. No caso de ser paciente crônico, a pessoa faz o tratamento para sempre. Tem os agudos que podem sair da hemodiálise. Mas o paciente crônico fica aqui. E ele só sai quando a gente encaminha para o transplante e consegue transplantar”, explica.

A profissional também relata como acontece o acompanhamento desses pacientes, para além da diálise. “Nós fazemos uma divisão de médicos. Cada médico acompanha um turno de pacientes. E existe a forma ambulatorial, onde atendemos todos os dias, de segunda a sexta, nos ambulatórios. São consultas que são encaminhadas através do posto de saúde”. Ela conta, ainda, como funciona a rotina do Centro. “Começamos às seis da manhã e terminamos por volta das oito e meia da noite. No meio disso, avaliamos os pacientes de enfermaria, de UTI, e atendemos os ambulatórios. Então, é um serviço que é vital. Se a gente não tivesse aqui, essas pessoas não estariam vivas. E aqui tem um diferencial: vamos funcionar em três turnos. Isso amplia não só a capacidade de atendimento, mas, de certa forma, é um conforto para o paciente”.

O acesso ao Centro de Hemodiálise da Santa Casa é realizado por meio de agendamento via Central de Regulação, com atendimento 100% pelo SUS.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A inauguração representa um importante passo na ampliação e fortalecimento da rede pública de saúde da capital cearense

Marco histórico para a saúde pública de Fortaleza. É o que representa a inauguração, neste sábado (31), do Centro de Hemodiálise da Santa Casa. A partir de parceria entre os Governos do Estado, Federal e Municipal, pela primeira vez a rede municipal de saúde de Fortaleza contará com um serviço próprio de hemodiálise, totalmente gratuito e oferecido exclusivamente pelo Sistema Único de Saúde (SUS).

“Quero falar do meu orgulho e alegria de estar ao lado prefeito Evandro Leitão inaugurando o Centro de Hemodiálise na Santa Casa. Um serviço que não existia no município, oferecido diretamente pela Prefeitura de Fortaleza”, disse o governador Elmano de Freitas. “Aqui é a demonstração de que quando damos as mãos, podemos oferecer mais à população que tanto precisa”.

A obra recebeu investimento de R$ 1,5 milhão, resultado da parceria entre a Prefeitura de Fortaleza, o Governo do Estado do Ceará e o Governo Federal.

Elmano ressaltou que no ato de inauguração o serviço já está funcionando. “Tem paciente sendo atendido. São pessoas que agora podem fazer o tratamento aqui na Santa Casa. Fico mais feliz ainda de entrar e ver a Santa Casa com mais de 250 leitos funcionando. Agradeço ao prefeito Evandro Leitão por estarmos de mãos dadas, fortalecendo o sistema único de saúde. A ampla maioria do povo cearense necessita do serviço público de saúde. E ter a Santa Casa de volta para o povo cearense e para o povo de Fortaleza, é uma grande conquista”.

O prefeito Evandro Leitão ressaltou que, para além da recuperação de um importante equipamento que é a Santa Casa de Misericórdia, onde já existem 250 leitos em funcionamento, sendo 20 de UTI, está sendo proporcionada mais dignidade para a população fortalezense. “Esse é o primeiro centro municipal que se soma a outros da rede estadual, fazendo com que nós tenhamos capacidade de aproximadamente 160 pessoas. Hoje, já temos cerca de 100 pessoas realizando sessões e ficamos bastante satisfeitos com mais essa realização”, disse Evandro, que em sua fala lançou agradecimentos ao presidente Lula, ministro da Saúde, Alexandre Padilha, e ao Governo do Ceará. “Têm nos ajudado bastante para a recuperação da Santa Casa e de toda a rede pública municipal de saúde. Agradeço, também, ao governador Elmano e à secretária da Saúde, doutora Tânia, que têm sido importantes parceiros desde quando assumimos. Bem como agradeço a todos que fazem o corpo da Santa Casa”.

O secretário da Casa Civil Chagas Vieira lembrou que há pouco mais de um ano a situação da Santa Casa era muito difícil, com poucos leitos funcionando. “Nessa parceria entre o Governo do Estado, através do governador Elmano, prefeito Evandro, presidente Lula, 256 leitos estão funcionando hoje na Santa Casa, com 20 UTIs, salas cirúrgicas e, agora esse serviço de hemodiálise que, pela primeira vez, é feito pela Prefeitura de Fortaleza, era somente via rede estadual”. Isso, de acordo com o secretário, vai melhorar muito o atendimento. “Porque há uma demanda muito grande. Hoje, já temos 103 pacientes recebendo atendimento desse novo serviço”.

Com a nova unidade, a cidade passa a ter autonomia para oferecer o tratamento diretamente à população, garantindo mais acesso e qualidade no atendimento aos pacientes renais crônicos.

O novo centro tem capacidade para realizar 2 mil sessões por mês e atender 20 pacientes simultaneamente. Atualmente, 103 pacientes já estão sendo acompanhados na unidade. O serviço funciona em três turnos, com atendimento das 6h30 da manhã até a noite, ampliando o acesso ao tratamento.

A unidade conta com uma equipe multiprofissional completa, composta por médicos nefrologistas, enfermeiros, técnicos de enfermagem, assistente social, psicólogo, nutricionistas e equipes administrativas, garantindo atendimento integral e humanizado aos usuários.

Regina Ripardo, vice-presidente da Associação dos Pacientes Renais do Estado do Ceará (Asprece), resume bem o que representa a entrega de um centro de homodiálise, novinho e com equipe completa de profissionais. “Vida. Porque a situação que eles estavam passando era muito crítica. E, agora com o novo ambiente, máquinas de ponta, o banho, que é a solução que passa pelas máquinas para lavar o sangue, para ultrafiltrar o sangue deles e tirar as impurezas. A qualidade desse tratamento é maravilhoso”. Ela aponta, ainda, que no espaço os pacientes serão acolhidos da melhor forma. “O ambiente é acolhedor. O conforto é muito necessário nesses momentos. Porque a clínica se transforma em nossa segunda família”, avalia.

A médica Eveline Cavalcante, do Centro de Hemodiálise da Santa Casa, alerta que a doença renal crônica está em alta evolução. “A gente pode dizer até que ela é epidêmica. Aqui, o nosso serviço recebe pacientes regulados da prefeitura. A doença renal crônica é uma doença evolutiva. No caso de ser paciente crônico, a pessoa faz o tratamento para sempre. Tem os agudos que podem sair da hemodiálise. Mas o paciente crônico fica aqui. E ele só sai quando a gente encaminha para o transplante e consegue transplantar”, explica.

A profissional também relata como acontece o acompanhamento desses pacientes, para além da diálise. “Nós fazemos uma divisão de médicos. Cada médico acompanha um turno de pacientes. E existe a forma ambulatorial, onde atendemos todos os dias, de segunda a sexta, nos ambulatórios. São consultas que são encaminhadas através do posto de saúde”. Ela conta, ainda, como funciona a rotina do Centro. “Começamos às seis da manhã e terminamos por volta das oito e meia da noite. No meio disso, avaliamos os pacientes de enfermaria, de UTI, e atendemos os ambulatórios. Então, é um serviço que é vital. Se a gente não tivesse aqui, essas pessoas não estariam vivas. E aqui tem um diferencial: vamos funcionar em três turnos. Isso amplia não só a capacidade de atendimento, mas, de certa forma, é um conforto para o paciente”.

O acesso ao Centro de Hemodiálise da Santa Casa é realizado por meio de agendamento via Central de Regulação, com atendimento 100% pelo SUS.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_2953-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Aeroporto de Juazeiro do Norte encerra 2025 com mais de 502 mil passageiros e crescimento expressivo no último quadrimestre</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/31/aeroporto-de-juazeiro-do-norte-encerra-2025-com-mais-de-502-mil-passageiros-e-crescimento-expressivo-no-ultimo-quadrimestre/</guid>
    <pubDate>2026-01-31T05:36:56</pubDate>
    <description><![CDATA[O Aeroporto de Juazeiro do Norte consolidou, em 2025, um ano de forte avanço na movimentação de passageiros, reforçando o papel do Cariri na conectividade aérea e no fortalecimento do turismo no Ceará. Ao longo do ano, o terminal registrou um total de 502.525 passageiros, de acordo com dados da AENA Brasil. O destaque ficou para o 3º quadrimestre (setembro a dezembro), que somou 186.833 passageiros, representando um crescimento de +16,2% em relação ao mesmo período do ano anterior.

Em 2025, a conectividade aérea da região também foi ampliada com o anúncio feito pelo Governador Elmano e o início da operação do voo da Latam ligando Juazeiro do Norte a Fortaleza, fortalecendo a integração do Cariri com a capital e ampliando o acesso dos turistas ao interior do estado.

Para o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, os números confirmam que o Cariri vive um novo ciclo de fortalecimento do turismo. “O aumento da conectividade aérea, especialmente com o voo entre Juazeiro do Norte e Fortaleza, amplia o acesso ao interior do estado, atrai novos visitantes e impulsiona o desenvolvimento econômico da região e de todo o Ceará. Esse avanço é resultado da atuação integrada entre o Governo do Estado, o setor aéreo e o trade turístico. Estamos orgulhosos do avanço, ainda mais otimistas com 2026 ”, destacou o secretário.

A Secretaria do Turismo do Ceará segue atuando na promoção do destino, no diálogo com companhias aéreas e na atração de novos investimentos, com o objetivo de ampliar a malha aérea e fortalecer o posicionamento do estado como um dos principais polos turísticos do Nordeste.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Aeroporto de Juazeiro do Norte consolidou, em 2025, um ano de forte avanço na movimentação de passageiros, reforçando o papel do Cariri na conectividade aérea e no fortalecimento do turismo no Ceará. Ao longo do ano, o terminal registrou um total de 502.525 passageiros, de acordo com dados da AENA Brasil. O destaque ficou para o 3º quadrimestre (setembro a dezembro), que somou 186.833 passageiros, representando um crescimento de +16,2% em relação ao mesmo período do ano anterior.

Em 2025, a conectividade aérea da região também foi ampliada com o anúncio feito pelo Governador Elmano e o início da operação do voo da Latam ligando Juazeiro do Norte a Fortaleza, fortalecendo a integração do Cariri com a capital e ampliando o acesso dos turistas ao interior do estado.

Para o secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, os números confirmam que o Cariri vive um novo ciclo de fortalecimento do turismo. “O aumento da conectividade aérea, especialmente com o voo entre Juazeiro do Norte e Fortaleza, amplia o acesso ao interior do estado, atrai novos visitantes e impulsiona o desenvolvimento econômico da região e de todo o Ceará. Esse avanço é resultado da atuação integrada entre o Governo do Estado, o setor aéreo e o trade turístico. Estamos orgulhosos do avanço, ainda mais otimistas com 2026 ”, destacou o secretário.

A Secretaria do Turismo do Ceará segue atuando na promoção do destino, no diálogo com companhias aéreas e na atração de novos investimentos, com o objetivo de ampliar a malha aérea e fortalecer o posicionamento do estado como um dos principais polos turísticos do Nordeste.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-30-at-17.35.52.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>