<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flu-derrota-vasco-e-sai-em-vantagem-por-vaga-na-final-do-carioca</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flu-derrota-vasco-e-sai-em-vantagem-por-vaga-na-final-do-carioca#1000</guid>
      <description>© Lucas Merçon/Fluminense FC/Direitos reservados
O Fluminense abriu uma importante vantagem sobre o Vasco nas semifinais do Campeonato Carioca. Jogan...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/U1Lc_VKMDYgi2Yu2S84dnQnUBoQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/55111007510_a2470135df_o.jpg?itok=r_Z0VOFe&quot; alt=&quot;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lucas Merçon/Fluminense FC/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fluminense abriu uma importante vantagem sobre o Vasco nas semifinais do Campeonato Carioca. Jogando na noite deste domingo (22) no estádio Nilton Santos, o Tricolor das Laranjeiras derrotou o Cruzmaltino pelo placar de 1 a 0. Após o final da partida, que foi transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o técnico Fernando Diniz foi demitido do comando da equipe de São Januário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VEEEENCEEEEE O FLUMINEEEENSEEEE!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BATE O VASCO POR 1 A 0 E SAI NA FRENTE NA SEMIFINAL DO CARIOCÃO!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Fluminense F.C. (@FluminenseFC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe comandada pelo técnico argentino Luis Zubeldía foi superior durante o confronto e garantiu a vitória graças a gol do colombiano Serna. Nos últimos momentos do confronto, o Fluminense teve que lidar com a desvantagem numérica, após a expulsão do volante uruguaio Facundo Bernal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tricolor das Laranjeiras e o Vasco voltam a medir forças no próximo domingo (1), a partir das 18h (horário de Brasília), no estádio do Maracanã, na partida de volta das semifinais do Carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no estádio do Maracanã, o Flamengo, que entrou em campo sob desconfiança de sua torcida, derrotou o Madureira pelo placar de 3 a 0 em meio a algumas vaias. Os gols foram marcados por Luiz Araújo, Arrascaeta e De la Cruz. Agora, o Tricolor Suburbano e o Rubro-Negro da Gávea voltam a se encontrar no dia 2 de março, a partir das 21h, para decidirem quem avança à decisão da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FIMMMMM DE JOGO NO MARACAAA! Com gols de De La Cruz, De Arrascaeta e Luiz Araújo, o Mengão vence o Madureira no primeiro duelo da semifinal do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;! VAMOSSSS, FLAMENGOOOOOO!!!!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/flu-derrota-vasco-e-sai-em-vantagem-por-vaga-na-final-do-carioca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lucas Merçon/Fluminense FC/Direitos reservados
O Fluminense abriu uma importante vantagem sobre o Vasco nas semifinais do Campeonato Carioca. Jogan...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 22:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 22:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 22:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 22:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/U1Lc_VKMDYgi2Yu2S84dnQnUBoQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/55111007510_a2470135df_o.jpg?itok=r_Z0VOFe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministérios repudiam ato de machismo contra árbitra no Brasileirão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerios-repudiam-ato-de-machismo-contra-arbitra-no-brasileirao</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerios-repudiam-ato-de-machismo-contra-arbitra-no-brasileirao#1001</guid>
      <description>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
Os Ministérios das Mulheres e do Esporte disseram repudiar com veemência as declarações do zag...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/geyr3LsC-SCYyuwhxFrvaKo2-tA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/54757816007_ecbd492947_o.jpg?itok=tMejzHuP&quot; alt=&quot;Ministérios repudiam ato de machismo contra árbitra no Brasileirão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Ministérios das Mulheres e do Esporte disseram repudiar com veemência as declarações do zagueiro Gustavo Marques, do Red Bull Bragantino, e manifestaram solidariedade à árbitra Daiane Muniz, que apitou o jogo do time contra o São Paulo, nas quartas de final do Campeonato Paulista, neste sábado (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Red Bull Bragantino perdeu por 2 a 1 na partida apitada por por Muniz. Após a partida, o zagueiro disse que uma mulher não deveria apitar um jogo envolvendo grandes times. Ele alegou que o Bragantino foi prejudicado pela arbitragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muniz é uma árbitra FPF/CBF/FIFA altamente qualificada e um homem na mesma posição jamais seria desqualificado pelo fato de ser homem. Ainda que houvesse discordância sobre sua atuação, sua competência não seria questionada por ser homem. Esse é o ponto central que precisa ser enfrentado”, diz a nota conjunta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministérios destacam ainda que o respeito às mulheres é inegociável e que mulheres devem estar onde quiserem: no campo, na arbitragem, na gestão, na imprensa ou em qualquer outro espaço. Ser mulher não diminui competência, autoridade ou capacidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seguiremos firmes na promoção da igualdade e no enfrentamento de qualquer forma de discriminação no esporte brasileiro. Vamos acompanhar atentamente os desdobramentos do caso na Justiça Desportiva, confiando na apuração dos fatos e na responsabilização cabível”, ressaltam as pastas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Federação Paulista de Futebol afirmou que recebeu a entrevista do atleta com profunda indignação e revolta e que a declaração em relação à árbitra Daiane Muniz reflete uma visão primitiva, machista, preconceituosa e misógina, incompatível com os valores que regem a sociedade e o futebol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É absolutamente estarrecedor que um atleta, em qualquer circunstância, questione a capacidade de um árbitro com base em seu gênero. A FPF tem orgulho de contar em seu quadro com 36 árbitras e assistentes e continua trabalhando ativamente para que este número cresça”, diz a nota publicada no site da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A FPF destaca que Daiane Muniz é uma árbitra FPF/CBF/FIFA “da mais alta qualidade técnica, correta e de caráter” e que reforça todo apoio a ela e a todas as mulheres que atuam ou desejam atuar em qualquer área do futebol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso trabalho diário é para garantir que o futebol seja um ambiente seguro e justo para todas as mulheres. A FPF encaminhará tais declarações à Justiça Desportiva, para que esta tome todas as providências cabíveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua manifestação no site do clube, o Red Bull Bragantino reforçou o pedido de desculpas a todas as mulheres e, principalmente, à árbitra, dizendo que não compactua e repudia a fala machista do zagueiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ainda no estádio, o jogador e o diretor esportivo do clube, Diego Cerri, se dirigiram até o vestiário da arbitragem para pedir desculpas pessoalmente em nome da instituição e reconhecer o erro. Sabemos que o peso de uma eliminação é frustrante, mas nada justifica o que foi dito. Seja no futebol ou em qualquer meio da sociedade. O clube vai estudar nos próximos dias a punição que será aplicada ao atleta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em suas redes sociais Marques escreveu um pedido de desculpas e disse que estava com a cabeça quente e muito frustrado com resultado obtido pela equipe e acabou falando o que não deveria nem podia. O jogador disse estar muito triste, que espera sair desse episódio sendo uma pessoa melhor e promete aprender com esse erro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso não justifica minha atitude e peço desculpas a todas as mulheres e em especial a Daiane, o que já fiz pessoalmente no estádio. Reconheço meu erro e a infelicidade da minha declaração”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/ministerios-repudiam-ato-de-machismo-contra-arbitra-no-brasileirao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
Os Ministérios das Mulheres e do Esporte disseram repudiar com veemência as declarações do zag...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 18:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 18:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 18:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 18:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/geyr3LsC-SCYyuwhxFrvaKo2-tA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/54757816007_ecbd492947_o.jpg?itok=tMejzHuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa Civil auxilia cidades fluminenses afetadas pelas fortes chuvas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-auxilia-cidades-fluminenses-afetadas-pelas-fortes-chuvas</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-auxilia-cidades-fluminenses-afetadas-pelas-fortes-chuvas#1002</guid>
      <description>© Prefeitura de Nova Iguaçu/Divulgação
Mais de 60 máquinas e equipes técnicas foram enviadas neste domingo (22), pelo governo fluminense, para apoio ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fyD_s__hibhj0EZJpwdTcEneOU4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/nova-iguacu-chuvas-22022026_copiar.jpg?itok=hK5UjfHQ&quot; alt=&quot;Defesa Civil auxilia cidades fluminenses afetadas pelas fortes chuvas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Nova Iguaçu/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 60 máquinas e equipes técnicas foram enviadas neste domingo (22), pelo governo fluminense, para apoio às cidades atingidas pelas últimas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram atendidos os municípios de Itaperuna, São Fidélis, Paty do Alferes, Santa Maria Madalena, São Sebastião do Alto, Cambuci, Itaocara, Barra Mansa, Bom Jardim, Nova Iguaçu e Mesquita. A mobilização objetiva reduzir riscos, recuperar áreas atingidas e minimizar os danos causados pela chuva que atingiu o estado nesse sábado (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma equipe também foi enviada para Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município foi um dos mais atingidos e decretou situação de emergência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As frentes de trabalho estão voltadas para a desobstrução de acessos, retirada de entulhos, apoio à drenagem e recuperação de pontos impactados pelas chuvas, em articulação com as defesas civis municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas últimas 24 horas, a Secretaria de Estado de Defesa Civil atendeu diversas ocorrências. Foram enviados alertas de chuvas intensas e inundações nas cidades de Nova Iguaçu, São Gonçalo, Petrópolis, Duque de Caxias, Belford Roxo, Niterói, Angra dos Reis, Nilópolis, São João de Meriti e Mesquita. Além disso, 18 sirenes foram acionadas nos municípios de Petrópolis, Duque de Caxias, São João de Meriti, Rio de Janeiro e Mangaratiba. Foram registradas 52 ocorrências relacionadas a chuvas, sem vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, por meio da Subsecretaria de Gestão do Sistema Único de Assistência Social, está monitorando a situação das cidades afetadas pelas fortes chuvas, mas ainda não houve solicitação formal de insumos por parte dos municípios, informou o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Centro Estadual de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden-RJ), áreas de instabilidade, associadas a uma convergência de umidade, manterão o tempo instável neste domingo. A previsão é de céu parcialmente nublado a nublado, com pancadas isoladas de chuva, com raios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Permanece o risco hidrológico muito alto em Duque de Caxias e alto em Angra dos Reis, Nova Iguaçu, Mesquita, Belford Roxo, Nilópolis e São João de Meriti. Em termos de risco geológico, em razão dos elevados acumulados pluviométricos, permanecem as condições de risco alto nas cidades de Angra dos Reis, Nova Iguaçu, Belford Roxo e Mesquita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há risco moderado para Resende, Engenheiro Paulo de Frontin, Piraí, Mendes, Miguel Pereira, Paracambi, Seropédica, Itaguaí, Queimados, Japeri, Rio Claro, Magé, Cachoeiras de Macacu, Teresópolis, Nova Friburgo, São José do Vale do Rio Preto, Sumidouro, Sapucaia, Carmo, Itaperuna, Natividade, Varre-Sai, Porciúncula, São João de Meriti e Nilópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-auxilia-cidades-fluminenses-afetadas-pelas-fortes-chuvas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Nova Iguaçu/Divulgação
Mais de 60 máquinas e equipes técnicas foram enviadas neste domingo (22), pelo governo fluminense, para apoio ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 17:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 17:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 17:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 17:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fyD_s__hibhj0EZJpwdTcEneOU4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/nova-iguacu-chuvas-22022026_copiar.jpg?itok=hK5UjfHQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>João Fonseca e Marcelo Melo garantem título de duplas do Rio Open</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/joao-fonseca-e-marcelo-melo-garantem-titulo-de-duplas-do-rio-open</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/joao-fonseca-e-marcelo-melo-garantem-titulo-de-duplas-do-rio-open#1003</guid>
      <description>Os brasileiros João Fonseca e Marcelo Melo conquistaram o título do Rio Open após superarem o alemão Constantin Frantzen e o holandês Robin Haase por...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WBqPUX4IiuN2Fc-upSWOPed-OaQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/55110507446_4c292fdfec_o.jpg?itok=vVdnmMMD&quot; alt=&quot;João Fonseca e Marcelo Melo garantem título de duplas do Rio Open&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os brasileiros João Fonseca e Marcelo Melo conquistaram o título do Rio Open após superarem o alemão Constantin Frantzen e o holandês Robin Haase por 2 sets a 1, parciais de 4/6, 6/3 e 10/8, na tarde deste domingo (21) na quadra Guga Kuerten, a principal do Jockey Club Brasileiro, que fica na Gávea, zona sul do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🏆🇧🇷 MARCELO MELO E JOÃO FONSECA SÃO OS GRANDES CAMPEÕES DO RIO OPEN 2026 🇧🇷🏆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dupla brasileira vence Frantzen/Haase com 4/6 6/3 10-8, garantindo o bicampeonato para Marcelo Melo e o primeiro título na Cidade Maravilhosa para João Fonseca 💚💛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a conquista, Marcelo Melo destacou o sucesso da sua parceria com o jovem João Fonseca, que foi formada dias antes do início do torneio de duplas: “Uma semana fantástica. Obrigado João, você é um cara extremamente especial. Fique tranquilo, vá passo a passo, que, com certeza, você conquistará ainda mais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o jovem carioca de 19 anos de idade celebrou o título de duplas, mas deixou claro que ainda deseja, no futuro, triunfar nas simples: “Só tenho a agradecer ao Marcelo. Tenho uma história muito legal, mas ainda vou conquistar o torneio de simples do Rio Open. Hoje ganhei nas duplas, o que já é um grande feito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O título nas duplas serve como uma espécie de prêmio de consolação paraJoão Fonseca, que ficou de fora da disputa de simples após ser surpreendido, na última quinta-feira (19), pelo peruano Ignácio Buse. O brasileiro foi derrotado pelo 91º do mundo em simples por 2 sets a 1, parciais de 7/5, 3/6 e 4/6, nas oitavas de final do Rio Open.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Marcelo Melo conquistou o título de duplas da competição pela segunda vez na história, após vencer em 2025 ao lado de Rafael Matos. O mineiro também foi vice-campeão da competição de duplas nos anos de 2014 e de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio Open é um torneio nível ATP 500, o terceiro em importância no circuito, que dá 500 pontos ao campeão no ranking. Apenas os eventos de nível ATP 1000 e os Grand Slams (Aberto da Austrália, Roland Garros, Wimbledon e US Open) têm peso maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Matéria atualizada às 17h52 com declarações dos tenistas brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministérios repudiam ato de machismo contra árbitra no Brasileirão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Fonseca e Marcelo Melo garantem título de duplas do Rio Open&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/joao-fonseca-e-marcelo-melo-garantem-titulo-de-duplas-do-rio-open&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os brasileiros João Fonseca e Marcelo Melo conquistaram o título do Rio Open após superarem o alemão Constantin Frantzen e o holandês Robin Haase por...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 17:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 17:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 17:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 17:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WBqPUX4IiuN2Fc-upSWOPed-OaQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/55110507446_4c292fdfec_o.jpg?itok=vVdnmMMD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval 2026 do Rio reafirma compromisso com a diversidade e inclusão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-do-rio-reafirma-compromisso-com-diversidade-e-inclusao</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-do-rio-reafirma-compromisso-com-diversidade-e-inclusao#1004</guid>
      <description>O carnaval do Rio de Janeiro reafirmou seu compromisso com a inclusão e a diversidade, levando ao público da Marquês de Sapucaí nesse sábado (21), ab...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2RGgKz5oSOwLa0fOJjQ2HLuGo7Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/whatsapp_image_2026-02-22_at_15.15.591.jpeg?itok=WXYrvbKY&quot; alt=&quot;Carnaval 2026 do Rio reafirma compromisso com a diversidade e inclusão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval do Rio de Janeiro reafirmou seu compromisso com a inclusão e a diversidade, levando ao público da Marquês de Sapucaí nesse sábado (21), abrindo o desfile das campeãs de 2026, a Embaixadores da Alegria, primeira escola de samba do mundo dedicada às pessoas com deficiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Celebrando 20 anos de existência, a Embaixadores da Alegria reúne em torno de 1.200 componentes, entre pessoas com e sem deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta dos fundadores da agremiação, Paul Davies e Caio Leitão, é utilizar cultura, samba, arte e educação como instrumentos de inclusão social, ampliando oportunidades e quebrando estigmas. O samba enredo deste ano, “20 anos de alegria abrindo alas para a diversidade”, tem como autores Pretinho da Serrinha e Fred Camacho. A bateria tem 280 ritmistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ala dedicada à saúde mental, o destaque foi o Centro Psiquiátrico do Rio de Janeiro (CPRJ), unidade gerida pela Fundação Saúde, sob administração da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), que desfila com a Embaixadores da Alegria desde 2009.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, participaram da ala do CPRJ 45 integrantes, entre profissionais de saúde, residentes médicos e pacientes dos projetos da instituição, entre os quais o grupo musical Harmonia Enlouquece, formado por pacientes psiquiátricos, que completará 25 anos de existência em abril próximo, o Bem-arteiras, o Programa de Atenção à Terceira Idade (Pater) e o Programa de Geração de Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 65 músicas gravadas e um quinto álbum em preparação, denominado provisoriamente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o grupo já contou com cerca de 70 integrantes ao longo de sua trajetória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor-geral do CPRJ, médico psiquiatra Francisco Sayão, ressaltou que as limitações da deficiência não impedem a capacidade de sentir alegria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estar na Avenida é afirmar que ninguém está sozinho. A doença pode impor limitações, mas não define a capacidade de sentir alegria, criar, conviver e ocupar espaços. Quando desfilamos juntos, mostramos que é possível superar dificuldades, vencer o medo do julgamento e romper com o rótulo da incapacidade. O Carnaval nos dá essa força coletiva, cada um acreditando que pode se divertir e mostrar ao mundo que saúde mental também é potência de vida”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado na Gamboa, bairro da região central do Rio, o CPRJ aposta na escuta, na cultura e no protagonismo do paciente, tornando-se um modelo de referência para o setor da saúde mental. A unidade rompeu com práticas excludentes e investe em atividades que mantêm os usuários em constante interação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saúde mental foi representada também na Embaixadores da Alegria pelo Instituto de Psiquiatria da Universidade Federal do Rio de Janeiro (Ipub/UFRJ), pelo Instituto Municipal Philippe Pinel e pelo Instituto Cultural Dona Ivone Lara, fortalecendo a rede pública de atenção psicossocial no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/carnaval-2026-do-rio-reafirma-compromisso-com-diversidade-e-inclusao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O carnaval do Rio de Janeiro reafirmou seu compromisso com a inclusão e a diversidade, levando ao público da Marquês de Sapucaí nesse sábado (21), ab...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 17:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 17:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 17:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 17:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2RGgKz5oSOwLa0fOJjQ2HLuGo7Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/whatsapp_image_2026-02-22_at_15.15.591.jpeg?itok=WXYrvbKY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/feito-pipa-e-premiado-no-festival-internacional-de-cinema-de-berlim</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/feito-pipa-e-premiado-no-festival-internacional-de-cinema-de-berlim#1005</guid>
      <description>, dirigido por Allan Deberton, foi premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim, que começou no dia 12 de fevereiro e se encerra neste domi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MjsMvAcIVVSKqo2P9YXXbRHsk2o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/feito-pipa.jpg?itok=Zj2Tdq7Q&quot; alt=&quot;Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dirigido por Allan Deberton, foi premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim, que começou no dia 12 de fevereiro e se encerra neste domingo (22)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O longa conquistou o Grand Prix do Júri Internacional de Melhor Filme da mostra oficial Generation Kplus e o Crystal Bear (Urso de Cristal), concedido pelo Júri Jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado de Deberton trabalharam no filme o produtor Marcelo Pinheiro, o roteirista André Araújo e a diretora assistente e produtora de casting Luciana Vieira. O ator Lázaro Ramos participa do filme interpretando Batista, o pai de Gugu, vivido pelo ator Yuri Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme conta a história de Gugu, um menino de 12 anos, que sonha em se tornar um grande jogador de futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Criado por sua a avó Dilma (Teca Pereira), uma professora aposentada que o educa de forma livre e afetuosa, sem se preocupar com os julgamentos dos moradores da cidade. Gugu evita morar com seu pai, com quem não tem uma boa relação devido à sua ausência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neto e avó vivem nas proximidades de uma barragem que, após a água baixar devido anos de seca, aparecem ruínas de uma cidade antiga. Com isso, as memórias de um passado traumático começam a despertar em Dilma os primeiros sinais de Alzheimer. Gugu então tenta esconder de seu pai a doença da avó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o júri, o filme conquista por ter uma narrativa vibrante e com o protagonista jovem multifacetado, confiante e feroz; e com as formas frequentemente bem-humoradas e comoventes com que aborda suas questões existenciais. Os jurados também destacaram a interpretação de Yuri Gomes e Teca Pereira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministérios repudiam ato de machismo contra árbitra no Brasileirão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Fonseca e Marcelo Melo garantem título de duplas do Rio Open&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil auxilia cidades fluminenses afetadas pelas fortes chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026 do Rio reafirma compromisso com a diversidade e inclusão&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/feito-pipa-e-premiado-no-festival-internacional-de-cinema-de-berlim&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>, dirigido por Allan Deberton, foi premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim, que começou no dia 12 de fevereiro e se encerra neste domi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 16:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 16:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 16:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 16:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MjsMvAcIVVSKqo2P9YXXbRHsk2o=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/feito-pipa.jpg?itok=Zj2Tdq7Q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/jogador-do-bragantino-pede-desculpas-apos-fala-machista-contra-arbitra</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/jogador-do-bragantino-pede-desculpas-apos-fala-machista-contra-arbitra#1006</guid>
      <description>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
O zagueiro Gustavo Marques, do Bragantino, pediu desculpas após questionar e criticar a escala...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/geyr3LsC-SCYyuwhxFrvaKo2-tA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/54757816007_ecbd492947_o.jpg?itok=tMejzHuP&quot; alt=&quot;Jogador do Bragantino pede desculpas após fala machista contra árbitra&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O zagueiro Gustavo Marques, do Bragantino, pediu desculpas após questionar e criticar a escalação da árbitra Daiane Muniz para o jogo no qual a sua equipe foi derrotada pelo São Paulo, na noite do último sábado (21), pelo Campeonato Paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Primeiramente, quero falar da arbitragem porque não adianta jogar contra São Paulo, Palmeiras, Corinthians e eles colocarem uma mulher para apitar um jogo desse tamanho. Era nosso sonho chegar à semifinal, ou até a final, mas ela acabou com nosso jogo. Acho que a Federação Paulista tem que olhar para os jogos desse tamanho e não colocar uma mulher. Todo respeito às mulheres do mundo, sou casado, tenho minha mãe, então desculpa se estou falando alguma coisa para as mulheres”, declarou o zagueiro em entrevista após a partida para uma equipe de reportagem da emissora TNT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em postagem nas redes sociais, o jogador pediu desculpas pelas declarações dadas após a derrota de 2 a 1 do Bragantino para o São Paulo pelas quartas de final da competição: “Estava de cabeça quente e muito frustrado pelo resultado da nossa equipe e acabei falando o que não deveria e poderia. Isso não justifica minha atitude e peço desculpas a todas mulheres e em especial a Daiane […]. Espero sair desse episódio uma pessoa melhor. Prometo aprender com esse erro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a partida o Bragantino emitiu uma nota na qual lamentou o episódio e afirmou que estudará uma punição ao jogador: “O Red Bull Bragantino vem a público reforçar o pedido de desculpas a todas as mulheres e, principalmente, à árbitra Daiane Muniz. O clube não compactua e repudia a fala machista do zagueiro Gustavo Marques, dita após a partida […]. Sabemos que o peso de uma eliminação é frustrante, mas nada justifica o que foi dito. Seja no futebol ou em qualquer meio da sociedade. O clube vai estudar nos próximos dias a punição que será aplicada ao atleta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também se pronunciou foi a Federação Paulista de Futebol (FPF), que afirmou que encaminhará a declaração de Gustavo Marques à Justiça Desportiva: “É com profunda indignação e revolta que a Federação Paulista de Futebol recebeu a entrevista do atleta Gustavo Marques, do Red Bull Bragantino, após a partida contra o São Paulo […]. Uma declaração em relação à árbitra Daiane Muniz que reflete uma visão primitiva, machista, preconceituosa e misógina, incompatível com os valores que regem a sociedade e o futebol. É absolutamente estarrecedor que um atleta, em qualquer circunstância, questione a capacidade de um árbitro com base em seu gênero. A FPF tem orgulho de contar em seu quadro com 36 árbitras e assistentes e continua trabalhando ativamente para que este número cresça […]. A FPF encaminhará tais declarações à Justiça Desportiva, para que esta tome todas as providências cabíveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministérios repudiam ato de machismo contra árbitra no Brasileirão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Fonseca e Marcelo Melo garantem título de duplas do Rio Open&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil auxilia cidades fluminenses afetadas pelas fortes chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026 do Rio reafirma compromisso com a diversidade e inclusão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/jogador-do-bragantino-pede-desculpas-apos-fala-machista-contra-arbitra&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
O zagueiro Gustavo Marques, do Bragantino, pediu desculpas após questionar e criticar a escala...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 16:34:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 16:34:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 16:34:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 16:34:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/geyr3LsC-SCYyuwhxFrvaKo2-tA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/54757816007_ecbd492947_o.jpg?itok=tMejzHuP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministérios reagem à absolvição de homem que estuprou menina em MG</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministerios-reagem-absolvicao-de-homem-que-estuprou-menina-em-mg</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministerios-reagem-absolvicao-de-homem-que-estuprou-menina-em-mg#1007</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Numa nota conjunta, os ministérios dos Direitos Humanos e da Cidadania e das Mulheres condenaram a decisão da 9ª Câ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TDfU4ERBdr5mPXndcT4LmTy074g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf04178.jpg?itok=xQQuZSyP&quot; alt=&quot;Ministérios reagem à absolvição de homem que estuprou menina em MG&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Numa nota conjunta, os ministérios dos Direitos Humanos e da Cidadania e das Mulheres condenaram a decisão da 9ª Câmara Criminal Especializada do Tribunal de Justiça de Minas Gerais que absolveu, por maioria de votos, um homem de 35 anos que havia sido condenado pelo estupro de uma menina de 12 anos. Eles viviam juntos como um casal na cidade de Indianópolis, no Triângulo Mineiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O homem deixou o sistema prisional em 13 de fevereiro, após a concessão de alvará de soltura pela Justiça, de acordo com informação da Secretaria de Estado de Justiça e Segurança Pública (Sejusp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Código Penal estabelece que a conjunção carnal ou prática de outro ato libidinoso com menor de 14 anos configura estupro de vulnerável. O Superior Tribunal de Justiça (STJ) já havia estabelecido o entendimento de que o consentimento da vítima, eventual experiência sexual anterior ou a existência de relacionamento amoroso não afastam a ocorrência do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministérios enfatizaram que “o Brasil adota a lógica da proteção integral de crianças e adolescentes, segundo a Constituição Federal e o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). Quando a família não assegura essa proteção — especialmente em casos de violência sexual —, cabe ao Estado e à sociedade, incluindo os três Poderes, zelar pelos direitos da criança, não sendo admissível que a anuência familiar ou a autodeclaração de vínculo conjugal sejam usadas para relativizar violações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação das duas pastas, o Brasil repudia o casamento infantil, “prática que constitui grave violação de direitos humanos e aprofunda desigualdades de gênero, raça e classe”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacaram ainda que, em 2022, mais de 34 mil crianças de 10 a 14 anos viviam em uniões conjugais no Brasil, majoritariamente meninas, pretas ou pardas, “concentradas em regiões historicamente mais vulnerabilizadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota reafirma que o Brasil assumiu compromissos internacionais para eliminar essa prática, incluindo recomendações recentes do Comitê da Convenção sobre a Eliminação de Todas as Formas de Discriminação contra as Mulheres (Cedaw) para que a idade mínima para o casamento seja fixada em 18 anos, sem exceções. E conclui: “Decisões judiciais, inclusive no âmbito dos Tribunais de Justiça, devem estar alinhadas a esse marco normativo, garantindo que nenhuma interpretação fragilize a proteção integral de crianças e adolescentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A deputada federal Erika Hilton (Psol-SP) apresentou denúncia do caso ao Conselho Nacional de Justiça (CNJ), que abriu uma investigação para apurar a decisão tomada pelo TJ de Minas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em nota, o MPMG comunicou que irá adotar as providências processuais cabíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O ordenamento jurídico pátrio e a jurisprudência consolidada do Superior Tribunal de Justiça [...] estabelecem a presunção absoluta de vulnerabilidade para crianças e adolescentes com menos de 14 anos. Tal diretriz normativa visa resguardar o desenvolvimento saudável e a dignidade sexual dessa população, tratando-os como bens jurídicos indisponíveis, que se sobrepõem a qualquer interpretação fundada em suposto consentimento da vítima ou anuência familiar&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Defensoria Pública de Minas Gerais, que recorreu contra a condenação de primeira instância do homem, garantiu que &quot;atuou na garantia do direito de ampla defesa do réu&quot; em cumprimento aos seus deveres constitucionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem de 35 anos havia sido condenado a nove anos de prisão pelo estupro de uma menina de 12 anos, com a qual vivia como marido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mãe da menina, acusada de conivência com o crime, também foi absolvida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sentença resultou de denúncia feita pelo Ministério Público de Minas Gerais (MPMG) em abril de 2024 contra o suspeito e a mãe da menina, à época com 12 anos de idade, por estupro de vulnerável devido à “prática de conjunção carnal e de atos libidinosos” contra a vítima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/ministerios-reagem-absolvicao-de-homem-que-estuprou-menina-em-mg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Numa nota conjunta, os ministérios dos Direitos Humanos e da Cidadania e das Mulheres condenaram a decisão da 9ª Câ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 16:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 16:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 16:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 16:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TDfU4ERBdr5mPXndcT4LmTy074g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf04178.jpg?itok=xQQuZSyP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>COB avalia que Brasil fechou Jogos de Inverno com chave de ouro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cob-avalia-que-brasil-fechou-jogos-de-inverno-com-chave-de-ouro</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cob-avalia-que-brasil-fechou-jogos-de-inverno-com-chave-de-ouro#1008</guid>
      <description>© Rafael Bello/COB/Direitos Reservados
O Comitê Olímpico Brasileiro (COB) afirmou que o Brasil fechou com chave de ouro a participação nos Jogos Olím...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CM68TOjv2ibAkXJIfEQ7W3I1hE4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/jogomico2026_rb_2026.02.14_01649.jpg?itok=Wj3QK4Vf&quot; alt=&quot;COB avalia que Brasil fechou Jogos de Inverno com chave de ouro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafael Bello/COB/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comitê Olímpico Brasileiro (COB) afirmou que o Brasil fechou com chave de ouro a participação nos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026, disputados nas localidades italianas de Milão e Cortina. Em comunicado emitido nestedomingo (22), aentidade afirmou queo ápice da campanha verde-amarela foi o ouro de Lucas Pinheiro Braathen no slalom gigante, a primeira medalha brasileira em uma edição do megaevento esportivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Começamos bem, aumentando o número de participantes, aumentando o número da delegação. E fechamos literalmente com a chave de ouro, conquistando a primeira medalha olímpica do Brasil em Jogos Olímpicos de Inverno. E logo uma medalha de ouro”, celebrou o presidente do COB, Marco La Porta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu e o Brasil não estávamos aqui nos Jogos Olímpicos de Inverno apenas para participar. Estávamos aqui para fazer a diferença, trazer nossas cores, outra mentalidade, outra cultura e celebrar essa diversidade do Brasil e do esporte. Acho que esse ouro representa a força que existe nessa diversidade”, declarou Lucas Pinheiro Braathen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No megaevento realizado na Itália, e que chegou ao final neste domingo, o Brasil contou com a sua maior delegação até hoje numa edição de Jogos Olímpicos de Inverno, com 14 atletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também celebrou os Jogos de Inverno de Cortina e Milão foi o Comitê Olímpico Internacional (COI). Em discurso antes da cerimônia de encerramento, o presidente do COI, Kirsty Coventry, qualificou o evento como fantástico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas últimas duas semanas, vimos e vivemos Jogos incríveis. Não tenho palavras”, disse Coventry, que presidiu seus primeiros Jogos após sua eleição no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da agência de notícias Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/cob-avalia-que-brasil-fechou-jogos-de-inverno-com-chave-de-ouro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafael Bello/COB/Direitos Reservados
O Comitê Olímpico Brasileiro (COB) afirmou que o Brasil fechou com chave de ouro a participação nos Jogos Olím...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 15:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 15:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 15:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 15:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CM68TOjv2ibAkXJIfEQ7W3I1hE4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/jogomico2026_rb_2026.02.14_01649.jpg?itok=Wj3QK4Vf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:01:18 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba#1009</guid>
      <description>O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas morta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3L47VNHuG4D5bFXth75X8b-od_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/guada_copiar.jpg?itok=gdCCuozQ&quot; alt=&quot;Naufrágio provocado por chuva forte deixa dois mortos em Ubatuba&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas mortas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Outros três náufragos que estavam no barco foram resgatados com vida por tripulantes de outra embarcação que navegava na mesma área, próximo ao bairro de Ponta Grossa, de acordo com as informações do Grupamento de Bombeiros Marítimo (GBMar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva provocou ainda o alagamento de cerca de 400 casas na cidade, resultando em 15 famílias desabrigadas e 15 desalojadas. Três escolas ficaram alagadas: EMEI Professora Alba Regina Torraque da Silva e a Escola José de Souza Simeão, no bairro Taquaral; e a Escola Nativa Fernandes de Faria, no Sertão da Quina. Segundo a Defesa Civil o índice pluviométrico na cidade atingiu ao 151 milímetros (mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trecho entre o quilômetro (Km) 80 e Km 84 da Rodovia Oswaldo Cruz (SP-125), na Serra de Ubatuba, foi interditado. Entre o Km 64 ao 69, acesso ao trecho de Serra em Ubatuba, há três pontos de interdição. O local foi sinalizado e o tráfego desviado para a SP-099 Rodovia dos Tamoios. As equipes do Departamento de Estradas de Rodagem (DRE) trabalham para liberar a rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Peruíbe a chuva chegou aos 97 mm acompanhada de vendaval, gerando enxurrada, alagamento, deslizamento de terra e solapamento de vias, com interdição temporária da Serra do Guaraú. Uma pessoa teve ferimentos leves e outra ficou desabrigada e foi levada ao abrigo da prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Mongaguá a chuva intensa, com ventos fortes, provocou pontos de alagamento e quedas de árvores, mas não deixou vítimas, desalojados nem desabrigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio recebe Desfiledas Campeãs do Carnaval neste sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Fluminense entram em campo pelas semifinais do Campeonato Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebrae: regularização aumenta renda de ambulantes em até 25%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flu derrota Vasco e sai em vantagem por vaga na final do Carioca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministérios repudiam ato de machismo contra árbitra no Brasileirão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João Fonseca e Marcelo Melo garantem título de duplas do Rio Open&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defesa Civil auxilia cidades fluminenses afetadas pelas fortes chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026 do Rio reafirma compromisso com a diversidade e inclusão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feito Pipa é premiado no Festival Internacional de Cinema de Berlim&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O naufrágio de uma embarcação em Ubatuba, no Litoral Norte, durante as fortes chuvas registradas na noite deste sábado (21) deixou duas pessoas morta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-22 12:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-22 12:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-22 12:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-22 12:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3L47VNHuG4D5bFXth75X8b-od_c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/guada_copiar.jpg?itok=gdCCuozQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
