<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 07/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 19:00:27 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Agentes de trânsito realizam mais de 45 mil abordagens educativas em 2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agentes-de-transito-realizam-mais-de-45-mil-abordagens-educativas-em-2025</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-953df110b363</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:53:00 +0000</pubDate>
<description>Agentes de trânsito realizam mais de 45 mil abordagens educativas em 2025 - Quarta, 07 Janeiro 2026 13:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/educao_trnsito.jpeg" alt="Agentes de trânsito realizam mais de 45 mil abordagens educativas em 2025" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Sensibilizar a população sobre a importância do respeito às normas de circulação viária e incentivar a mudança de comportamento para promover um trânsito mais seguro para todos. Com esse objetivo, agentes da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) desenvolvem diariamente ações educativas nas ruas, instituições e espaços públicos de Fortaleza. Somente em 2025, mais de 45 mil abordagens com esta finalidade foram realizadas.</p>
<p>As ações educativas são promovidas em pontos estratégicos da cidade, definidos a partir de critérios técnicos, como o fluxo de veículos e pedestres, além de locais com registro de sinistros de trânsito. A atuação também contempla palestras em entidades e órgãos públicos, mediante solicitação formal ao órgão.</p>
<p>As equipes atuam ainda em outros espaços de grande circulação, como terminais de integração, e escolas públicas, ampliando o alcance das iniciativas de conscientização nos deslocamentos.</p>
<p>“As ações educativas constituem um pilar fundamental para a construção de uma mobilidade cada vez mais segura, pois incentivam a adoção de condutas responsáveis e a mudança de comportamento por todos os usuários que compartilham as vias”, destaca Leonardo Leite, gerente de educação para o trânsito da AMC.</p>
<p>Entre os temas abordados estão o respeito aos limites de velocidade e à faixa de pedestres, os riscos do uso do celular ao volante e da combinação entre álcool e direção, além da orientação sobre o uso correto dos equipamentos obrigatórios de segurança, como o cinto, que pode reduzir em até 75% o risco de mortes no trânsito.</p>
<p><strong>Cursos de pilotagem para motociclistas</strong></p>
<p>Ainda para garantir mais segurança no trânsito, a AMC oferece um curso para motociclistas aprimorarem as técnicas de pilotagem e condução segura. A captação do público também ocorre durante as ações nas ruas, com apresentação do processo formativo e incentivo à inscrição gratuita por meio do app AMC Trânsito ou pelo site da AMC.</p>
<p>As inscrições são recebidas pela Gerência de Educação para o Trânsito da Autarquia, que entra em contato com os participantes para agendar a capacitação, conduzida por agentes de trânsito qualificados. As turmas têm até 15 participantes e são formadas conforme demanda.</p>
<p>As formações são realizadas na sede da AMC e incluem uma etapa prática num circuito montado para o treinamento dos participantes. Só no ano passado, foram ofertadas 41 turmas do curso, beneficiando 473 motociclistas.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agentes-de-transito-realizam-mais-de-45-mil-abordagens-educativas-em-2025" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/educao_trnsito.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/educao_trnsito.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agentes de trânsito realizam mais de 45 mil abordagens educativas em 2025</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Zoológico de Fortaleza registra nascimento inédito de filhote de primata ameaçado de extinção no Brasil</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/zoologico-de-fortaleza-registra-nascimento-inedito-de-filhote-de-primata-ameacado-de-extincao-no-brasil</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-87fe4a01a9b2</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:39:00 +0000</pubDate>
<description>Zoológico de Fortaleza registra nascimento inédito de filhote de primata ameaçado de extinção no Brasil - Quarta, 07 Janeiro 2026 12:39</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Zoo%203.jpeg" alt="Zoológico de Fortaleza registra nascimento inédito de filhote de primata ameaçado de extinção no Bra" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p> </p>
<figure><img alt="macaca fêmea com o filhote no colo" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/07 01 2026 Zoo 3.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O novo filhote de guariba-da-Caatinga apresenta bom estado de saúde e está junto aos pais, casal formado intencionalmente como estratégia de conservação da espécie (Foto: Roberto Rodrigues)</figcaption></figure>
<p>O Parque Zoobotânico de Fortaleza, equipamento da Prefeitura gerenciado pela Autarquia Municipal de Urbanismo e Paisagismo de Fortaleza (UrbFor), protagoniza um momento histórico para a conservação da fauna brasileira: o nascimento inédito de um filhote de primata ameaçado de extinção no país.</p>
<p>Completando um mês de vida nesta quarta-feira (08/01), o novo guariba-da-Caatinga é proveniente do único casal dessa espécie em um zoológico no mundo e representa o bom andamento da adaptação de mais de 270 espécies de animais, processo que integra a preparação da reabertura do equipamento para visitação do público.</p>
<p>Além de reforçar o compromisso da instituição com a preservação da biodiversidade, o nascimento também destaca a relevância do trabalho que tem sido desenvolvido pela gestão municipal. De acordo com o diretor de conservação e monitoramento da UrbFor, Raphael Martins, o nascimento do primeiro filhote do casal evidencia o sucesso do processo de adaptação e de pareamento dos dois animais realizado pelo Zoológico de Fortaleza.</p>
<p>“A nossa missão era receber esses dois indivíduos ameaçados de extinção e que não tinham condição de soltura, conseguir juntá-los, pareá-los e tentar a reprodução da espécie. Esse processo de reprodução bem-sucedido também mostra o bem-estar alcançado na adaptação, que eles estão em um local apropriado, sendo bem cuidados”, afirma o biólogo.</p>
<p>Assim como o guariba-da-Caatinga, outras espécies recém chegadas precisam de uma adaptação cuidadosa por serem oriundos de resgates, centros de triagem e diversas situações de vulnerabilidade que os impedem de serem reinseridos na natureza. Dessa forma, o manejo inclui trocas de recinto e readequação dos espaços com intervenções estruturais menores para que estejam adequados às exigências de órgãos ambientais, além de estratégias de enriquecimento ambiental, ajustes nas dietas e a formação de novos grupos de animais.</p>
<p>Dentre as espécies mais recentes recebidas em períodos de até quatro meses, estão tamanduá-bandeira, onça pintada, serpente píton-reticulada, macaco grivete, emu, arara-azul, guaxinim, quati, pavão, cateto, gato do mato e anta.</p>
<p>Além disso, trabalho de adaptação também é realizado com os animais que já viviam no parque antes da requalificação e foram realocados internamente durante o período de obras. “A requalificação aconteceu com mais de duzentos animais dentro do Parque. Eles precisaram ser retirados de seus recintos para que o trabalho pudesse avançar sem sofrer estresse por causa do barulho, da movimentação de pessoas estranhas e outros incômodos comuns nesse tipo de ocasião", explica.</p>
<p><strong>Estratégias de preservação da fauna brasileira</strong></p>
<p>O novo filhote de guariba-da-Caatinga apresenta bom estado de saúde e está junto aos pais, casal formado intencionalmente como estratégia de conservação da espécie.<br/><br/>Na natureza, os guariba-da-Caatinga enfrentam dificuldades como a destruição do seu ambiente natural, a divisão das áreas de floresta e a ação humana ao longo de toda a região onde vivem, que inclui os estados do Ceará, Piauí e Maranhão, em áreas de Caatinga, Cerrado e Manguezais.</p>
<p>Os adultos foram encaminhados ao Parque Zoobotânico de Fortaleza pelo Centro Nacional de Pesquisa e Conservação de Primatas Brasileiros do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (CPB-ICMBio), sendo a fêmea oriunda do Centro de Triagem de Animais Silvestres do Piauí (Cetas-PI) e o macho do Centro de Triagem de Alagoas (Cetas-AL).</p>
<p>“Este é o primeiro casal dessa espécie em cativeiro, então é o primeiro nascimento também. E isso vai nos ajudar muito a estudar, a pesquisar mais sobre essa espécie e fazer essa primeira observação sobre uma espécie que nunca pôde ser observada”, ressalta Patrícia Vasconcelos, chefe de Núcleo e médica veterinária do Parque Zoobotânico de Fortaleza.</p>
<p>A chegada do pequeno guariba-da-Caatinga também cativou toda a equipe do Zoológico. “Este filhote representa esperança. Quando soubemos do nascimento, foi uma grande festa em todo o Zoológico. Cada novo nascimento que venha a ocorrer aqui no Parque será celebrado, pois representa o êxito nos cuidados e no trabalho que vem sendo desenvolvido nessa reta final que antecede a reabertura do Parque para a visitação pública”, acrescenta a veterinária.</p>
<p>O recinto dos guaribas foi preparado para oferecer bem-estar, tranquilidade e condições adequadas para o sucesso na reprodução e no desenvolvimento do filhote durante seus primeiros meses de vida. “Nós já tínhamos tudo preparado, casinha, ninho, toda a estrutura para trazer conforto para o casal e apoiar esse cuidado parental, porque eles compartilham do cuidado entre si”, informa Patrícia.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/zoologico-de-fortaleza-registra-nascimento-inedito-de-filhote-de-primata-ameacado-de-extincao-no-brasil" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Zoo%203.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Zoo%203.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Zoológico de Fortaleza registra nascimento inédito de filhote de primata ameaçado de extinção no Bra</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Jovens de 15 a 19 anos terão até junho de 2026 para se vacinar contra o HPV</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/jovens-de-15-a-19-anos-terao-ate-junho-de-2026-para-se-vacinar-contra-o-hpv</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-3c8276cb55dc</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:34:00 +0000</pubDate>
<description>Jovens de 15 a 19 anos terão até junho de 2026 para se vacinar contra o HPV - Quarta, 07 Janeiro 2026 09:34</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Vacina%C3%A7%C3%A3o%20(16).jpeg" alt="Jovens de 15 a 19 anos terão até junho de 2026 para se vacinar contra o HPV" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza prorrogou, até junho de 2026, a ampliação da faixa etária apta a receber a vacina contra o Papilomavírus Humano (HPV), beneficiando cerca de 165 mil jovens com idades entre 15 e 19 anos. A ampliação temporária estava prevista para encerrar em dezembro de 2025, mas seguirá vigente conforme orientação do Ministério da Saúde (MS).</p>
<p>A aplicação da vacina ocorre nos 134 postos de saúde da Capital, de segunda a sexta-feira, das 7h30 às 18h30. Nos fins de semana e feriados, os postos Geraldo Madeira Sobrinho (Pio XII), no bairro São João do Tauape, e Mattos Dourado, no Edson Queiroz, funcionam das 8h30 às 16h30. Para a vacinação, é necessário apresentar documento de identificação.</p>
<p>“Expandir a vacinação contra o HPV para jovens de 15 a 19 anos é uma estratégia fundamental para fortalecer a proteção da nossa população e reduzir, no futuro, a ocorrência de cânceres associados ao vírus. Estamos garantindo acesso, cuidado e prevenção para a juventude de Fortaleza”, reforça Riane Azevedo, secretária municipal da Saúde.</p>
<p><strong>Imunização</strong></p>
<p>O imunizante que protege contra o HPV foi incorporado de forma escalonada ao Sistema Único de Saúde (SUS) em 2014. Atualmente, a vacina faz parte do calendário vacinal de adolescentes do sexo feminino e masculino entre 9 e 14 anos de idade (14 anos, 11 meses e 29 dias), além de grupos com condições clínicas especiais, que podem receber o imunizante até os 45 anos, como pessoas vivendo com HIV/Aids, transplantados de órgãos sólidos ou de medula óssea e pacientes oncológicos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/jovens-de-15-a-19-anos-terao-ate-junho-de-2026-para-se-vacinar-contra-o-hpv" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Vacina%C3%A7%C3%A3o%20(16).jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Vacina%C3%A7%C3%A3o%20(16).jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Jovens de 15 a 19 anos terão até junho de 2026 para se vacinar contra o HPV</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura inicia obras de requalificação viária na Avenida Eduardo Girão</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-obras-de-requalificacao-viaria-na-avenida-eduardo-girao</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-a87d54c6f923</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:43:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura inicia obras de requalificação viária na Avenida Eduardo Girão - Quarta, 07 Janeiro 2026 08:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Seinf.jpeg" alt="Prefeitura inicia obras de requalificação viária na Avenida Eduardo Girão" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="máquina passando em uma avenida " src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/07 01 2026 Seinf.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Por se tratar de uma avenida com grande circulação de veículos, principalmente nos horários de maior movimento, as obras acontecem durante a noite para reduzir os transtornos ao trânsito</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Infraestrutura (Seinf), deu início às obras de melhoria na Avenida Eduardo Girão, uma das principais vias da cidade, que liga as regiões leste e oeste da Capital. Os serviços, que estão sendo realizados no trecho entre a Rua Júlio César e a Avenida Aguanambi, fazem parte do programa O Trabalho tá na Pista e totalizam 3,8 quilômetros de intervenções.</p>
<p>Por se tratar de uma avenida com grande circulação de veículos, principalmente nos horários de maior movimento, as obras acontecem durante a noite para reduzir os transtornos ao trânsito. Atualmente, a via apresenta irregularidades no asfalto, o que dificulta a circulação e causa desconforto aos motoristas.</p>
<p>Segundo o secretário da Infraestrutura, André Daher, a Avenida Eduardo Girão é um corredor importante da cidade e precisava de melhorias. “Já iniciamos os trabalhos para recuperar o asfalto e, em seguida, faremos o recapeamento, além de ajustes na drenagem e na sinalização. A ideia é oferecer mais segurança, conforto e melhor fluidez no trânsito”, destacou.</p>
<p>Nesta primeira etapa, as equipes estão retirando as partes danificadas do asfalto (serviço de fresagem) para deixar a pista mais regular. Depois, será aplicada uma nova camada asfáltica.</p>
<p>Além do novo asfalto, a obra também prevê ajustes em pontos danificados das calçadas, melhorias no escoamento da água da chuva (Revisão das bocas de lobo e do canal de drenagem) e a implantação de nova sinalização. A previsão é que os trabalhos sejam concluídos até o dia 30 de janeiro.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-inicia-obras-de-requalificacao-viaria-na-avenida-eduardo-girao" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Seinf.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/07%2001%202026%20Seinf.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura inicia obras de requalificação viária na Avenida Eduardo Girão</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Cultura em movimento: primeiro ano de gestão celebra entregas, conexões e uma Fortaleza mais viva</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/cultura-em-movimento-primeiro-ano-de-gestao-celebra-entregas-conexoes-e-uma-fortaleza-mais-viva</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260107-6ac854ec3729</guid>
<pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:54:00 +0000</pubDate>
<description>Cultura em movimento: primeiro ano de gestão celebra entregas, conexões e uma Fortaleza mais viva - Quarta, 07 Janeiro 2026 07:54</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/balano-site.png" alt="Cultura em movimento: primeiro ano de gestão celebra entregas, conexões e uma Fortaleza mais viva" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Secretaria Municipal da Cultura de Fortaleza (Secultfor) inicia o ano de 2026 celebrando os bons resultados da atuação impactante ao longo dos primeiros 365 dias de nova gestão.</p>
<p>Entre ações de patrimônio, fomento, difusão, participação social e fortalecimento institucional, 2025 marcou um ciclo de entregas que consolidam a descentralização de eventos estruturantes e da produção criativa e artística em Fortaleza.</p>
<p>Para a secretária da Cultura de Fortaleza, Helena Barbosa, o primeiro ano da nova gestão reafirma a cultura como eixo fundamental de pertencimento e transformação da cidade. “Resgatar a cultura de Fortaleza é reconhecer as memórias que nos formam, valorizar quem faz cultura no cotidiano e garantir que nossas tradições, linguagens e territórios sigam vivos e em movimento”, destaca.</p>
<p>Em um ano intenso, do Carnaval ao São João, do Festival Bora ao XVI Festival de Teatro de Fortaleza, a cultura ganhou as ruas, os palcos, as escolas, as praças e os territórios da cidade. A gestão tomou a produção artística como motor de diálogo e impacto social, fazendo chegar políticas públicas a lugares antes pouco alcançados.</p>
<p>Houve investimento recorde em editais, retomada de equipamentos culturais, fortalecimento de vínculos com artistas e coletivos, criação de novos programas e a consolidação de uma agenda cultural que atravessou todas as estações. Seja nas grandes festas populares, nos festivais, nas ações de patrimônio, nos lançamentos literários ou nas rodas de escuta com a sociedade civil, 2025 mostrou que a cultura de Fortaleza está mais viva, mais presente e mais próxima de quem faz e de quem frui.</p>
<p><strong>Grandes eventos: cultura viva em todos os cantos da cidade</strong></p>
<p>O Carnaval 2025 foi uma festa para ficar na história. Marcado pela descentralização, segurança, inclusão e pluralidade, foram 12 Regionais, 21 polos e mais de 1 milhão de pessoas celebrando a cultura nas ruas de Fortaleza. A folia contou com mais de 24 mil artistas e brincantes em 193 apresentações, 48 blocos independentes, 7 blocos tradicionais, 14 maracatus e 26 outras agremiações. Além da alegria, o evento impulsionou o turismo e a economia, atraindo 200 mil turistas, gerando 25% de incremento econômico, 56.756 empregos, renda para 634 ambulantes e uma receita de R$ 973 milhões.</p>
<p>Realizado entre 8 e 13 de abril, o Aniversário de 299 de Fortaleza, que teve como tema “Viver a cidade é celebrar nossa história”, ocorreu de forma descentralizada, com programações multilinguagens. A agenda contou com a tradicional programação no Aterrinho da Praia de Iracema e um grande palco na Lagoa da Parangaba, atraindo cerca de 20 mil pessoas, além de atividades culturais distribuídas por vários bairros.</p>
<p>O São João 2025, sob o tema “É Arraiá por toda a cidade”, teve abertura em destaque no bairro José Walter e, entre os dias 13 de junho e 13 de julho, levou uma ampla programação cultural a 23 bairros de Fortaleza. Ao todo, foram realizados 24 festivais e apresentações de 50 quadrilhas distribuídas pelas 12 Regionais, reafirmando a política de descentralização cultural e a valorização da quadrilha junina, manifestação reconhecida oficialmente como patrimônio imaterial da cidade.</p>
<p>O Edital Festejos Juninos 2025 apoiou 74 projetos, com investimento de R$ 1,3 milhão. As 12 quadrilhas mais bem avaliadas participaram da grande final, realizada nos dias 18 e 19 de julho, no quadrilhódromo do José Walter. A iniciativa fortaleceu a cultura popular, impulsionou a economia criativa e ampliou o acesso da população às celebrações juninas.</p>
<p>O Festival Bora ampliou a programação de férias da Praia de Iracema e levou atividades também para a Barra do Ceará, Pirambu, Centro, Beira-mar e Titanzinho, com ações realizadas aos fins de semana, entre 4 e 20 de julho. Ao longo de três fins de semana, o festival mobilizou mais de 70 mil pessoas, somou mais de 125 horas de atividades, ativou seis territórios e envolveu mais de 300 trabalhadores da cultura, além de gerar mais de 90 postos de trabalho para catadoras, catadores e equipes de sustentabilidade e recolher mais de 1,5 tonelada de resíduos.</p>
<p>A programação do XVI Festival de Teatro de Fortaleza incluiu espetáculos, música, lançamentos literários, feiras criativas, encontros com programadores e ações de acessibilidade, sustentabilidade e políticas afirmativas. Foram apresentados 37 espetáculos em três mostras, além de 19 ocupações em 22 bairros, alcançando 10 regionais e mobilizando mais de 400 profissionais da cultura. A edição também homenageou cinco grupos e destacou a forte articulação intersecretarias.</p>
<p><strong>Patrimônio material e imaterial</strong></p>
<p>A Secultfor avançou significativamente na área do patrimônio no primeiro ano de gestão, com o tombamento definitivo da Casa do Frei Tito e do casarão da Av. Santos Dumont, além da validação do aumento de 218% das Zonas de Patrimônio Cultural no novo Plano Diretor. No patrimônio imaterial, Fortaleza se destacou no pioneirismo do registro da quadrilha junina como patrimônio imaterial, ao celebrar o Dia Municipal do Maracatu com cortejo na Beira-Mar e fortalecer tradições como as festas de Iemanjá e de São Pedro dos Pescadores.</p>
<p>Também foi lançada a quinta edição da Coleção Pajeú, reunindo a história de bairros e equipamentos culturais da cidade. Além disso, dando continuidade às ações no campo dos ciclos culturais, a Secultfor realizou o Ciclo Natalino 2025 e o Ciclo da Paixão de Cristo, com programações que circularam pelas 12 Regionais de Fortaleza. As ações ampliaram o acesso da população às manifestações da cultura popular e às tradições religiosas.</p>
<p><strong>Difusão: reabertura de equipamentos</strong></p>
<p>A difusão da cultura manteve-se em constante movimento com a reabertura do Centro Cultural Belchior, espaço emblemático que retomou suas atividades como polo vivo da produção artística cearense. Outro marco importante foi a reabertura da Casa do Barão de Camocim, que voltou a receber o 76º Salão de Abril, reafirmando o compromisso com a valorização e a visibilidade das artes visuais por meio de um dos eventos mais tradicionais e relevantes do país.</p>
<p>Somam-se a esse conjunto de ações, em 2025, a retomada da histórica sede da Secretaria, com a revitalização do Teatro Antonieta Noronha e a implantação do Memorial da Resistência, inaugurado em 8 de agosto, fortalecendo a preservação da memória e da cultura local.</p>
<p><strong>Fomento: um ano de muitos editais</strong></p>
<p>A Secultfor encaminhou 24 editais ao longo do ano, contemplando ações de fomento, credenciamento e premiação. Com recursos do Governo Federal, por meio da Política Nacional Aldir Blanc (PNAB), e do Tesouro Municipal, foram investidos mais de R$ 12,2 milhões, beneficiando 697 prêmios e projetos em diversas linguagens e territórios da cidade.</p>
<p>Um dos destaques foi o destravamento do X Edital das Artes, anteriormente paralisado e agora avançando para a fase de pagamento.</p>
<p>Entre os destaques, estão o Edital de Premiação de Quadrilhas Juninas, com R$ 1,02 milhão para 50 grupos, o Credenciamento de Grupos de Maracatu, editais para povos e comunidades tradicionais, além da inclusão de Humor, Dança, Circo, Fotografia e Literatura no Edital Arte e Leitura. Também foram lançados o Edital Arte e Cultura DEF e os Editais Cultura Viva, fortalecendo a rede municipal de pontos de cultura.</p>
<p>Nos programas, destacaram-se o Cultura na Calçada, a ser executado em 2026, e os programas Cultura Infância e Diálogos de Rua, voltados a crianças e agentes culturais em situação de vulnerabilidade, integrando o eixo Cultura Inclusiva do Programa Fortaleza Inclusiva. Na área do patrimônio, 12 editais exclusivos somaram R$ 8,6 milhões, apoiando 479 iniciativas nas 12 Regionais.</p>
<p><strong>Formação</strong></p>
<p>Em outubro, a Vila das Artes completou 19 anos de atuação, consolidando-se como um dos principais espaços de formação cultural da cidade, com seis escolas voltadas às áreas de audiovisual, circo, artes visuais, teatro, música e dança. Somente em 2025, a instituição ofertou 360 ações formativas, entre cursos de longa duração, cursos livres e oficinas realizadas pelas Escolas Públicas de Circo, Dança, Artes Visuais, Audiovisual, Música e Teatro, alcançando, até o momento, um público de 5.863 pessoas.</p>
<p>No mesmo período, o Centro Cultural Belchior promoveu 44 ações formativas, que atenderam aproximadamente 1.700 participantes, enquanto a Casa do Barão de Camocim realizou 11 ações formativas, contemplando 242 pessoas.<br/>Já o Programa Agilizo Cultural, voltado à formação gratuita de trabalhadoras e trabalhadores da cultura, ofertou seis oficinas e mais de 1.200 vagas, com ações realizadas nas 12 Regionais da cidade.</p>
<p><strong>Fortalecimento institucional: parcerias e projeção nacional</strong></p>
<p>A Secultfor desenvolveu uma série de ações estratégicas, incluindo agendas diversas com o Ministério da Cultura (MinC), em Brasília, e a chancela de Fortaleza como Cidade do Design pela Unesco, que também garantiu a presença de 17 marcas cearenses na DW! São Paulo 2025. Destaca-se ainda a articulação para o Mercado das Indústrias Criativas do Brasil (MICBR) 2025 em Fortaleza, além do estabelecimento de importantes parcerias com a Secretaria da Cultura do Estado do Ceará (Secult-CE) e a Secretaria Municipal da Educação (SME).</p>
<p><strong>Diálogo e pacto coletivo: decisões construídas coletivamente</strong></p>
<p>As conquistas de 2025 só foram possíveis graças à participação ativa dos cidadãos. Todos os projetos que utilizam recursos do Fundo passaram por aprovação dos conselheiros e conselheiras da Cultura, ouvidos em 13 encontros do Conselho Municipal de Políticas Culturais (CMPC) e 12 encontros do Conselho Municipal de Proteção ao Patrimônio Histórico-Cultural (Comphic).</p>
<p>A fim de seguir com a descentralização das decisões e fortalecer a participação da sociedade civil na construção das políticas culturais da cidade, a Secultfor realizou uma agenda intensa que incluiu reuniões de avaliação e planejamento de eventos estruturantes e editais, a criação de fóruns do Carnaval e do São João, encontros do Cultura na Calçada nas 12 Regionais, que reuniram mais de 421 agentes culturais, além de encontro com 26 fóruns de linguagens, totalizando mais de 1000 agentes culturais ouvidos.</p>
<p><strong>Cultura e cidade</strong></p>
<p>Entre as diversas ações culturais descentralizadas, a cultura de Fortaleza atuou como elo de conexão entre pessoas, territórios e memórias, evidenciando o potencial turístico e cultural da cidade, valorizando talentos locais e convidando o público a vivenciar novas experiências e redescobrir espaços urbanos. As iniciativas estimularam o sentimento de pertencimento e a curiosidade pela própria história, com destaque para o ciclo programático especial em celebração aos 100 anos da Praia de Iracema e para a programação comemorativa pelos 119 anos da comunidade Poço da Draga.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/cultura-em-movimento-primeiro-ano-de-gestao-celebra-entregas-conexoes-e-uma-fortaleza-mais-viva" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/balano-site.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/balano-site.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Cultura em movimento: primeiro ano de gestão celebra entregas, conexões e uma Fortaleza mais viva</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>