<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com apoio da Secult, Prêmio Palavra Solar lança livros dos vencedores na Bece</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/com-apoio-da-secult-premio-palavra-solar-lanca-livros-dos-vencedores-na-bece/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T14:26:31</pubDate>
    <description><![CDATA[O projeto promove ainda duas palestras e um workshop com foco no mercado editorial

No dia 15 de janeiro, a partir das 18h, na Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece), o Prêmio Palavra Solar lança três obras inéditas no mercado editorial do Estado: “Imagem Esquecida”, de José Cupertino de Freitas Júnior; “O Peste”, de Carlos André Braga Brandão – que publica a primeira obra de sua autoria; e “O Livro de Yekun”, de Álvaro Jansen Viana da Silva. No mesmo local, vão ser realizadas três ações formativas gratuitas com foco no mercado editorial. Essas integram o projeto Escritas em Volta do Sol, juntamente com o concurso literário voltado para obras do gênero romance curto e a publicação das obras. A Bece é um espaço que integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) do Governo do Ceará, vinculada à Secretaria da Cultura (Secult) e gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

“Com o objetivo de disseminar conhecimento a fim de impulsionar e fortalecer a cadeia produtiva do segmento literário no Ceará, além de ampliar a divulgação dos novos livros, também realizaremos o lançamento e ações formativas nos municípios de Redenção e Quixadá, até março”, garante a idealizadora do projeto, fundadora da editora Sol Literário, professora, escritora e presidente da Academia Metropolitana de Letras de Fortaleza (AMLEF), Angélica Sampaio.

Por meio do seu selo editorial, o Prêmio Palavra Solar lança os livros vencedores do concurso. José Cupertino de Freitas Júnior, que conquistou o primeiro lugar, é mestre em Ciências Políticas e atua no mercado internacional de Tecnologia e Inovação. Como escritor, assinou oito publicações, além de diversos textos publicados nas antologias do Coletivo Delirantes. Inscrita como “Por falta de Zelo”, a obra vencedora ganhou o título de “Imagem Esquecida” durante o processo de edição. Com linguagem informal e, às vezes, cômica, a história é narrada por Jardel. O protagonista desce aos infernos, como tantos de nós em algum momento da vida. Antes mesmo de voltar, conta o vivido.

Em segundo lugar no concurso, Carlos André Braga Brandão vai publicar a primeira obra de sua autoria, o romance “O Peste”. Do município de Itapajé, o escritor assina como Karlo Zandré, cursa o sexto semestre da graduação em Letras Português e Inglês pelo Instituto Federal do Ceará (IFCE), no campus Umirim. O seu livro tem ótimas estratégias narrativas; consegue, com o discurso direto, criar cenas inteiras, que surgem a partir da condição psicológica dos personagens. O diário de Pietro Camundongo bate bem, como um grito no rock, com a velocidade de um ato em videogame, em questões tão próximas que duvidamos que estejam também ao redor do outro.

Já “O livro de Yekun” ficou em terceiro lugar. A obra é de Jansen Viana, que possui formação em Administração, Teologia e Psicanálise Clínica. Como escritor, dramaturgo e poeta, já publicou mais de 15 livros e é criador da coleção infantil Ceará&amp;Cearenses. Nessa obra inédita, Fortaleza surge, labiríntica como toda cidade, amedrontadora no limar de banheiros, em escolas e até no Passeio Público, sempre à luz do dia, revivendo a loura do banheiro e outras lendas urbanas que habitam entre nós.

A programação começa às 14h, com a realização do workshop “Criar e expressar: uma escrita autêntica para a infância”, ministrado por Júlia Barros. Contadora de histórias, produtora cultural, professora de Yoga e autora do livro infantil “O Monstro Gigante do Medo”, que será lançado em breve, ela é administradora na Casa da Prosa, editora e produtora cultural cearense e sócia-fundadora da Ong Casa do Conto, instituições de promoção e democratização do livro, leitura e literatura.

Á partir das 14h30, acontece a palestra com o advogado e sócio-fundador do Instituto Brasileiro de Direitos Culturais (IBDCult), José Soares Neto, abordando o tema “Editor e escritor: Orientações Básicas sobre o contrato de Edição”. À frente da Livro Livre Curió Biblioteca Comunitária e da Editora e Livraria Substânsia, Talles Azigon compartilha suas experiências como gestor, produtor, editor, curador, mediador de leituras, educomunicador, livreiro e poeta na palestra “Editoras que transformam: Políticas para engajar e fomentar a leitura”.

O projeto é idealizado e realizado pela Editora Sol Literário, editora independente que atua no mercado cearense há 13 anos. Contempla um selo editorial – Palavra Solar, que vai selecionar as obras a serem publicadas por meio de concurso literário; o ciclo de palestras Palavra Impressa; um programa de formação denominado Laboratório de Escrita Literária; além de um plano de incentivo à leitura, o Falar Livros.

O Palavra Impressa é composto por quatro palestras com foco no mercado editorial, pensando nos desafios que os escritores iniciantes e até os mais experientes enfrentam para publicar seus trabalhos. O Laboratório de Escrita Literária é composto por três workshops e tem como objetivo agregar na formação de novos escritores, amantes da leitura e literatura. Propõe como temas: “Decolonizando a caneta: criatividade e identidade na escrita”; “Narrativas em luta: feminismo e gênero na literatura”; “Criar e expressar: uma escrita autentica para a infância”.

Para divulgar as obras e estimular a leitura, o Falar Livros consiste em diversos vídeos a serem disponibilizados em plataformas digitais e redes sociais, reunindo personalidades, escritores e formadores de opinião lendo trechos das obras vencedoras do concurso. “Além da divulgação, o objetivo é formar uma rede de comunicação e circulação do trabalho desenvolvido pela editora com os autores, para desmistificar o livro como objeto cultural inacessível ou em declínio e estimular o hábito da leitura em pessoas de todas as idades”, ressalta Angélica.

O projeto Escritas em Volta do Sol é uma realização da Editora Sol Literário e do Governo do Brasil, por meio do Ministério da Cultura. Apoiado pelo Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, com recursos provenientes da Política Nacional Aldir Blanc (PNAB) Ceará, via Edital Arte da Palavra.

Prêmio Palavra Solar – Palestras, oficina e lançamento de livros

Data: 15/01/26

Horário: A partir das 14h

Local: Biblioteca Pública Estadual do Ceará (BECE) – Av. Presidente Castelo Branco, 255, Fortaleza (CE)

A partir das 18h – Sala 1 – Lançamento dos livros do Prêmio Palavra Solar

Inscrições para ações formativas

• Workshop: https://forms.gle/N9w45xfajyJmtDC36

• Palestras: https://forms.gle/hHPfe9SabHG6VRwF6]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O projeto promove ainda duas palestras e um workshop com foco no mercado editorial

No dia 15 de janeiro, a partir das 18h, na Biblioteca Pública Estadual do Ceará (Bece), o Prêmio Palavra Solar lança três obras inéditas no mercado editorial do Estado: “Imagem Esquecida”, de José Cupertino de Freitas Júnior; “O Peste”, de Carlos André Braga Brandão – que publica a primeira obra de sua autoria; e “O Livro de Yekun”, de Álvaro Jansen Viana da Silva. No mesmo local, vão ser realizadas três ações formativas gratuitas com foco no mercado editorial. Essas integram o projeto Escritas em Volta do Sol, juntamente com o concurso literário voltado para obras do gênero romance curto e a publicação das obras. A Bece é um espaço que integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) do Governo do Ceará, vinculada à Secretaria da Cultura (Secult) e gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

“Com o objetivo de disseminar conhecimento a fim de impulsionar e fortalecer a cadeia produtiva do segmento literário no Ceará, além de ampliar a divulgação dos novos livros, também realizaremos o lançamento e ações formativas nos municípios de Redenção e Quixadá, até março”, garante a idealizadora do projeto, fundadora da editora Sol Literário, professora, escritora e presidente da Academia Metropolitana de Letras de Fortaleza (AMLEF), Angélica Sampaio.

Por meio do seu selo editorial, o Prêmio Palavra Solar lança os livros vencedores do concurso. José Cupertino de Freitas Júnior, que conquistou o primeiro lugar, é mestre em Ciências Políticas e atua no mercado internacional de Tecnologia e Inovação. Como escritor, assinou oito publicações, além de diversos textos publicados nas antologias do Coletivo Delirantes. Inscrita como “Por falta de Zelo”, a obra vencedora ganhou o título de “Imagem Esquecida” durante o processo de edição. Com linguagem informal e, às vezes, cômica, a história é narrada por Jardel. O protagonista desce aos infernos, como tantos de nós em algum momento da vida. Antes mesmo de voltar, conta o vivido.

Em segundo lugar no concurso, Carlos André Braga Brandão vai publicar a primeira obra de sua autoria, o romance “O Peste”. Do município de Itapajé, o escritor assina como Karlo Zandré, cursa o sexto semestre da graduação em Letras Português e Inglês pelo Instituto Federal do Ceará (IFCE), no campus Umirim. O seu livro tem ótimas estratégias narrativas; consegue, com o discurso direto, criar cenas inteiras, que surgem a partir da condição psicológica dos personagens. O diário de Pietro Camundongo bate bem, como um grito no rock, com a velocidade de um ato em videogame, em questões tão próximas que duvidamos que estejam também ao redor do outro.

Já “O livro de Yekun” ficou em terceiro lugar. A obra é de Jansen Viana, que possui formação em Administração, Teologia e Psicanálise Clínica. Como escritor, dramaturgo e poeta, já publicou mais de 15 livros e é criador da coleção infantil Ceará&amp;Cearenses. Nessa obra inédita, Fortaleza surge, labiríntica como toda cidade, amedrontadora no limar de banheiros, em escolas e até no Passeio Público, sempre à luz do dia, revivendo a loura do banheiro e outras lendas urbanas que habitam entre nós.

A programação começa às 14h, com a realização do workshop “Criar e expressar: uma escrita autêntica para a infância”, ministrado por Júlia Barros. Contadora de histórias, produtora cultural, professora de Yoga e autora do livro infantil “O Monstro Gigante do Medo”, que será lançado em breve, ela é administradora na Casa da Prosa, editora e produtora cultural cearense e sócia-fundadora da Ong Casa do Conto, instituições de promoção e democratização do livro, leitura e literatura.

Á partir das 14h30, acontece a palestra com o advogado e sócio-fundador do Instituto Brasileiro de Direitos Culturais (IBDCult), José Soares Neto, abordando o tema “Editor e escritor: Orientações Básicas sobre o contrato de Edição”. À frente da Livro Livre Curió Biblioteca Comunitária e da Editora e Livraria Substânsia, Talles Azigon compartilha suas experiências como gestor, produtor, editor, curador, mediador de leituras, educomunicador, livreiro e poeta na palestra “Editoras que transformam: Políticas para engajar e fomentar a leitura”.

O projeto é idealizado e realizado pela Editora Sol Literário, editora independente que atua no mercado cearense há 13 anos. Contempla um selo editorial – Palavra Solar, que vai selecionar as obras a serem publicadas por meio de concurso literário; o ciclo de palestras Palavra Impressa; um programa de formação denominado Laboratório de Escrita Literária; além de um plano de incentivo à leitura, o Falar Livros.

O Palavra Impressa é composto por quatro palestras com foco no mercado editorial, pensando nos desafios que os escritores iniciantes e até os mais experientes enfrentam para publicar seus trabalhos. O Laboratório de Escrita Literária é composto por três workshops e tem como objetivo agregar na formação de novos escritores, amantes da leitura e literatura. Propõe como temas: “Decolonizando a caneta: criatividade e identidade na escrita”; “Narrativas em luta: feminismo e gênero na literatura”; “Criar e expressar: uma escrita autentica para a infância”.

Para divulgar as obras e estimular a leitura, o Falar Livros consiste em diversos vídeos a serem disponibilizados em plataformas digitais e redes sociais, reunindo personalidades, escritores e formadores de opinião lendo trechos das obras vencedoras do concurso. “Além da divulgação, o objetivo é formar uma rede de comunicação e circulação do trabalho desenvolvido pela editora com os autores, para desmistificar o livro como objeto cultural inacessível ou em declínio e estimular o hábito da leitura em pessoas de todas as idades”, ressalta Angélica.

O projeto Escritas em Volta do Sol é uma realização da Editora Sol Literário e do Governo do Brasil, por meio do Ministério da Cultura. Apoiado pelo Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, com recursos provenientes da Política Nacional Aldir Blanc (PNAB) Ceará, via Edital Arte da Palavra.

Prêmio Palavra Solar – Palestras, oficina e lançamento de livros

Data: 15/01/26

Horário: A partir das 14h

Local: Biblioteca Pública Estadual do Ceará (BECE) – Av. Presidente Castelo Branco, 255, Fortaleza (CE)

A partir das 18h – Sala 1 – Lançamento dos livros do Prêmio Palavra Solar

Inscrições para ações formativas

• Workshop: https://forms.gle/N9w45xfajyJmtDC36

• Palestras: https://forms.gle/hHPfe9SabHG6VRwF6]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/AngelicaSampaio_EditoraSolLiterario2_Divulgacao-1-1200x1500-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sesporte beneficia 70 mil pessoas por meio da Lei de Incentivo ao Esporte</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/sesporte-beneficia-70-mil-pessoas-por-meio-da-lei-de-incentivo-ao-esporte/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T14:13:38</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) beneficiou 70.000 pessoas no ano de 2025, por meio da Lei de Incentivo ao Esporte (LIE), que tem como objetivo fomentar projetos de caráter esportivo e paradesportivo, mediante patrocínio e doação de contribuintes do ICMS.

“Para a Sesporte, a Lei de Incentivo vai além das estatísticas: é uma ferramenta de inclusão social que garante esporte e lazer para milhares de cearenses em todo o estado”, destacou o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro.

Em 2025, a LIE apresentou 55 projetos captados que foram desenvolvidos por 42 entidades, com o recurso de R$ 14.500.000,00. A Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará (LIE) consolida-se com a inclusão social, democratizando o acesso à prática esportiva em todo o território cearense em 17 municípios.

As modalidades oferecidas são: basquete, volei, futebol, futsal, handebol, vela, xadrez, tênis de mesa, atletismo, surf, Kitesurf, E-futebol, E-Sports, Stand Up Paddle, Jiu-jítsu, Corrida de rua, Natação, Hóquei sobre patins, Fut 7, Tênis.

A iniciativa garante que a população tenha a oportunidade de descobrir novos talentos e vivenciar o esporte em suas mais diversas formas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Esporte (Sesporte) beneficiou 70.000 pessoas no ano de 2025, por meio da Lei de Incentivo ao Esporte (LIE), que tem como objetivo fomentar projetos de caráter esportivo e paradesportivo, mediante patrocínio e doação de contribuintes do ICMS.

“Para a Sesporte, a Lei de Incentivo vai além das estatísticas: é uma ferramenta de inclusão social que garante esporte e lazer para milhares de cearenses em todo o estado”, destacou o secretário do Esporte, Rogério Pinheiro.

Em 2025, a LIE apresentou 55 projetos captados que foram desenvolvidos por 42 entidades, com o recurso de R$ 14.500.000,00. A Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará (LIE) consolida-se com a inclusão social, democratizando o acesso à prática esportiva em todo o território cearense em 17 municípios.

As modalidades oferecidas são: basquete, volei, futebol, futsal, handebol, vela, xadrez, tênis de mesa, atletismo, surf, Kitesurf, E-futebol, E-Sports, Stand Up Paddle, Jiu-jítsu, Corrida de rua, Natação, Hóquei sobre patins, Fut 7, Tênis.

A iniciativa garante que a população tenha a oportunidade de descobrir novos talentos e vivenciar o esporte em suas mais diversas formas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-12-at-14.04.53.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>“Rock in Gil”: Larissa Luz revisita o rock de Gilberto Gil no Cineteatro São Luiz</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/rock-in-gil-larissa-luz-revisita-o-rock-de-gilberto-gil-no-cineteatro-sao-luiz/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T13:39:35</pubDate>
    <description><![CDATA[Artista indicada ao Grammy Latino celebra o legado de Gil em show especial em janeiro

O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 25 de janeiro, às 18h, a cantora, atriz e apresentadora Larissa Luz com o show Rock in Gil, espetáculo que revisita a faceta roqueira da obra de Gilberto Gil e marca o início de um novo ciclo musical da artista. A apresentação integra a estreia do projeto que antecede o lançamento de seu próximo álbum, Fio Pavio.

Reconhecida como uma das vozes mais potentes da música brasileira contemporânea, Larissa Luz construiu uma trajetória marcada pela pluralidade artística e pelo compromisso estético e político com a cultura negra. Natural de Salvador, iniciou sua carreira como vocalista do Ara Ketu e consolidou-se nacionalmente como artista solo, com trabalhos que dialogam com ancestralidade, rock, música popular brasileira e performance.

Além da música, Larissa se destaca no teatro, no cinema e na televisão. Viveu Elza Soares no musical Elza, papel que lhe rendeu o Prêmio Bibi Ferreira de Melhor Atriz em Musicais, e atualmente circula com o espetáculo Torto Arado, baseado no romance de Itamar Vieira Junior, pelo qual foi indicada ao Prêmio APCA. No audiovisual, atuou em filmes como Outono (dir. Lázaro Ramos), Evidências e Mussum, O Filmis, além de integrar o time de apresentadoras do Saia Justa (GNT) e comandar projetos especiais na TV e no streaming.

Em Rock in Gil, Larissa Luz revisita clássicos do repertório roqueiro de Gilberto Gil, propondo novas leituras e conexões entre gerações, gêneros e linguagens musicais. O show reafirma a força criativa da artista e sua capacidade de dialogar com grandes nomes da música brasileira a partir de uma perspectiva contemporânea, potente e autoral.

“Rock in Gil”

Horário: 18h

Funcionamento da bilheteria: terça a sexta no horário de 9h30 às 18h e aos sábados no horário de 9h30 às 17h.

Ingressos: R$ 80,00 (Inteira),  R$ 40,00 (Meia) e R$ 30,00 (Meia Promocional)  | Ingressos nas bilheterias físicas do Cineteatro São Luiz ou no site Sympla.

Vendas online]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Artista indicada ao Grammy Latino celebra o legado de Gil em show especial em janeiro

O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 25 de janeiro, às 18h, a cantora, atriz e apresentadora Larissa Luz com o show Rock in Gil, espetáculo que revisita a faceta roqueira da obra de Gilberto Gil e marca o início de um novo ciclo musical da artista. A apresentação integra a estreia do projeto que antecede o lançamento de seu próximo álbum, Fio Pavio.

Reconhecida como uma das vozes mais potentes da música brasileira contemporânea, Larissa Luz construiu uma trajetória marcada pela pluralidade artística e pelo compromisso estético e político com a cultura negra. Natural de Salvador, iniciou sua carreira como vocalista do Ara Ketu e consolidou-se nacionalmente como artista solo, com trabalhos que dialogam com ancestralidade, rock, música popular brasileira e performance.

Além da música, Larissa se destaca no teatro, no cinema e na televisão. Viveu Elza Soares no musical Elza, papel que lhe rendeu o Prêmio Bibi Ferreira de Melhor Atriz em Musicais, e atualmente circula com o espetáculo Torto Arado, baseado no romance de Itamar Vieira Junior, pelo qual foi indicada ao Prêmio APCA. No audiovisual, atuou em filmes como Outono (dir. Lázaro Ramos), Evidências e Mussum, O Filmis, além de integrar o time de apresentadoras do Saia Justa (GNT) e comandar projetos especiais na TV e no streaming.

Em Rock in Gil, Larissa Luz revisita clássicos do repertório roqueiro de Gilberto Gil, propondo novas leituras e conexões entre gerações, gêneros e linguagens musicais. O show reafirma a força criativa da artista e sua capacidade de dialogar com grandes nomes da música brasileira a partir de uma perspectiva contemporânea, potente e autoral.

“Rock in Gil”

Horário: 18h

Funcionamento da bilheteria: terça a sexta no horário de 9h30 às 18h e aos sábados no horário de 9h30 às 17h.

Ingressos: R$ 80,00 (Inteira),  R$ 40,00 (Meia) e R$ 30,00 (Meia Promocional)  | Ingressos nas bilheterias físicas do Cineteatro São Luiz ou no site Sympla.

Vendas online]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-2-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Grupo Bagaceira apresenta “Inacabado” no Cineteatro São Luiz</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/grupo-bagaceira-apresenta-inacabado-no-cineteatro-sao-luiz/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T12:57:07</pubDate>
    <description><![CDATA[O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 22 de janeiro, o Grupo Bagaceira com o espetáculo “Inacabado”, dentro da faixa Curta Mais Teatro. A montagem convida o público a vivenciar um processo criativo em curso, deslocando a ideia de obra finalizada para colocar em cena o próprio fazer teatral como experiência estética e política. O espetáculo é gratuito e acontece sobre o palco, com 70 lugares. A retirada de ingressos acontecerá a partir de 1h antes do início da sessão.

No lugar de um espetáculo acabado e polido, o público é conduzido a um mergulho sensível nos bastidores da criação. Em cena, os integrantes do Bagaceira são personagens de si mesmos e transitam entre realidade e ficção, revelando dúvidas, conflitos e angústias que atravessam a criação de uma obra e a própria existência. Em “Inacabado”, o “inacabamento” não aparece como falha, mas como potência, como espaço fértil para o erro, a tentativa e a reinvenção.

Fruto da interlocução artística do grupo com Marcio Abreu, diretor da Companhia Brasileira de Teatro, o espetáculo estreou no final de 2024, durante o 23º Festival Recife do Teatro Nacional, marcando a retomada criativa do Bagaceira após a morte de seu cofundador Rogério Mesquita. A obra é atravessada por memórias afetivas, pelo luto e pelo desejo de seguir criando, oscilando entre o trágico e o cômico com a honestidade de quem vive do e para o teatro.

Em tempos marcados pela pressa e pela lógica da produtividade, “Inacabado” propõe uma pausa: um convite para desacelerar, habitar o processo e reconhecer, na imperfeição, caminhos possíveis de resistência, criação e reinvenção do mundo.

Fundado em 2000, em Fortaleza, o Grupo Bagaceira é um coletivo de teatro experimental reconhecido nacionalmente por sua linguagem autoral e por suas provocações estéticas e conceituais.

Ao longo de sua trajetória, o grupo construiu um repertório diverso, com espetáculos para público adulto e infantil, apresentados em palcos, ruas e espaços alternativos. Com mais de 15 espetáculos e quatro obras audiovisuais, o Bagaceira já circulou pelas principais programações teatrais do país e também no exterior. Integram o grupo os artistas Isabella Cavalcanti, Ricardo Tabosa, Tatiana Amorim, Débora Ingrid e Rafael Martins.

“Inacabado”

Data: 22 de janeiro

Horário: 19h

Ingresso: entrada gratuita. Retirada de ingressos a partir de 1h hora antes do início da sessão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Cineteatro São Luiz recebe, no dia 22 de janeiro, o Grupo Bagaceira com o espetáculo “Inacabado”, dentro da faixa Curta Mais Teatro. A montagem convida o público a vivenciar um processo criativo em curso, deslocando a ideia de obra finalizada para colocar em cena o próprio fazer teatral como experiência estética e política. O espetáculo é gratuito e acontece sobre o palco, com 70 lugares. A retirada de ingressos acontecerá a partir de 1h antes do início da sessão.

No lugar de um espetáculo acabado e polido, o público é conduzido a um mergulho sensível nos bastidores da criação. Em cena, os integrantes do Bagaceira são personagens de si mesmos e transitam entre realidade e ficção, revelando dúvidas, conflitos e angústias que atravessam a criação de uma obra e a própria existência. Em “Inacabado”, o “inacabamento” não aparece como falha, mas como potência, como espaço fértil para o erro, a tentativa e a reinvenção.

Fruto da interlocução artística do grupo com Marcio Abreu, diretor da Companhia Brasileira de Teatro, o espetáculo estreou no final de 2024, durante o 23º Festival Recife do Teatro Nacional, marcando a retomada criativa do Bagaceira após a morte de seu cofundador Rogério Mesquita. A obra é atravessada por memórias afetivas, pelo luto e pelo desejo de seguir criando, oscilando entre o trágico e o cômico com a honestidade de quem vive do e para o teatro.

Em tempos marcados pela pressa e pela lógica da produtividade, “Inacabado” propõe uma pausa: um convite para desacelerar, habitar o processo e reconhecer, na imperfeição, caminhos possíveis de resistência, criação e reinvenção do mundo.

Fundado em 2000, em Fortaleza, o Grupo Bagaceira é um coletivo de teatro experimental reconhecido nacionalmente por sua linguagem autoral e por suas provocações estéticas e conceituais.

Ao longo de sua trajetória, o grupo construiu um repertório diverso, com espetáculos para público adulto e infantil, apresentados em palcos, ruas e espaços alternativos. Com mais de 15 espetáculos e quatro obras audiovisuais, o Bagaceira já circulou pelas principais programações teatrais do país e também no exterior. Integram o grupo os artistas Isabella Cavalcanti, Ricardo Tabosa, Tatiana Amorim, Débora Ingrid e Rafael Martins.

“Inacabado”

Data: 22 de janeiro

Horário: 19h

Ingresso: entrada gratuita. Retirada de ingressos a partir de 1h hora antes do início da sessão.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-1-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Férias no Dragão apresenta shows de Cátia de França e Luiza Nobel, além dos espetáculos de Noá Bonoba e Jéssica Teixeira, e muito mais</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/ferias-no-dragao-apresenta-shows-de-catia-de-franca-e-luiza-nobel-alem-dos-espetaculos-de-noa-bonoba-e-jessica-teixeira-e-muito-mais/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T12:15:00</pubDate>
    <description><![CDATA[Confira a agenda desta semana no Centro Dragão do Mar, que traz diversas atividades de diferentes linguagens artísticas

Na terça-feira, dia 13 de janeiro, às 14h, a Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes promove a oficina de pintura de desenhos impressos, no Espaço Rogaciano Leite Filho. A atividade fortalece a rede de proteção social socioassistencial para atenção e cuidado com a população em situação de vulnerabilidade social por meio da ludicidade. Gratuito. 18 anos.

Também na terça-feira, dia 13, às 19h30, o Teatro Dragão do Mar recebe o espetáculo “Um pé de quê?”, com Grupo Lindo, dentro do projeto Teatro da Terça. A encenação convida o público para uma viagem entre lembranças eternizadas, trazendo a fofoca como meio de deslocamento para refletir sobre as memórias coletivas através de um enredo de imagens e atmosfera que desafiam o tempo cronológico. Os ingressos custam R$20 (meia) e R$40 (inteira). Classificação de 12 anos.

Pulsante e carregada de ancestralidade, a agenda da quinta-feira, dia 15 de janeiro, inicia às 19h, com uma apresentação que transforma o chão em festa. Com música, dança e atuação guiadas pela força da percussão, o Bumba Meu Boi Canarinho convida Mestre Zé Pio, Mestre Ciro e os brincantes Brenda Martins e Pai João, dentro da programação do Dragão das Encantarias. O encontro afirma identidades e promove um encontro alegre entre crianças, jovens e adultos. A apresentação, gratuita e livre, acontece no Espaço Rogaciano Leite Filho.

Revisitando imagens e desconstruindo narrativas em torno do feminino, segue em cartaz o espetáculo “Maldita”, no Teatro Dragão do Mar, como parte do projeto Quinta com Dança. A peça acontece na quinta-feira, 15 de janeiro, às 19h30, e se ancora na pesquisa do pole dance e em mitos que atravessam as figurações da mulher como divindade ou pecado, provocando o público a realizar uma potente reflexão crítica sobre as representações do feminino no imaginário ocidental. Os ingressos têm valores de R$10 (meia) e R$20 (inteira), com classificação indicativa de 14 anos.

Na sexta-feira, dia 16 de janeiro, às 19h, “Em Busca das Canções Perdidas”, do Coral Prelúdio e Solistas, abre o fim de semana no Teatro Dragão do Mar com um mergulho sensível na memória da música popular brasileira. Sob o prisma das vozes de cantores em formação, em performances solistas e coletivas ao lado do Coral Prelúdio, o recital revela encontros entre passado e presente, costurados por interpretações que valorizam a escuta, a poesia e a experiência compartilhada do canto. Os ingressos custam R$20 (meia) e R$40 (inteira). Livre.

Também na sexta-feira, às 19h30, acontece a Roda das Mina. A noite tem início com o espetáculo “Gingajazz”, que traz a ginga ao Anfiteatro Sérgio Motta, ao interpretar a diversidade dos ritmos brasileiros. Na sequência, a cantora Luiza Nobel sobe ao palco para o show de lançamento de “Swing Equatorial” (2025), seu primeiro álbum, nascido do encontro entre artistas cearenses em trânsito pelo Brasil. O trabalho transforma experiências em canções que misturam sensualidade, autenticidade e liberdade. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira).

Neste sábado, dia 17 de janeiro, às 20h, no Anfiteatro Sérgio Motta, Cátia de França convida o público a compartilhar uma experiência sensível e potente. Entre canções que brotam da memória afetiva, da poesia e do engajamento artístico, o show “No Rastro de Catarina” percorre trajetórias marcadas pela criação, pela resistência e pela reinvenção da canção popular. A noite conta ainda com apresentação de maria gigi Tubiba. Os ingressos custam R$25 (meia), R$35 + 1kg de alimento (social) e R$50 (inteira). Acessível em Libras.

Ainda no sábado, dia 17 de janeiro, às  19h30, no Teatro Dragão do Mar, a peça “Monga” traz um convite direto e provocador: encarar o corpo, o medo e as máscaras que aprendemos a vestir. Em cena, Jéssica Teixeira instiga perguntas incômodas e afetivas entrelaçadas em um encontro que rompe silêncios, tenciona relações e chama o público para perto. Um convite para quem aceita se achegar, olhar de frente e se deixar atravessar pela experiência. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 18 anos.

Com o objetivo de valorizar a memória geracional, os espaços simbólicos da rua, da cozinha e a cultura popular, o Grupo Chão Batido de Teatro apresenta “Histórias que vovó contava”, neste domingo, 18, às 16h, no Arena Dragão do Mar. Através de dois atores-narradores que interpretam suas próprias avós, a contação de histórias utiliza uma linguagem simples, sensível e divertida, com forte presença da música, para resgatar e valorizar as narrativas que envolvem desde acontecimentos cotidianos até histórias fantásticas, como a crença em criaturas mal assombradas. O acesso é gratuito e livre.

Também no domingo, dia 18 de janeiro, a partir das 16h, na Praça Verde, o Brincando e Pintando no Dragão promove uma tarde dedicada ao público infantil, com brincadeiras, pinturas, oficinas e apresentações artísticas. Já na Arena Dragão do Mar, a Feira Fuxico no Dragão reúne criadores independentes, artesãos, designers e produtores culturais, celebrando a diversidade da economia criativa. Ambas as atividades são gratuitas e livres para todos os públicos.

Encerrando a programação da semana, no domingo, 18, o Teatro Dragão do Mar recebe a leitura performativa “Sandra Müller – uma peça para uma narradora bêbada”, conduzida pela artista Noá Bonoba, às 19h30. A obra apresenta Sandra, uma personagem que transita por zonas de instabilidade, entre delírios, confissões e uma comicidade marcada pelo trágico, revelando lapsos de grandeza imaginada e afetos à flor da pele. Tratada como uma obra autônoma, a leitura ativa o texto em sua dimensão sonora, corporal e emocional, convidando o público a uma experiência cênica potente e provocadora. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 14 anos. Acessível em Libras.

Entre cantos, danças e narrativas que atravessam gerações, Liana Cavalcante ministra a oficina “Bumba meu boi na beira do mar”, nesta terça-feira, dia 13 de janeiro, às 19h30, no Auditório do Dragão do Mar. A atividade, promovida pelo Museu da Cultura Cearense (MCC), convida o público a compartilhar histórias e memórias ligadas a essa manifestação cultural, fortemente presente em Fortaleza, especialmente na região do Grande Pirambu, reafirmando seu valor como patrimônio vivo e coletivo. A participação é gratuita, com inscrições via formulário on-line (10 vagas). 16 anos.

A agenda de formações da semana também reúne atividades nos dois museus. No Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC.CE), neste sábado, 17 de janeiro, às 14h, a arte-educadora Juice organiza a oficina “Vem Brincar de Festa! Criando máscaras no Bloco do MAC.CE”, uma atividade pensada especialmente para os pequenos. De forma lúdica e divertida, as crianças são convidadas a conhecer as máscaras das festas populares brasileiras, ouvir histórias e soltar a criatividade ao inventar seu próprio personagem. Atividade gratuita e voltada para crianças a partir de 6 anos, acompanhadas por um responsável.

Em celebração ao mês do fotógrafo no Brasil, o Museu da Cultura Cearense realiza a formação livre “Narrativa fotográfica com celular”, ministrada pela educadora e historiadora Luiza Farias. Partindo da fotografia como uma linguagem acessível e potente, a oficina propõe reflexões sobre a democratização do fazer fotográfico, reconhecendo o celular como ferramenta legítima para a criação de imagens e a construção de narrativas visuais. Articulada à exposição “Quilombolas: Tecendo Territórios de Liberdade”, a atividade amplia o debate sobre identidade, pertencimento e resistência. O encontro acontece no domingo, 18 de janeiro, a partir das 15h, com participação gratuita e inscrições no local (20 vagas). 16 anos.

O Museu da Cultura Cearense está de portas abertas para receber o público na exposição “QUILOMBOLAS: Tecendo Territórios de Liberdade”, uma experiência potente que celebra memória, ancestralidade e resistência. Com curadoria de Cícera Barbosa e Joseli Cordeiro, a mostra propõe um olhar sensível e contemporâneo sobre o quilombo como um projeto coletivo em permanente construção, onde a ancestralidade se afirma como força criadora, política e transformadora. A visitação é gratuita e acontece de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

O MCC segue em cartaz também com a exposição de longa duração “Vaqueiros”, que convida o público a revisitar a cultura sertaneja a partir de um recorte etnográfico instigante. Resultado de uma pesquisa realizada entre 1998 e 1999 por uma equipe multidisciplinar coordenada pela historiadora Valéria Laena, a mostra apresenta novos sentidos para o universo do vaqueiro, com curadoria de Margarita Hernandez e projeto expográfico de André Scarlazzari. A exposição pode ser visitada gratuitamente de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

No Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC.CE), a programação segue pulsante com a exposição “Bloco do Prazer”, que convida o público a mergulhar na festa como linguagem cultural, gesto coletivo e força política. Inspirada na canção de Fausto Nilo e Moraes Moreira, imortalizada na voz de Gal Costa, a mostra celebra o prazer, a criação compartilhada e os sentidos do estar junto. A visitação é gratuita e acontece de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

Também no MAC.CE, de quarta a domingo, sempre às 18h, o Núcleo Educativo realiza a mediação artístico-cultural “Desopila no MAC.CE: trilhas pra transbordar no museu”. A ação convida visitantes de todas as idades a explorar o museu e suas exposições de maneira leve, participativa e descontraída, estimulando encontros sensíveis, trocas de experiências e novas formas de se relacionar com as obras em cartaz. Gratuito, livre e com acessibilidade em Libras e audiodescrição.

O Planetário Rubens de Azevedo convida o público a uma verdadeira viagem pelo cosmos, combinando tecnologia Full Dome, recursos imersivos e narrativas que despertam a curiosidade científica. Na quinta e na sexta-feira, dias 15 e 16 de janeiro, sempre às 18h, a sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” apresenta uma história dinâmica, repleta de cenários criativos e efeitos especiais que exploram o céu noturno de maneira surpreendente. Em seguida, às 19h, “Dois Pedacinhos de Vidro” convida os espectadores a acompanharem a trajetória de dois jovens estudantes e a evolução da astronomia, destacando o papel fundamental do telescópio na compreensão do universo. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira), com capacidade para 65 pessoas por sessão.

Para aqueles que se interessam pelos mistérios do cosmos e pelas perguntas que movem a ciência, no sábado, dia 17 de janeiro, às 15h, a sessão “Momentos Cósmicos”, conduzida pelo professor Dermeval Carneiro, surge como um convite à contemplação e ao pensamento crítico. A atividade gratuita propõe uma imersão nas singularidades do universo, articulando conceitos da astronomia com reflexões sobre o papel dessa ciência na construção do conhecimento humano e na compreensão do nosso lugar no mundo. A retirada de ingressos acontece 1h antes da atividade, na bilheteria. Classificação livre. Capacidade para 50 pessoas.

O Museu de Arte Contemporânea do Ceará está com 1 (uma) vaga para estágio remunerado e cadastro de reserva no Núcleo Educativo. As inscrições podem ser feitas até dia 18 de janeiro, de forma gratuita, via formulário on-line. A pessoa selecionada irá atuar no desenvolvimento de ações de mediação educativa artístico-cultural, além de atividades relacionadas à pesquisa, preservação, produção, difusão, acessibilidade e comunicação do museu. O cronograma completo e as especificações de cada fase podem ser encontrados no edital .

*sujeita a alterações

Terça-feira, 13 de janeiro, 14h

Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes

Oficina de pintura de desenhos impressos

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 18 anos

Terça-feira, 13 de janeiro 19h30

Oficina “Bumba meu boi na beira do mar”, com Liana Cavalcante

Auditório Dragão do Mar

Inscrições via formulário on-line (10 vagas)

Gratuito / 16 anos

Terça-feira, 13 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Um pé de quê?”, com Grupo Lindo

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 20 (meia) e R$ 40 (inteira)

12 anos

Quarta-feira, 14 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Bafafá”, com Circo Muamba

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Quinta-feira, 15 de janeiro, 19h

Bumba Meu Boi Canarinho convida Mestre Zé Pio, Mestre Ciro e os brincantes Brenda Martins e Pai João

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Quinta-feira, 15 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Maldita”, com Maria Epinefrina

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

14 anos

Sexta-feira, 16 de janeiro, 19h

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 20 (meia) e R$ 40 (inteira)

Sexta-feira, 16 de janeiro, 19h30

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Sábado, 17 de janeiro, 14h

Oficina “Vem Brincar de Festa! Criando máscaras no Bloco do MAC.CE”, com a arte-educadora Juice

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Atividade voltada para crianças de 6 a 11 anos (10 vagas)

Gratuito

Sábado, 17 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Monga”, com Jéssica Teixeira

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

18 anos

Sábado, 17 de janeiro, 20h

Maria gigi Tubiba + Cátia de França, com show “No Rastro de Catarina”

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 25 (meia), R$ 35 + 1kg de alimento (social) e R$ 50 (inteira)

Livre / Acessível em Libras

Domingo, 18 de janeiro, 15h

Oficina “Narrativa fotográfica com celular”, com a educadora Luiza Farias

Museu da Cultura Cearense

Inscrições no local / 20 vagas

Domingo, 18 de janeiro, 16h

“Histórias que vovó contava”, com Grupo Chão Batido de Teatro

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 18 de janeiro, 16h

Feira Fuxico no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 18 de janeiro, 16h

Brincando e Pintando no Dragão

Praça Verde

Gratuito / Livre

Domingo, 18 de janeiro, 19h30

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

14 anos / Acessível em Libras

Planetário Rubens Azevedo Lima

Quinta e sexta-feira, 15 e 16 de janeiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado e domingo, 17 e 18 de janeiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

20h – Sessão “Buracos Negros” (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado, 17 de janeiro, 15h

Momentos Cósmicos, com Prof. Dermeval Carneiro

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Horários de visitação ao museu

Museu da Cultura Cearense

Exposição “Vaqueiros”

Museu da Cultura Cearense

Museu de Arte Contemporânea do Ceará]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Confira a agenda desta semana no Centro Dragão do Mar, que traz diversas atividades de diferentes linguagens artísticas

Na terça-feira, dia 13 de janeiro, às 14h, a Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes promove a oficina de pintura de desenhos impressos, no Espaço Rogaciano Leite Filho. A atividade fortalece a rede de proteção social socioassistencial para atenção e cuidado com a população em situação de vulnerabilidade social por meio da ludicidade. Gratuito. 18 anos.

Também na terça-feira, dia 13, às 19h30, o Teatro Dragão do Mar recebe o espetáculo “Um pé de quê?”, com Grupo Lindo, dentro do projeto Teatro da Terça. A encenação convida o público para uma viagem entre lembranças eternizadas, trazendo a fofoca como meio de deslocamento para refletir sobre as memórias coletivas através de um enredo de imagens e atmosfera que desafiam o tempo cronológico. Os ingressos custam R$20 (meia) e R$40 (inteira). Classificação de 12 anos.

Pulsante e carregada de ancestralidade, a agenda da quinta-feira, dia 15 de janeiro, inicia às 19h, com uma apresentação que transforma o chão em festa. Com música, dança e atuação guiadas pela força da percussão, o Bumba Meu Boi Canarinho convida Mestre Zé Pio, Mestre Ciro e os brincantes Brenda Martins e Pai João, dentro da programação do Dragão das Encantarias. O encontro afirma identidades e promove um encontro alegre entre crianças, jovens e adultos. A apresentação, gratuita e livre, acontece no Espaço Rogaciano Leite Filho.

Revisitando imagens e desconstruindo narrativas em torno do feminino, segue em cartaz o espetáculo “Maldita”, no Teatro Dragão do Mar, como parte do projeto Quinta com Dança. A peça acontece na quinta-feira, 15 de janeiro, às 19h30, e se ancora na pesquisa do pole dance e em mitos que atravessam as figurações da mulher como divindade ou pecado, provocando o público a realizar uma potente reflexão crítica sobre as representações do feminino no imaginário ocidental. Os ingressos têm valores de R$10 (meia) e R$20 (inteira), com classificação indicativa de 14 anos.

Na sexta-feira, dia 16 de janeiro, às 19h, “Em Busca das Canções Perdidas”, do Coral Prelúdio e Solistas, abre o fim de semana no Teatro Dragão do Mar com um mergulho sensível na memória da música popular brasileira. Sob o prisma das vozes de cantores em formação, em performances solistas e coletivas ao lado do Coral Prelúdio, o recital revela encontros entre passado e presente, costurados por interpretações que valorizam a escuta, a poesia e a experiência compartilhada do canto. Os ingressos custam R$20 (meia) e R$40 (inteira). Livre.

Também na sexta-feira, às 19h30, acontece a Roda das Mina. A noite tem início com o espetáculo “Gingajazz”, que traz a ginga ao Anfiteatro Sérgio Motta, ao interpretar a diversidade dos ritmos brasileiros. Na sequência, a cantora Luiza Nobel sobe ao palco para o show de lançamento de “Swing Equatorial” (2025), seu primeiro álbum, nascido do encontro entre artistas cearenses em trânsito pelo Brasil. O trabalho transforma experiências em canções que misturam sensualidade, autenticidade e liberdade. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira).

Neste sábado, dia 17 de janeiro, às 20h, no Anfiteatro Sérgio Motta, Cátia de França convida o público a compartilhar uma experiência sensível e potente. Entre canções que brotam da memória afetiva, da poesia e do engajamento artístico, o show “No Rastro de Catarina” percorre trajetórias marcadas pela criação, pela resistência e pela reinvenção da canção popular. A noite conta ainda com apresentação de maria gigi Tubiba. Os ingressos custam R$25 (meia), R$35 + 1kg de alimento (social) e R$50 (inteira). Acessível em Libras.

Ainda no sábado, dia 17 de janeiro, às  19h30, no Teatro Dragão do Mar, a peça “Monga” traz um convite direto e provocador: encarar o corpo, o medo e as máscaras que aprendemos a vestir. Em cena, Jéssica Teixeira instiga perguntas incômodas e afetivas entrelaçadas em um encontro que rompe silêncios, tenciona relações e chama o público para perto. Um convite para quem aceita se achegar, olhar de frente e se deixar atravessar pela experiência. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 18 anos.

Com o objetivo de valorizar a memória geracional, os espaços simbólicos da rua, da cozinha e a cultura popular, o Grupo Chão Batido de Teatro apresenta “Histórias que vovó contava”, neste domingo, 18, às 16h, no Arena Dragão do Mar. Através de dois atores-narradores que interpretam suas próprias avós, a contação de histórias utiliza uma linguagem simples, sensível e divertida, com forte presença da música, para resgatar e valorizar as narrativas que envolvem desde acontecimentos cotidianos até histórias fantásticas, como a crença em criaturas mal assombradas. O acesso é gratuito e livre.

Também no domingo, dia 18 de janeiro, a partir das 16h, na Praça Verde, o Brincando e Pintando no Dragão promove uma tarde dedicada ao público infantil, com brincadeiras, pinturas, oficinas e apresentações artísticas. Já na Arena Dragão do Mar, a Feira Fuxico no Dragão reúne criadores independentes, artesãos, designers e produtores culturais, celebrando a diversidade da economia criativa. Ambas as atividades são gratuitas e livres para todos os públicos.

Encerrando a programação da semana, no domingo, 18, o Teatro Dragão do Mar recebe a leitura performativa “Sandra Müller – uma peça para uma narradora bêbada”, conduzida pela artista Noá Bonoba, às 19h30. A obra apresenta Sandra, uma personagem que transita por zonas de instabilidade, entre delírios, confissões e uma comicidade marcada pelo trágico, revelando lapsos de grandeza imaginada e afetos à flor da pele. Tratada como uma obra autônoma, a leitura ativa o texto em sua dimensão sonora, corporal e emocional, convidando o público a uma experiência cênica potente e provocadora. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira). 14 anos. Acessível em Libras.

Entre cantos, danças e narrativas que atravessam gerações, Liana Cavalcante ministra a oficina “Bumba meu boi na beira do mar”, nesta terça-feira, dia 13 de janeiro, às 19h30, no Auditório do Dragão do Mar. A atividade, promovida pelo Museu da Cultura Cearense (MCC), convida o público a compartilhar histórias e memórias ligadas a essa manifestação cultural, fortemente presente em Fortaleza, especialmente na região do Grande Pirambu, reafirmando seu valor como patrimônio vivo e coletivo. A participação é gratuita, com inscrições via formulário on-line (10 vagas). 16 anos.

A agenda de formações da semana também reúne atividades nos dois museus. No Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC.CE), neste sábado, 17 de janeiro, às 14h, a arte-educadora Juice organiza a oficina “Vem Brincar de Festa! Criando máscaras no Bloco do MAC.CE”, uma atividade pensada especialmente para os pequenos. De forma lúdica e divertida, as crianças são convidadas a conhecer as máscaras das festas populares brasileiras, ouvir histórias e soltar a criatividade ao inventar seu próprio personagem. Atividade gratuita e voltada para crianças a partir de 6 anos, acompanhadas por um responsável.

Em celebração ao mês do fotógrafo no Brasil, o Museu da Cultura Cearense realiza a formação livre “Narrativa fotográfica com celular”, ministrada pela educadora e historiadora Luiza Farias. Partindo da fotografia como uma linguagem acessível e potente, a oficina propõe reflexões sobre a democratização do fazer fotográfico, reconhecendo o celular como ferramenta legítima para a criação de imagens e a construção de narrativas visuais. Articulada à exposição “Quilombolas: Tecendo Territórios de Liberdade”, a atividade amplia o debate sobre identidade, pertencimento e resistência. O encontro acontece no domingo, 18 de janeiro, a partir das 15h, com participação gratuita e inscrições no local (20 vagas). 16 anos.

O Museu da Cultura Cearense está de portas abertas para receber o público na exposição “QUILOMBOLAS: Tecendo Territórios de Liberdade”, uma experiência potente que celebra memória, ancestralidade e resistência. Com curadoria de Cícera Barbosa e Joseli Cordeiro, a mostra propõe um olhar sensível e contemporâneo sobre o quilombo como um projeto coletivo em permanente construção, onde a ancestralidade se afirma como força criadora, política e transformadora. A visitação é gratuita e acontece de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

O MCC segue em cartaz também com a exposição de longa duração “Vaqueiros”, que convida o público a revisitar a cultura sertaneja a partir de um recorte etnográfico instigante. Resultado de uma pesquisa realizada entre 1998 e 1999 por uma equipe multidisciplinar coordenada pela historiadora Valéria Laena, a mostra apresenta novos sentidos para o universo do vaqueiro, com curadoria de Margarita Hernandez e projeto expográfico de André Scarlazzari. A exposição pode ser visitada gratuitamente de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

No Museu de Arte Contemporânea do Ceará (MAC.CE), a programação segue pulsante com a exposição “Bloco do Prazer”, que convida o público a mergulhar na festa como linguagem cultural, gesto coletivo e força política. Inspirada na canção de Fausto Nilo e Moraes Moreira, imortalizada na voz de Gal Costa, a mostra celebra o prazer, a criação compartilhada e os sentidos do estar junto. A visitação é gratuita e acontece de quarta a sábado, das 9h às 19h, e aos domingos e feriados, das 10h às 20h.

Também no MAC.CE, de quarta a domingo, sempre às 18h, o Núcleo Educativo realiza a mediação artístico-cultural “Desopila no MAC.CE: trilhas pra transbordar no museu”. A ação convida visitantes de todas as idades a explorar o museu e suas exposições de maneira leve, participativa e descontraída, estimulando encontros sensíveis, trocas de experiências e novas formas de se relacionar com as obras em cartaz. Gratuito, livre e com acessibilidade em Libras e audiodescrição.

O Planetário Rubens de Azevedo convida o público a uma verdadeira viagem pelo cosmos, combinando tecnologia Full Dome, recursos imersivos e narrativas que despertam a curiosidade científica. Na quinta e na sexta-feira, dias 15 e 16 de janeiro, sempre às 18h, a sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” apresenta uma história dinâmica, repleta de cenários criativos e efeitos especiais que exploram o céu noturno de maneira surpreendente. Em seguida, às 19h, “Dois Pedacinhos de Vidro” convida os espectadores a acompanharem a trajetória de dois jovens estudantes e a evolução da astronomia, destacando o papel fundamental do telescópio na compreensão do universo. Os ingressos custam R$10 (meia) e R$20 (inteira), com capacidade para 65 pessoas por sessão.

Para aqueles que se interessam pelos mistérios do cosmos e pelas perguntas que movem a ciência, no sábado, dia 17 de janeiro, às 15h, a sessão “Momentos Cósmicos”, conduzida pelo professor Dermeval Carneiro, surge como um convite à contemplação e ao pensamento crítico. A atividade gratuita propõe uma imersão nas singularidades do universo, articulando conceitos da astronomia com reflexões sobre o papel dessa ciência na construção do conhecimento humano e na compreensão do nosso lugar no mundo. A retirada de ingressos acontece 1h antes da atividade, na bilheteria. Classificação livre. Capacidade para 50 pessoas.

O Museu de Arte Contemporânea do Ceará está com 1 (uma) vaga para estágio remunerado e cadastro de reserva no Núcleo Educativo. As inscrições podem ser feitas até dia 18 de janeiro, de forma gratuita, via formulário on-line. A pessoa selecionada irá atuar no desenvolvimento de ações de mediação educativa artístico-cultural, além de atividades relacionadas à pesquisa, preservação, produção, difusão, acessibilidade e comunicação do museu. O cronograma completo e as especificações de cada fase podem ser encontrados no edital .

*sujeita a alterações

Terça-feira, 13 de janeiro, 14h

Ação Sociocultural Poeta Mário Gomes

Oficina de pintura de desenhos impressos

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / 18 anos

Terça-feira, 13 de janeiro 19h30

Oficina “Bumba meu boi na beira do mar”, com Liana Cavalcante

Auditório Dragão do Mar

Inscrições via formulário on-line (10 vagas)

Gratuito / 16 anos

Terça-feira, 13 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Um pé de quê?”, com Grupo Lindo

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 20 (meia) e R$ 40 (inteira)

12 anos

Quarta-feira, 14 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Bafafá”, com Circo Muamba

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Quinta-feira, 15 de janeiro, 19h

Bumba Meu Boi Canarinho convida Mestre Zé Pio, Mestre Ciro e os brincantes Brenda Martins e Pai João

Espaço Rogaciano Leite Filho

Gratuito / Livre

Quinta-feira, 15 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Maldita”, com Maria Epinefrina

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

14 anos

Sexta-feira, 16 de janeiro, 19h

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 20 (meia) e R$ 40 (inteira)

Sexta-feira, 16 de janeiro, 19h30

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Sábado, 17 de janeiro, 14h

Oficina “Vem Brincar de Festa! Criando máscaras no Bloco do MAC.CE”, com a arte-educadora Juice

Museu de Arte Contemporânea do Ceará

Atividade voltada para crianças de 6 a 11 anos (10 vagas)

Gratuito

Sábado, 17 de janeiro, 19h30

Espetáculo “Monga”, com Jéssica Teixeira

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

18 anos

Sábado, 17 de janeiro, 20h

Maria gigi Tubiba + Cátia de França, com show “No Rastro de Catarina”

Anfiteatro Sérgio Motta

Ingressos: R$ 25 (meia), R$ 35 + 1kg de alimento (social) e R$ 50 (inteira)

Livre / Acessível em Libras

Domingo, 18 de janeiro, 15h

Oficina “Narrativa fotográfica com celular”, com a educadora Luiza Farias

Museu da Cultura Cearense

Inscrições no local / 20 vagas

Domingo, 18 de janeiro, 16h

“Histórias que vovó contava”, com Grupo Chão Batido de Teatro

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 18 de janeiro, 16h

Feira Fuxico no Dragão

Arena Dragão do Mar

Gratuito / Livre

Domingo, 18 de janeiro, 16h

Brincando e Pintando no Dragão

Praça Verde

Gratuito / Livre

Domingo, 18 de janeiro, 19h30

Teatro Dragão do Mar

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

14 anos / Acessível em Libras

Planetário Rubens Azevedo Lima

Quinta e sexta-feira, 15 e 16 de janeiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado e domingo, 17 e 18 de janeiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

20h – Sessão “Buracos Negros” (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Capacidade: 65 pessoas

Sábado, 17 de janeiro, 15h

Momentos Cósmicos, com Prof. Dermeval Carneiro

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Horários de visitação ao museu

Museu da Cultura Cearense

Exposição “Vaqueiros”

Museu da Cultura Cearense

Museu de Arte Contemporânea do Ceará]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/maria-gigi-Tubiba-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Estado do Ceará abre inscrições para o Selo Município Verde 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/governo-do-estado-do-ceara-abre-inscricoes-para-o-selo-municipio-verde-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T11:03:04</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), abre, no período de 12 de janeiro a 20 de fevereiro, as inscrições para o Programa Selo Município Verde 2026. A certificação ambiental pública é destinada aos municípios cearenses que desejam obter reconhecimento pelas iniciativas de conservação ambiental e uso sustentável dos recursos naturais desenvolvidas em seus territórios.

Nesta 16ª edição, os municípios serão avaliados a partir de cinco indicadores: Estrutura da Gestão Municipal de Meio Ambiente; Implementação da Política de Educação Ambiental; Gestão Integrada dos Resíduos Sólidos; Sistema de Esgotamento Sanitário e Sistema de Abastecimento de Água; Proteção do Patrimônio Natural e Cultural e Enfrentamento às Mudanças Climáticas.

Para participar, os municípios devem ter um Conselho Ambiental instituído, designar uma coordenação municipal para o Selo Município Verde, preencher o formulário de avaliação e encaminhar a documentação comprobatória da execução das políticas ambientais. Após a análise documental, será realizada uma visita técnica presencial aos municípios pré-classificados pela Comissão Técnica Avaliadora.

Clique e inscreva-se

Todas as regras, critérios de pontuação e orientações para participação estão disponíveis na Instrução Normativa do Programa

Instrução Normativa

Cartilha

Documentação

Para a Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, o Selo Município Verde reafirma o compromisso do Governo do Ceará com o fortalecimento da gestão ambiental nos municípios. “Queremos incentivar políticas públicas sustentáveis, a proteção dos recursos naturais e o enfrentamento às mudanças climáticas. O Programa reconhece boas práticas e estimula uma atuação integrada em prol da qualidade de vida da população cearense”, afirma a gestora.

Criado há 23 anos, o Programa Selo Município Verde identifica os municípios cearenses que alcançam os melhores Índices de Sustentabilidade Ambiental. A cada dois anos, são concedidas as certificações e o Prêmio Sensibilidade Ambiental ao município que obtiver melhor pontuação no Selo Município Verde.

Além de incentivar a implementação de políticas públicas ambientais, o programa atua como um canal de participação social, fortalecendo o diálogo entre o poder público e a sociedade na definição de ações para a proteção do meio ambiente.

O Selo Município Verde é coordenado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com a Semace, SRH, UFC, UECE, Ministério Público do Estado do Ceará, CREA-CE, OAB-CE, entre outras instituições. O programa segue critérios de sustentabilidade, exequibilidade, legitimidade, confiabilidade e equidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), abre, no período de 12 de janeiro a 20 de fevereiro, as inscrições para o Programa Selo Município Verde 2026. A certificação ambiental pública é destinada aos municípios cearenses que desejam obter reconhecimento pelas iniciativas de conservação ambiental e uso sustentável dos recursos naturais desenvolvidas em seus territórios.

Nesta 16ª edição, os municípios serão avaliados a partir de cinco indicadores: Estrutura da Gestão Municipal de Meio Ambiente; Implementação da Política de Educação Ambiental; Gestão Integrada dos Resíduos Sólidos; Sistema de Esgotamento Sanitário e Sistema de Abastecimento de Água; Proteção do Patrimônio Natural e Cultural e Enfrentamento às Mudanças Climáticas.

Para participar, os municípios devem ter um Conselho Ambiental instituído, designar uma coordenação municipal para o Selo Município Verde, preencher o formulário de avaliação e encaminhar a documentação comprobatória da execução das políticas ambientais. Após a análise documental, será realizada uma visita técnica presencial aos municípios pré-classificados pela Comissão Técnica Avaliadora.

Clique e inscreva-se

Todas as regras, critérios de pontuação e orientações para participação estão disponíveis na Instrução Normativa do Programa

Instrução Normativa

Cartilha

Documentação

Para a Secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire, o Selo Município Verde reafirma o compromisso do Governo do Ceará com o fortalecimento da gestão ambiental nos municípios. “Queremos incentivar políticas públicas sustentáveis, a proteção dos recursos naturais e o enfrentamento às mudanças climáticas. O Programa reconhece boas práticas e estimula uma atuação integrada em prol da qualidade de vida da população cearense”, afirma a gestora.

Criado há 23 anos, o Programa Selo Município Verde identifica os municípios cearenses que alcançam os melhores Índices de Sustentabilidade Ambiental. A cada dois anos, são concedidas as certificações e o Prêmio Sensibilidade Ambiental ao município que obtiver melhor pontuação no Selo Município Verde.

Além de incentivar a implementação de políticas públicas ambientais, o programa atua como um canal de participação social, fortalecendo o diálogo entre o poder público e a sociedade na definição de ações para a proteção do meio ambiente.

O Selo Município Verde é coordenado pela Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), em parceria com a Semace, SRH, UFC, UECE, Ministério Público do Estado do Ceará, CREA-CE, OAB-CE, entre outras instituições. O programa segue critérios de sustentabilidade, exequibilidade, legitimidade, confiabilidade e equidade.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/destaque-Lateral-selo-verde.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará impulsiona exportações com revalidação e ampliação de Área Livre de Pragas para 10 municípios e dois distritos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/ceara-impulsiona-exportacoes-com-revalidacao-e-ampliacao-de-area-livre-de-pragas-para-10-municipios-e-dois-distritos/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T10:06:19</pubDate>
    <description><![CDATA[Publicada Portaria SDA/MAPA Nº 1.511 que consolida o status fitossanitário, garantindo competitividade ao melão e à melancia cearenses no mercado internacional

A fruticultura cearense alcançou um novo marco regulatório que promete impulsionar o agronegócio e a balança comercial do Estado. O Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) publicou a Portaria SDA/MAPA Nº 1.511, que revalida o reconhecimento de importantes regiões do Ceará como Área Livre da Praga (ALP) Anastrepha grandis (mosca-das-cucurbitáceas).

A área reconhecida no Ceará abrange o polo produtor do Baixo Jaguaribe e novas expansões, totalizando 10 municípios e distritos estratégicos: Aracati, Fortim, Jaguaruana, Icapuí, Itaiçaba, Limoeiro do Norte, Palhano, Quixeré, Russas e Tabuleiro do Norte. Além dos Distrito de Aruaru (Morada Nova) e Distrito de Curupira (Ocara).

A manutenção deste status por tempo indeterminado — condicionada à vigilância constante da Agência de Defesa Agropecuária do Ceará (Adagri), vinculada à SDE — assegura a segurança jurídica para novos investimentos. Recentemente, grandes empresas do setor, como a Itaueira Agropecuária e a Agrícola Famosa, retomaram ou expandiram operações em distritos de Ocara e Morada Nova, gerando milhares de empregos diretos no semiárido.

Para o titular da SDE, a revalidação do Ceará como Área Livre da praga Anastrepha grandis pelo Ministério da Agricultura, “não é apenas uma vitória técnica da nossa defesa agropecuária, mas um divisor de águas para a economia do estado. Esta Portaria garante que 10 de nossos municípios e distritos estratégicos, como os de Morada Nova e Ocara, continuem com as portas abertas para os mercados mais exigentes do mundo”, ressalta Domingos Filho.

De acordo com o secretário executivo do Agronegócio da SDE, Silvio Carlos, o reconhecimento por tempo indeterminado traz a segurança jurídica que o investidor precisa. “Quando o mercado internacional olha para o Ceará e vê um status fitossanitário rigoroso e revalidado, ele sente confiança para instalar novas plantas de processamento e ampliar áreas de plantio. Isso se traduz diretamente em mais empregos no campo e um aumento robusto nas nossas exportações de frutas”, explica o gestor.

“Este resultado está diretamente alinhado ao empenho pessoal do governador Elmano de Freitas. Sua gestão tem sido pautada pela construção de pontes sólidas com o Governo Federal e o MAPA , assegurando que as políticas públicas estaduais caminhem em total sintonia com as exigências da Secretaria de Defesa Agropecuária. É esse esforço conjunto entre as esferas que permite ao Ceará atrair novos investimentos, gerar oportunidades reais para o povo cearense e consolidar o nosso estado como um hub de excelência no agronegócio global”, conclui o secretário da SDE, Domingos Filho.

A Anastrepha grandis é uma espécie de mosca-das-frutas que ataca especificamente as cucurbitáceas (melão, melancia, abóbora). Sua presença em carregamentos pode causar o embargo imediato de toda a produção de uma região. A ALP garante que, através de monitoramento rigoroso e barreiras naturais ou artificiais, a praga não existe naquela zona delimitada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Publicada Portaria SDA/MAPA Nº 1.511 que consolida o status fitossanitário, garantindo competitividade ao melão e à melancia cearenses no mercado internacional

A fruticultura cearense alcançou um novo marco regulatório que promete impulsionar o agronegócio e a balança comercial do Estado. O Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) publicou a Portaria SDA/MAPA Nº 1.511, que revalida o reconhecimento de importantes regiões do Ceará como Área Livre da Praga (ALP) Anastrepha grandis (mosca-das-cucurbitáceas).

A área reconhecida no Ceará abrange o polo produtor do Baixo Jaguaribe e novas expansões, totalizando 10 municípios e distritos estratégicos: Aracati, Fortim, Jaguaruana, Icapuí, Itaiçaba, Limoeiro do Norte, Palhano, Quixeré, Russas e Tabuleiro do Norte. Além dos Distrito de Aruaru (Morada Nova) e Distrito de Curupira (Ocara).

A manutenção deste status por tempo indeterminado — condicionada à vigilância constante da Agência de Defesa Agropecuária do Ceará (Adagri), vinculada à SDE — assegura a segurança jurídica para novos investimentos. Recentemente, grandes empresas do setor, como a Itaueira Agropecuária e a Agrícola Famosa, retomaram ou expandiram operações em distritos de Ocara e Morada Nova, gerando milhares de empregos diretos no semiárido.

Para o titular da SDE, a revalidação do Ceará como Área Livre da praga Anastrepha grandis pelo Ministério da Agricultura, “não é apenas uma vitória técnica da nossa defesa agropecuária, mas um divisor de águas para a economia do estado. Esta Portaria garante que 10 de nossos municípios e distritos estratégicos, como os de Morada Nova e Ocara, continuem com as portas abertas para os mercados mais exigentes do mundo”, ressalta Domingos Filho.

De acordo com o secretário executivo do Agronegócio da SDE, Silvio Carlos, o reconhecimento por tempo indeterminado traz a segurança jurídica que o investidor precisa. “Quando o mercado internacional olha para o Ceará e vê um status fitossanitário rigoroso e revalidado, ele sente confiança para instalar novas plantas de processamento e ampliar áreas de plantio. Isso se traduz diretamente em mais empregos no campo e um aumento robusto nas nossas exportações de frutas”, explica o gestor.

“Este resultado está diretamente alinhado ao empenho pessoal do governador Elmano de Freitas. Sua gestão tem sido pautada pela construção de pontes sólidas com o Governo Federal e o MAPA , assegurando que as políticas públicas estaduais caminhem em total sintonia com as exigências da Secretaria de Defesa Agropecuária. É esse esforço conjunto entre as esferas que permite ao Ceará atrair novos investimentos, gerar oportunidades reais para o povo cearense e consolidar o nosso estado como um hub de excelência no agronegócio global”, conclui o secretário da SDE, Domingos Filho.

A Anastrepha grandis é uma espécie de mosca-das-frutas que ataca especificamente as cucurbitáceas (melão, melancia, abóbora). Sua presença em carregamentos pode causar o embargo imediato de toda a produção de uma região. A ALP garante que, através de monitoramento rigoroso e barreiras naturais ou artificiais, a praga não existe naquela zona delimitada.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-12-at-09.59.04-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Programa VaiVem Trabalhador inicia agenda de 2026 com mutirão de serviços em Maracanaú</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/12/programa-vaivem-trabalhador-inicia-agenda-de-2026-com-mutirao-de-servicos-em-maracanau/</guid>
    <pubDate>2026-01-12T09:55:49</pubDate>
    <description><![CDATA[O ano começa com boas notícias para os trabalhadores de Maracanaú: A Caravana do programa VaiVem Trabalhador, estará no município na próxima terça-feira (13), levando serviços para a população, em parceria com a prefeitura municipal.

A ação em Maracanaú abre a agenda da itinerância em 2026 pelas cidades da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), e contará com a presença do governador Elmano de Freitas, além de autoridades como o secretário do Trabalho Vladyson Viana, o prefeito Roberto Pessoa e o presidente do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho, Raimundo Angelo.

A principal missão da Caravana é facilitar o deslocamento de trabalhadores em busca de recolocação profissional, por meio da emissão do cartão VaiVem, com confecção e entrega imediata no local. O cartão garante a gratuidade de deslocamento em transportes públicos na RMF.

Além da emissão do VaiVem, a equipe também oferece um pacote de serviços voltados ao trabalhador, como, atendimento do seguro-desemprego, cadastro e encaminhamento para vagas de emprego, atendimento do programa Ceará Credi.

O VaiVem trabalhador é executado pela Secretaria do Trabalho (SET), Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce) e pelo Departamento Estadual de Trânsito (Detran-CE). Desde a sua criação em 2024, o programa já contemplou mais de 30 mil trabalhadores, a maioria mulheres chefes de família.

A incursão da Caravana nas cidades da RMF é uma iniciativa que visa ampliar o acesso da população ao benefício. Em 2026, a ação percorreu 12 municípios atendendo 34.922 pessoas interessadas nos serviços. Em dezembro, o programa foi lançado na região do Cariri, onde será implantado nas cidades de Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha e Missão Velha.

Para solicitar o cartão VaiVem, é necessário:

Ter mais de 18 anos;

Morar em um dos municípios da RMF;

Estar em situação de desemprego;

Apresentar um documento com foto, CPF e comprovante de endereço.

Caravana VaiVem Trabalhador em Maracanaú

Local: Estacionamento do Feira Center

Data: 13.01.2026

Horário: 10h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O ano começa com boas notícias para os trabalhadores de Maracanaú: A Caravana do programa VaiVem Trabalhador, estará no município na próxima terça-feira (13), levando serviços para a população, em parceria com a prefeitura municipal.

A ação em Maracanaú abre a agenda da itinerância em 2026 pelas cidades da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), e contará com a presença do governador Elmano de Freitas, além de autoridades como o secretário do Trabalho Vladyson Viana, o prefeito Roberto Pessoa e o presidente do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho, Raimundo Angelo.

A principal missão da Caravana é facilitar o deslocamento de trabalhadores em busca de recolocação profissional, por meio da emissão do cartão VaiVem, com confecção e entrega imediata no local. O cartão garante a gratuidade de deslocamento em transportes públicos na RMF.

Além da emissão do VaiVem, a equipe também oferece um pacote de serviços voltados ao trabalhador, como, atendimento do seguro-desemprego, cadastro e encaminhamento para vagas de emprego, atendimento do programa Ceará Credi.

O VaiVem trabalhador é executado pela Secretaria do Trabalho (SET), Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce) e pelo Departamento Estadual de Trânsito (Detran-CE). Desde a sua criação em 2024, o programa já contemplou mais de 30 mil trabalhadores, a maioria mulheres chefes de família.

A incursão da Caravana nas cidades da RMF é uma iniciativa que visa ampliar o acesso da população ao benefício. Em 2026, a ação percorreu 12 municípios atendendo 34.922 pessoas interessadas nos serviços. Em dezembro, o programa foi lançado na região do Cariri, onde será implantado nas cidades de Juazeiro do Norte, Crato, Barbalha e Missão Velha.

Para solicitar o cartão VaiVem, é necessário:

Ter mais de 18 anos;

Morar em um dos municípios da RMF;

Estar em situação de desemprego;

Apresentar um documento com foto, CPF e comprovante de endereço.

Caravana VaiVem Trabalhador em Maracanaú

Local: Estacionamento do Feira Center

Data: 13.01.2026

Horário: 10h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SET_6283.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>