<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Copa América de Futsal: Brasil empata com Colômbia em estreia difícil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-america-de-futsal-brasil-empata-com-colombia-em-estreia-dificil</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-america-de-futsal-brasil-empata-com-colombia-em-estreia-dificil#1000</guid>
      <description>A seleção brasileira masculina de futsal teve uma estreia difícil diante da Colômbia na Copa América, disputada em Luque (Paraguai). Após sair atrás ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/X3-7sxeEjkye6v5GeHuBsQeDUlg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/bra_col_copa_america_de_futsal.jpg?itok=3D3XWY6A&quot; alt=&quot;Copa América de Futsal: Brasil empata com Colômbia em estreia difícil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção brasileira masculina de futsal teve uma estreia difícil diante da Colômbia na Copa América, disputada em Luque (Paraguai). Após sair atrás no placar, a Amarelinha reagiu: conseguiu empatar e liderou o marcador, mas logo depois cedeu ao empate em 2 a 2. Com o resultado,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Brasil, atual campeão, somou apenas um ponto na tabela de classificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os brasileiros, comandados pelo técnico Marquinhos Xavier, voltam à quadra no domingo (25), contra a Bolívia, às 14h30 (horário de Brasília), pelo Grupo B, que tem ainda Chile e Venezuela. Maior vencedora da Copa América, a seleção busca o 12º título na 15ª edição do torneio. Em segundo lugar está a Argentina, tricampeã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No duelo de estreia do Brasil, os colombianos inauguraram o marcador com gol de Echavarría e depois Pito deixou tudo igual para a seleção ainda na primeira etapa. Na volta do intevralo, Marlon balançou a rede e garantiu a virada para os brasileiros. Mas não durou muito: Sánchez marcou para a Colômbia logo depois, arrancando o empate em 2 a 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;𝐄𝐦𝐩𝐚𝐭𝐞 𝐚𝐜𝐢𝐫𝐫𝐚𝐝𝐨 de Brasil e Colômbia ⚔️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— CONMEBOL Copa América™ POR 🇧🇷 (@copaamerica_POR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo grupo B da Amarelinha, o Chile aplicou 4 a 0 na estreia contra a contra a Bolívia. A competição ao todo 10 nações. Na chave A estão Argentina, Equador, Paraguai, Peru e Uruguai estão do outro lado. Pelo regulamento, as duas melhores equipes na primeira fase (grupos) avançam direto às semifinais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximos jogos da primeira fase – Grupo B&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alertas de chuva intensa para regiões do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa América de Futsal: Brasil empata com Colômbia em estreia difícil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostra de Tiradentes exalta bom momento do audiovisual brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;City supera Wolves e West Ham bate Sunderland no Campeonato Inglês&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes do ICE matam homem durante protesto em Minneapolis, nos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/copa-america-de-futsal-brasil-empata-com-colombia-em-estreia-dificil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A seleção brasileira masculina de futsal teve uma estreia difícil diante da Colômbia na Copa América, disputada em Luque (Paraguai). Após sair atrás ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 20:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 20:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 20:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 20:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/X3-7sxeEjkye6v5GeHuBsQeDUlg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/bra_col_copa_america_de_futsal.jpg?itok=3D3XWY6A</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mostra de Tiradentes exalta bom momento do audiovisual brasileiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mostra-de-tiradentes-exalta-bom-momento-do-audiovisual-brasileiro</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mostra-de-tiradentes-exalta-bom-momento-do-audiovisual-brasileiro#1001</guid>
      <description>A abertura da 29ª edição da Mostra de Cinema de Tiradentes nesta sexta-feira (23) se deu em um clima de celebração do cinema brasileiro em um de seus...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vAVfMDN9icOqgtRx4pqq5cIsAew=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/55058553019_64b56cf857_o.jpg?itok=8su2xFXO&quot; alt=&quot;Mostra de Tiradentes exalta bom momento do audiovisual brasileiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura da 29ª edição da Mostra de Cinema de Tiradentes nesta sexta-feira (23) se deu em um clima de celebração do cinema brasileiro em um de seus momentos mais vibrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizadores, produtores, artistas, representantes do poder público e jornalistas se reuniram no Cine-Tendapara dar início a uma programação que combina exibição de filmes, reflexão crítica e articulação institucional, consolidando a mostra como um dos principais espaços de pensamento e ação do audiovisual no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cerimônia, a coordenadora-geral da Mostra, Raquel Hallak, ressaltou o compromisso histórico do evento com a diversidade de vozes e linguagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existe uma imaginação que emerge de muitos Brasis e propõe várias formas de existir. A mostra, desde que surgiu, decidiu apostar nesses novos protagonismos e possibilidades”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hallak defendeu a regulação das plataformas de streaming, a democratização das políticas públicas e o fortalecimento do cinema nacional como vetor econômico.O ponto alto da noite foi a homenagem à atriz e diretora Karine Teles, que recebeu o Troféu Barroco por uma trajetória de mais de duas décadas marcada por escolhas autorais, versatilidade artística e compromisso com a criação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emocionada e acompanhada da família, Karine falou com franqueza sobre os desafios de permanecer no campo cultural. “Quem trabalha com cultura, com educação, com arte no nosso país sabe que a gente está o tempo todo recomeçando. São carreiras instáveis, imprevisíveis, numa montanha-russa frequente de emoções”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Persistir, ficar, é muito difícil. Não é nada valoroso, não é nada romântico. É muito duro.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura contou ainda com a presença da ministra dos Direitos Humanos, Macaé Evaristo, que destacou a dimensão política e simbólica do audiovisual. “Vivemos um momento importantíssimo de projeção do cinema brasileiro no mundo. Isso significa algo mais profundo: somos um povo que sabe transformar memória, dor, alegria e luta em narrativa”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a secretária do Audiovisual do Ministério da Cultura, Joelma Gonzaga, abriu oficialmente o calendário audiovisual brasileiro celebrando o reconhecimento internacional recente. Vestindo uma camiseta de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ela reforçou a centralidade das políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando um filme do Brasil entra em cartaz, o Brasil inteiro entra em cartaz. E nesse momento o Brasil está em cartaz no mundo todo. Isso não é por acaso, é fruto de política pública”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação deste sábado (24) deu início ao Fórum de Cinema de Tiradentes que, em sua quarta edição, é um espaço dedicado à reflexão sobre políticas culturais, indústria e democracia.A abertura reuniu integrantes do governo e produtores, com a leitura da carta de princípios apresentada pela produtora Débora Ivanov. No texto, o setor é convocado a se mobilizar em defesa das conquistas recentes e a refletir sobre o futuro em um contexto de desafios emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A carta fez um balanço do processo de reconstrução do setor iniciado em 2023, reconhecendo avanços como a restauração do Ministério da Cultura e da Secretaria do Audiovisual, a retomada do Fundo Setorial do Audiovisual, a reativação de programas de fomento, a renovação da Lei do Audiovisual e das cotas de tela, a implantação da Política Nacional Aldir Blanc, a realização da 4ª Conferência Nacional de Cultura e a retomada da cooperação internacional. Também citou a execução da Lei Paulo Gustavo em 97% dos municípios brasileiros como indicativo do interesse popular pelo audiovisual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, o documento apontou fragilidades estruturais e a necessidade de uma política sistêmica que articule União, estados e municípios, racionalize processos e potencialize impactos econômicos, culturais e sociais. Entre os desafios elencados estão a regulação dos serviços de streaming, a consolidação de uma política de Estado perene e a garantia de acesso do público brasileiro aos conteúdos nacionais em todas as telas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os desafios do audiovisual são desafios da nação brasileira na afirmação de um destino livre, democrático e soberano. Que venha 2026, a nossa marcha continua”, conclui a mensagem do Fórum.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/mostra-de-tiradentes-exalta-bom-momento-do-audiovisual-brasileiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A abertura da 29ª edição da Mostra de Cinema de Tiradentes nesta sexta-feira (23) se deu em um clima de celebração do cinema brasileiro em um de seus...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 18:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 18:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 18:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 18:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vAVfMDN9icOqgtRx4pqq5cIsAew=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/55058553019_64b56cf857_o.jpg?itok=8su2xFXO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Agentes do ICE matam homem durante protesto em Minneapolis, nos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/agentes-do-ice-matam-homem-durante-protesto-em-minneapolis-nos-eua</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/agentes-do-ice-matam-homem-durante-protesto-em-minneapolis-nos-eua#1002</guid>
      <description>© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução
Um homem baleado por um agente do Serviço de Imigração e Alfândega dos Estados Unidos (ICE) morreu neste sába...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N5f5DjruIiMIcRHLzdJNXwpukvg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/2026-01-24t181119z_1_lynxmpem0n0e3_rtroptp_4_eua-ice-matam-minneapolis.jpg?itok=pPsMKU_X&quot; alt=&quot;Agentes do ICE matam homem durante protesto em Minneapolis, nos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem baleado por um agente do Serviço de Imigração e Alfândega dos Estados Unidos (ICE) morreu neste sábado (24) em Minneapolis, após ser levado ao hospital. Segundo autoridades locais, a vítima tinha 37 anos, morava na cidade e seria cidadão norte-americano. O caso ocorre em meio a protestos contra operações federais de imigração no estado de Minnesota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador Tim Walz classificou o episódio como “atroz” e afirmou ter cobrado da Casa Branca o fim imediato das ações federais no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Minnesota não aguenta mais. Isso é repugnante”, escreveu o governador nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Departamento de Segurança Interna dos EUA, o homem estava armado com uma pistola semiautomática e dois carregadores e teria reagido de forma violenta durante uma “operação direcionada” para localizar um imigrante em situação irregular. Segundo o órgão, um agente atirou após temer pela própria vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vídeos não confirmados que circulam nas redes sociais mostram agentes com coletes identificados como “Polícia” imobilizando uma pessoa no chão antes dos disparos. O chefe de polícia de Minneapolis, Brian O’Hara, informou que o caso foi comunicado à corporação por volta das 9h (horário local) e que a vítima possuía, ao que tudo indica, porte legal de arma, permitido pela legislação do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades democratas e o prefeito da cidade, Jacob Frey, criticaram duramente a operação federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minneapolis vive clima de tensão desde o início do mês, quando outra ação do ICE resultou na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, cidadã estadunidense de 37 anos, episódio que também provocou protestos e investigações em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em postagens nas redes sociais, o presidente Donald Trump responsabilizou os policiais locais pelo tiroteio, elogiou agentes do ICE como “patriotas” e acusou o governador de Minnesota e o prefeito de Minneapolis de provocarem uma “insurreição”. Trump também compartilhou uma foto de uma arma atribuída ao homem morto e, em seguida, alegou que as autoridades estaduais estariam encobrindo os fatos para enganar o governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alto comissário da Organização das Nações Unidas (ONU) para os Direitos Humanos, Volker Türk, pediu que o governo do presidente Donald Trump seja investigado por possíveis violações de direitos humanos no tratamento dado a imigrantes e refugiados. Segundo ele, políticas migratórias recentes têm resultado em “abusos rotineiros”, prisões arbitrárias e práticas que estariam “destruindo famílias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado emitido na sexta-feira (23), Türk afirmou estar “estarrecido” com o que classificou como detenções violentas e ilegais realizadas por autoridades norte-americanas, muitas vezes baseadas apenas na suspeita de que indivíduos sejam imigrantes sem documentação. De acordo com o alto comissário, operações de fiscalização têm ocorrido em locais sensíveis, como hospitais, igrejas, escolas, tribunais e residências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Indivíduos estão sendo vigiados e detidos, às vezes de forma violenta, frequentemente apenas sob a mera suspeita de serem migrantes indocumentados”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também criticou o que chamou de representação “desumanizante” de migrantes e refugiados que, segundo a ONU, aumenta a exposição desse grupo à hostilidade xenofóbica e a abusos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos casos citados ocorreu na terça-feira (20), em Minneapolis, quando um menino de cinco anos foi detido junto com o pai por agentes de imigração.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/agentes-do-ice-matam-homem-durante-protesto-em-minneapolis-nos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Tim Evans/Proibida reprodução
Um homem baleado por um agente do Serviço de Imigração e Alfândega dos Estados Unidos (ICE) morreu neste sába...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 15:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 15:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 15:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 15:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N5f5DjruIiMIcRHLzdJNXwpukvg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/2026-01-24t181119z_1_lynxmpem0n0e3_rtroptp_4_eua-ice-matam-minneapolis.jpg?itok=pPsMKU_X</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lei de SC que proíbe cotas raciais é questionada na Justiça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/lei-de-sc-que-proibe-cotas-raciais-e-questionada-na-justica</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/lei-de-sc-que-proibe-cotas-raciais-e-questionada-na-justica#1003</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A nova lei que proíbe cotas raciais em universidades estaduais de Santa Catarina já está sendo questionada na Just...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Lwp_InadQjG8d5cY-Ii4PpGtUJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dsc_3563.jpg?itok=JHIObj85&quot; alt=&quot;Lei de SC que proíbe cotas raciais é questionada na Justiça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei que proíbe cotas raciais em universidades estaduais de Santa Catarina já está sendo questionada na Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ação popular pedindo a suspensão da norma foi ajuizada pela deputada federal Ana Paula Lima (PT-SC) e pelo presidente do Serviço Brasileiro de Apoio à Micro e Pequena Empresa (Sebrae), Décio Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ação protocolada na Vara da Fazenda Pública de Florianópolis, na quinta-feira (22), eles argumentam que o estado não tem competência legal para proibir políticas que já foram autorizadas por leis federais e consideradas constitucionais pelo Supremo Tribunal Federal (STF). Ana Paula e Décio Lima pedem a suspensão imediata da lei e, no mérito, a declaração de nulidade, sob o argumento de que a medida é inconstitucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles ainda consideram a medida um retrocesso no combate às desigualdades no acesso ao ensino superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cotas não são privilégios. São instrumentos de justiça social, criados para enfrentar desigualdades históricas e o racismo estrutural que ainda limitam o acesso de milhares de jovens à universidade. Acabar com essas políticas é negar igualdade de oportunidades e comprometer o futuro”, escreveu Ana Paula, em publicação nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Décio Lima, a inconstitucionalidade da lei estadual está clara, já que há um normativo federal que estabelece as cotas e precisa ser cumprido em todo o território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil precisa interromper esse ciclo histórico de achar que nós temos dois Brasis, um dos brancos e um dos negros”, declarou em vídeo também exibido nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação popular também aponta que a lei pode gerar prejuízo financeiro ao próprio estado, ao impor multas a instituições públicas e dificultar o acesso das universidades catarinenses a recursos federais vinculados a programas de inclusão e assistência estudantil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (23), a juíza Luciana Pelisser Gottardi Trentini deu prazo de 72 horas para que o governo do estado se manifeste sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de presidente do Sebrae, Décio Lima é um político de Santa Catarina, foi deputado federal pelo estado e prefeito de Blumenau mais de uma vez. É casado com a deputada federal Ana Paula Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina (Alesc) aprovou o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;projeto de lei em dezembro de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que foi sancionado pelo governador do estado, Jorginho Mello, na forma da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a lei, universidades públicas estaduais e outras instituições de ensino superior que recebem recursos do governo do estado ficam proibidas de adotarem políticas de reserva de vagas ou qualquer forma de cota ou ação afirmativa, como vagas suplementares e medidas congêneres. A proibição vale para o ingresso de estudantes e de funcionários nos quadros, incluindo professores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/lei-de-sc-que-proibe-cotas-raciais-e-questionada-na-justica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
A nova lei que proíbe cotas raciais em universidades estaduais de Santa Catarina já está sendo questionada na Just...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 15:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 15:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 15:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 15:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Lwp_InadQjG8d5cY-Ii4PpGtUJw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dsc_3563.jpg?itok=JHIObj85</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vitória e Bahia: clássico do futebol baiano na TV Brasil neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-bahia-classico-do-futebol-baiano-na-tv-brasil-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-bahia-classico-do-futebol-baiano-na-tv-brasil-neste-domingo#1004</guid>
      <description>© Felipe Oliveira/EC Bahia/Direitos Reservados
A TV Brasil transmite, neste domingo (25), um dos clássicos mais tradicionais do país: o Ba-Vi. O conf...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_8EHnb-GyctZH2qNqnjTV8hB21Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/bahia_1_a_1_vitoria.jpg?itok=36RnjlIq&quot; alt=&quot;Vitória e Bahia: clássico do futebol baiano na TV Brasil neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Felipe Oliveira/EC Bahia/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TV Brasil transmite, neste domingo (25), um dos clássicos mais tradicionais do país: o Ba-Vi. O confronto, válido pela quinta rodada do Campeonato Baiano, é feito com sinal gerado pela emissora parceira, TVE Bahia, que integra a Rede Nacional de Comunicação Pública (RNCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bola rola, às 16h, direto do Estádio Manoel Barradas, o Barradão, mas a transmissão inicia a partir das 15h com um pré-jogo especial. O Rubro-Negro entra em campo diante de sua torcida pressionado após um começo de campeonato ruim. Já o Bahia chega no clássico com 100% de aproveitamento e lidera a tabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo terá narração de Valter Lima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição 2026 do Campeonato Baiano passou por mudanças em relação a anos anteriores. A competição começou no dia 10 de janeiro com término previsto em 8 de março, será realizada em paralelo ao Brasileirão e contará com redução de datas, passando de 13 para 11 jogos. A primeira fase terá nove rodadas, com as quatro melhores equipes classificadas para as semifinais, que, assim como a final, serão disputadas em jogo único.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do Campeonato Baiano 2026 dez clubes: Bahia, Vitória, Atlético de Alagoinhas, Jacuipense, Porto, Juazeirense, Jequié, Barcelona de Ilhéus, Bahia de Feira e Galícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jornada esportiva da TV Brasil em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, começa o ano de 2026 com os jogos de outros dois campeonatos estaduais de futebol. Estão confirmados na programação os confrontos pela disputa dos campeonatos Baiano, Capixaba e Cearense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As transmissões na telinha para todo o país serão geradas a partir das emissoras parceiras que integram a RNCP. A cobertura das partidas nos estádios, a narração e os comentários serão realizados pelas equipes dos canais dos três estados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;l pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Sintonize: https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://tvbrasilplay.com.br ou por aplicativo no smartphone. O app pode ser baixado gratuitamente e está disponível para Android e iOS. Assista também pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Baiano - Vitória x Bahia no domingo (25), às 15h, na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na internet e nas redes sociais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site – https://tvbrasil.ebc.com.br&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/vitoria-e-bahia-classico-do-futebol-baiano-na-tv-brasil-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Felipe Oliveira/EC Bahia/Direitos Reservados
A TV Brasil transmite, neste domingo (25), um dos clássicos mais tradicionais do país: o Ba-Vi. O conf...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 14:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 14:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 14:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 14:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_8EHnb-GyctZH2qNqnjTV8hB21Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/bahia_1_a_1_vitoria.jpg?itok=36RnjlIq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após cinco anos de vacinação, covid recua, mas ainda preocupa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/apos-cinco-anos-de-vacinacao-covid-recua-mas-ainda-preocupa</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/apos-cinco-anos-de-vacinacao-covid-recua-mas-ainda-preocupa#1005</guid>
      <description>A vacinação contra a covid-19, iniciada há 5 anos no Brasil, levou ao fim da pandemia - mas a doença ainda persiste, mesmo que em patamares muito men...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/7DlDmlnphWaL7ua2gHVWrk4eEh4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vacina_covid-19_fiocruz.05062101541.jpg?itok=pXPM4nuT&quot; alt=&quot;Após cinco anos de vacinação, covid recua, mas ainda preocupa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacinação contra a covid-19, iniciada há 5 anos no Brasil, levou ao fim da pandemia - mas a doença ainda persiste, mesmo que em patamares muito menores. Por isso, especialistas alertam que é essencial manter a imunização entre aqueles que não foram vacinados antes ou que têm risco maior de desenvolver quadros graves da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura, no entanto, está longe do ideal: em 2025, de cada 10 doses distribuídas pelo Ministério da Saúde aos estados e municípios, menos de 4 foram utilizadas. Foram, ao todo, 21,9 milhões de vacinas, e apenas 8 milhões aplicadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da plataforma Infogripe da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), que monitora a ocorrência da chamada síndrome respiratória aguda grave (SRAG), mostram as consequências dessa baixa cobertura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, pelo menos 10.410 pessoas adoeceram com gravidade após a infecção pelo coronavírus, com cerca de 1,7 mil mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números se referem apenas aos casos confirmados com teste laboratorial e, como alguns registros são inseridos tardiamente no sistema de vigilância do Ministério da Saúde, os dados de 2025 ainda podem aumentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador do Infogripe Leonardo Bastos reforça que o coronavírus continua sendo um dos vírus respiratórios mais ameaçadores para a saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A covid não foi embora. De tempos em tempos a gente tem surtos e avalia constantemente se esses surtos crescem, se eles podem se transformar em uma epidemia. O que a gente vê hoje de número de casos e mortes ainda é algo absurdo. Mas, como a gente passou por um período surreal na pandemia, o que seria considerado alto, acaba sendo normalizado&quot;, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisadora da plataforma,Tatiana Portella complementa que o vírus ainda não demonstrou ter uma sazonalidade, como a influenza, por exemplo, que costuma apresentar aumento de casos no inverno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente pode ter uma nova onda a qualquer momento com o surgimento de uma nova variante, que pode ser mais transmissível, infecciosa, e não tem como prever quando que vai surgir essa nova variante. Por isso que é importante que a população sempre esteja em dia com a vacinação&quot;, recomenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, a vacina contra a covid-19 foi incluída no calendário básico de vacinação de três grupos: crianças, idosos e gestantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, pessoas que fazem parte de grupos especiais (confira as informações completas abaixo) devem reforçar a imunização periodicamente. No entanto, cumprir esse calendário tem sido um desafio no Brasil. De acordo com o Ministério da Saúde, 2 milhões de doses foram aplicadas no público infantil em 2025, mas a pasta não especificou qual o índice de cobertura atingido com esse total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O painel público de vacinação indica que apenas 3,49% do público-alvo menor de 1 ano foi vacinado em 2025. Em nota, o Ministério informou que &quot;os dados atuais subestimam a cobertura real: o painel apresenta apenas a aplicação em crianças menores de um ano, enquanto o público-alvo inclui crianças menores de cinco anos, gestantes e pessoas com 60 anos ou mais&quot; e que &quot;está desenvolvendo a consolidação dos dados por coorte etária&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo enquanto o status de emergência sanitária estava em vigor, a cobertura ideal de 90% ficou longe de ser atingida. A vacinação infantil começou em 2022, e até fevereiro de 2024,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das crianças na faixa etária de 5 a 11 anos, e 23% das que tinham 3 e 4 anos tinham sido vacinadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a diretora da Sociedade Brasileira de Imunizações, Isabela Ballalai, a principal causa disso é a baixa percepção de risco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/apos-cinco-anos-de-vacinacao-covid-recua-mas-ainda-preocupa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A vacinação contra a covid-19, iniciada há 5 anos no Brasil, levou ao fim da pandemia - mas a doença ainda persiste, mesmo que em patamares muito men...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 14:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 14:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 14:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 14:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/7DlDmlnphWaL7ua2gHVWrk4eEh4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/vacina_covid-19_fiocruz.05062101541.jpg?itok=pXPM4nuT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil exibe documentário com iniciativas de preservação da costa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-documentario-com-iniciativas-de-preservacao-da-costa</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-documentario-com-iniciativas-de-preservacao-da-costa#1006</guid>
      <description>© Produtora Brasileira/Divulgação
revela um oceano de histórias e descobertas com profissionais e ativistas que compartilham suas relações íntimas co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/8INOEo2UAuOLDfWmw4BOx3d-0h0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/produtora.jpg?itok=nGjfiyHm&quot; alt=&quot;TV Brasil exibe documentário com iniciativas de preservação da costa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Produtora Brasileira/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;revela um oceano de histórias e descobertas com profissionais e ativistas que compartilham suas relações íntimas com as águas e suas ações em prol da conservação do litoral. A produção independente é exibida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;neste domingo (25), às 11h. O conteúdo que acompanha iniciativas para preservar a costa do território nacional está disponível no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conduzido pela oceanógrafa e escritora Katharina Grisotti, comunicadora de impacto que guia a narrativa, o filme realiza uma viagem por vários destinos na orla do país para acompanhar o trabalho desenvolvido por entrevistados com histórias inspiradoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atração audiovisual traz depoimentos cativantes e comoventes que fomentam a reflexão. A conversa inclui a surfista Tainá Hinckel, a pesquisadora Camila Brasil, a analista Kelen Leite, o oceanógrafo Rafael Langello, a engenheira ambiental Diulie Tavares e as biólogas Natalia Della Fina e Carla Beatriz Barbosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os convidados mostram, na prática, muitos projetos desenvolvidos no Brasil em busca de soluções para a degradação dos oceanos. Os especialistas discutem estratégias para sensibilizar as pessoas sobre a relação do ser humano com o meio ambiente e formas de engajar a população em favor da causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os dados alarmantes levantados no média-metragem de 52 minutos, os problemas relacionados à poluição marinha têm foco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada brasileiro pode ser responsável por levar aos mares cerca de 16 kg de plástico por ano e um terço do plástico produzido no país corre o risco de chegar aos oceanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A viagem pelo litoral percorre lugares que mantêm a biodiversidade, destaca a complexidade dos recifes de coral e explica os desafios com a destinação do lixo marinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com imagens surpreendentes, a produção reforça a conexão intrínseca entre a humanidade e o oceano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com exemplos concretos, o doc ressalta a importância da conscientização ambiental e do papel de cada cidadão na preservação dos ecossistemas costeiros. A ideia é compartilhar ações que diminuam o impacto social na natureza. A obra busca incentivar multiplicadores que acreditam e fazem a diferença na construção de um mundo melhor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alertas de chuva intensa para regiões do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa América de Futsal: Brasil empata com Colômbia em estreia difícil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-documentario-com-iniciativas-de-preservacao-da-costa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Produtora Brasileira/Divulgação
revela um oceano de histórias e descobertas com profissionais e ativistas que compartilham suas relações íntimas co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 13:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 13:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 13:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 13:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/8INOEo2UAuOLDfWmw4BOx3d-0h0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/produtora.jpg?itok=nGjfiyHm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cláudio Castro exonera presidente da Rioprovidência</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/claudio-castro-exonera-presidente-da-rioprovidencia</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/claudio-castro-exonera-presidente-da-rioprovidencia#1007</guid>
      <description>O governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro (PL), exonerou o advogado Deivis Marcon Antunes do cargo de diretor-presidente do Fundo Único de Previ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hW31iUp9tYXHMU4eS2Iv7sfos-g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7613.jpg?itok=TLap4ktw&quot; alt=&quot;Cláudio Castro exonera presidente da Rioprovidência&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro (PL), exonerou o advogado Deivis Marcon Antunes do cargo de diretor-presidente do Fundo Único de Previdência Social do Estado do Rio de Janeiro (Rioprevidência). O ato de exoneração foi publicado ontem (23) no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do governador ocorreu depois que Antunes anunciou renúncia do cargo. Na manhã de ontem (23), o agora ex-diretor-presidente foi alvo de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;operação de busca e apreensão da Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denominada Barco de Papel e autorizada pela 6ª Vara Federal Criminal, a operação teve “o objetivo de apurar a suspeita de operações financeiras irregulares que expuseram o patrimônio de autarquia responsável pela gestão das aposentadorias e das pensões dos servidores públicos do estado do Rio de Janeiro a risco elevado e incompatível com sua finalidade”, conforme nota da PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Antunes, a Polícia Federal também esteve nas residências do ex-diretor de Investimentos do Rioprevidência, Eucherio Lerner Rodrigues, e do ex-diretor interino de Investimentos, Pedro Pinheiro Guerra Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na casa de Antunes, a PF apreendeu um veículo de luxo blindado, R$ 7 mil em espécie, um pen drive, relógio, e documentos para perícia. Na residência de Rodrigues, a Polícia Federal apreendeu R$ 3,5 mil em espécie, um veículo de luxo, celular, notebooks, pen drive e HDs, além de documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde novembro do ano passado, a PF investiga a aplicação de R$ 970 milhões pela Rioprevidência em títulos do Banco Master (letras financeiras), nove aportes ocorridos entre novembro de 2023 e julho de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dirigentes da Rioprevidência e do Banco Master podem ter cometidos “crimes contra o sistema financeiro nacional, como gestão fraudulenta, desvio de recursos, indução de repartição pública ao erro e fraude à fiscalização ou ao investidor, além de associação criminosa e corrupção passiva”, descreve nota da Polícia Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da renúncia e exoneração de Deivis Marcon Antunes, a Rioprevidência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e garantiu que os pagamentos de aposentados e pensionistas pelo fundo único de pensão ocorre “normalmente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alertas de chuva intensa para regiões do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa América de Futsal: Brasil empata com Colômbia em estreia difícil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostra de Tiradentes exalta bom momento do audiovisual brasileiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/claudio-castro-exonera-presidente-da-rioprovidencia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro (PL), exonerou o advogado Deivis Marcon Antunes do cargo de diretor-presidente do Fundo Único de Previ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 11:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 11:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 11:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 11:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hW31iUp9tYXHMU4eS2Iv7sfos-g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/_rbr7613.jpg?itok=TLap4ktw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério revisa diretrizes e custeio da rede de saúde mental do SUS</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-revisa-diretrizes-e-custeio-da-rede-de-saude-mental-do-sus</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-revisa-diretrizes-e-custeio-da-rede-de-saude-mental-do-sus#1008</guid>
      <description>© Jhonatan Cantarelle/Agência Saúde-DF
O Ministério da Saúde estuda revisar as diretrizes e as normas de financiamento da Rede de Atenção Psicossocia...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xN_vO9Y7MtMOoAw7kFvTzay6lgE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/fotos-jhonatan-cantarelle-agencia-saude-df-05.jpg?itok=zrpCd_Ah&quot; alt=&quot;Ministério revisa diretrizes e custeio da rede de saúde mental do SUS&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Jhonatan Cantarelle/Agência Saúde-DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde estuda revisar as diretrizes e as normas de financiamento da Rede de Atenção Psicossocial (Raps), que reúne os serviços públicos de todo o país destinados a pessoas em sofrimento psíquico ou que enfrentam problemas decorrentes do uso de álcool e outras drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O exame inicial das duas portarias ministeriais que, desde setembro de 2017, estabelecem a forma como a Raps está organizada e é custeada está a cargo de um grupo de trabalho que contará com representantes das entidades que reúnem os secretários de saúde dos estados e do Distrito Federal (Conass) e municipais (Conasems).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo de trabalho responsável por revisar e propor mudanças nas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portarias de Consolidação GM/MS nº 3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;será composto por seis representantes ministeriais; dois do Conass e dois do Conasems&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria também prevê a possibilidade de especialistas e representantes de órgãos e entidades, públicos ou privados, participarem na condição de convidados especiais, sem direito a voto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da portaria, o grupo de trabalho terá 180 dias para apresentar sua proposta de revisão das normas e diretrizes da Raps. Se necessário, o prazo inicial poderá ser prorrogado pelo mesmo período. Ao fim, as sugestões do grupo serão submetidas à avaliação da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comissão Intergestores Tripartites&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– foro de negociações e decisões composto pelo Ministério da Saúde, Conass e Conasems.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério da Saúde informou que a iniciativa integra suas ações de fortalecimento da política pública de atenção psicossocial e busca aprimorar “a articulação entre os diferentes pontos de atenção [da Raps], a partir das necessidades dos territórios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a instituição do grupo de trabalho, o ministério reafirma o compromisso com o fortalecimento do SUS e com a consolidação de uma política de saúde mental orientada pelos princípios da integralidade, da atenção em rede, do cuidado em liberdade e da gestão compartilhada entre os entes federativos,&quot; informou a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Conass informou que considera a iniciativa “legítima e necessária”, desde que preservados os fundamentos da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, principal marco legal da chamada Reforma Psiquiátrica brasileira, por dispor sobre a proteção e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e estabelecer um novo modelo assistencial em saúde mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o conselho, há tempos as secretarias estaduais de saúde vem apontando “importantes fragilidades da Raps”, tais como a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-revisa-diretrizes-e-custeio-da-rede-de-saude-mental-do-sus&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Jhonatan Cantarelle/Agência Saúde-DF
O Ministério da Saúde estuda revisar as diretrizes e as normas de financiamento da Rede de Atenção Psicossocia...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 11:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 11:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 11:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 11:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xN_vO9Y7MtMOoAw7kFvTzay6lgE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/23/fotos-jhonatan-cantarelle-agencia-saude-df-05.jpg?itok=zrpCd_Ah</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Constantino Júnior, fundador da Gol, aos 57 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-constantino-junior-fundador-da-gol-aos-57-anos</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:22:36 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-constantino-junior-fundador-da-gol-aos-57-anos#1009</guid>
      <description>Morreu na manhã deste sábado (24), em São Paulo, o empresário Constantino de Oliveira Júnior, fundador e presidente do conselho de administração da G...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HY7ApIOih1FeJgTohIjo5OtqEQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/constantinogol_copiar.jpg?itok=dQl_Nw3M&quot; alt=&quot;Morre Constantino Júnior, fundador da Gol, aos 57 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu na manhã deste sábado (24), em São Paulo, o empresário Constantino de Oliveira Júnior, fundador e presidente do conselho de administração da Gol Linhas Aéreas Inteligentes. Ele tinha 57 anos e estava internado em um hospital da capital paulista, onde tratava um câncer diagnosticado há alguns anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Constantino Júnior foi um dos fundadores da Gol em 2001 e esteve à frente da companhia como diretor-presidente até 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desse ano, passou a atuar exclusivamente no conselho de administração, do qual era presidente. Sob sua liderança, a empresa consolidou o modelo de baixo custo no Brasil e em 2007 comprou a Varig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de criar a Gol, o empresário atuou entre 1994 e 2000 como diretor da Comporte Participações, grupo de transporte terrestre de passageiros fundado por seu pai, Nenê Constantino. Ele também era irmão do empresário Henrique Constantino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da atuação na Gol, Constantino Júnior era membro do conselho de administração e um dos fundadores do Grupo Abra, holding do setor aéreo que controla a Gol e a Avianca, companhia colombiana de aviação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apaixonado por aviação e automobilismo, Constantino também teve carreira como piloto de corridas. Participou da Porsche GT3 Cup Challenge Brasil, na qual foi vice-campeão em 2008 e campeão em 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Gol lamentou a morte do fundador e destacou seu legado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste dia de enorme tristeza, a companhia se solidariza com os familiares e amigos, expressando seus sentimentos e reconhecendo seu legado”, afirmou a empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o comunicado, “sua liderança, visão estratégica e jeito simples e humano deixaram marcas profundas na cultura da Gol, cujos princípios seguem transformando a aviação no Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet emite alertas de chuva intensa para regiões do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo na Rádio Nacional: Fluminense e Flamengo se enfrentam pelo Cariocão 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval 2026: RJ tem ensaios técnicos e megabloco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa América de Futsal: Brasil empata com Colômbia em estreia difícil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mostra de Tiradentes exalta bom momento do audiovisual brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;City supera Wolves e West Ham bate Sunderland no Campeonato Inglês&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-constantino-junior-fundador-da-gol-aos-57-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu na manhã deste sábado (24), em São Paulo, o empresário Constantino de Oliveira Júnior, fundador e presidente do conselho de administração da G...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-24 10:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-24 10:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-24 10:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-24 10:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HY7ApIOih1FeJgTohIjo5OtqEQM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/24/constantinogol_copiar.jpg?itok=dQl_Nw3M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
