<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Toffoli: decisão sobre instância do caso Master sairá após inquérito</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-decisao-sobre-instancia-do-caso-master-saira-apos-inquerito</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-decisao-sobre-instancia-do-caso-master-saira-apos-inquerito#1000</guid>
      <description>O gabinete do ministro Dias Toffoli, relator do caso Master no Supremo Tribunal Federal (STF), divulgou nesta quinta-feira (29) uma nota em que busca...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5znYIDHshvLJt_IQtBUVTvTwLno=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51283828699_c540635734_o_0.jpg?itok=BcRb9TqI&quot; alt=&quot;Toffoli: decisão sobre instância do caso Master sairá após inquérito&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gabinete do ministro Dias Toffoli, relator do caso Master no Supremo Tribunal Federal (STF), divulgou nesta quinta-feira (29) uma nota em que busca esclarecer detalhes sobre as investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um de seus principais pontos, o texto afirma que o eventual envio do caso para a primeira instância da Justiça Federal somente será decidido após a Polícia Federal concluir a apuração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Encerradas as investigações, será possível examinar os casos para eventual remessa às instâncias ordinárias, sem a possibilidade de que se apontem nulidades em razão da não observância do foro por prerrogativa de função ou de violação da ampla defesa e do devido processo legal.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A competência do Supremo para conduzir as investigações é um dos pontos controversos em torno do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso chegou à Corte após a PF ter encontrado uma menção ao nome de um deputado federal entre documentos apreendidos, mas que até o momento não resultaram em suspeita de ilícito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nota, o texto divulgado “esclarece principais andamentos” do inquérito sobre o Master, que apura irregularidades e possíveis fraudes nas negociações de compra do banco pelo BRB, instituição financeira pública do Distrito Federal (DF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto que causou polêmica foi o fato de Toffoli ter declarado sigilo máximo sobre o caso, medida que foi determinada dias depois de ele ter viajado em um jatinho particular no qual também estariao advogado de um dos diretoresinvestigadosdo Master.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comunicado destaca que o sigilo &quot;já havia sido decretado pelo juízo de primeiro grau”, e que foi mantido “a fim de evitar vazamentos que pudessem prejudicar as investigações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em todos os âmbitos, as investigações continuam a ser realizadas normalmente e de forma regular, sem prejuízo da apuração dos fatos, mantidos os sigilos necessários em razão das diligências ainda em andamento”, acrescenta a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro tem sido alvo de pressões cada vez maiores para deixara relatoria do caso. Em especial, após decisões que foram consideradas incomuns, como a determinação de que materiais apreendidos fossem enviados ao Supremo, em Brasília, mesmo antes de serem periciados pela PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram publicadas reportagens sobre um fundo ligado ao Master que teriaadquiridoa participação de familiares de Toffoli, incluindo dois irmãos, em um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Paraná. O ministroainda não se manifestou sobre o episódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão sobre a permanência do caso Master no Supremo depende, em um primeiro momento, da decisão do próprio ministro Dias Toffoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leia abaixo a íntegra do comunicado divulgado pelo gabinete do ministro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nota do Gabinete do Ministro Dias Toffoli&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/toffoli-decisao-sobre-instancia-do-caso-master-saira-apos-inquerito&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O gabinete do ministro Dias Toffoli, relator do caso Master no Supremo Tribunal Federal (STF), divulgou nesta quinta-feira (29) uma nota em que busca...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 14:52:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 14:52:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 14:52:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 14:52:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5znYIDHshvLJt_IQtBUVTvTwLno=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/51283828699_c540635734_o_0.jpg?itok=BcRb9TqI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo na sexta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo#1001</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma cirurgia de catarata no olho esquerdo.
Segundo o Planalto, os exames pré-operatórios foram feitos nes...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/lK10AZ0et_xh7XeMJsxNO7AT_hQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/55064808149_9e05a73963_o.jpg?itok=0zLINpzU&quot; alt=&quot;Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo na sexta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma cirurgia de catarata no olho esquerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Planalto, os exames pré-operatórios foram feitos nesta quinta-feira (29), em Brasília, confirmando as expectativas de que a cirurgia seja feita na sexta-feira(30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula fez o mesmo procedimento em 2020, mas no olho direito. O presidente chegou hoje de madrugada da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, onde participou do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026. Ele passou o dia na Granja do Torto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A catarata é um processo natural de envelhecimento que resulta na perda da transparência do cristalino, que é a lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado. Pode ocorrer também por outros motivos, como diabetes, uso de medicamentos com corticoides ou traumas oculares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indivíduo que tem esse problema tem a sensação de enxergar através de um vidro embaçado, como se estivesse em um ambiente esfumaçado ou nublado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de procedimento cirúrgico, é possível substituir essa lente natural opaca por uma artificial transparente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Internacional da Capoeiragem começa hoje em Salvador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil cria 1,279 milhão de postos de trabalho em 2025, aponta Caged&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CGU e PF investigam fraude envolvendo emendas Pix em cidade do Acre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli: decisão sobre instância do caso Master sairá após inquérito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo na sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regis Dudena assume Secretaria de Reformas Econômicas da Fazenda&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/lula-fara-cirurgia-de-catarata-no-olho-esquerdo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva fará uma cirurgia de catarata no olho esquerdo.
Segundo o Planalto, os exames pré-operatórios foram feitos nes...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 14:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 14:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 14:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 14:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/lK10AZ0et_xh7XeMJsxNO7AT_hQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/55064808149_9e05a73963_o.jpg?itok=0zLINpzU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Regis Dudena assume Secretaria de Reformas Econômicas da Fazenda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/regis-dudena-assume-secretaria-de-reformas-economicas-da-fazenda</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/regis-dudena-assume-secretaria-de-reformas-economicas-da-fazenda#1002</guid>
      <description>O advogado Regis Dudena é o novo secretário de Reformas Econômicas (SRE) do Ministério da Fazenda. A nomeação foi publicada na edição desta quinta-fe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/KYNaWK-5J113q4Kl_A0Z9jmBmmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/03/lula2220.jpg?itok=X3Sfl7A2&quot; alt=&quot;Regis Dudena assume Secretaria de Reformas Econômicas da Fazenda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Regis Dudena é o novo secretário de Reformas Econômicas (SRE) do Ministério da Fazenda. A nomeação foi publicada na edição desta quinta-feira (29) do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele substitui Marcos Barbosa Pinto, que deixou o cargo no início de janeiro para retornar à iniciativa privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então à frente da Secretaria de Prêmios e Apostas (SPA), Dudena passa a comandar uma das áreas estratégicas da Fazenda, responsável pela política microeconômica do ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as atribuições da SRE estão a revisão de benefícios fiscais, a modernização de marcos regulatórios, propostas de tributação sobre renda de capital, a agenda de crédito, infraestrutura financeira e mudanças no mercado de capitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Pinto atuou diretamente na elaboração e tramitação da reforma tributária, além de programas como o Desenrola e da proposta de isenção do Imposto de Renda para quem ganha até R$ 5 mil. Ao anunciar sua saída, no fim do ano passado, afirmou que deixaria o governo para se dedicar à família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À frente da Secretaria de Prêmios e Apostas desde abril de 2024, Dudena teve papel central na regulamentação do mercado de apostas de quota fixa e das chamadas bets, cujas regras entraram em vigor em 1º de janeiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa buscou coibir a atuação de sites ilegais e reduzir a evasão fiscal no setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Advogado especializado em Direito Público e Regulatório, Regis Dudena é graduado em Direito pela Universidade de São Paulo (USP) e doutor na área de Estudos do Sistema Financeiro Nacional pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG). Ele já atuou na Casa Civil da Presidência da República, tanto na área jurídica quanto na Secretaria Executiva, além de ter passagens por setores regulados e instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dudena também é próximo do secretário-executivo da Fazenda, Dario Durigan, com quem trabalhou como assessor especial na Secretaria Especial para Assuntos Jurídicos da Casa Civil durante o governo de Dilma Rousseff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vazamento de estruturas da Vale em Congonhas não afetou moradias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CGU e PF investigam fraude envolvendo emendas Pix em cidade do Acre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli: decisão sobre instância do caso Master sairá após inquérito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo na sexta-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/regis-dudena-assume-secretaria-de-reformas-economicas-da-fazenda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O advogado Regis Dudena é o novo secretário de Reformas Econômicas (SRE) do Ministério da Fazenda. A nomeação foi publicada na edição desta quinta-fe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 14:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 14:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 14:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 14:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/KYNaWK-5J113q4Kl_A0Z9jmBmmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/03/lula2220.jpg?itok=X3Sfl7A2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal investiga fraude no INSS com falsos indígenas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-investiga-fraude-no-inss-com-falsos-indigenas</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-investiga-fraude-no-inss-com-falsos-indigenas#1003</guid>
      <description>A Polícia Federal,em conjunto com a Coordenação-Geral de Inteligência do Ministério da Previdência Social (Força-Tarefa Previdenciária da Bahia), com...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sJZNF8JR_ZlDOpPCjlO7_StcyHs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/faixada_policia_federal_0.jpg?itok=MaSTTetP&quot; alt=&quot;Polícia Federal investiga fraude no INSS com falsos indígenas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal,em conjunto com a Coordenação-Geral de Inteligência do Ministério da Previdência Social (Força-Tarefa Previdenciária da Bahia), com a Força Nacionale com o apoio das polícias militar e civil da Bahia deflagraram, nesta quarta-feira (28), a Operação Monã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação policial tem o objetivo de apurar um suposto esquema de fraude previdenciária envolvendo a concessão indevida de benefícios do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) a pessoas que se passaram por indígenas, na Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações policiais apontam que pessoas não pertencentes à etnia estariam recebendo aposentadoria rural e salário maternidade, dentre outros benefícios, sem cumprir os requisitos legais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, foram cumpridos três mandados de busca em Santa Cruz Cabrália, no extremo sul da Bahia (próximo a Porto Seguro) e Eunápolis (BA),no interior do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da apreensão dos documentos, dispositivos eletrônicos e outros elementos de prova, é esclarecer os fatos e responsabilizar os envolvidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apurações indicam que, para obter irregularmente os benefícios, os participantes que simulavam serindígenas assinavam declarações falsas. Os documentos, posteriormente, foram validados pela Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os fraudadores ainda obrigavam os beneficiários falsos a contratar empréstimos consignados. Os valores eram divididos entre os criminosos. Este suposto esquema foi apelidado de “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso fique comprovado, os investigados responderão por estelionato qualificado, associação criminosa e possíveis outros crimes, se descobertos no decorrer das investigações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festival Internacional da Capoeiragem começa hoje em Salvador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil cria 1,279 milhão de postos de trabalho em 2025, aponta Caged&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CGU e PF investigam fraude envolvendo emendas Pix em cidade do Acre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli: decisão sobre instância do caso Master sairá após inquérito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo na sexta-feira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-investiga-fraude-no-inss-com-falsos-indigenas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Polícia Federal,em conjunto com a Coordenação-Geral de Inteligência do Ministério da Previdência Social (Força-Tarefa Previdenciária da Bahia), com...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 14:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 14:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 14:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 14:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sJZNF8JR_ZlDOpPCjlO7_StcyHs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/faixada_policia_federal_0.jpg?itok=MaSTTetP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PGR dá aval a escolas cívico-militares paulistas, mas não a pagamentos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-da-aval-escolas-civico-militares-paulistas-mas-nao-pagamentos</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-da-aval-escolas-civico-militares-paulistas-mas-nao-pagamentos#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal (STF) favorável ao programa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HWBwP_1929RpsqMJ_SghPIAOEDQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_110220193063df.jpg?itok=2ro2HgwT&quot; alt=&quot;PGR dá aval a escolas cívico-militares paulistas, mas não a pagamentos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal (STF) favorável ao programa de escolas cívico-militares do estado de São Paulo, afirmando ser irregular somente o pagamento de extra previsto aos policiais militares que atuem nas instituições de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o artigo da lei que cria uma nova compensação financeira aos policiais que atuem como monitores ou na gestão das escolas é inconstitucional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por não ter indicado fonte de custeio para o gasto criado nem apresentado estimativas de impacto financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela legislação, policiais inativos podem ganhar até R$ 6 mil de compensação pelo trabalho de monitoria em tempo integral, valor que pode ser maior para funções de gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às escolas cívico-militares em si, Gonet repetiu a opinião que já havia dado em relação a programas de outros estados, como do Paraná, e afirmou que a legislação paulista não viola a Constituição ou as leis ao prever a atuação da Polícia Militar dentro das escolas estaduais e municipais de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Do cotejo das normas impugnadas, infere-se não ter o legisladorpaulista instituído regras sobre currículos, conteúdos programáticos, metodologia de ensino ou modo de exercício das atividades docentes, que caracterize invasão do campo constitucionalmente afeto à União, relativo à edição de leis sobre diretrizes e bases da educação nacional”, escreveu o procurador-geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonet observou ainda que a legislação prevê que o programa somente será adotado pelas instituições de ensino após consulta à comunidade escolar, não havendo uma imposição por parte do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação foi enviada ao Supremo na última terça-feira (27), no âmbito de uma ação aberta pelo PSOL em maio de 2024. O processo tramita sob relatoria do ministro Gilmar Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer da Procuradoria-Geral da República (PGR) diverge do da Advocacia-Geral da União (AGU), que se manifestou contráriaà constitucionalidade do programa de escolas cívico-militares em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a AGU, a legislação paulista invade a competênciaexclusiva da União para legislar sobre educação, pois institui “modelo educacional que extrapola os parâmetros definidos pela Lei de Diretrizes e Bases da Educação Nacional”. O órgão também argumenta que a atividades de militares em unidades da educação básica é incompatível com a finalidade das instituições militares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há prazo definido para que o tema vá a julgamento pelo plenário do Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vazamento de estruturas da Vale em Congonhas não afetou moradias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/pgr-da-aval-escolas-civico-militares-paulistas-mas-nao-pagamentos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O procurador-geral da República, Paulo Gonet, enviou parecer ao Supremo Tribunal Federal (STF) favorável ao programa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HWBwP_1929RpsqMJ_SghPIAOEDQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_110220193063df.jpg?itok=2ro2HgwT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>EBC divulga resultado de vagas remanescentes do Comitê Editorial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-divulga-resultado-de-vagas-remanescentes-do-comite-editorial</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-divulga-resultado-de-vagas-remanescentes-do-comite-editorial#1005</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
tornou público o resultado das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Pro...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ez8E_ROG_LGqnUrEXuJpPLKpJJU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/26/imagem_do_whatsapp_de_2024-04-26_as_18.18.55_77dd15ad.jpg?itok=sNdPfFVT&quot; alt=&quot;EBC divulga resultado de vagas remanescentes do Comitê Editorial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tornou público o resultado das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação, instância ligada ao Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas). Agora as listas seguem para aprovação da Presidência da República, que designará os membros por decreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Confira a resolução completa no site daPlataforma Brasil Participativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três organizações da sociedade civil chegaram à fase final. O mandato dos representantes escolhidos será pelo tempo remanescente até 8 de julho de 2027, sendo vedada a recondução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, as vagas foram destinadas a representantes de três segmentos da sociedade: cursos de Comunicação Social, comunidade cultural e entidades de defesa dos direitos humanos e das minorias. Porém, não houve inscrições de cursos de Comunicação Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comep integra o Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública (Sinpas) da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, junto ao Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão (Cpadi).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esteve por nove anos sem instâncias de participação social. No dia 11 de junho de 2025, os comitês foram instaurados representando um marco histórico para a empresa. O antigo Conselho Curador, que contava com representantes do governo e da sociedade civil, foi extinto em 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação dos comitês do Sinpas ocorreu após o presidente em exercício, Geraldo Alckmin, publicar, no dia 5 de junho de 2025, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;designando membros para o Comep. Os representantes do Cpadi foram nomeados em 2024, com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portaria-Presidente nº 634/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os membros dos dois comitês foram eleitos em processo eleitoral ocorrido em 2024 e aberto para toda a sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comep tem como objetivo promover a participação da sociedade civil no acompanhamento da aplicação dos princípios do sistema público de radiodifusão, observando a pluralidade da sociedade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Cpadi é responsável por acompanhar as diretrizes da programação veiculada pelas emissoras de comunicação pública operadas pela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-divulga-resultado-de-vagas-remanescentes-do-comite-editorial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
tornou público o resultado das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Pro...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ez8E_ROG_LGqnUrEXuJpPLKpJJU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/26/imagem_do_whatsapp_de_2024-04-26_as_18.18.55_77dd15ad.jpg?itok=sNdPfFVT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Nível do Rio São Francisco ultrapassa cota de alerta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/nivel-do-rio-sao-francisco-ultrapassa-cota-de-alerta</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/nivel-do-rio-sao-francisco-ultrapassa-cota-de-alerta#1006</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Rio São Francisco, que corta Minas Gerais e boa parte da Região Nordeste, está com o nível acima da cota de alerta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fqvBwLL0MBU2hra8aBTq1EN3LKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/26/caminho-das-aguas-mauriti-mc_abr_26052025.jpg?itok=x8OVS_dH&quot; alt=&quot;Nível do Rio São Francisco ultrapassa cota de alerta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio São Francisco, que corta Minas Gerais e boa parte da Região Nordeste, está com o nível acima da cota de alerta e em processo de subida em algumas cidades mineiras e baianas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do mais recente boletim do Sistema de Alerta Hidrológico da bacia, divulgado na manhã desta quinta-feira (29).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No município de Pedras de Maria da Cruz (MG), o nível atual do rio passou dos 7,5 metros (m), quase 2m acima da cota de inundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade mineira de São Francisco e nos municípios baianos de Carinhanha e Bom Jesus da Lapa, as águas já subiram acima das margens, causando alagamentos em algumas áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 150 mil pessoas vivem nessas quatro cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a cheia do São Francisco e dos afluentes que cortam a região, o Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais considera &quot;moderada&quot; a possibilidade de enxurradas nas cidades, entupimento de córregos e alagamentos em áreas rebaixadas com problemas de drenagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Serviço Geológico do Brasil, em mais da metade das estações de monitoramento ao longo do Rio São Francisco, a previsão é que o nível das águas se mantenha abaixo da cota de alerta, sem probabilidade próxima de inundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período de chuvas na região da Bacia do Rio São Francisco começou em novembro e deve durar até, pelo menos, o mês de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a reportagem da Rádio Nacional:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vazamento de estruturas da Vale em Congonhas não afetou moradias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CGU e PF investigam fraude envolvendo emendas Pix em cidade do Acre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli: decisão sobre instância do caso Master sairá após inquérito&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/nivel-do-rio-sao-francisco-ultrapassa-cota-de-alerta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
O Rio São Francisco, que corta Minas Gerais e boa parte da Região Nordeste, está com o nível acima da cota de alerta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fqvBwLL0MBU2hra8aBTq1EN3LKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/05/26/caminho-das-aguas-mauriti-mc_abr_26052025.jpg?itok=x8OVS_dH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Haddad: STF encontrará caminhos para lidar com impactos do caso Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/haddad-stf-encontrara-caminhos-para-lidar-com-impactos-do-caso-master</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/haddad-stf-encontrara-caminhos-para-lidar-com-impactos-do-caso-master#1007</guid>
      <description>© Lula Marques/ Agência Braasil.
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse hoje que acredita que o Supremo Tribunal Federal vai encontrar caminho...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sQ52YdToBbMKjwWdr_GbZZYm5zs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/07/lula9839.jpg?itok=8XdU0_WD&quot; alt=&quot;Haddad: STF encontrará caminhos para lidar com impactos do caso Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Lula Marques/ Agência Braasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse hoje que acredita que o Supremo Tribunal Federal vai encontrar caminhos para lidar com o impacto que o caso Master causou na imagem da Corte. O ministro falou em entrevista ao portal Metrópoles nesta quinta-feira (29).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O presidente Fachin está com o melhor ânimo para dar uma resposta a isso da maneira adequada e vai encontrar o caminho junto aos seus pares de fazer. E isso vale não só para o Supremo, isso tem que valer para todas as instituições. Se você está com um problema institucional, você tem que ter os mecanismos internos de saneamento. E você não pode temer sanear, porque é nesse gesto que você recupera a credibilidade institucional&quot;, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, o almoço entre ele, o presidente Lula e o ministro Dias Toffoli, que é o relator do caso Master no STF, foi sobre esse tema. O presidente defendeu que é preciso dar uma resposta à sociedade, afirmou Hadadd. De acordo com Haddad, o presidente Lula destacou que o Brasil tem umaoportunidade de fazer o trabalho de combate ao crime e à corrupção &quot;pelo andar de cima&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É uma oportunidade que nós temos de dar uma resposta para a sociedade E por isso que eu insisto: quando você, diante de um problema, responde da maneira adequada, você fortalece as instituições&quot;, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do caso Master, o ministro falou na entrevista sobre outros assuntos. Entre eles, defendeu mudanças na Constituição para fazer integração em nível nacional para combater o crime organizado.Sobre o comunicado do Banco Central, que indicou a possibilidade de corte dos juros em março, o ministro disse que a redução vai ajudar na dívida pública, que subiu 18% no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O anúncio de que vai começar a cortar juro vai fazer essa trajetória se acomodar em um patamar razoável. Porque, na verdade, pagando 10% de juro real, não tem superávit primário compatível com a estabilização da dívida&quot;, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad afirmou que vai sair do cargo em fevereiro e que o substituto vai ser definido pelo presidente Lula. O número 2 da Fazenda, Dario Durigan, é o principal cotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vazamento de estruturas da Vale em Congonhas não afetou moradias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval movimenta a economia, no ES a folia movimenta R$ 40 milhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli: decisão sobre instância do caso Master sairá após inquérito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula fará cirurgia de catarata no olho esquerdo na sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regis Dudena assume Secretaria de Reformas Econômicas da Fazenda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polícia Federal investiga fraude no INSS com falsos indígenas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/haddad-stf-encontrara-caminhos-para-lidar-com-impactos-do-caso-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Lula Marques/ Agência Braasil.
O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse hoje que acredita que o Supremo Tribunal Federal vai encontrar caminho...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sQ52YdToBbMKjwWdr_GbZZYm5zs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/07/lula9839.jpg?itok=8XdU0_WD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Déficit primário do Governo Central totaliza R$ 61,7 bilhões em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/deficit-primario-do-governo-central-totaliza-r-617-bilhoes-em-2025</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/deficit-primario-do-governo-central-totaliza-r-617-bilhoes-em-2025#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Pressionado pelo crescimento de gastos obrigatórios, como Previdência Social e Benefício de Prestação Continuada (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/IuiHBafzvIOBtXEJd-vQ2WkR460=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/economia_ilustracao-5.jpg?itok=TSiQOBb-&quot; alt=&quot;Déficit primário do Governo Central totaliza R$ 61,7 bilhões em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pressionado pelo crescimento de gastos obrigatórios, como Previdência Social e Benefício de Prestação Continuada (BPC), o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central – encerrou 2025 com déficit primário de R$ 61,69 bilhões, o equivalente a 0,48% do Produto Interno Bruto (PIB, soma de bens e serviços produzidos no país).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número foi divulgado nesta quinta-feira (29) pelo Tesouro Nacional, junto com o resultado de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último mês do ano, houve superávit primário de R$ 22,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O resultado [do ano] conjugou um superávit de R$ 255,5 bilhões do Tesouro Nacional e do Banco Central e um déficit de R$ 317,2 bilhões na Previdência Social (RGPS). Em termos reais, a receita líquida cresceu 2,8% (R$ 64,3 bilhões), enquanto a despesa avançou 3,4% (R$ 79,1 bilhões)”, explicou o Tesouro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O déficit no ano teve aumento real (descontada a inflação) de 32,3% em relação a 2024, quando o déficit primário tinha ficado em R$ 42,92 bilhões (0,36% do PIB), puxado pelos gastos com as enchentes no Rio Grande do Sul e também pelo crescimento de gastos obrigatórios da Previdência Social e BPC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado do ano passado veio melhor que o esperado pelas instituições financeiras. Segundo a pesquisa Prisma Fiscal, divulgada todos os meses pelo Ministério da Fazenda, os analistas de mercado esperavam resultado negativo de R$ 68,21 bilhões em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado primário representa a diferença entre as receitas e os gastos, desconsiderando o pagamento dos juros da dívida pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) deste ano e o novo arcabouço fiscal estabelecem meta de déficit primário zero, com margem de tolerância de 0,25 ponto percentual do Produto Interno Bruto para cima ou para baixo, para o Governo Central. No limite inferior da meta, isso equivale a déficit de até R$ 31 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao considerar apenas os gastos dentro do arcabouço fiscal, o déficit primário ficou em R$ 13 bilhões (0,1% do PIB). Ou seja, estão excluídos da meta R$ 48,68 bilhões de compensações autorizadas, como o pagamento de precatórios excedentes, despesas para ressarcimento dos descontos indevidos dos benefícios previdenciários, despesas temporárias de educação e saúde e gastos em projetos estratégicos de defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O déficit de 2025 poderia ter sido ainda maior não fosse o empoçamento de R$ 8 bilhões, que são os recursos empenhados (autorizados) que não conseguem ser gastos pelo governo, como emendas impositivas ou gastos vinculados que não podem ser remanejados dentro do mesmo ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do lado da receita, a arrecadação recorde de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2025, entre os destaques para o crescimento das receitas estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$ 43,56 bilhões (5,2%) na arrecadação com o imposto de renda, em especial com rendimentos do trabalho, rendimentos do capital e rendimentos dos residentes no exterior, além de aumento no Imposto de Renda Pessoa Física;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$ 15,4 bilhões (21,3%) com o Imposto sobre Operações Financeiras (IOF), decorrente da maior arrecadação com operações de câmbio (saída), crédito a pessoas jurídicas e títulos e valores mobiliários;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/deficit-primario-do-governo-central-totaliza-r-617-bilhoes-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
Pressionado pelo crescimento de gastos obrigatórios, como Previdência Social e Benefício de Prestação Continuada (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 13:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 13:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 13:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 13:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/IuiHBafzvIOBtXEJd-vQ2WkR460=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/economia_ilustracao-5.jpg?itok=TSiQOBb-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo debate combate ao antissemitismo com foco na educação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:34:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao#1009</guid>
      <description>© Foto: Valdenio Vieira / SEAUD-PR
Representantes do Poder Executivo e de diferentes segmentos da comunidade judaica reuniram-se nesta quarta-feira (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iiZSUp1pZgn0QJApPzx1hUYYbAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/4e65f6be-8c26-4b0f-abe5-840594192533.jpeg?itok=oezhV5tP&quot; alt=&quot;Governo debate combate ao antissemitismo com foco na educação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Foto: Valdenio Vieira / SEAUD-PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes do Poder Executivo e de diferentes segmentos da comunidade judaica reuniram-se nesta quarta-feira (28), no Palácio do Planalto, para discutir estratégias de enfrentamento ao antissemitismo no Brasil, com ênfase no papel da educação como instrumento fundamental para a prevenção dos crimes de ódio e o fortalecimento da democracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro reuniu pesquisadores de universidades de cinco estados, rabinos, representantes de instituições como o Museu do Holocausto de Curitiba e de movimentos sociais, entre eles, Judeus pela Democracia e Casa do Povo, além dediversos integrantesdogoverno federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da República em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, destacou a importância do diálogo e da construção de propostas concretas para enfrentar todas as formas de discriminação e ódio. Segundo ele, a contribuição da comunidade judaica ao desenvolvimento do país é ampla e histórica, abrangendo áreas como ciência, cultura, medicina e atividade empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vamos trabalhar para que a gente possa avançar ainda mais, prestando não apenas justiça à comunidade judaica, mas principalmente promovendo valores que são essenciais à civilização”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Secretaria de Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, ressaltou que o combate ao antissemitismo integra o compromisso do governo Lula de enfrentar todas as formas de preconceito e discriminação. Ela lembrou ainda que o presidente Luiz Inácio Lula da Silvafoi o primeiro presidente brasileiro a fazer uma visita de Estado a Israel, em 2010, e que a diplomacia brasileira defende a paz e a coexistência de dois estados soberanos, Israel e Palestina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a ministra dos Direitos Humanos e da Cidadania, Macaé Evaristo, destacou a relação direta entre a preservação da democracia e o enfrentamento às manifestações de ódio, alertando para os riscos que a intolerância representa às instituições democráticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Confederação Israelita do Brasil (Conib), Claudio Lottenberg, a iniciativa do governo ocorre em um momento crítico, marcado pelo crescimento do antissemitismo em diversas partes do mundo. Ele classificou o encontro como essencial para dar visibilidade ao problema e reforçar a necessidade de ações articuladas entre Estado e sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No encontro, entre os diversos pontos levantados, a educação e a importância do trabalho no combate aos crimes de ódio estiveram no centro dos debates.A ministra Gleisi Hoffmann destacou que políticas educacionais abrangentes são fundamentais para enfrentar o cenário atual de intolerância. “Uma proposta educacional pode ser ampla e transformadora”, afirmou, ressaltando que a reunião já estava prevista desde o ano anterior e não foi motivada por episódios recentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora da Universidade de São Paulo, escritora e historiadora Lilia Schwarcz, que participou de forma remota, reforçou que a educação é uma das ferramentas mais eficazes no combate ao antissemitismo. Para ela, embora a denúncia e a judicialização sejam fundamentais, são insuficientes sem políticas educacionais estruturadas. “A educação é uma força poderosano sentido de produzirde letramento”, afirmou, ao criticar o fato de o tema aparecer de forma pontual nos currículos escolares, geralmente restrito ao estudo do Holocausto no ensino fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lilia Schwarcz, o enfrentamento ao antissemitismo deve ser entendido como um desafio da democracia brasileira, e não apenas como uma questão que afeta a comunidade judaica. Ela defendeu a ampliação do debate nas escolas e a articulação com o Ministério da Educação para a construção de políticas públicas baseadas na empatia e no reconhecimento da diversidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil mantém compromisso histórico com o repúdio ao antissemitismo e a todas as formas de discriminação étnica, racial e religiosa. Esse posicionamento está amparado na Constituição Federal de 1988, que garante a liberdade religiosa, e na Lei nº 7.716/1989, que criminaliza práticas de discriminação e preconceito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da legislação nacional, tratados internacionais dos quais o Brasil é signatário, como a Declaração Universal dos Direitos Humanos (1948) e a Convenção Internacional contra a Discriminação Racial (1965), reforçam o arcabouço jurídico de combate ao antissemitismo e outras formas de discriminação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vazamento de estruturas da Vale em Congonhas não afetou moradias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:PF investiga divulgação de notícias falsas sobre o Bolsa Família&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/governo-debate-combate-ao-antissemitismo-com-foco-na-educacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Foto: Valdenio Vieira / SEAUD-PR
Representantes do Poder Executivo e de diferentes segmentos da comunidade judaica reuniram-se nesta quarta-feira (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-29 12:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-29 12:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-29 12:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-29 12:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iiZSUp1pZgn0QJApPzx1hUYYbAI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/29/4e65f6be-8c26-4b0f-abe5-840594192533.jpeg?itok=oezhV5tP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
