<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Renovação automática de CNH beneficia 300 mil na primeira semana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/renovacao-automatica-de-cnh-beneficia-300-mil-na-primeira-semana</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/renovacao-automatica-de-cnh-beneficia-300-mil-na-primeira-semana#1000</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Programa de renovação automática da Carteira Nacional de Habilitação (CNH) regulamentado pela Medida Provisória 1327...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uowbi-jH0t_QsDzj13L5bzgMQBA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/renovacao-cnh-mc_abr_09012026-4.jpg?itok=IE6uHktx&quot; alt=&quot;Renovação automática de CNH beneficia 300 mil na primeira semana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa de renovação automática da Carteira Nacional de Habilitação (CNH) regulamentado pela Medida Provisória 1327/2025 beneficiou 323.459 condutores na primeira semana de validade, informa o Ministério dos Transportes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida inclui aqueles que estão no Registro Nacional Positivo de Condutores (RNPC) e economizou R$ 226 milhões, que seriam pagos em taxas, exames e custos administrativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos beneficiados são motoristas com a CNH de categoria B, exclusiva para carros, com 52% de renovações automáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condutores com a licença AB, que permite dirigir carros e motocicletas, foram 45% dos beneficiados e aqueles que dirigem somente motocicletas (categoria A) somaram 3% das renovações automáticas. Os demais são condutores profissionais (categorias C e D).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer parte do Registro Nacional Positivo de Condutores(RNPC) o condutor não pode ter tido registro de infrações de trânsito nos últimos 12 meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e deve realizar o cadastro no aplicativo por meio do aplicativo Carteira Digital de Trânsito (CDT)ou no Portal de Serviçosda Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran). Lembrando que a CNH de quem tem menos de 50 anos precisa ser renovada a cada dez anos, atualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns grupos de motoristas não terão direito ao processo automático e devem continuar procurando os Detrans estaduais. É o caso de motoristas com 70 anos ou mais, que precisam renovar o documento a cada três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é o caso daqueles que tiveram a validade da CNH reduzida por recomendação médica, em casos de doenças progressivas ou condições que demandem acompanhamento contínuo de saúde, além daqueles com o documento vencido há mais de 30 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os motoristas com mais de 50 anos, que precisam renovar a CNH a cada 5 anos, o processo automático será permitido uma única vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim Focus: mercado reduz previsão de inflação para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: começa vacinação em massa contra a dengue com imunizante dose única 100% brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado financeiro reduz para 4,02% projeção de inflação para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renovação automática de CNH beneficia 300 mil na primeira semana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/renovacao-automatica-de-cnh-beneficia-300-mil-na-primeira-semana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Programa de renovação automática da Carteira Nacional de Habilitação (CNH) regulamentado pela Medida Provisória 1327...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 10:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 10:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 10:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 10:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uowbi-jH0t_QsDzj13L5bzgMQBA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/09/renovacao-cnh-mc_abr_09012026-4.jpg?itok=IE6uHktx</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio: Cordão do Boitatá estreia no circuito dos megablocos do carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/rio-cordao-do-boitata-estreia-no-circuito-dos-megablocos-do-carnaval</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/rio-cordao-do-boitata-estreia-no-circuito-dos-megablocos-do-carnaval#1001</guid>
      <description>Criado por estudantes e músicos em 1996, o bloco de rua Cordão do Boitatá comemora 30 anos de carnaval nesta segunda-feira (19)no Circo Voador, duran...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5eoFtoI-04mRNHatz0AQQSoH_OQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/boitata2020sabrina-134.jpg?itok=QQuMvnMd&quot; alt=&quot;Rio: Cordão do Boitatá estreia no circuito dos megablocos do carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado por estudantes e músicos em 1996, o bloco de rua Cordão do Boitatá comemora 30 anos de carnaval nesta segunda-feira (19)no Circo Voador, durante ensaio geral de suas orquestras de rua e de palco. Na virada desta segunda para terça-feira (20), o bloco homenageia também seus padroeiros, que são o compositor e músico Pixinguinha, patrono da Orquestra de Rua do Cordão, e São Sebastião, padroeiro também da cidade do Rio de Janeiro, celebrado nessa data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No carnaval 2026, o Cordão do Boitatá vai estrear no Circuito Preta Gil, nova denominação do local de desfiles dos chamados megablocos, no centro do Rio. A concentração é na Rua Primeiro de Março, seguindo pela Avenida Presidente Antônio Carlos até a dispersão na altura da Rua Araújo Porto Alegre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome foi dado pelo prefeito carioca, Eduardo Paes, em homenagem à cantora Preta Gil, que morreuem julho do ano passado, após dois anos e meio de luta contra um câncer de intestino. A estreia do Cordão no circuito dos megablocos será no dia 8 de fevereiro. No domingo seguinte (15), o Cordão fará seu 20º Baile Multicultural na Praça XV, também na região central da cidade. Bonecos gigantes e estandartes são levados pelos foliões do bloco durante o cortejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asprincipaiscaracterísticasdos megablocos sãoagrande multidão de seguidores, superando dezenas de milhares e chegando a milhões de participantes; a estrutura grandiosa, que inclui trios elétricos, carros de som, grandes palcos; presença de artistas e cantores famosos; diversidade musical; patrocínio; grande esquema operacional da prefeitura, em termos de segurança, saúde, limpeza, e uso de tecnologia para monitoramento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os megablocos incluem também blocos tradicionais, como o Cordão da Bola Preta e o Monobloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o diretor musical do Cordão do Boitatá, acordeonista, pianista e compositor Kiko Horta, informou que a decisão de levar o bloco de rua para o local onde desfilam os megablocos foi tomada em conjunto pela agremiação e a prefeitura do Rio, por meioda Empresa de Turismo do Município(Riotur), devido à dimensão conquistada pelo bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há muitos anos, a gente vinha pleiteando isso junto à prefeitura”, disse Kiko Horta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a obra de demolição do Elevado da Perimetral, realizada entre 2013 e 2014, o Cordão do Boitatá teve que parar de desfilar na Praça XV e desde então não conseguiu voltar ao local, o que fará neste carnaval. O bloco passou então a desfilar na Rua Henrique Valadares, na Lapa; em seguidanas ruas da Assembleia e Carioca, que se encontra em obras este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, com uma orquestra formada por mais de 250 músicos, o bloco não pode desfilar mais em ruas estreitas como essas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Cordão precisa desfilar em rua larga para caber a orquestra. Mesmo a gente não tendo um trio elétrico, o Cordão é um megabloco que, no ano passado, tinha mais de 40 mil pessoas no cortejo”, explicou Kiko Horta à prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o auxílio de drones no desfile de 2025, o bloco mostrou imagens que comprovaram à Riotur que o Cordão tem o tamanho de um megabloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ano, são 30 anos de cortejo da orquestra de rua, 20 anos do Baile Multicultural. Ou seja, é uma forma da brincadeira pé no chão ter o seu espaço também no carnaval, no centro do Rio. Isso (a inclusão do Cordão no Circuito dos megablocos) não foi uma coisa que a prefeitura decidiu. Foi uma decisão que a gente tomou conversando com eles e chegando no entendimento de que as brincadeiras, com o formato que o Cordão propõetambém precisam ter seu espaço garantido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No carnaval 2026, o Cordão do Boitatá vai prestar homenagem ao compositor, poeta e produtor musical brasileiro Hermínio Bello de Carvalho, e ao compositor, arranjador e multi-instrumentista brasileiro Hermeto Pascoal, entre outros expoentes da música nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há uma fantasia definida para este ano, mas Kiko Horta acredita que o público do Cordão não deixará passar em branco fatos que ocorreram no Brasil e no mundo neste início de ano, entre os quais a invasão da Venezuela pelos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que se pode esperar boas mensagens e boas surpresas”, arriscou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/rio-cordao-do-boitata-estreia-no-circuito-dos-megablocos-do-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Criado por estudantes e músicos em 1996, o bloco de rua Cordão do Boitatá comemora 30 anos de carnaval nesta segunda-feira (19)no Circo Voador, duran...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 09:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 09:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 09:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 09:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5eoFtoI-04mRNHatz0AQQSoH_OQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/boitata2020sabrina-134.jpg?itok=QQuMvnMd</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Políticos de todos os espectros homenageiam Raul Jungmann, morto ontem</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todos-os-espectros-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todos-os-espectros-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem#1002</guid>
      <description>Com mais de 50 anos de carreira na política, Raul Jungmann, que morreu no último domingo (18), foi de vereador a deputado e também atuou como ministr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Nuja6hHI0bDBncY5-ItyBII7BxU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1110976-rvrsa_abr_021220128472_1.jpg?itok=tNRwSXeR&quot; alt=&quot;Políticos de todos os espectros homenageiam Raul Jungmann, morto ontem&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 50 anos de carreira na política, Raul Jungmann, que morreu no último domingo (18), foi de vereador a deputado e também atuou como ministro nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por toda essa vivência no universo político, sua morte, provocada por um câncer no pâncreas, gerou grande repercussão entre amigos e políticos das mais diversas correntes ideológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente Michel Temer, que teve Jungmann como ministro da Defesa e Segurança Pública, escreveu em nota:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um brasileiro que soube servir ao país. Por onde passou deixou sua marca. Fosse como ministro da Reforma Agrária, ministro da Defesa e Segurança Pública, fosse como grande parlamentar. Tristeza no plano cívico, saudades no plano pessoal. Descanse em paz, Raul!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Teixeira, ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar do governo Lula postou uma mensagem em suas redes sociais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Raul Jungmann teve longa trajetória na política brasileira, desde a luta das Diretas Já até sua passagem pelo PCB e como fundador do PPS, tendo sido deputado federal e ministro do Meio Ambiente, Desenvolvimento Agrário nos governos de FHC e da Defesa e Segurança Pública no governo Temer. Enquanto sua saúde permitiu participou, com generosidade e espírito democrático, do conselho dos ex-ministros do Desenvolvimento Agrário que montei como espaço de consulta e reflexão no ministério. Meus agradecimentos e meus sentimentos aos familiares e amigos de Raul Jungmann”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministro do STF, Gilmar Mendes publicou um longo texto sobre Jungmann nas redes sociais. Um trecho:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A partida de Raul Jungmann me atinge de forma especialmente dolorosa. Perco um amigo querido, cuja presença sempre inspirou confiança e serenidade. Nossa amizade foi construída no diálogo franco e na partilha de uma mesma convicção: a de que a democracia exige coragem e compromisso permanente com a Constituição. Raul foi um homem público de rara integridade e de extraordinária densidade republicana. No exercício de funções centrais no Estado brasileiro, especialmente como ministro no governo de Fernando Henrique, integrou um verdadeiro dream team comprometido com a estabilização institucional, as reformas estruturais e a consolidação da ordem constitucional inaugurada em 1988. (...) O Brasil perde um grande homem público; eu perco um amigo. Minha solidariedade à família e a todos que tiveram o privilégio de conviver com Raul Jungmann”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ministro do STF, Alexandre de Moraes, também se manifestou, em nota, sobre a morte de Jungmann:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Raul Jungmann, um grande democrata, foi exemplo de homem público, que exerceu diversos cargos, sempre com competência, lealdade e eficiência, como presenciei durante as Olimpíadas no Rio de Janeiro, quando trabalhamos juntos na coordenação da inteligência e segurança do evento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Randolfe Rodrigues, senador e líder do governo no Congresso Nacional, postou:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Perdemos Raul Jungmann, um dos mais capacitados e éticos homens públicos que já conheci na vida. A política brasileira perde um grande quadro, um homem de diálogo, firmeza e profundo compromisso com o interesse público. Ficam seu legado, seu exemplo e a saudade entre todos que acreditam na boa política“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador do Rio Grande do Sul, Marcelo Leite, é outro político que lamentou a morte de Raul Jungmann:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lamento profundamente a morte de Raul Jungmann, aos 73 anos, homem público de trajetória marcante e de grande compromisso com o Brasil. Atuou com seriedade e espírito republicano em diferentes momentos da vida nacional, deixando uma contribuição relevante ao serviço público”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cidadania, último partido ao qual Jungmann foi filiado, divulgou nota oficial de seu presidente, Roberto Freire, lamentando e relembrando a trajetória do político:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/politicos-de-todos-os-espectros-homenageiam-raul-jungmann-morto-ontem&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com mais de 50 anos de carreira na política, Raul Jungmann, que morreu no último domingo (18), foi de vereador a deputado e também atuou como ministr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 09:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 09:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 09:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 09:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Nuja6hHI0bDBncY5-ItyBII7BxU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1110976-rvrsa_abr_021220128472_1.jpg?itok=tNRwSXeR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Música no Museu abre série de Concertos de Verão gratuitos no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/musica-no-museu-abre-serie-de-concertos-de-verao-gratuitos-no-rio</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/musica-no-museu-abre-serie-de-concertos-de-verao-gratuitos-no-rio#1003</guid>
      <description>O projeto Música no Museu inicia as comemorações de seus 29 anos de criação abrindo a temporada 2026 com seus Concertos de Verão, totalmente gratuito...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JjQKg2f_beF3rhxXG_E9O0idNuQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/1000227143.jpg?itok=qmygyy58&quot; alt=&quot;Música no Museu abre série de Concertos de Verão gratuitos no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Música no Museu inicia as comemorações de seus 29 anos de criação abrindo a temporada 2026 com seus Concertos de Verão, totalmente gratuitos para o público. O primeiro ocorrerá nesta terça-feira (20), dia do padroeiro da cidade do Rio de Janeiro, São Sebastião, às 16h, no Espaço Cultural Arte Sesc, no Flamengo, zona sul da cidade. Haverá apresentação da Banda Sinfônica Nacional tocando clássicos brasileiros, sob a regência do maestro Eduardo Lagrega Fan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, se apresentarão,no Centro Cultural Banco do Brasil do Rio de Janeiro (CCBB RJ), o Duo Jorge Saraiva (piano) e Leandro Turano (escaleta), no dia 21, às 12h30; e a pianista Alessandra Lucena, no dia 28, no mesmo horário e local. No repertório do dia 21, o chorinho é o principal tema; já no dia 28, serão os clássicos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Concertos de Verão continuam em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, às 18h, será prestada homenagem à Iemanjá, no Espaço Cultural Arte Sesc, apresentando os Clássicos do Carnaval com Thais Fraga, voz e percussão (tamborim e bongô), Ricardo Mac Cord, teclado, Jimmy Santa Cruz, baixo, e Vistor Bertrami, bateria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, às 12h30, no CCBB RJ, apresentam-se os pianistas Cecilia Guimarães e Ezequiel Peres, tendo no programa composições de Bach, Mozart, Schubert, Schumann e Satie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, às 12h30, no CCBB RJ, com os pianistas Adriana Kellner, Cecília Guimarães, Ezequiel Peres, Fernanda Cruz e Maria Helena de Andrade tocando músicas do outro lado do carnaval, sob a direção de Maria Helena de Andrade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Concertos de Verão de fevereiro serão encerrados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no mesmo horário e lugar, com Silas Barbosa ao piano, tocando clássicos internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na abertura da temporada 2026 homenageamos São Sebastião e, no dia 2 de fevereiro, faremos evento de saudação a Iemanjá. Estão previstas apresentações em sinagogas, demonstrando o multiculturalismo religioso do projeto”, salientou em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o idealizador e diretor do Música no Museu, jornalista Sergio da Costa e Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor anunciou ainda que, em paralelo à programação em museus, centros culturais, bibliotecas epalácios, o projeto fará também este ano apresentações em comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Concertos de Verão prosseguem ainda em março, mês atribuído às mulheres, iniciando no dia 2/3, às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no Sesc do Flamengo, com a Camerata do Uerê, do Complexo da Maré, tocando clássicos internacionais. No dia 3, o Duo Madri de Violões, formado por Adriana Ballesté e Mara Lucia, apresenta clássicos brasileiros, às 13h, no Tribunal Pleno-Museu da Justiça, em Niterói.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no CCBB RJ, às 12h30, com Else Vergara (piano), e Beatriz Balan (voz), apresentando árias de óperas com personagens femininas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguem-se, no mesmo horário e local,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/musica-no-museu-abre-serie-de-concertos-de-verao-gratuitos-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O projeto Música no Museu inicia as comemorações de seus 29 anos de criação abrindo a temporada 2026 com seus Concertos de Verão, totalmente gratuito...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 09:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 09:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 09:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 09:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JjQKg2f_beF3rhxXG_E9O0idNuQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/1000227143.jpg?itok=qmygyy58</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caminhos da Reportagem, da TV Brasil, ultrapassa marca de 100 prêmios</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caminhos-da-reportagem-da-tv-brasil-ultrapassa-marca-de-100-premios</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caminhos-da-reportagem-da-tv-brasil-ultrapassa-marca-de-100-premios#1004</guid>
      <description>, ultrapassou no final de 2025 a marca de 100 prêmios recebidos. Desde 2010, quando foi iniciada a contagem, já foram 101 honrarias. Os reconheciment...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Pzfsa1GLfgK8w5yp0zJCvI47LKE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large.jpg?itok=P9WgD62z&quot; alt=&quot;Caminhos da Reportagem, da TV Brasil, ultrapassa marca de 100 prêmios&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ultrapassou no final de 2025 a marca de 100 prêmios recebidos. Desde 2010, quando foi iniciada a contagem, já foram 101 honrarias. Os reconhecimentos atestam a relevância editorial, a qualidade jornalística e o compromisso da produção com reportagens aprofundadas sobre os mais variados temas de interesse público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Caminhos da Reportagem é um programa que criou laços afetivos com a população. Ao longo dos anos, construiu uma relação de confiança com o público, abordando temas sensíveis e relevantes com cuidado e profundidade”, destaca a diretora de Jornalismo daEBC, Cidinha Matos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora ressalta que os prêmios são frutos de um trabalho exercido coletivamente. “É o esforço diário de uma equipe comprometida, que acredita no jornalismo como ferramenta de informação, reflexão e transformação social”, comenta Cidinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A galeria de troféus doCaminhos da Reportagemconcentra conquistas de alto prestígio no cenário jornalístico, como o Prêmio Vladimir Herzog de Anistia e Direitos Humanos, Prêmio Nacional de Jornalismo do Poder Judiciário, Prêmio Direitos Humanos de Jornalismo, Prêmio Petrobras de Jornalismo, Prêmio Sebrae de Jornalismo, Prêmio Tim Lopes e o internacional Prêmio TAL (Televisión América Latina). Apenas no ano passado, o programa venceu 15 prêmios e foi finalista em mais dois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desde 2008. Atualmente, é exibido todas as segundas-feiras, às 23h. O programa leva o telespectador para uma viagem pelo país e pelo mundo atrás de pautas especiais, com uma visão diferente, instigante e complexa de cada um dos assuntos escolhidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção disponibiliza as edições especiais no site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://tvbrasil.ebc.com.br/caminhosdareportagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.youtube.com/tvbrasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. As matérias anteriores também estão no aplicativoTV Brasil Play, disponível nas versões Android e iOS, e no sitehttp://tvbrasilplay.com.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista completa dos prêmios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicações como finalista desde 2010&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total de prêmios conquistados e indicações como finalista:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 – 7ª edição do Prêmio CROSP de Jornalismo – Categoria Telejornalismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programa: “Pelo direito de sorrir” – 1º lugar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data da premiação: 08 de janeiro de 2025&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caminhos-da-reportagem-da-tv-brasil-ultrapassa-marca-de-100-premios&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>, ultrapassou no final de 2025 a marca de 100 prêmios recebidos. Desde 2010, quando foi iniciada a contagem, já foram 101 honrarias. Os reconheciment...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 08:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 08:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 08:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 08:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Pzfsa1GLfgK8w5yp0zJCvI47LKE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large.jpg?itok=P9WgD62z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Sisu 2026: inscrições para o ensino superior começam nesta segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-o-ensino-superior-comecam-nesta-segunda</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-o-ensino-superior-comecam-nesta-segunda#1005</guid>
      <description>As inscrições para a edição de 2026 doSistema de Seleção Unificada (Sisu) começarão nesta segunda-feira (19) e poderão ser feitas até as 23 horas e 5...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Ev5iFIaTPEHgJ46yj-Pn92RMhTQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/sisu-2025.jpg?itok=jjilBi4z&quot; alt=&quot;Sisu 2026: inscrições para o ensino superior começam nesta segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para a edição de 2026 doSistema de Seleção Unificada (Sisu) começarão nesta segunda-feira (19) e poderão ser feitas até as 23 horas e 59 minutos de sexta-feira(23), no horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sisu é o processo seletivo para ingresso em cursos de graduação gratuitos em instituições públicas de educação superior em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A novidade desta edição é que o Sisu passará a considerar o resultado das três edições mais recentes do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) — 2023, 2024 e 2025 ─&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para acesso às vagas ofertadas pelas instituições públicas participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regras e o cronograma oficial do Sisu 2026 foram publicados pelo Ministério da Educação (MEC) no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos devem se inscrever pela internet, exclusivamente por meio do Portal Único de Acesso ao Ensino Superior,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A pessoa interessada poderá se inscrever em até duas opções de cursos superiores. O Ministério da Educação (MEC) alerta que não há cobrança de taxa de inscrição dos candidatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta edição do Sisu terá somente uma etapa de inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, os inscritos concorrerão, em um único processo seletivo, às vagas disponibilizadas para todo o ano letivo (primeiro e segundo semestres) pelas universidades públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao se inscrever, o candidato deverá, obrigatoriamente, preencher também o cadastro socioeconômico disponível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sãomais de274,8 mil vagasem7.388 cursos, oferecidos por 136 instituições, em 587 municípiosdo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a edição de 2026 é considerada a maior da história do Sisu em quantidade de instituições participantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, tanto para o primeiro quanto para o segundo semestre de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as 274 mil vagas disponibilizadas, mais de 73 mil são para cursos de licenciaturas presenciais. Os estudantes que optarem por esses cursos poderão se inscrever no Pé-de-Meia Licenciaturas. A iniciativa do Ministério da Educação (MEC) garante um incentivo financeiro mensal no valor de R$ 1.050.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MEC avisa que é de responsabilidade do candidato verificar previamente essa informação antes de realizar a inscrição no Sisu 2026, não sendo possível a escolha do semestre de ingresso, o qual será definido de acordo com a nota do candidato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/sisu-2026-inscricoes-para-o-ensino-superior-comecam-nesta-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As inscrições para a edição de 2026 doSistema de Seleção Unificada (Sisu) começarão nesta segunda-feira (19) e poderão ser feitas até as 23 horas e 5...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Ev5iFIaTPEHgJ46yj-Pn92RMhTQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/29/sisu-2025.jpg?itok=jjilBi4z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa começa a pagar Bolsa Família de janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-comeca-pagar-bolsa-familia-de-janeiro</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-comeca-pagar-bolsa-familia-de-janeiro#1006</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal começa a pagar a parcela de janeiro do Bolsa Família.
Recebem nesta segunda-feira (19) os beneficiários com Número de Inscr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/6hal1CZXmZPSYDWyX8cizBHqJKg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831958_d07fd20bf4_o.jpg?itok=Dl_U8dep&quot; alt=&quot;Caixa começa a pagar Bolsa Família de janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal começa a pagar a parcela de janeiro do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recebem nesta segunda-feira (19) os beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 1. Ao todo cerca de 18,8 milhões de famílias receberão o benefício neste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de nove estados receberão o crédito nesta segunda, independentemente do número final do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento unificado beneficia localidades em situação de emergência ou em estado de calamidade pública nos seguintes estados: Amazonas, Bahia, Paraná, Piauí, Rio Grande do Norte, Rio Grande do Sul, Roraima, Santa Catarina e Sergipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600. Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício integral, cerca de 2 milhões de famílias estão na regra de proteção em novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Em vigor desde junho de 2023, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde junho do ano passado, o tempo de permanência na regra de proteção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de dois para um ano. No entanto, quem entrou na regra até maio de 2025 continua a receber metade do benefício por dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês, não haverá o pagamento do Auxílio Gás, que beneficia famílias cadastradas no CadÚnico. Como o benefício só é pago a cada dois meses, o pagamento voltará em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/caixa-comeca-pagar-bolsa-familia-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal começa a pagar a parcela de janeiro do Bolsa Família.
Recebem nesta segunda-feira (19) os beneficiários com Número de Inscr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 07:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 07:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 07:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 07:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/6hal1CZXmZPSYDWyX8cizBHqJKg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831958_d07fd20bf4_o.jpg?itok=Dl_U8dep</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Juros altos travam crédito para 80% das indústrias, revela pesquisa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/juros-altos-travam-credito-para-80-das-industrias-revela-pesquisa</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/juros-altos-travam-credito-para-80-das-industrias-revela-pesquisa#1007</guid>
      <description>© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução
De cada dez empresas industriais, oito enfrentaram dificuldades para obter crédito.
Elas apontam os ju...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/y5Xr08-oUS6laRLEm1tjC0j6Gys=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/coronavirus_industria_automobilistica_fabrica2005200369.jpg?itok=uh0IOVz1&quot; alt=&quot;Juros altos travam crédito para 80% das indústrias, revela pesquisa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De cada dez empresas industriais, oito enfrentaram dificuldades para obter crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elas apontam os juros elevados como o principal obstáculo ao financiamento no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dado faz parte de pesquisa divulgada nesta segunda-feira (19) pela Confederação Nacional da Indústria (CNI) com apoio da Associação Brasileira de Desenvolvimento (ABDE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Sondagem Especial: Condições de Acesso ao Crédito em 2025, 80% dos empresários que tiveram problemas para acessar crédito de curto ou médio prazo (até 5 anos) citaram os juros altos como o maior entrave. Em seguida aparecem a exigência de garantias reais, como imóveis ou máquinas (32%), e a falta de linhas de crédito adequadas às necessidades das empresas (17%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cenário se repete no crédito de longo prazo, acima de 5 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse caso, 71% dos industriais atribuíram as dificuldades aos juros elevados, enquanto 31% mencionaram a exigência de garantias e 17% a ausência de linhas compatíveis com seus projetos de investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atual política monetária é bastante restritiva e encarece o crédito. Com a Selic em 15% ao ano e juros reais em torno de 10%, o financiamento fica mais caro e desestimula investimentos em expansão e inovação”, explica Maria Virgínia Colusso, analista de Políticas e Indústria da CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selic alta reduziu a busca por crédito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54% das empresas não buscaram crédito de longo prazo nos seis meses anteriores à pesquisa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49% não procuraram crédito de curto ou médio prazo no mesmo período&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apenas 26% contrataram ou renovaram crédito de curto prazo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no crédito de longo prazo, o percentual caiu para 17%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dificuldade maior no crédito de longo prazo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase um terço das empresas que tentaram crédito de longo prazo não teve sucesso&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/juros-altos-travam-credito-para-80-das-industrias-revela-pesquisa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Washington Alves/Proibida reprodução
De cada dez empresas industriais, oito enfrentaram dificuldades para obter crédito.
Elas apontam os ju...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 07:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 07:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 07:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 07:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/y5Xr08-oUS6laRLEm1tjC0j6Gys=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/coronavirus_industria_automobilistica_fabrica2005200369.jpg?itok=uh0IOVz1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Morre Raul Jungmann, presidente do Instituto Brasileiro de Mineração</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-raul-jungmann-presidente-do-instituto-brasileiro-de-mineracao</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-raul-jungmann-presidente-do-instituto-brasileiro-de-mineracao#1008</guid>
      <description>O Instituto Brasileiro de Mineração (IBRAM) informou neste domingo (18)o falecimento de Raul Jungmann, diretor-presidente da entidade, aos 73 anos. A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/alXYESCSI4s_cgqol66KB395rmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tmazs_abr_2311187603.jpg?itok=iIXyNLns&quot; alt=&quot;Morre Raul Jungmann, presidente do Instituto Brasileiro de Mineração&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Brasileiro de Mineração (IBRAM) informou neste domingo (18)o falecimento de Raul Jungmann, diretor-presidente da entidade, aos 73 anos. A morte ocorreu em Brasília, após um longo tratamento contra o câncer de pâncreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendendo a um desejo do próprio Jungmann, o velório será realizado em cerimônia reservada a familiares e amigos próximos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pernambucano, Raul Jungmann participou pormais de cinco décadas davida pública brasileira. Ao longo de sua trajetória, exerceu mandatos como vereador edeputado federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também liderouquatro ministérios nos governos Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer: Política Fundiária, Desenvolvimento Agrário, Defesa e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, assumiu a presidência do IBRAM, onde buscou uma agenda de transformação do setor mineral, com foco na defesa de uma mineração mais comprometido com a sustentabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a presidente do Conselho Diretor do IBRAM, Ana Sanches, afirmou que Raul Jungmann foi um &quot;homem público de estatura singular, defensor da democracia e comprometido com o interesse público&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, Jungmann conduziu o instituto em um período decisivo, fortalecendo a entidade e beneficiando o setor mineral, em um ciclo marcado pelo diálogo, pela visão estratégica e pela integridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim Focus: mercado reduz previsão de inflação para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: começa vacinação em massa contra a dengue com imunizante dose única 100% brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz à Noruega não sentir mais obrigação de pensar apenas na paz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado financeiro reduz para 4,02% projeção de inflação para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renovação automática de CNH beneficia 300 mil na primeira semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premiê do Japão convocará eleições antecipadas para 8 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio: Cordão do Boitatá estreia no circuito dos megablocos do carnaval&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-raul-jungmann-presidente-do-instituto-brasileiro-de-mineracao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Brasileiro de Mineração (IBRAM) informou neste domingo (18)o falecimento de Raul Jungmann, diretor-presidente da entidade, aos 73 anos. A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-19 00:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-19 00:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-19 00:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-19 00:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/alXYESCSI4s_cgqol66KB395rmg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/tmazs_abr_2311187603.jpg?itok=iIXyNLns</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Groenlândia agradece resposta de países europeus às tarifas de Trump</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/groenlandia-agradece-resposta-de-paises-europeus-tarifas-de-trump</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:40:29 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/groenlandia-agradece-resposta-de-paises-europeus-tarifas-de-trump#1009</guid>
      <description>© REUTERS/Marko Djurica/Proibida reprodução
A Groenlândia agradeceu às nações europeias neste domingo (18) por
manterem seu apoio à ilha do Ártico
ta...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UUN3t9ItCFCeFB0tzQ1bvkY6qWY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/2026-01-18t131448z_1_lynxmpem0h07s_rtroptp_3_usa-trump-greenland.jpg?itok=0Z6wfeOa&quot; alt=&quot;Groenlândia agradece resposta de países europeus às tarifas de Trump&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Marko Djurica/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Groenlândia agradeceu às nações europeias neste domingo (18) por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manterem seu apoio à ilha do Ártico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tarifas punitivas do presidente dos EUA, Donald Trump&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que quer anexar o território governado pela Dinamarca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;França, Alemanha, Reino Unido e outros países europeus enviaram esta semana pequenos grupos de militares para a Groenlândia a pedido da Dinamarca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o que levou Trump a ameaçar com tarifas comerciais sobre oito aliados europeus até que os EUA tenham permissão para comprar a ilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, os líderes europeus alertaram sobre uma &quot;perigosa espiral descendente&quot; em relação à ameaça tarifária de Trump, prometendo manter seu apoio à Groenlândia e à soberania da Dinamarca. Os embaixadores dos 27 países da União Europeia se reuniramneste domingo para discutir sua resposta à ameaça tarifária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Vivemos em tempos extraordinários que exigem não apenas decência, mas também muita coragem&quot;, disse a ministra do gabinete da Groenlândia, Naaja Nathanielsen, responsável pelos negócios, energia e minerais da ilha, em um comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump diz que a Groenlândia é vital para a segurança dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por causa de sua localização estratégica e de seus depósitos minerais, e não descartou o uso da força para tomá-la, aumentando o alarme na Europa com a perspectiva de um confronto direto entre os países da Otan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* É proibida a reprodução deste conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim Focus: mercado reduz previsão de inflação para 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: começa vacinação em massa contra a dengue com imunizante dose única 100% brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/groenlandia-agradece-resposta-de-paises-europeus-tarifas-de-trump&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Marko Djurica/Proibida reprodução
A Groenlândia agradeceu às nações europeias neste domingo (18) por
manterem seu apoio à ilha do Ártico
ta...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 18:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 18:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 18:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 18:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UUN3t9ItCFCeFB0tzQ1bvkY6qWY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/2026-01-18t131448z_1_lynxmpem0h07s_rtroptp_3_usa-trump-greenland.jpg?itok=0Z6wfeOa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
