<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 08/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 14:56:08 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Bicicletar lidera ranking de serviços públicos mais utilizados por turistas em Fortaleza, aponta pesquisa</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/bicicletar-lidera-ranking-de-servicos-publicos-mais-utilizados-por-turistas-em-fortaleza-aponta-pesquisa</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260108-c2f1389d2f55</guid>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:23:00 +0000</pubDate>
<description>Bicicletar lidera ranking de serviços públicos mais utilizados por turistas em Fortaleza, aponta pesquisa - Quinta, 08 Janeiro 2026 09:23</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" alt="Bicicletar lidera ranking de serviços públicos mais utilizados por turistas em Fortaleza, aponta pes" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O sistema de bicicletas compartilhadas de Fortaleza, o Bicicletar, alcançou o topo da preferência entre os visitantes da capital cearense. De acordo com a 5ª edição da pesquisa Perfil, Percepção da Satisfação e Felicidade do Turista em Fortaleza, realizada entre julho e agosto de 2025, o sistema foi o serviço público mais utilizado pelos turistas que demandaram algum suporte municipal durante a estadia.</p>
<p>Os dados, levantados pelo Observatório do Turismo de Fortaleza, mostram que 27,7% dos turistas que utilizaram serviços públicos optaram pelo Bicicletar. Em seguida aparecem outros serviços essenciais, como o sistema de ônibus (17,5%), o Wi-Fi Fortaleza (16,1%) e as Casas do Turista (12,1%).</p>
<p>Este resultado reflete não apenas a eficiência do sistema como alternativa de transporte, mas também sua integração com a experiência turística da cidade. Com a orla da Beira-Mar e as praias figurando como os atrativos mais marcantes para os visitantes, a bicicleta se consolida como o meio ideal para explorar a cidade, oferecendo agilidade no deslocamento aliada à contemplação da paisagem.</p>
<p><strong>Mobilidade ativa e bem-estar</strong></p>
<p>A liderança do Bicicletar reforça o potencial de Fortaleza como uma cidade inteligente que valoriza a mobilidade ativa. Além de facilitar o deslocamento entre pontos turísticos, o sistema incentiva a saúde física e mental, permitindo que o turista vivencie a cidade de forma mais orgânica e sustentável, evitando congestionamentos e reduzindo a pegada de carbono da viagem.</p>
<p>A facilidade de acesso e a capilaridade das estações transformaram a dinâmica urbana, permitindo que o visitante tenha autonomia para traçar seus próprios roteiros, conectando-se diretamente com a infraestrutura da cidade que, segundo a pesquisa, foi elogiada por 13% dos entrevistados como um ponto de melhoria já percebido.</p>
<p>A pesquisa de Satisfação e Felicidade contou com uma amostra de 852 turistas e grau de confiança de 99%, ratificando a relevância estatística da preferência pelo modal cicloviário na capital cearense.</p>
<p><strong>Como usar o Bicicletar</strong></p>
<p>Para quem tem Bilhete Único (BU) ou carteira de estudante em Fortaleza, o uso do Bicicletar é gratuito, com viagens de até 60 minutos (de segunda a sábado) ou 90 minutos (domingos eferiados), precisando de 15 minutos de intervalo entre usos. O cadastro envolve vincular o BU no aplicativo Bicicletar e um cartão de crédito (sem cobrança se dentro das regras) para ativar o passe anual gratuito.</p>
<p>Para quem não tem BU ou carteira de estudante, o sistema funciona por planos (diário, mensal ou anual), com valores acessíveis. O sistema é apto para uso de turistas brasileiros e estrangeiros. No caso dos turistas estrangeiros, é necessário preencher com dados do passaporte.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/bicicletar-lidera-ranking-de-servicos-publicos-mais-utilizados-por-turistas-em-fortaleza-aponta-pesquisa" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/bicicletar.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Bicicletar lidera ranking de serviços públicos mais utilizados por turistas em Fortaleza, aponta pes</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>