<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Sedih lança edital para convocar entidades da sociedade civil que irão compor o Conselho Deliberativo do PPDDH-CE</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/sedih-lanca-edital-para-convocar-entidades-da-sociedade-civil-que-irao-compor-o-conselho-deliberativo-do-ppddh-ce/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T10:42:32</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) divulga o Edital nº 01/2026, que convoca entidades da sociedade civil para compor o Conselho Deliberativo do Programa Estadual de Proteção aos Defensores e Defensoras dos Direitos Humanos, Comunicadores e Ambientalistas (CONDEL do PPDDH-CE). As inscrições para participação no processo de escolha estarão abertas de 9 a 22 de fevereiro.

O edital define o processo de seleção de cinco entidades da sociedade civil, sediadas no Ceará e com atuação comprovada na defesa e promoção dos direitos humanos, para integrar o colegiado por um mandato de dois anos, com possibilidade de recondução. Confira o edital completo clicando aqui.

O CONDEL do PPDDH-CE é um órgão colegiado de caráter consultivo, deliberativo e normativo, vinculado à Sedih. Compete ao colegiado, dentre outras atribuições, fortalecer a política estadual de proteção aos defensores e defensoras dos Direitos Humanos, comunicadores e ambientalistas, articulando os atores da rede de proteção a pessoas ameaçadas, e deliberar sobre os casos que lhe são encaminhados.

“A participação da sociedade civil nos colegiados é fundamental para garantir o controle social, além da construção e manutenção de políticas públicas afirmativas, assertivas e democráticas, voltadas no nosso Estado”, destaca a secretária dos Direitos Humanos, Socorro França.

As entidades interessadas devem realizar a inscrição exclusivamente por meio do e-mail napp@direitoshumanos.ce.gov.br, no período indicado no edital, enviando a documentação exigida. Cada entidade eleita deverá indicar um representante titular e um suplente para compor o CONDEL do PPDDH-CE.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) divulga o Edital nº 01/2026, que convoca entidades da sociedade civil para compor o Conselho Deliberativo do Programa Estadual de Proteção aos Defensores e Defensoras dos Direitos Humanos, Comunicadores e Ambientalistas (CONDEL do PPDDH-CE). As inscrições para participação no processo de escolha estarão abertas de 9 a 22 de fevereiro.

O edital define o processo de seleção de cinco entidades da sociedade civil, sediadas no Ceará e com atuação comprovada na defesa e promoção dos direitos humanos, para integrar o colegiado por um mandato de dois anos, com possibilidade de recondução. Confira o edital completo clicando aqui.

O CONDEL do PPDDH-CE é um órgão colegiado de caráter consultivo, deliberativo e normativo, vinculado à Sedih. Compete ao colegiado, dentre outras atribuições, fortalecer a política estadual de proteção aos defensores e defensoras dos Direitos Humanos, comunicadores e ambientalistas, articulando os atores da rede de proteção a pessoas ameaçadas, e deliberar sobre os casos que lhe são encaminhados.

“A participação da sociedade civil nos colegiados é fundamental para garantir o controle social, além da construção e manutenção de políticas públicas afirmativas, assertivas e democráticas, voltadas no nosso Estado”, destaca a secretária dos Direitos Humanos, Socorro França.

As entidades interessadas devem realizar a inscrição exclusivamente por meio do e-mail napp@direitoshumanos.ce.gov.br, no período indicado no edital, enviando a documentação exigida. Cada entidade eleita deverá indicar um representante titular e um suplente para compor o CONDEL do PPDDH-CE.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/0302-Edital-Condel-Site.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>De maracatu a mela-mela, Cidade Mais Infância celebra o Carnaval cearense</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/de-maracatu-a-mela-mela-cidade-mais-infancia-celebra-o-carnaval-cearense/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T10:42:30</pubDate>
    <description><![CDATA[O equipamento funcionará normalmente durante o feriado, com atividades lúdicas, culturais e muita diversão para crianças e famílias.

No Carnaval da Cidade Mais Infância, a rua vira brincadeira, a cultura vira aprendizado e a alegria é um direito de toda criança. Com o tema “Carnaval 2026 – Pequenos Foliões, Grandes Tradições”, a programação de fevereiro se veste de cores e ritmos, celebrando o nosso Carnaval. Ao unir aprendizado e diversão, a festa se transforma em um espaço onde as crianças podem explorar suas identidades e expressar sua criatividade.

Com suas cores vibrantes, ritmos contagiantes e uma rica variedade de atividades, a festividade destaca a importância da alegria e da coletividade. Como exemplo, a produção de máscaras para exposição envolve a comunidade na criação de peças que resgatam as origens culturais dos símbolos carnavalescos, além de apresentar um panorama da história do Carnaval de rua no Brasil.

A exposição apresenta quatro estações que mergulham nas tradições cearenses. A Estação 1 destaca a Majestade do Maracatu Cearense, com imagens da Calunga, a boneca sagrada, e coroas douradas que ilustram o cortejo real, mais solene e dramático que o de Pernambuco. As crianças aprendem que aqui o Carnaval tem reis e rainhas, e o ritmo cadenciado celebra a proteção dos antepassados.

Na Estação 2, a magia do interior aparece com os Caretas e Papangus, personagens que usam máscaras coloridas e roupas de retalhos para brincar de esconde-esconde, misturando mistério e diversão nas ruas. Eles mudam a voz e a identidade para garantir a surpresa e a festa. Já a Estação 3 traz a tradição popular do Mela-Mela e do Corso, onde a alegria se expressa em se sujar e desfilar em carros antigos enfeitados, como acontecia em Aracati e na capital. Essa brincadeira de rua é uma marca do Carnaval cearense, cheia de risos e confetes.

Na Estação 4, o som da gente mostra a diversidade musical do Ceará, que vai das marchinhas tocadas pelas charangas até o forró elétrico que anima os trios elétricos. A mistura de ritmos mantém a festa viva e vibrante, convidando todos a dançar.

O espetáculo “O Carnaval das Cores” celebra a cultura dos carnavais de rua com música, dança e alegria. Durante fevereiro, o show começa com um bloquinho animado que sai do teatro até a Praça Verde, envolvendo o público em uma festa a céu aberto. No palco, samba, frevo, maracatu e elementos circenses se combinam para criar uma experiência lúdica e emocionante, mostrando a riqueza da cultura popular brasileira e sua capacidade de unir e encantar pessoas de todas as idades.

Na Praça Verde, o bailinho de Carnaval da Turma da CMI anima as crianças com músicas e brincadeiras, incentivando o uso de fantasias, serpentinas e adereços festivos. O espaço vira um ambiente inclusivo e alegre, onde pequenos foliões vivem a magia do Carnaval com muita diversão.

Na TV Ceará, os visitantes entram em um programa de entrevistas para falar sobre as tradições do Carnaval no Ceará e no Brasil. Eles compartilham seus símbolos favoritos da festa e contam como imaginam o Carnaval perfeito, valorizando a diversidade cultural e a criatividade dos foliões mirins.

O teatro apresenta “Orquestra do Improviso”, uma comédia musical onde palhaços tentam salvar o show do Carnaval tocando instrumentos com a ajuda do público, numa mistura de risadas e dança. Já no cineteatro, “Vai Dar Samba: Marinheiro Só” conta a história de Catôco e seus amigos que descobrem a magia da música em uma loja de instrumentos, convidando o público a uma aventura cheia de amizade e encanto.

Na Casa do Artista, as crianças participam da oficina de máscaras de papel machê, criando e decorando seus próprios adereços carnavalescos. A atividade estimula a criatividade e o contato com as tradições, fazendo com que cada máscara conte uma história de alegria e festa.

Na Escola, o Carnaval é tema de poemas que ajudam a construir uma visão de mundo baseada em alegria, coletividade, igualdade e renovação. A diversidade das festas brasileiras é celebrada, mostrando que cada região tem sua forma única de viver o Carnaval, tornando-o ainda mais especial.

Durante o Carnaval, os agentes do Detran realizam uma blitz educativa com orientações sobre segurança e cuidados durante o período festivo. Ao mesmo tempo, no espaço Aeroporto, os visitantes embarcam numa viagem cultural pelos Carnavais de Nice, Veneza, Madri e Nova Orleans. A atividade apresenta tradições e expressões artísticas que tornam cada festa única, promovendo o intercâmbio cultural e a valorização das diferenças.

Na Fábrica de Pizza, a receita do mês é a pizza mista com massa rosa de beterraba, que une sabor, cor e nutrição, despertando a curiosidade das crianças para alimentos naturais de forma divertida. Na Escola de Gastronomia, o sorvete de ninho com geleia de morango representa a doçura e as cores do Carnaval, ensinando sobre textura, combinação e transformação dos alimentos.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quinta a domingo, das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O equipamento funcionará normalmente durante o feriado, com atividades lúdicas, culturais e muita diversão para crianças e famílias.

No Carnaval da Cidade Mais Infância, a rua vira brincadeira, a cultura vira aprendizado e a alegria é um direito de toda criança. Com o tema “Carnaval 2026 – Pequenos Foliões, Grandes Tradições”, a programação de fevereiro se veste de cores e ritmos, celebrando o nosso Carnaval. Ao unir aprendizado e diversão, a festa se transforma em um espaço onde as crianças podem explorar suas identidades e expressar sua criatividade.

Com suas cores vibrantes, ritmos contagiantes e uma rica variedade de atividades, a festividade destaca a importância da alegria e da coletividade. Como exemplo, a produção de máscaras para exposição envolve a comunidade na criação de peças que resgatam as origens culturais dos símbolos carnavalescos, além de apresentar um panorama da história do Carnaval de rua no Brasil.

A exposição apresenta quatro estações que mergulham nas tradições cearenses. A Estação 1 destaca a Majestade do Maracatu Cearense, com imagens da Calunga, a boneca sagrada, e coroas douradas que ilustram o cortejo real, mais solene e dramático que o de Pernambuco. As crianças aprendem que aqui o Carnaval tem reis e rainhas, e o ritmo cadenciado celebra a proteção dos antepassados.

Na Estação 2, a magia do interior aparece com os Caretas e Papangus, personagens que usam máscaras coloridas e roupas de retalhos para brincar de esconde-esconde, misturando mistério e diversão nas ruas. Eles mudam a voz e a identidade para garantir a surpresa e a festa. Já a Estação 3 traz a tradição popular do Mela-Mela e do Corso, onde a alegria se expressa em se sujar e desfilar em carros antigos enfeitados, como acontecia em Aracati e na capital. Essa brincadeira de rua é uma marca do Carnaval cearense, cheia de risos e confetes.

Na Estação 4, o som da gente mostra a diversidade musical do Ceará, que vai das marchinhas tocadas pelas charangas até o forró elétrico que anima os trios elétricos. A mistura de ritmos mantém a festa viva e vibrante, convidando todos a dançar.

O espetáculo “O Carnaval das Cores” celebra a cultura dos carnavais de rua com música, dança e alegria. Durante fevereiro, o show começa com um bloquinho animado que sai do teatro até a Praça Verde, envolvendo o público em uma festa a céu aberto. No palco, samba, frevo, maracatu e elementos circenses se combinam para criar uma experiência lúdica e emocionante, mostrando a riqueza da cultura popular brasileira e sua capacidade de unir e encantar pessoas de todas as idades.

Na Praça Verde, o bailinho de Carnaval da Turma da CMI anima as crianças com músicas e brincadeiras, incentivando o uso de fantasias, serpentinas e adereços festivos. O espaço vira um ambiente inclusivo e alegre, onde pequenos foliões vivem a magia do Carnaval com muita diversão.

Na TV Ceará, os visitantes entram em um programa de entrevistas para falar sobre as tradições do Carnaval no Ceará e no Brasil. Eles compartilham seus símbolos favoritos da festa e contam como imaginam o Carnaval perfeito, valorizando a diversidade cultural e a criatividade dos foliões mirins.

O teatro apresenta “Orquestra do Improviso”, uma comédia musical onde palhaços tentam salvar o show do Carnaval tocando instrumentos com a ajuda do público, numa mistura de risadas e dança. Já no cineteatro, “Vai Dar Samba: Marinheiro Só” conta a história de Catôco e seus amigos que descobrem a magia da música em uma loja de instrumentos, convidando o público a uma aventura cheia de amizade e encanto.

Na Casa do Artista, as crianças participam da oficina de máscaras de papel machê, criando e decorando seus próprios adereços carnavalescos. A atividade estimula a criatividade e o contato com as tradições, fazendo com que cada máscara conte uma história de alegria e festa.

Na Escola, o Carnaval é tema de poemas que ajudam a construir uma visão de mundo baseada em alegria, coletividade, igualdade e renovação. A diversidade das festas brasileiras é celebrada, mostrando que cada região tem sua forma única de viver o Carnaval, tornando-o ainda mais especial.

Durante o Carnaval, os agentes do Detran realizam uma blitz educativa com orientações sobre segurança e cuidados durante o período festivo. Ao mesmo tempo, no espaço Aeroporto, os visitantes embarcam numa viagem cultural pelos Carnavais de Nice, Veneza, Madri e Nova Orleans. A atividade apresenta tradições e expressões artísticas que tornam cada festa única, promovendo o intercâmbio cultural e a valorização das diferenças.

Na Fábrica de Pizza, a receita do mês é a pizza mista com massa rosa de beterraba, que une sabor, cor e nutrição, despertando a curiosidade das crianças para alimentos naturais de forma divertida. Na Escola de Gastronomia, o sorvete de ninho com geleia de morango representa a doçura e as cores do Carnaval, ensinando sobre textura, combinação e transformação dos alimentos.

A Cidade Mais Infância é um equipamento do Governo do Ceará coordenado pela Secretaria da Proteção Social. O espaço é um parque coberto que reproduz uma cidade onde a criança é a protagonista. A Cidade funciona no Centro de Eventos do Ceará, de quinta a domingo, das 13h às 18h. Para visitar, é preciso agendar no site www.cidademaisinfancia.sps.ce.gov.br.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Cidade-Mais-Infancia-Carnaval-3.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Uece coordena no Ceará pesquisa que avaliará o uso de cannabis em crianças com TEA</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/uece-coordena-no-ceara-pesquisa-que-avaliara-o-uso-de-cannabis-em-criancas-com-tea/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T09:42:13</pubDate>
    <description><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece), em parceria com a GreenCare Pharma e outras instituições de ensino de São Paulo, deu início à etapa de organização de uma pesquisa que tem como objetivo aplicar e avaliar uma formulação à base de cannabis medicinal em crianças com Transtorno do Espectro Autista (TEA), estabelecendo a eficácia e a segurança das doses.

No Ceará, o estudo será conduzido pelo Laboratório de Neurociência e Inovação Translacional (Lanit) e pelo Grupo de Pesquisa e Estudos em Neuroinflamação e Neurotoxicologia (Genit), sob coordenação do professor Gislei Aragão, vinculado ao Instituto Superior de Ciências Biomédicas (ISCB) da Uece.

Segundo o pesquisador, o projeto representa um avanço expressivo para a universidade e para a ciência brasileira, não apenas pela realização da pesquisa diretamente com esses pacientes, mas também porque há o intuito de, a partir dos resultados, ser desenvolvido um produto acessível para a população. “Esse não é apenas um ensaio clínico. Trata-se de um projeto completo de desenvolvimento de um produto à base de cannabis medicinal, que já passou por toda a etapa pré-clínica e agora avança para estudos em humanos”, explica.

O estudo adota o desenho metodológico considerado padrão ouro da pesquisa clínica, sendo duplo-cego, randomizado e controlado por placebo. Ao todo, 120 crianças com TEA participarão da pesquisa, divididas igualmente entre o Ceará e São Paulo. De acordo com o pesquisador Gislei Aragão, a metodologia foi cuidadosamente planejada para garantir a confiabilidade dos resultados. “O ensaio clínico está no topo da pirâmide das evidências científicas. E quando randomizamos essas crianças, ou seja, colocamos ela de forma aleatória em diferentes grupos, de tratamento e de placebo, isso proporciona ainda mais confiabilidade ao estudo. Além disso, o nosso desenho foi pensado para minimizar ao máximo os vieses, garantindo maior robustez e validade aos resultados”, afirma.

A pesquisa tem como foco principal a avaliação dos chamados comportamentos disruptivos, como agitação, agressividade e inquietação, sintomas que podem estar presentes em crianças com TEA e que, em alguns casos, exigem tratamento farmacológico. “Hoje, as opções medicamentosas são limitadas e, em geral, envolvem o uso de antipsicóticos, que podem causar muitos efeitos colaterais. A ideia é oferecer um produto farmacológico com maior segurança e menos efeitos adversos para determinados casos do TEA”, destaca o professor.

As crianças participantes serão acompanhadas por uma equipe multiprofissional formada por neuropediatras e psiquiatras infantis, com avaliações clínicas semanais ao longo de três meses. Também serão realizados exames laboratoriais antes e após o período de intervenção, como forma de monitorar a segurança do tratamento. Segundo o coordenador da pesquisa no Ceará, o estudo avaliará diferentes doses da formulação para identificar uma referência mais adequada para a maioria dos pacientes. “A resposta à cannabis pode variar muito entre os indivíduos, por isso é fundamental estudar diferentes dosagens para estabelecer parâmetros mais seguros e eficazes”, explica o professor Gislei Aragão.

Caso a eficácia e a segurança desta formulação rica em canabidiol sejam confirmadas, os resultados poderão trazer impactos significativos para famílias, profissionais da saúde e para o próprio Sistema Único de Saúde (SUS). “Isso traz mais segurança para o médico prescrever, para a família utilizar e para a sociedade ter acesso a um produto testado e validado cientificamente, diferente de muitos que hoje circulam sem controle ou padronização”, observa o pesquisador. Ele ressalta ainda que o objetivo é que o produto desenvolvido possa, futuramente, ser incorporado ao SUS. “Com um ensaio clínico desse porte, o sistema público passa a ter uma base científica sólida para avaliar o uso desse medicamento”, pontua.

O professor reforça que todo o estudo será conduzido com rigor ético e total independência científica. “Nosso compromisso é com a ciência. Os resultados serão publicados, independentemente de serem positivos ou não. Não estamos aqui para prometer cura, mas para produzir conhecimento confiável que ajude famílias e profissionais a tomarem decisões”, afirma. Para a Uece, o projeto consolida a instituição como referência nacional e internacional em pesquisa translacional. “Um estudo dessa magnitude coloca a universidade em evidência no cenário científico global e fortalece o papel da pesquisa desenvolvida no Nordeste”, conclui Gislei Aragão.

A etapa de organização foi iniciada. A fase de seleção dos participantes e de aplicação clínica do produto rico em canabidiol está prevista para ser realizada entre o segundo semestre de 2026 e o primeiro semestre de 2027. Para essa etapa, os pesquisadores contarão com a parceria do Instituto da Primeira Infância (Iprede), de onde serão selecionadas as crianças com TEA.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Universidade Estadual do Ceará (Uece), em parceria com a GreenCare Pharma e outras instituições de ensino de São Paulo, deu início à etapa de organização de uma pesquisa que tem como objetivo aplicar e avaliar uma formulação à base de cannabis medicinal em crianças com Transtorno do Espectro Autista (TEA), estabelecendo a eficácia e a segurança das doses.

No Ceará, o estudo será conduzido pelo Laboratório de Neurociência e Inovação Translacional (Lanit) e pelo Grupo de Pesquisa e Estudos em Neuroinflamação e Neurotoxicologia (Genit), sob coordenação do professor Gislei Aragão, vinculado ao Instituto Superior de Ciências Biomédicas (ISCB) da Uece.

Segundo o pesquisador, o projeto representa um avanço expressivo para a universidade e para a ciência brasileira, não apenas pela realização da pesquisa diretamente com esses pacientes, mas também porque há o intuito de, a partir dos resultados, ser desenvolvido um produto acessível para a população. “Esse não é apenas um ensaio clínico. Trata-se de um projeto completo de desenvolvimento de um produto à base de cannabis medicinal, que já passou por toda a etapa pré-clínica e agora avança para estudos em humanos”, explica.

O estudo adota o desenho metodológico considerado padrão ouro da pesquisa clínica, sendo duplo-cego, randomizado e controlado por placebo. Ao todo, 120 crianças com TEA participarão da pesquisa, divididas igualmente entre o Ceará e São Paulo. De acordo com o pesquisador Gislei Aragão, a metodologia foi cuidadosamente planejada para garantir a confiabilidade dos resultados. “O ensaio clínico está no topo da pirâmide das evidências científicas. E quando randomizamos essas crianças, ou seja, colocamos ela de forma aleatória em diferentes grupos, de tratamento e de placebo, isso proporciona ainda mais confiabilidade ao estudo. Além disso, o nosso desenho foi pensado para minimizar ao máximo os vieses, garantindo maior robustez e validade aos resultados”, afirma.

A pesquisa tem como foco principal a avaliação dos chamados comportamentos disruptivos, como agitação, agressividade e inquietação, sintomas que podem estar presentes em crianças com TEA e que, em alguns casos, exigem tratamento farmacológico. “Hoje, as opções medicamentosas são limitadas e, em geral, envolvem o uso de antipsicóticos, que podem causar muitos efeitos colaterais. A ideia é oferecer um produto farmacológico com maior segurança e menos efeitos adversos para determinados casos do TEA”, destaca o professor.

As crianças participantes serão acompanhadas por uma equipe multiprofissional formada por neuropediatras e psiquiatras infantis, com avaliações clínicas semanais ao longo de três meses. Também serão realizados exames laboratoriais antes e após o período de intervenção, como forma de monitorar a segurança do tratamento. Segundo o coordenador da pesquisa no Ceará, o estudo avaliará diferentes doses da formulação para identificar uma referência mais adequada para a maioria dos pacientes. “A resposta à cannabis pode variar muito entre os indivíduos, por isso é fundamental estudar diferentes dosagens para estabelecer parâmetros mais seguros e eficazes”, explica o professor Gislei Aragão.

Caso a eficácia e a segurança desta formulação rica em canabidiol sejam confirmadas, os resultados poderão trazer impactos significativos para famílias, profissionais da saúde e para o próprio Sistema Único de Saúde (SUS). “Isso traz mais segurança para o médico prescrever, para a família utilizar e para a sociedade ter acesso a um produto testado e validado cientificamente, diferente de muitos que hoje circulam sem controle ou padronização”, observa o pesquisador. Ele ressalta ainda que o objetivo é que o produto desenvolvido possa, futuramente, ser incorporado ao SUS. “Com um ensaio clínico desse porte, o sistema público passa a ter uma base científica sólida para avaliar o uso desse medicamento”, pontua.

O professor reforça que todo o estudo será conduzido com rigor ético e total independência científica. “Nosso compromisso é com a ciência. Os resultados serão publicados, independentemente de serem positivos ou não. Não estamos aqui para prometer cura, mas para produzir conhecimento confiável que ajude famílias e profissionais a tomarem decisões”, afirma. Para a Uece, o projeto consolida a instituição como referência nacional e internacional em pesquisa translacional. “Um estudo dessa magnitude coloca a universidade em evidência no cenário científico global e fortalece o papel da pesquisa desenvolvida no Nordeste”, conclui Gislei Aragão.

A etapa de organização foi iniciada. A fase de seleção dos participantes e de aplicação clínica do produto rico em canabidiol está prevista para ser realizada entre o segundo semestre de 2026 e o primeiro semestre de 2027. Para essa etapa, os pesquisadores contarão com a parceria do Instituto da Primeira Infância (Iprede), de onde serão selecionadas as crianças com TEA.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/reitoria-Uece-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hospital Regional do Cariri realiza atendimento especializado a vítimas de acidentes por animais peçonhentos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/06/hospital-regional-do-cariri-realiza-atendimento-especializado-a-vitimas-de-acidentes-por-animais-peconhentos/</guid>
    <pubDate>2026-02-06T09:27:08</pubDate>
    <description><![CDATA[O paciente Pedro Marcelino foi picado por escorpião e recebeu atendimento na emergência do HRC

Incentivado pela esposa, o paciente buscou atendimento no Hospital Regional do Cariri (HRC), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). Na emergência da unidade, Pedro passou pela triagem, foi avaliado pela equipe médica e permaneceu em observação, recebendo a medicação prescrita, o que resultou na melhora dos sintomas.

Os animais peçonhentos são aqueles capazes de injetar veneno. Entre eles estão escorpiões, cobras e aranhas. Os acidentes com esses animais representam uma emergência médica e precisam de atenção, mesmo quando os sintomas iniciais parecem leves.

A médica emergencista que atua no HRC, Morgana Tavares, explica que os sinais de gravidade variam conforme o animal envolvido, mas que alguns sintomas servem de alerta para buscar socorro imediato. “São eles: dor intensa que se espalha rapidamente, inchaço progressivo ou endurecimento na região, vômito, tontura, suadeira, visão embaçada, dificuldade para respirar, muita sonolência, paciente confuso ou queda da pressão. Esses sintomas indicam que o veneno já está agindo de forma mais sistêmica no corpo todo e esse paciente precisa ser atendido com urgência maior”, afirma.

Leia mais: Saúde do Ceará orienta sobre como agir em caso de acidentes com animais peçonhentos

Quando chega ao HRC, o paciente é avaliado pela equipe de emergência, que classifica a gravidade e identifica o tipo provável de animal envolvido. Havendo a indicação, é aplicado o soro antiveneno específico. “Além disso, o HRC realiza o acompanhamento clínico, monitora sinais vitais e reavalia exames laboratoriais, porque algumas complicações podem surgir mesmo depois de uma melhora inicial”, ressalta a médica Morgana.

Para aplicação do soro, são considerados sintomas, tipo de animal envolvido e exames

A avaliação da necessidade da aplicação dos soros antiveneno é realizada em conjunto com a farmácia hospitalar. De acordo com a farmacêutica Marina Santos, a equipe considera os sintomas, o tipo de animal e os exames laboratoriais. “Pacientes que chegam sem sintomas clínicos e com exames normais, devem permanecer em observação por no mínimo 12 horas, pois em alguns casos podem ocorrer reações tardias do veneno injetado. Pacientes que já apresentam sinais de envenenamento devem permanecer em observação por no mínimo 24 horas ou até haver melhora clínica e laboratorial do paciente para a alta”, explica.

A farmacêutica pontua ainda que o objetivo do soro é neutralizar o veneno que ainda está circulando no organismo e a quantidade aplicada vai depender se o caso é considerado leve, moderado ou grave.

Farmácia do HRC dispõe de cinco tipos de soros antiveneno

No HRC, todos os tipos de soros necessários para esses atendimentos estão disponíveis, que são os soros antibotrópico (antídoto para picadas de serpentes como a jararaca), anticrotálico (antídoto para picadas de cascavel), antielapídico (antídoto para picadas de cobras corais verdadeiras), antiescorpiônico (antídoto para picadas de escorpião amarelo) e antiaracnídeo (antídoto para picadas de aranhas).

No Ceará, entre os anos de 2024 e 2025, houve um total de 26.660 acidentes por animais peçonhentos, sendo 12.061 em 2024 e 14.599 em 2025. Acidentes com escorpiões representam 60,8% das notificações no período citado.

“Este crescimento absoluto não deve ser interpretado apenas como um aumento na densidade populacional de animais, mas também como um reflexo do fortalecimento da rede de vigilância e do planejamento para distribuição de imunobiológicos”, destaca a coordenadora de Vigilância Epidemiológica e Prevenção em Saúde da Sesa, Ana Cabral.

Na região do Cariri, foram notificados 2.825 acidentes por animais peçonhentos em 2024, e 3.667 em 2025, um crescimento de 29,8% entre os dois anos. Somente em 2024, o HRC registrou 96 notificações de acidentes com animais peçonhentos. Em 2025, esse número chegou a 149 notificações.

A médica Morgana Tavares orienta sobre o que não deve ser feito após um acidente com animais peçonhentos. “Não se deve cortar o local, fazer torniquete, sugar o veneno ou aplicar qualquer substância. O correto é manter o membro em repouso, retirar anéis, pulseiras, calçados apertados e lavar apenas com água e sabão. Se for possível, você pode tirar uma foto do animal para facilitar a identificação do tratamento”, conclui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O paciente Pedro Marcelino foi picado por escorpião e recebeu atendimento na emergência do HRC

Incentivado pela esposa, o paciente buscou atendimento no Hospital Regional do Cariri (HRC), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). Na emergência da unidade, Pedro passou pela triagem, foi avaliado pela equipe médica e permaneceu em observação, recebendo a medicação prescrita, o que resultou na melhora dos sintomas.

Os animais peçonhentos são aqueles capazes de injetar veneno. Entre eles estão escorpiões, cobras e aranhas. Os acidentes com esses animais representam uma emergência médica e precisam de atenção, mesmo quando os sintomas iniciais parecem leves.

A médica emergencista que atua no HRC, Morgana Tavares, explica que os sinais de gravidade variam conforme o animal envolvido, mas que alguns sintomas servem de alerta para buscar socorro imediato. “São eles: dor intensa que se espalha rapidamente, inchaço progressivo ou endurecimento na região, vômito, tontura, suadeira, visão embaçada, dificuldade para respirar, muita sonolência, paciente confuso ou queda da pressão. Esses sintomas indicam que o veneno já está agindo de forma mais sistêmica no corpo todo e esse paciente precisa ser atendido com urgência maior”, afirma.

Leia mais: Saúde do Ceará orienta sobre como agir em caso de acidentes com animais peçonhentos

Quando chega ao HRC, o paciente é avaliado pela equipe de emergência, que classifica a gravidade e identifica o tipo provável de animal envolvido. Havendo a indicação, é aplicado o soro antiveneno específico. “Além disso, o HRC realiza o acompanhamento clínico, monitora sinais vitais e reavalia exames laboratoriais, porque algumas complicações podem surgir mesmo depois de uma melhora inicial”, ressalta a médica Morgana.

Para aplicação do soro, são considerados sintomas, tipo de animal envolvido e exames

A avaliação da necessidade da aplicação dos soros antiveneno é realizada em conjunto com a farmácia hospitalar. De acordo com a farmacêutica Marina Santos, a equipe considera os sintomas, o tipo de animal e os exames laboratoriais. “Pacientes que chegam sem sintomas clínicos e com exames normais, devem permanecer em observação por no mínimo 12 horas, pois em alguns casos podem ocorrer reações tardias do veneno injetado. Pacientes que já apresentam sinais de envenenamento devem permanecer em observação por no mínimo 24 horas ou até haver melhora clínica e laboratorial do paciente para a alta”, explica.

A farmacêutica pontua ainda que o objetivo do soro é neutralizar o veneno que ainda está circulando no organismo e a quantidade aplicada vai depender se o caso é considerado leve, moderado ou grave.

Farmácia do HRC dispõe de cinco tipos de soros antiveneno

No HRC, todos os tipos de soros necessários para esses atendimentos estão disponíveis, que são os soros antibotrópico (antídoto para picadas de serpentes como a jararaca), anticrotálico (antídoto para picadas de cascavel), antielapídico (antídoto para picadas de cobras corais verdadeiras), antiescorpiônico (antídoto para picadas de escorpião amarelo) e antiaracnídeo (antídoto para picadas de aranhas).

No Ceará, entre os anos de 2024 e 2025, houve um total de 26.660 acidentes por animais peçonhentos, sendo 12.061 em 2024 e 14.599 em 2025. Acidentes com escorpiões representam 60,8% das notificações no período citado.

“Este crescimento absoluto não deve ser interpretado apenas como um aumento na densidade populacional de animais, mas também como um reflexo do fortalecimento da rede de vigilância e do planejamento para distribuição de imunobiológicos”, destaca a coordenadora de Vigilância Epidemiológica e Prevenção em Saúde da Sesa, Ana Cabral.

Na região do Cariri, foram notificados 2.825 acidentes por animais peçonhentos em 2024, e 3.667 em 2025, um crescimento de 29,8% entre os dois anos. Somente em 2024, o HRC registrou 96 notificações de acidentes com animais peçonhentos. Em 2025, esse número chegou a 149 notificações.

A médica Morgana Tavares orienta sobre o que não deve ser feito após um acidente com animais peçonhentos. “Não se deve cortar o local, fazer torniquete, sugar o veneno ou aplicar qualquer substância. O correto é manter o membro em repouso, retirar anéis, pulseiras, calçados apertados e lavar apenas com água e sabão. Se for possível, você pode tirar uma foto do animal para facilitar a identificação do tratamento”, conclui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/acidentes-animais-peconhentos-HRC-2.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>