<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 26/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>8 notícias publicadas hoje (8 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 23:26:27 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Destaques do Ano: Prefeitura de Fortaleza homenageia atletas, familiares e educadores da Rede Cuca nesta terça-feira (27/01)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/destaques-do-ano-prefeitura-de-fortaleza-homenageia-atletas-familiares-e-educadores-da-rede-cuca-nesta-terca-feira-27-01</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-fb81e34c4dcd</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:15:00 +0000</pubDate>
<description>Destaques do Ano: Prefeitura de Fortaleza homenageia atletas, familiares e educadores da Rede Cuca nesta terça-feira (27/01) - Segunda, 26 Janeiro 2026 20:15</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Destaques do Ano: Prefeitura de Fortaleza homenageia atletas, familiares e educadores da Rede Cuca n" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, realiza homenagem, nesta terça-feira (27/01), às 19h, no Cuca do Jangurussu, para atletas, familiares e educadores da Rede Cuca com o evento Destaques do Ano de 2025, uma iniciativa voltada ao reconhecimento daqueles que se destacaram ao longo do ano nas atividades esportivas desenvolvidas pela Rede.</p>
<p>Durante o evento, também será realizada a entrega de material esportivo que será utilizado ao longo do ano nas atividades da Rede Cuca, contemplando 18 modalidades esportivas atualmente em funcionamento.</p>
<p>Ao todo, 101 atletas serão homenageados, além de cinco pais, que representarão todas as famílias envolvidas, e seis professores, reconhecidos pela contribuição na formação esportiva e cidadã dos jovens.</p>
<p>A ação reforça o compromisso com o incentivo ao esporte, à inclusão social e ao desenvolvimento integral dos jovens atendidos.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Destaques do Ano de 2025<br/>Data: 27/01 (terça-feira)<br/>Horário: 19h<br/>Local: Cuca Jangurussu (Av. Gov. Leonel Brizola, s/n - Jangurussu)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/destaques-do-ano-prefeitura-de-fortaleza-homenageia-atletas-familiares-e-educadores-da-rede-cuca-nesta-terca-feira-27-01" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Destaques do Ano: Prefeitura de Fortaleza homenageia atletas, familiares e educadores da Rede Cuca n</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará lançam Projeto Abrigo Amigo para tornar pontos de ônibus mais acolhedores à noite</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-lancam-projeto-abrigo-amigo-para-tornar-pontos-de-onibus-mais-acolhedores-a-noite</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-6106080da319</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:08:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará lançam Projeto Abrigo Amigo para tornar pontos de ônibus mais acolhedores à noite - Segunda, 26 Janeiro 2026 20:08</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/26%201%20Abrigo%20Amigo_27A7888.JPG" alt="FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará lançam Projeto Abrigo Amigo para tornar pontos" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/26 1 Abrigo Amigo_27A7888.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante o evento, o prefeito destacou a importância da iniciativa para a segurança e o acolhimento da população que utiliza o transporte público à noite (Foto: Beatriz Boblitz) </figcaption></figure>
<p>O prefeito Evandro Leitão lançou, nesta segunda-feira (26/01), o Projeto Abrigo Amigo, iniciativa que transforma pontos de ônibus da Capital em espaços mais acolhedores e seguros para usuários do transporte público durante o período noturno. A iniciativa integra o programa FORtaleCE, que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo do Estado.</p>
<p>O lançamento ocorreu em frente à entrada do Campus do Pici da Universidade Federal do Ceará (UFC), no bairro Parquelândia, onde foi implantada a primeira estrutura do projeto. Durante o evento, o prefeito destacou a importância da iniciativa para a segurança e o acolhimento da população que utiliza o transporte público à noite.</p>
<p>“Fortaleza é a primeira capital do Nordeste a receber o Abrigo Amigo. Já iniciamos com 20 equipamentos em funcionamento, instalados em pontos de grande circulação, para que as pessoas não se sintam sozinhas ou inseguras nas paradas de ônibus. É uma iniciativa que acolhe, protege e permite orientação imediata, inclusive com acionamento das forças de segurança quando necessário. Estamos trabalhando para proteger as mulheres, mas também para cuidar de toda a população”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Além das 20 estruturas em funcionamento, outras 30 serão implantadas em diferentes regionais da cidade até o final de fevereiro, ampliando a rede de acolhimento nos pontos de ônibus da cidade. A ação é coordenada pela Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor), em parceria com o Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Segurança Pública e Defesa Social (SSPDS), e com as empresas Eletromidia, UrbMídia e Claro, patrocinadora oficial.</p>
<p>O Abrigo Amigo funciona todos os dias, das 20h às 5h, e tem como objetivo oferecer acolhimento, segurança e apoio aos usuários do transporte público noturno, com foco especial na proteção das mulheres. As estruturas contam com totens equipados com botão de acionamento que conecta o usuário a uma central de atendimento remoto por vídeo, realizada por mulheres treinadas. O serviço permite tanto uma conversa de apoio quanto o acionamento rápido das forças de segurança, quando necessário.</p>
<p>Conforme o presidente da Etufor, George Dantas, a definição dos locais de implantação atendem a critérios como a grande circulação de pessoas. “Os abrigos foram instalados em áreas com fluxo intenso no período noturno, como regiões próximas a universidades e hospitais, para garantir acolhimento enquanto as pessoas aguardam o ônibus. O acionamento é simples e intuitivo, com funcionamento das 20h às 5h, e todas as 12 regionais de Fortaleza serão contempladas”, destacou.</p>
<p>A secretária das Mulheres, Fátima Bandeira, enfatizou que o Abrigo Amigo fortalece as políticas públicas voltadas às mulheres. “Essa iniciativa reforça o cuidado da Prefeitura de Fortaleza com as mulheres, especialmente no horário noturno, quando a sensação de insegurança é maior. O projeto contribui para que as mulheres se sintam mais protegidas para circular pela cidade, estudar, se capacitar e exercer plenamente sua autonomia, sabendo que terão um acesso imediato a apoio e orientação em situações de emergência.”</p>
<p>Os abrigos são equipados com câmeras de alta resolução, microfones e alto-falantes, além de integração com uma central de monitoramento. A tecnologia também prioriza a acessibilidade, com botão em braille, altura adequada para cadeirantes, atendimento em Libras e implementação de legendas, garantindo inclusão para pessoas com deficiência.</p>
<p>A estudante Isabelle Maria de Loiola Lima usa a parada da Humberto Monte para esperar o ônibus no turno da noite algumas vezes por semana. Para ela, a implantação do projeto já contribui para aumentar a sensação de segurança. "Acredito que esse novo sistema que estão colocando vai trazer essa sensação de mais segurança e também vai afastar qualquer tipo de incidente ou pessoa com más intenções. Isso dá mais tranquilidade pra gente pegar ônibus."</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com a segurança urbana, a inovação no transporte público e a promoção de um ambiente mais humano e acessível para quem circula pela cidade à noite.</p>
<p><strong>Abrigos Amigos já implantados em Fortaleza</strong></p>
<p>Av. Alberto Nepomuceno, 304 – Centro<br/>Av. Antônio Sales, 2442 – Dionísio Torres<br/>Av. Duque de Caxias, 338 – Centro<br/>Av. Alm. Maximiano da Fonseca, 458 – Luciano Cavalcante<br/>Av. Washington Soares, 1550 – Edson Queiroz<br/>Av. Humberto Monte, 2677 – Parquelândia<br/>Av. Alberto Craveiro, 2300 – Dias Macedo<br/>Av. Alm. Henrique Sabóia, 7699 – Varjota<br/>Av. Francisco Sá, 3175 – Carlito Pamplona<br/>Av. Gen. Osório de Paiva, 6297 – Siqueira<br/>Av. Godofredo Maciel, 3555 – Maraponga<br/>Av. Oliveira Paiva, 2550 – Cambeba<br/>Av. Oliveira Paiva, 613 – Cidade dos Funcionários<br/>Av. Pontes Vieira, 135 – Tauape<br/>Av. Pres. Juscelino Kubitschek, 4219 – Passaré<br/>Rua Professor Solon Farias, 2285 – José de Alencar<br/>Av. Sen. Fernandes Távora, 430 – Jóquei Clube<br/>Av. Washington Soares, 4109 – Edson Queiroz<br/>Av. Washington Soares, 4780 – Edson Queiroz<br/>Av. Washington Soares, 1140 – Edson Queiroz</p>
<figure><img alt="bannerr do fortalece" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-lancam-projeto-abrigo-amigo-para-tornar-pontos-de-onibus-mais-acolhedores-a-noite" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/26%201%20Abrigo%20Amigo_27A7888.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/26%201%20Abrigo%20Amigo_27A7888.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará lançam Projeto Abrigo Amigo para tornar pontos</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Na Batida dos 300: Pré-Carnaval de Fortaleza reúne cerca de 60 mil foliões e chega às 12 Regionais no segundo fim de semana</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/na-batida-dos-300-pre-carnaval-de-fortaleza-reune-cerca-de-60-mil-folioes-e-chega-as-12-regionais-no-segundo-fim-de-semana</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-1c9689fbec7a</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:00:00 +0000</pubDate>
<description>Na Batida dos 300: Pré-Carnaval de Fortaleza reúne cerca de 60 mil foliões e chega às 12 Regionais no segundo fim de semana - Segunda, 26 Janeiro 2026 17:00</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/24.01.2026---Pre-Carnaval-Aterrinho-Iracema--foto-OBANAMARCELO-2.jpg" alt="Na Batida dos 300: Pré-Carnaval de Fortaleza reúne cerca de 60 mil foliões e chega às 12 Regionais n" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Fortaleza seguiu em clima de festa no segundo fim de semana do Pré-Carnaval 2026. Entre sexta-feira e domingo (23 a 25/01), o Ciclo Carnavalesco reuniu cerca de 60 mil pessoas em 15 palcos distribuídos por oito Regionais, ampliando a ocupação cultural da cidade e reafirmando a proposta de descentralização da folia sob o slogan Na Batida dos 300, em celebração aos 300 anos da capital cearense e homenagem ao Mestre Macaúba do Bandolim.</p>
<p>Além da aguardada atração nacional, a programação dos palcos contou com cerca de 50 atrações fortalezenses, entre elas cinco baterias e três tradicionais blocos de palco. A agenda contou ainda com 30 blocos de rua independentes, que começaram as apresentações ainda na quinta-feira (22/01), contemplando bairros de dez Regionais. Pensada para públicos diversos, a programação fortalece o Carnaval como política pública de cultura, inclusão e acesso democrático aos espaços da cidade, com atrações que vão de blocos carnavalescos ao forró romântico, para públicos de todas as idades e gostos musicais.</p>
<p><strong>Samba, tradição e emoção no Aterrinho</strong></p>
<p>O grande destaque do sábado foi a apresentação da cantora Teresa Cristina, que levou ao palco do Aterrinho da Praia de Iracema o show “Jessé: As canções de Zeca Pagodinho”, em um tributo ao sambista brasileiro. O público acompanhou em coro clássicos do gênero, em uma noite marcada pela emoção, pela valorização da música popular e pela forte conexão entre artista e plateia. O show foi precedido das apresentações da DJ Bugzinha, de Mona Mendes e do Grupo Essas Mulheres, e o encerramento ficou por conta do Bonde Batuque.</p>
<p><strong>Novos palcos e mais territórios no mapa da folia</strong></p>
<p>Assim como o Aterrinho, outros polos tradicionais também movimentaram o Pré-Carnaval, como o Mercado dos Pinhões, que recebeu os shows de Luxo da Aldeia, Vanessa A Cantora, DJ Maria Tavares, Dujambu e Baba de Camelo, e o Centro Cultural Belchior, com Vannick Belchior e participação especial do bloco Esse Ano Eu Não Morro, seguida do bloco Iracema Bode Beat. No Benfica, na Praça da Gentilândia, subiram ao palco DJ Kinas, Banda da Nega, Di Ferreira, Shirlene Aguiar, DJ Lola Mel, Montage, Luiza Nobel com seu Baile Preto Carnaval, e Gabvic.</p>
<p>A programação também chegou ao Mercado da Aerolândia, com Diana Franco, Vanin e Nicinha e Banda Amor de Cristal; Raimundo do Queijo, com os grupos Murmurando, Samba de Roda e Fervilhando; à Mocinha, com o bloco Num Ispaia Senão Ienchi; e ao Parque Rachel de Queiroz.</p>
<p>O segundo fim de semana também foi marcado pela estreia de quatro novos espaços no circuito do Pré-Carnaval, ampliando o alcance da festa e aproximando a programação dos bairros. Entraram no mapa da folia o Passaré, na divisa com o Parque dos Irmãos, que contou com a apresentação de Gildomar Marinho, Fabinha Varela e Jean Dumont e Banda Farra Dusbins; a Praça do Cuca Jangurussu, com Parahyba e Cia Bate Palmas, Iago Gouveia e Couros e Metais; a Praça dos Leões, com Raízes do Griô, Caravana Cultural, Maracatu Solar e Concentra Mas Não Sai; e a Lagoa do Mondubim, com Gilson Duty, Allan Brasil e Robertinho do Acordeon.</p>
<p>Para a secretária da Cultura de Fortaleza, Helena Barbosa, o segundo fim de semana confirma o impacto positivo da descentralização. “Levar o Pré-Carnaval para novos territórios é reconhecer que a cultura acontece em toda a cidade. A ocupação dos espaços públicos, a diversidade de públicos e a participação das comunidades mostram que estamos construindo um Carnaval mais democrático, afetivo e conectado com a história e a identidade de Fortaleza”, destacou.</p>
<p><strong>Agenda dos pequenos foliões</strong></p>
<p>O fim de semana marcou ainda a abertura da programação carnavalesca para o público infantil, levando música, brincadeira e atividades lúdicas para diferentes espaços da cidade. No Parque Rachel de Queiroz, o público conferiu a apresentação do projeto Carambola, que une ludicidade e arte, em uma agenda pensada especialmente para crianças e famílias. O palco também recebeu os músicos Betto Lins, Meu bloco vai sair na rua, de Fábio Daniel, e Bárbara Sena e o Bloco das Sardinhas.</p>
<p>Já na Cidade da Criança, a diversão ficou por conta das apresentações de Gal Saldanha e Cantakids, por meio das atividades do Infância Viva Folia. O programa integra o Infância Viva Fortaleza, um dos eixos do Plano Fortaleza Inclusiva, voltado ao fortalecimento do direito de brincar, da convivência comunitária e do acesso das famílias às políticas públicas.</p>
<p><strong>Descentralização, investimento e inovação</strong></p>
<p>Ao longo de todo o Ciclo Carnavalesco, o Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 contará com 25 palcos distribuídos pelas 12 Regionais, contemplando territórios tradicionais e novos espaços da cidade. Entre as novidades desta edição está a instalação de um palco com atrações nacionais na Avenida Domingos Olímpio, circuito histórico dos desfiles carnavalescos, que receberá nomes como Jorge Aragão e Chico César.</p>
<p>O Carnaval 2026 registra um aumento de aproximadamente R$ 4 milhões em investimentos, totalizando cerca de R$ 23 milhões aplicados em todo o Ciclo Carnavalesco. Os festejos fortalecem a cadeia produtiva da cultura e geram mais de seis mil empregos diretos e indiretos, com expectativa de impactar mais de 1,6 milhão de pessoas ao longo de toda a programação.</p>
<p><strong>Farol da Cultura</strong></p>
<p>A agenda completa está disponível por meio do Farol da Cultura, aplicativo gratuito para Android e iOS. A ferramenta permite acompanhar a programação em tempo real, localizar eventos por geolocalização, buscar atrações por nome, montar roteiros personalizados e disponibiliza recursos de acessibilidade para pessoas com deficiência visual.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/na-batida-dos-300-pre-carnaval-de-fortaleza-reune-cerca-de-60-mil-folioes-e-chega-as-12-regionais-no-segundo-fim-de-semana" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/24.01.2026---Pre-Carnaval-Aterrinho-Iracema--foto-OBANAMARCELO-2.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/24.01.2026---Pre-Carnaval-Aterrinho-Iracema--foto-OBANAMARCELO-2.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Na Batida dos 300: Pré-Carnaval de Fortaleza reúne cerca de 60 mil foliões e chega às 12 Regionais n</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>AMC realiza mudanças na circulação na Av. Domingos Olímpio para montagem das arquibancadas do Carnaval</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-realiza-mudancas-na-circulacao-na-av-domingos-olimpio-para-montagem-das-arquibancadas-do-carnaval</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-194487847e94</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:22:00 +0000</pubDate>
<description>AMC realiza mudanças na circulação na Av. Domingos Olímpio para montagem das arquibancadas do Carnaval - Segunda, 26 Janeiro 2026 15:22</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/TRNSITO-2.png" alt="AMC realiza mudanças na circulação na Av. Domingos Olímpio para montagem das arquibancadas do Carnav" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) inicia, nesta segunda-feira (26/01), os ajustes na circulação da Av. Domingos Olímpio para viabilizar a montagem das arquibancadas do Carnaval. Em ambos os sentidos da via, no trecho entre as avenidas da Universidade e Aguanambi, as faixas de tráfego localizadas junto ao canteiro central serão bloqueadas provisoriamente. Na mesma extensão, as faixas exclusivas para ônibus ficam temporiamente liberadas para o tráfego de todos os veículos.</p>
<p>A medida seguirá até o dia 28 de fevereiro, data prevista para a desmontagem completa da estrutura. Durante o período, a AMC disponibilizará efetivo para oferecer suporte operacional e orientar os condutores.</p>
<p>A reconfiguração provisória da avenida Domingos Olímpio não altera o itinerário das linhas de ônibus que operam no corredor.</p>
<p><strong>Rotas alternativas</strong></p>
<p>Os condutores que optarem por evitar a Av. Domingos Olímpio podem utilizar, como rotas alternativas, as avenidas Duque de Caxias, no sentido Aldeota–Centro, e 13 de Maio, no sentido Av. Bezerra de Menezes–Aldeota.</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/amc-realiza-mudancas-na-circulacao-na-av-domingos-olimpio-para-montagem-das-arquibancadas-do-carnaval" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/TRNSITO-2.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/TRNSITO-2.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>AMC realiza mudanças na circulação na Av. Domingos Olímpio para montagem das arquibancadas do Carnav</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura realiza ação integrada no Benfica para reduzir impactos a moradores durante o Ciclo Carnavalesco</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-acao-integrada-no-benfica-para-reduzir-impactos-a-moradores-durante-o-ciclo-carnavalesco</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-85cb38cde5d4</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:40:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura realiza ação integrada no Benfica para reduzir impactos a moradores durante o Ciclo Carnavalesco - Segunda, 26 Janeiro 2026 11:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Fiscalizacao_Benfica_Carnaval.jpg" alt="Prefeitura realiza ação integrada no Benfica para reduzir impactos a moradores durante o Ciclo Carna" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p> </p>
<figure><img alt="Agentes municipais de segurança pública em ação conjunta no bairro Benfica" src="/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Fiscalizacao_Benfica_Carnaval.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Ação seguirá ao longo de todo o ciclo carnavalesco, com atuação coordenada dos órgãos municipais e de segurança pública</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza iniciou, no último final de semana, uma ação integrada de fiscalização e ordenamento no bairro Benfica para minimizar transtornos aos moradores do entorno do polo do Ciclo Carnavalesco, especialmente os relacionados à poluição sonora, à ocupação irregular do espaço público e à circulação de pedestres após o encerramento das apresentações.</p>
<p>A iniciativa atende a uma recomendação do Ministério Público do Estado do Ceará (MPCE) e conta com parceria entre a Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis), a Secretaria Municipal da Segurança Cidadã (Sesec), a Guarda Municipal de Fortaleza (GMF), a Polícia Militar e a Secretaria Regional 4.</p>
<p>Durante as ações realizadas entre a noite de sábado (24/01) e a madrugada de domingo (25/01), a Agefis lavrou quatro autos de infração no bairro Benfica, além de realizar apreensões. As ocorrências envolveram irregularidades como ocupação inadequada de calçadas com mesas e cadeiras, descumprindo a exigência de faixa livre para circulação de pedestres, poluição sonora causada por música ao vivo, e obstrução do logradouro público com equipamentos, que embaraçavam o livre trânsito.</p>
<p><strong>Plano de ação</strong></p>
<p>A medida foi definida após audiência pública realizada no MPCE, que reuniu representantes da Prefeitura, forças de segurança e moradores do bairro para discutir os impactos do Pré-carnaval e do Carnaval na Praça João Gentil e no seu entorno. Na sequência, foi elaborado um plano de ação conjunto, o qual prevê que, sempre após o horário regular das apresentações, equipes integradas passem a atuar no bairro para realizar ações de dispersão do público e fiscalizações, com foco na preservação da ordem pública e na redução de incômodos à vizinhança.</p>
<p>A atuação começou no sábado e seguirá nos próximos finais de semana e durante os quatro dias oficiais de Carnaval. A ação busca conciliar a realização das manifestações culturais com o direito ao descanso, à segurança e à qualidade de vida dos moradores da região e seguirá ao longo de todo o ciclo carnavalesco, com atuação coordenada dos órgãos municipais e de segurança pública.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-acao-integrada-no-benfica-para-reduzir-impactos-a-moradores-durante-o-ciclo-carnavalesco" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Fiscalizacao_Benfica_Carnaval.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Fiscalizacao_Benfica_Carnaval.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura realiza ação integrada no Benfica para reduzir impactos a moradores durante o Ciclo Carna</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>IJF lança guia com orientações para preparo e recuperação de cirurgias de quadril</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-lanca-guia-com-orientacoes-para-preparo-e-recuperacao-de-cirurgias-de-quadril</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-019978dd7fca</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:27:00 +0000</pubDate>
<description>IJF lança guia com orientações para preparo e recuperação de cirurgias de quadril - Segunda, 26 Janeiro 2026 11:27</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/26%2001%202026%20IJF%20GUIA%20DE%20PREPARA%C3%87%C3%83O.jpeg" alt="IJF lança guia com orientações para preparo e recuperação de cirurgias de quadril" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Dr. José frota (IJF), hospital da Prefeitura de Fortaleza, por meio do Núcleo de Fisioterapia (Nufisio), desenvolveu um Guia de Preparação e Recuperação Funcional na Cirurgia do Quadril. O manual foi elaborado para ajudar os pacientes que, em sua maioria, sofreram quedas e precisaram passar por internamento e procedimentos cirúrgicos. Apenas em 2025, o IJF registrou 17.488 casos de quedas. Deste total, os principais pacientes são idosos, a partir dos 60 anos, que somam 5.526 atendimentos no equipamento hospitalar. O lançamento do Guia foi realizado nesta segunda-feira (26/01), na unidade de Ortogeriatria do IJF.</p>
<p>No material, o paciente encontrará orientações simples e seguras sobre o que fazer antes e depois da cirurgia e cuidados essenciais para o seu bem-estar e recuperação. “Diante do elevado número de casos envolvendo quedas e da necessidade de intervenções cirúrgicas, o Guia traz informações destinadas também aos familiares e cuidadores, que poderão auxiliar no processo de recuperação tanto no ambiente hospitalar quanto em casa, prevenindo novos acidentes e ajudando na saúde do paciente e sua reabilitação com segurança e independência. Estamos reforçando o nosso papel educativo e de prevenção”, destaca a coordenadora do Nufisio do IJF, Ivone Benevides.</p>
<p><strong><a href="/images/GUIA_DE_PREPRAÇÃO_E_RECUPERAÇÃO_FUNCIONAL_NA_CIRURGIA_DO_QUADRIL_1_1.pdf">Guia de Preparação e Recuperação Funcional na Cirurgia do Quadril</a></strong></p>
<p>Por motivos de idade avançada, grau de força, diminuição de qualidade óssea e muscular, entre outros fatores de risco, os idosos lideram os índices de quedas, e a prevenção precisa ser redobrada nesses casos. Além disso, as ambientações da casa, tapete solto, ou se levantar no escuro, estabelecimentos ou até mesmo desníveis na rua podem facilitar os acidentes.</p>
<p>A fisioterapia é essencial para que os pacientes possam ter uma plena recuperação e voltar às suas atividades com qualidade de vida. A cartilha apresenta os benefícios da cirurgia, como o alívio das dores e uma melhor locomoção, assim como os cuidados na posição adequada para dormir, subir e descer escadas e até mesmo na hora do banho.</p>
<p><strong>Sobre o Instituto Dr. José Frota (IJF)</strong></p>
<p>Especializado no atendimento de grandes traumas, o IJF disponibiliza diversos serviços à população, adulto e pediátrico, voltados a demandas traumatológicas, seja por atendimento de urgência ou encaminhamentos em casos de traumas cranioencefálicos (TCE), traumas raquimedulares (os de coluna), fraturas nos membros superiores e inferiores, lesões vasculares graves, traumas oculares, entre outros. Ao todo, são mais de 20 especialidades médicas (traumatologia, cirurgia geral, neurocirurgia, oftalmologia, otorrinolaringologia, cirurgia vascular, pediátrica, clínicos gerais).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-lanca-guia-com-orientacoes-para-preparo-e-recuperacao-de-cirurgias-de-quadril" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/26%2001%202026%20IJF%20GUIA%20DE%20PREPARA%C3%87%C3%83O.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/26%2001%202026%20IJF%20GUIA%20DE%20PREPARA%C3%87%C3%83O.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF lança guia com orientações para preparo e recuperação de cirurgias de quadril</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo inauguram Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-inauguram-centro-de-hemodialise-da-santa-casa-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-05108773ea00</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:11:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeitura e Governo inauguram Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza - Segunda, 26 Janeiro 2026 11:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="FORtaleCE: Prefeitura e Governo inauguram Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, em parceria com o Governo do Ceará, inaugura, nesta terça-feira (27/01), às 7h30, o Centro de Hemodiálise da Santa Casa. A unidade tem capacidade para realizar até 2 mil sessões por mês, com atendimento a 20 pacientes simultaneamente. O prefeito Evandro Leitão e o governador Elmano de Freitas participam da entrega do novo espaço.</p>
<p>Pela primeira vez, a Rede Municipal de Saúde terá um serviço próprio de hemodiálise. Até a Prefeitura de Fortaleza assumir a gestão da Santa Casa, em julho de 2025, os serviços de hemodiálise eram ofertados por clínicas particulares. Com a inauguração do novo Centro, o atendimento passa a ser totalmente gratuito pelo Sistema Único de Saúde (SUS). O serviço conta com equipe multiprofissional, formada por médicos nefrologistas, enfermeiros, técnicos de enfermagem, assistente social, psicólogo, nutricionistas e equipes administrativas.</p>
<p>Desde julho de 2025, a Prefeitura de Fortaleza já reativou 230 leitos, sendo 20 de Unidade de Terapia Intensiva (UTI), além da reativação de nove salas cirúrgicas, ampliando o acesso a procedimentos eletivos e de urgência. Além disso, implantou um novo Centro de Imagem, que oferta exames como tomografia, radiografia, mamografia e densitometria óssea, entre outros. Em menos de seis meses sob a gestão municipal, a Santa Casa contabilizou mais de 27 mil atendimentos gratuitos à população, sendo 19.599 exames, 5.057 consultas, 1.493 internações e 1.721 cirurgias.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Inauguração do Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza<br/>Data: terça-feira (27/01)<br/>Horário: 7h30<br/>Local: Santa Casa de Fortaleza (Rua Barão do Rio Branco, 20 - Centro)</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeitura-e-governo-inauguram-centro-de-hemodialise-da-santa-casa-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeitura e Governo inauguram Centro de Hemodiálise da Santa Casa de Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fim de janeiro na Vila das Artes reúne formações abertas, programação sobre visibilidade trans e atividades em diversas linguagens</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fim-de-janeiro-na-vila-das-artes-reune-formacoes-abertas-programacao-sobre-visibilidade-trans-e-atividades-em-diversas-linguagens</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260126-c411b9ab2fc6</guid>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:46:00 +0000</pubDate>
<description>Fim de janeiro na Vila das Artes reúne formações abertas, programação sobre visibilidade trans e atividades em diversas linguagens - Segunda, 26 Janeiro 2026 09:46</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Ball.png" alt="Fim de janeiro na Vila das Artes reúne formações abertas, programação sobre visibilidade trans e ati" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A programação de janeiro da Vila das Artes segue com inscrições abertas e atividades voltadas ao público em diferentes áreas artísticas. O equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), mantém vagas abertas para a Formação Básica em Dança, da Escola Pública de Dança, e para os Percursos Livres de Teatro para Crianças e Adolescentes, da Escola Pública de Teatro.</p>
<p>A Escola Pública de Audiovisual realiza a programação especial Arte e Identidade, dedicada ao Dia Nacional da Visibilidade Trans, celebrado em 29 de janeiro. Nos dois últimos dias do evento, ocorrem a aula de Face, com Cailly Bodega, e a aula de Vogue Femme, com Legendary Taniyah Cabal. A agenda inclui ainda uma apresentação de ballroom, formato que reúne competição de dança, celebração e afirmação da cultura trans e travesti de Fortaleza.</p>
<p>A semana conta também com a oficina Desenhos com Mosaico, na Biblioteca da Vila das Artes. Já a Escola Pública de Circo, em parceria com as artistas Maruska Ribeiro e Nicole Saboya, promove duas atividades voltadas à bufonaria: a roda de conversa Lambuzar-se: Diálogos sobre a Comicidade Bufa e a oficina A Comicidade Bufa e a Poética do Lambuzar-se.</p>
<p>A Escola Pública de Artes Visuais realiza a roda de conversa Lado Esquerdo, Vagabundagem e Selvageria, com o escritor Manoel Ricardo de Lima e mediação de Angela Vasconcelos. O encontro propõe uma conversa sobre escrita, política e os livros do autor publicados pela Mórula Editorial, uma das realizadoras da atividade.</p>
<p><strong>Confira a programação:</strong></p>
<p><strong>Local:</strong> Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro)<br/><br/>Edital - Formação Básica em Dança<br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1giNYl_WPyMJ8obVY2IqUKoVDd0vb_Zuk/view?usp=sharing">Edital</a></strong><br/><strong><a href="http://forms.gle/fv6zm5GmxiccZ77U7">Inscreva-se até o dia 2 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 79 vagas<br/>Faixa etária: 8 a 13 anos</p>
<p>Edital - Percursos Livres de Teatro para Crianças e Adolescentes (2026/2027)<br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1asS2WnRNX9vXyhtjT4H9jk0HJCwLcBEn/view?usp=sharing">Edital</a></strong><br/><strong><a href="https://viladasartesfortaleza.com.br/curso-gratuito-de-teatro-da-vila-das-artes-abre-65-vagas-para-criancas-e-adolescentes/">Inscreva-se até o dia 6 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 65 vagas<br/>Faixa etária: 7 a 18 anos</p>
<p>Artes Visuais - Roda de conversa Lado Esquerdo, Vagabundagem e Selvageria, com Manoel Ricardo de Lima e mediação de Angela Vasconcelos<br/>Data: 26/01 (segunda-feira)<br/>Horário: 18h30<br/>Vagas: 30 (por ordem de chegada)<br/>Classificação indicativa: 16+</p>
<p>Audiovisual - Arte e Identidade: Programação da Visibilidade Trans<br/>Data: 28 e 29/01 (quarta e quinta-feira)<br/><strong><a href="https://viladasartesfortaleza.com.br/vila-das-artes-realiza-programacao-especial-em-comemoracao-ao-dia-nacional-da-visibilidade-trans/">Cronograma completo</a></strong></p>
<p>Circo | Roda de Conversa “Lambuzar-se: Diálogos sobre a Comicidade Bufa”, com Nicole Saboya e Maruska Ribeiro<br/>Data: 27/01 (terça-feira)<br/>Horário: 19h às 21h<br/>Presencial e <strong><a href="https://www.youtube.com/@ViladasArtes.Fortaleza">transmissão no YouTube</a></strong><br/>Vagas: 20 (acesso por ordem de chegada)<br/>Classificação indicativa: 14+</p>
<p>Circo - Oficina A Comicidade Bufa e a Poética do Lambuzar-se, com Nicole Saboya e Maruska Ribeiro<br/>Data: 29/01 (quarta-feira)<br/>Horário: 17h às 21h<br/>Vagas: 20 (acesso por ordem de chegada)<br/>Classificação indicativa: 18+</p>
<p>Biblioteca - Desenhos com Mosaico, com Denise Marques<br/>Data: 2901 (quinta-feira)<br/>Horário: 15h<br/>Vagas: 20 (acesso por ordem de chegada)<br/>Faixa etária: 7+</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fim-de-janeiro-na-vila-das-artes-reune-formacoes-abertas-programacao-sobre-visibilidade-trans-e-atividades-em-diversas-linguagens" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Ball.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/Ball.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fim de janeiro na Vila das Artes reúne formações abertas, programação sobre visibilidade trans e ati</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>