<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 27/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 15:34:15 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/imparh-realiza-aplicacao-da-prova-de-selecao-de-gestores-escolares</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-a04e754a0848</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:43:00 +0000</pubDate>
<description>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares - Terça, 27 Janeiro 2026 10:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" alt="Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh) realizou, neste domingo (25/01), a aplicação da prova objetiva da seleção pública destinada à formação de banco de gestores escolares da Rede Municipal de Ensino, conforme o Edital nº 213/2025.</p>
<p>A seleção contempla os cargos de Superintendente Escolar e Coordenador de Distrito. De acordo com os dados consolidados da aplicação, estavam previstos 501 candidatos, dos quais 454 compareceram para a realização da prova, registrando 47 ausências.</p>
<p>A seleção de gestores escolares segue em andamento com os demais editais. O Edital nº 214/2025, destinado ao cargo de Secretário Escolar, terá sua prova objetiva aplicada em 1º de fevereiro de 2026, no turno da manhã, com posterior etapa de análise de experiência profissional. Já o Edital nº 215/2025, para os cargos de Diretor Escolar e Coordenador Pedagógico, realizará a prova objetiva também em 1º de fevereiro de 2026, no turno da tarde, seguida de etapa de análise curricular.</p>
<p>Os candidatos aprovados irão compor banco de profissionais e poderão ser convocados conforme a necessidade da administração, por meio de chamada pública.</p>
<p><strong>Mais informações</strong><br/>Diretoria de Concursos e Seleções (Dices)<br/>Endereço: Av. João Pessoa, 5609 – Damas<br/>Telefones: (85) 2018.0118 e 2018.0119</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/imparh-realiza-aplicacao-da-prova-de-selecao-de-gestores-escolares" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/ConcursosSelecoes/untitled%20folder/Banner%20Canal%20Novo.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Imparh realiza aplicação da prova de seleção de gestores escolares</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-participa-da-fitur-2026-e-fortalece-estrategia-de-promocao-internacional</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260127-5461fda69823</guid>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:52:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional - Terça, 27 Janeiro 2026 09:52</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" alt="Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Guia de Fortaleza e Passaporte Fortaleza" src="/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp Image 2026-01-23 at 10.48.56 (1).jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A participação no evento incluiu a distribuição de materiais promocionais, como mapas, guias turísticos e o Passaporte Fortaleza, além de reuniões de networking para ressaltar todos os atrativos que fazem da capital cearense um destino completo</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal do Turismo (Setfor), participou da Feira Internacional de Turismo (Fitur 2026), uma das maiores e mais relevantes feiras do setor no mundo, realizada entre os dias 21 e 25 de janeiro, em Madrid, na Espanha. O evento, considerado uma vitrine estratégica para a promoção de destinos turísticos no mercado internacional, reuniu mais de 250 mil visitantes, incluindo cerca de 10 mil expositores de 161 países.</p>
<p>A Setfor esteve presente no estande promocional do estado do Ceará, divulgando Fortaleza para profissionais do setor, operadores, agentes de viagens e público em geral. A participação no evento incluiu a distribuição de materiais promocionais, como mapas, guias turísticos e o Passaporte Fortaleza, além de reuniões de networking para ressaltar todos os atrativos que fazem da capital cearense um destino completo.</p>
<p>“A Fitur é um dos principais palcos do turismo mundial e estar presente nesse ambiente faz parte da nossa estratégia de posicionar Fortaleza como um destino cada vez mais competitivo no mercado internacional. A combinação entre a participação em grandes feiras, a ampliação da conectividade aérea e o diálogo direto com os mercados emissores fortalece a imagem da cidade e amplia nossa capacidade de atrair turistas estrangeiros”, destaca a secretária do Turismo de Fortaleza, Denise Carrá.</p>
<p>A participação na Fitur reforça a estratégia de promoção internacional da cidade, especialmente no mercado europeu, que atualmente se configura como o continente que mais emite turistas internacionais para Fortaleza. O evento se mostra como uma oportunidade estratégica para ampliar a visibilidade de Fortaleza, fortalecer parcerias e atrair novos fluxos turísticos internacionais.</p>
<p>A presença da capital cearense na feira também dialoga diretamente com o fortalecimento da conectividade aérea entre os destinos. No último dia 19 de janeiro, Fortaleza celebrou o voo inaugural direto para Madrid, operado pela Iberia, com três frequências semanais e previsão de ampliação para cinco voos ainda neste ano.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-participa-da-fitur-2026-e-fortalece-estrategia-de-promocao-internacional" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Turismo/WhatsApp%20Image%202026-01-23%20at%2010.48.56%20(1).jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza participa da Fitur 2026 e fortalece estratégia de promoção internacional</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>