<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Seleção complementar para serviço militar feminino começa nesta semana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/selecao-complementar-para-servico-militar-feminino-comeca-nesta-semana</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/selecao-complementar-para-servico-militar-feminino-comeca-nesta-semana#1000</guid>
      <description>© Divulgação/Exército Brasileiro
Em sua etapa final, o serviço militar inicial voluntário feminino 2025 inicia, nesta segunda-feira (12), o processo ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GrsqxxkOZ50tpb51cmfpsG5ARBo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/aman_3.jpg?itok=RRddqxux&quot; alt=&quot;Seleção complementar para serviço militar feminino começa nesta semana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/Exército Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua etapa final, o serviço militar inicial voluntário feminino 2025 inicia, nesta segunda-feira (12), o processo de seleção complementar. Em nota, o Ministério da Defesa informou que o prazo segue até 20 de fevereiro em todo o país, mas que as datas variam de acordo com o cronograma de cada Força.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A iniciativa conjunta das três Forças é inédita e sinaliza um marco na ampliação e ingresso das mulheres nas fileiras da Marinha, do Exército e da Forças Aérea”, destacou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, durante a seleção complementar, serão realizados novos exames clínicos e entrevistas, bem como avaliação de atributos técnicos e preparo físico, requisitos básicos para a formação militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As convocadas podem conferir a programação na unidade da Força a qual foram designadas no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Depois do ato oficial de incorporação, o serviço militar se tornará de cumprimento obrigatório, conforme a Lei nº 4.375, de 17 de agosto de 1964, e no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decreto nº 57.654, de 20 de janeiro de 1966&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Os homens e as mulheres incorporados não terão estabilidade no serviço militar”, destacou a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o ministério,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a previsão é que, em 2026, a incorporação de mulheres selecionadas ocorra em dois momentos: de 2 a 6 de março e de 3 a 7 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Marinha, as militares vão ingressar como marinheiro-recruta. Já no Exército e na Força Aérea, como soldado, “tendo os mesmos direitos e deveres dos homens”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, são oferecidas 1.467 vagas, sendo 157 para a Marinha, 1.010 para o Exército e 300 para a Força Aérea. As oportunidades estão distribuídas em 51 municípios, abrangendo unidades militares das três Forças em 13 estados, além do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da pasta mostram que, em 2025, o serviço militar ultrapassou a marca de 1 milhão de alistados em todo o país, sendo cerca de 34 mil inscrições de mulheres voluntárias para o recrutamento. Para o alistamento masculino, que é obrigatório, foram 1.029.323 homens alistados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É por meio do alistamento militar que as Forças Armadas renovam, anualmente, a maior parte de seus efetivos, oferecendo aos jovens a oportunidade de servir à Pátria. Essa formação garante recursos humanos qualificados e uma reserva estratégica para eventual mobilização nacional”, concluiu o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calorão no Sudeste deve durar até amanhã (13); Rio pode chegar a 41°C&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/selecao-complementar-para-servico-militar-feminino-comeca-nesta-semana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/Exército Brasileiro
Em sua etapa final, o serviço militar inicial voluntário feminino 2025 inicia, nesta segunda-feira (12), o processo ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 15:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 15:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 15:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 15:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GrsqxxkOZ50tpb51cmfpsG5ARBo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/aman_3.jpg?itok=RRddqxux</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil busca ampliar com sauditas parcerias em minerais críticos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-busca-ampliar-com-sauditas-parcerias-em-minerais-criticos</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-busca-ampliar-com-sauditas-parcerias-em-minerais-criticos#1001</guid>
      <description>Brasil e Arábia Saudita querem ampliar parcerias nas áreas de minerais críticos. A expectativa é a de aumentar os investimentos no setor mineral, con...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4gPJa5oyxdPAMlLOeUlTEDwlfso=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/15/lula1718.jpg?itok=ENbzwPDN&quot; alt=&quot;Brasil busca ampliar com sauditas parcerias em minerais críticos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil e Arábia Saudita querem ampliar parcerias nas áreas de minerais críticos. A expectativa é a de aumentar os investimentos no setor mineral, considerado estratégico pelo ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silveira está em agenda oficial na cidade de Riad, onde se reuniu com o ministro da Indústria e Recursos Minerais da Arábia Saudita Bandar Al-Khorayef – encontro que, oficialmente, teve o objetivo de aprofundar o diálogo bilateral e ampliar a cooperação estratégica no setor mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, o ministro brasileiro fez uma explanação sobre o fortalecimento da regulação da atividade mineral e as potencialidades do Brasil neste setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MME, Silveira apresentou os avanços na governança do setor mineral brasileiro, com destaque para o Conselho Nacional de Política Mineral (CNPM) e sua relevância para a formulação da política mineral do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silveira destacouo papel do CNPM para aprimorar o processo de licenciamento no Brasil, bem como para a redução da burocracia, de forma a promover “maior previsibilidade, segurança estrutural e estabilidade para os investimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro ainda apontou opapel das empresas brasileiras do setor mineral e o trabalho do governo brasileiro no sentido de destravar projetos estratégicos de minério de ferro de alta redução e de cobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o potencial geológico brasileiro, Silveira informou a autoridade saudita que, mesmo com apenas cerca de 30% do subsolo nacional mapeado, o Brasil se destaca como a segunda maior reserva mundial de terras raras e a sétima maior reserva de urânio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, disse que o Brasil tem interesse em receber representantes da empresa Manara para “avaliar conjuntamente oportunidades de ampliação de investimentos em projetos minerais estratégicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o MME informou que o fundo saudita Manara Minerals é sócio da Vale S.A. na Vale Base Metals (VBM) – unidade responsável pela produção de cobre e níquel, minerais críticos e estratégicos para a transição energética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As partes acordaram a criação de um grupo de trabalho bilateral, com reuniões regulares, inclusive em formato virtual, para estudar iniciativas que possam ser desenvolvidas de maneira conjunta e dar maior eficiência à cooperação entre os dois países”, informou o MME.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexandre Silveira aproveitou o encontro para reforçar a importância de os parceiros sauditas investirem na cadeia de transformação mineral no Brasil, agregando valor à produção nacional, promovendo industrialização, geração de empregos e desenvolvimento tecnológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tanto, solicitou o apoio do Fundo de Investimento Público da Arábia Saudita (PIF) em projetos voltados ao mapeamento do potencial mineral brasileiro, “ampliando o conhecimento geológico do país e criando bases sólidas para novos investimentos estruturantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calorão no Sudeste deve durar até amanhã (13); Rio pode chegar a 41°C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tela Nacional celebra o Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo do escritor Manoel Carlos é enterrado no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-busca-ampliar-com-sauditas-parcerias-em-minerais-criticos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Brasil e Arábia Saudita querem ampliar parcerias nas áreas de minerais críticos. A expectativa é a de aumentar os investimentos no setor mineral, con...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 15:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 15:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 15:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 15:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4gPJa5oyxdPAMlLOeUlTEDwlfso=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/15/lula1718.jpg?itok=ENbzwPDN</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Suvaco do Cristo se despede do carnaval após 40 anos de desfile</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/suvaco-do-cristo-se-despede-do-carnaval-apos-40-anos-de-desfile</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/suvaco-do-cristo-se-despede-do-carnaval-apos-40-anos-de-desfile#1002</guid>
      <description>O bloco de rua Suvaco do Cristo vai desfilar pela última vez no dia 8 de fevereiro, último domingo antes do carnaval.
A fantasia é livre e um dos sam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/axQWC7s0sJhZC_BozJsDVW2I41Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2208_suvacodecristo_riotur.jpg?itok=qHmp-t6v&quot; alt=&quot;Suvaco do Cristo se despede do carnaval após 40 anos de desfile&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco de rua Suvaco do Cristo vai desfilar pela última vez no dia 8 de fevereiro, último domingo antes do carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fantasia é livre e um dos sambas que serão tocados será o Eco no Ar, no qual o bloco ironizava os ecologistas de última hora que participaram da Conferência das Nações Unidas sobre Meio Ambiente, realizada no Rio de Janeiro, em junho de 1992.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Completamos 40 anos e achamos que o nosso ciclo chegou ao fim. Dever cumprido. A gente acha que ajudou a revitalizar o carnaval de rua do Rio de Janeiro. São 40 anos de desfile. Hoje, nós temos milhares de blocos mais jovens, fanfarras, uma diversidade, e acho que nossa missão está cumprida. Estamos satisfeitos. Nossa nave chegou ao final, pousou com a missão cumprida”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o fundador e presidente do Suvaco do Cristo, João Avelleira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esclareceu que a decisão não se deve à burocracia ser grande. A decisão foi tomada simplesmente porque os 40 anos representam bastante tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao mesmo tempo, a gente se sente representado e tem certeza que o nosso DNA está em muitos desses blocos que hoje em dia estão desfilando por aí. A gente serviu de estímulo para muitos desses blocos pequenos”. Para desfilar no carnaval de 2026, o Suvaco do Cristo fez sua inscrição na Riotur, “como sempre fizemos”, juntando-se aos demais 802 blocos que pediram autorização à prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um Museu Virtual está sendo preparado, onde será depositada toda a memória do bloco, com fotos dos desfiles, sambas, gravações dos sambas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos deixar essa memória gravada para que todas as pessoas possam ter acesso”. João Avelleira acredita que ainda em 2026 o Museu Virtual do Suvaco do Cristo poderá ser acessado em sua totalidade. ”Acho que é um trabalho importante”, afirmou. Sugeriu que outros blocos poderiam seguir o mesmo exemplo. O acervo do museu estará disponível para pesquisadores e para o público em geral, gratuitamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, o desfile do Suvaco do Cristo será objeto de filmagem, com argumento do jornalista Aydano André Motta, especialista em carnaval, e do também roteirista Leonardo Bruno, pela Casé Filmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo João Avelleira, a filmagem vai servir de linha para contar os 40 anos da história do Suvaco “e o legado que nós vamos deixar também. Vamos terminar em grande estilo”, prometeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho de criação do Museu Virtual está sendo feito em parceria com o Instituto de Computação da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), sob a liderança da professora Anamaria Martins Moreira, amiga do fundador do bloco e uma das foliãs assíduas dos desfiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele queria ajuda com as redes sociais do bloco, mas expliquei que os alunos da ciência da computação são mais raiz, mais ‘hardcore’ e não dessa parte de comunicação”, explicou Anamaria à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela sabia, porém, que o instituto estava precisando aumentar os projetos de extensão, modelos em que os estudantes têm obrigação de fazer 10% da carga horária no curso de graduação em atividades de extensão, ou seja, têm que ter interação com a sociedade de alguma maneira. Foi criado então esse projeto de extensão para reunir o material do bloco, proceder à sua catalogação, classificar e começar a montar o portal, que é o museu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto reúne alunos de computação, de história, de história da arte, de comunicação. “É multidisciplinar”, disse a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro ano de desfile do Suvaco (1986) já pode ser acessado no&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/suvaco-do-cristo-se-despede-do-carnaval-apos-40-anos-de-desfile&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O bloco de rua Suvaco do Cristo vai desfilar pela última vez no dia 8 de fevereiro, último domingo antes do carnaval.
A fantasia é livre e um dos sam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 14:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 14:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 14:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 14:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/axQWC7s0sJhZC_BozJsDVW2I41Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/2208_suvacodecristo_riotur.jpg?itok=qHmp-t6v</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Livro apresenta contrastes do Rio ao examinar linha de ônibus 474</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-apresenta-contrastes-do-rio-ao-examinar-linha-de-onibus-474</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-apresenta-contrastes-do-rio-ao-examinar-linha-de-onibus-474#1003</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Na capital fluminense, uma linha de ônibus que costura a “cidade partida” expõeas fraturas no tecido social queafast...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/jQxXwqO_HaQxZfVztsV8OQXLPrc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/_mg_2571-2_0.jpg?itok=ruPeV-K8&quot; alt=&quot;Livro apresenta contrastes do Rio ao examinar linha de ônibus 474&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital fluminense, uma linha de ônibus que costura a “cidade partida” expõeas fraturas no tecido social queafastam e conflagram os seus habitantes. É a474 Jacaré/Copacabana, por vezes chamada de “linha do terror”, mas vital para o funcionamento da metrópole e para a vida de muitos de seus moradores, ao ligar territórios pobres, onde vivemtrabalhadores domésticos, docomércio e serviços, às áreas mais nobres do Rio de Janeiro, ondeencontram emprego, lazer e alívio para o calor com um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As distâncias físicas e simbólicas percorridas pelo ônibus 474 entre a zona Norte e a zona Sul do Rio de Janeiro são medidas e descritas pelo arquiteto e urbanista Gabriel Weber no recente livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da Subinfluencia Edições (127 páginas, em versão de bolso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em coletivos com capacidade de até 70 passageiros em pé ou sentados, a linha 474 percorre durante 80 minutos (média de cada itinerário) os cerca de 22 km por sete dias da semana, durante 24 horas por dia, passando por 50 paradas – desde o Largo do Jacaré até o shopping Cassino Atlântico no Posto 6 de Copacabana, próximo ao Arpoador e Ipanema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O propósito da viagem muda de acordo o passageiro e, especialmente, conforme o dia da semana. De segunda à sexta,o ônibus 474 leva os trabalhadores de bairros que outrora formavam parte industrial da Zona Norte, hoje “massa falida” no dizer de Gabriel Weber, para prestarem serviços nas áreas centrais e da Zona Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante a semana, tudo ocorre como o esperado,porque tem a rotina do trabalho. Mas, no final de semana, quando a linha é usada para o ócio dos moradores daqueles bairros, que são massa falida, a linha se torna perigosa. Vira manchete justamente pelo lastro de arruaça que ele deixa pela cidade”, explica o autor em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação não estigmatiza os viajantes nem romantiza seus anfitriões na zona Sul. Assim, revela um Rio diferente daquele esboçado no noticiário e na ficção das novelas de TV. “É um suco de Rio de Janeiro”, como gostam de dizer os cariocas quando contam uma história da sua cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro tem a pretensão de “apresentar a cidade pelo posicionamento daqueles que não têm direito a ela, reconhecendo os lugares sociorraciais explícitos”, anuncia Gabriel Weber nas primeiras páginas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caminho do ônibus 474 é feito dos contrastes entre penúria e opulência, ordem e desordem, lazer e violência ─ disparidades comuns a outras cidades brasileiras, mas que, no Rio, têm peculiaridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro trata dos arrombamentos e calotes na entrada do ônibus, da depredação do veículo, do constrangimento aos motoristas, do surf rodoviário no teto da condução, de assaltos dentro do ônibus, de arrastões nas paradas dos bairros ricos, da discriminação racial nas revistas policiais, das operações especiais montadas pelas forças de segurança, e da recepção indesejada e até violenta por moradores da zona Sul, que chegam acombinarbrigas pelo Whatsapp para bater em quem chegar do Jacaré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto também traz cenas de camaradagem entre despachantes, motoristas e usuários do transporte coletivo, faz flagrantes de solidariedade entre os passageiros, revela um suposto código de ética próprio da linha denão roubar quem é pobre, trata do cansaço dos trabalhadores voltando para casa, do cuidado das mães com seus filhos no ônibus, e mostra imagens de felicidade dos pais levando suas crianças em dia de descanso para a praia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para compor esses quadros sobrepostos, o carioca Gabriel Weber, que era usuário da linha, fez diversas viagens do 474, entrevistou motoristas, despachantes e passageiros, anotou cenas que assistia no ônibus e teve acesso a grupos de moradores de Copacabana no WhatsApp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro de Gabriel Weber é resultado de sua pesquisa de mestrado na Universidade do Porto (Portugal), onde atualmente faz doutorado em programa conjunto com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Texas, EUA). Com o mestrado, o autor venceu o prêmio português Viana de Lima, criado para laurear produções acadêmicas na área de Arquitetura e de Belas Artes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/livro-apresenta-contrastes-do-rio-ao-examinar-linha-de-onibus-474&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Na capital fluminense, uma linha de ônibus que costura a “cidade partida” expõeas fraturas no tecido social queafast...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 14:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 14:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 14:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 14:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/jQxXwqO_HaQxZfVztsV8OQXLPrc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/30/_mg_2571-2_0.jpg?itok=ruPeV-K8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Segunda de céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/segunda-de-ceu-claro-sol-e-sensacao-de-calor-na-capital-paulist</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/segunda-de-ceu-claro-sol-e-sensacao-de-calor-na-capital-paulist#1004</guid>
      <description>© Governo do Estado de São Paulo
A manhã desta segunda-feira (12) terminou com céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista, com os termôme...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aD_T466WBdjGvWwNAr2TD58NCuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/estacao_da_luz_sao_paulo_ferrovia_090820183536.jpg?itok=5Iq_3xDn&quot; alt=&quot;Segunda de céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Governo do Estado de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manhã desta segunda-feira (12) terminou com céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista, com os termômetros marcando 31,3 graus Celsius (°C), de acordo com CGE (Centro de Gerenciamento de Emergências Climáticas da Prefeitura de São Paulo). As máximas devem chegar aos 33°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A umidade relativa do ar oscila em torno de 40% e pode marcar até 33% nas próximas horas. A cidade está em estado de atenção para altas temperaturas desde sexta-feira (9) devido à previsão para os próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do período da manhã e o começo da tarde sem chuva na cidade, os meteorologistas do CGE explicam que o calor e a chegada da brisa marítima devem provocar pancadas de chuvas, principalmente entre o fim da tarde e o início da noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há condições para pontos passageiros variando de moderada a forte intensidade com raios e rajadas localizadas de vento, o que eleva o potencial para formação de alagamentos e queda de árvores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do CGE da Prefeitura de São Paulo mostram que janeiro acumulou até o momento 51,6 milímetros (mm) de chuva, o que corresponde a aproximadamente 20,1% dos 256,4mm esperados para o mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as previsões, a semana segue com sol, calor e pancadas de chuva no final das tardes. Na terça-feira (13) o sol continua com temperaturas em elevação e variação de temperatura entre 21°C e 31°C, enquanto os índices de umidade devem atingir valores próximos aos 40%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No final da tarde a nebulosidade aumenta e retornam as condições para pancadas de chuva de até forte intensidade, com elevado potencial para formação de alagamentos e queda de árvores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (14), o sol aparece entre nuvens e mantém o tempo abafado, com as mínimas variando entre 21°C e máximas que podem superar os 29°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre o fim da tarde e o início da noite, a nebulosidade e a chegada da brisa marítima provocam chuvas na forma de pancadas, pontos de forte intensidade e elevado risco para formação de alagamentos e queda de árvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calorão no Sudeste deve durar até amanhã (13); Rio pode chegar a 41°C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tela Nacional celebra o Globo de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Agente Secreto: filme brasileiro conquista dois Globos de Ouro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groenlândia diz que deve ser defendida pela Otan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção complementar para serviço militar feminino começa nesta semana&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/segunda-de-ceu-claro-sol-e-sensacao-de-calor-na-capital-paulist&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Governo do Estado de São Paulo
A manhã desta segunda-feira (12) terminou com céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista, com os termôme...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 14:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 14:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 14:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 14:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aD_T466WBdjGvWwNAr2TD58NCuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/estacao_da_luz_sao_paulo_ferrovia_090820183536.jpg?itok=5Iq_3xDn</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Atos pró-regime no Irã criticam distúrbios e interferência estrangeira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/atos-pro-regime-no-ira-criticam-disturbios-e-interferencia-estrangeira</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/atos-pro-regime-no-ira-criticam-disturbios-e-interferencia-estrangeira#1005</guid>
      <description>Milhares de pessoas no Irã foram às ruas neste domingo (11) e segunda-feira (12), desta vez em atos pró-regime da República Islâmica e para criticar ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/x7w70q-86ySS510nLKL1CJnLFuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/g-z_tldwgaanpv0.jpg?itok=g8Rcv5zr&quot; alt=&quot;Atos pró-regime no Irã criticam distúrbios e interferência estrangeira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Milhares de pessoas no Irã foram às ruas neste domingo (11) e segunda-feira (12), desta vez em atos pró-regime da República Islâmica e para criticar os distúrbios que vêm sacudindo o país nos últimos dias e teriam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;causado a morte de 490 manifestantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e 48 agentes das forças de segurança, segundo levantamentos não oficiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde dezembro do ano passado, o Irã registra uma onda de protestos antigovernamentais que levou o presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, a sugerir uma invasão ao país persa para “ajudar” os manifestantes alvos da repressão estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, o governo iraniano divulga vídeos de manifestantes armados nas ruas do país acusando-os de vandalismo e de agir a mando de “estrangeiros” para justificar uma invasão pelos EUA e por Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jornalista, cientista político e professor de relações internacionais, Bruno Lima Rocha, avalia que o que era um protesto legítimo contra o aumento do custo de vida do país se tornou uma ameaça externa de bombardeio pelos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diante de uma questão de soberania, a população foi convocada pelo pelas forças que compõem a República, e tem essa multidão na rua”, disse Rocha, que também é editor da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, mídia iraniana sediada no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista avalia que a violência dos distúrbios nos últimos dias e a declaração de Trump de que bombardearia o país isolaram os&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Parece que tem uma política de incentivo para elevar o nível de violência e, quem sabe, fazer o país ser atacado de novo. Isso ninguém vai admitir. Isso isola o protesto e fica como se fosse uma traição nacional e vai se criando um grande consenso contra os distúrbios antigoverno”, completou Bruno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse domingo (11), Trump informou que os militares dos EUA estão avaliando opções de ação em relação ao Irã e que uma reunião com lideranças de Teerã deve ser marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os militares estão analisando, e estamos considerando algumas opções muito sólidas. Tomaremos uma decisão. Talvez tenhamos que agir antes da reunião [com Teerã]”, disse Trump à repórteres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda, o Ministério das Relações Exteriores do Irã convocou embaixadores de países que declararam apoio aos protestos para mostrar vídeos de manifestantes armados encapuzados abrindo fogo durante os atos dos últimos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vídeos mostram ainda cenas de vandalismo contra carros, prédios e bloqueio de ruas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Teerã enfatizou que as ações ultrapassam os limites do protesto pacífico e são consideradas sabotagem organizada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/atos-pro-regime-no-ira-criticam-disturbios-e-interferencia-estrangeira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Milhares de pessoas no Irã foram às ruas neste domingo (11) e segunda-feira (12), desta vez em atos pró-regime da República Islâmica e para criticar ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 14:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 14:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 14:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 14:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/x7w70q-86ySS510nLKL1CJnLFuc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/g-z_tldwgaanpv0.jpg?itok=g8Rcv5zr</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente do México descarta invasão dos Estados Unidos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/presidente-do-mexico-descarta-invasao-dos-estados-unidos</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/presidente-do-mexico-descarta-invasao-dos-estados-unidos#1006</guid>
      <description>© REUTERS/Henry Romero/Proibida reprodução
A presidente do México, Claudia Sheinbaum, informou que os Estados Unidos não vão invadir seu país para co...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5JbXBul_Jeqai8Je7dy9agik-qQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/04/2025-11-04t165852z_1_lynxmpela3108_rtroptp_4_mexico-politics.jpg?itok=xFPXSl0N&quot; alt=&quot;Presidente do México descarta invasão dos Estados Unidos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Henry Romero/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do México, Claudia Sheinbaum, informou que os Estados Unidos não vão invadir seu país para combater o tráfico de drogas, como havia afirmado Donald Trump há alguns dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum escreveu em uma rede social que telefonou nesta segunda-feira (12) para o norte-americano e teve “uma boa conversa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A líder mexicana informou que conversaram sobre vários assuntos “incluindo segurança com respeito às nossas soberanias, a diminuição do tráfico de drogas, o comércio e investimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a presidente, “a colaboração e a cooperação num contexto de respeito mútuo sempre produzem resultados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump chegou a dizer publicamente que os EUA fariam ataques por terra contra os cartéis mexicanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disse ainda que “é muito triste ver e observar o que aconteceu neste país”, referindo-se ao país vizinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de invadir a Venezuela e sequestrar Nicolás Maduro, Trump tem ameaçado outros países latino-americanos. Neste domingo (11), em sua rede social, o presidente dos EUA disse que Cuba não tem mais o petróleo e nem o dinheiro vindos da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder norte-americano escreveu também que seria melhor Cuba “fazer um acordo [com os EUA] antes que seja tarde”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel Diaz-Canel, presidente cubano,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e disse que “Cuba é uma nação livre, independente e soberana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ninguém nos dirá o que fazer”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calorão no Sudeste deve durar até amanhã (13); Rio pode chegar a 41°C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patrícia Bastos, Aíla e Gabriê: a força que vem &quot;da beira&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo do escritor Manoel Carlos é enterrado no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/presidente-do-mexico-descarta-invasao-dos-estados-unidos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Henry Romero/Proibida reprodução
A presidente do México, Claudia Sheinbaum, informou que os Estados Unidos não vão invadir seu país para co...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 14:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 14:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 14:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 14:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5JbXBul_Jeqai8Je7dy9agik-qQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/04/2025-11-04t165852z_1_lynxmpela3108_rtroptp_4_mexico-politics.jpg?itok=xFPXSl0N</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes autoriza progressão de Delgatti para o regime semiaberto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-progressao-de-delgatti-para-o-regime-semiaberto</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-progressao-de-delgatti-para-o-regime-semiaberto#1007</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o hacker Walter Delgatti Neto a cumprir o resto de sua pena em regime se...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BI_IJrHAgkbrxNdL3LwA0sUPUH4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17082023-lula3371.jpg?itok=yyO2Z89I&quot; alt=&quot;Moraes autoriza progressão de Delgatti para o regime semiaberto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o hacker Walter Delgatti Neto a cumprir o resto de sua pena em regime semiaberto. Proferida nesta segunda-feira (12), a decisão atende a um pedido dos advogados de Delgatti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao solicitar que a Corte autorizasse a progressão de Delgatti para o regime semiaberto, a defesa alegou que o hacker já cumpriu mais de 20% dos oito anos e três meses de prisão a que a Primeira Turma do STF o condenou, em maio do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O hacker foi considerado culpado de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ter invadido e inserido documentos fraudulentosno sistema eletrônico do Conselho Nacional de Justiça (CNJ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;─ incluindo um mandado de prisão e uma ordem de quebra de sigilo bancário contra Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a ex-deputada federal Carla Zambelli foi condenada a dez anos de prisão e à perda de mandato parlamentar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por ordenar a prática dos crimes de invasão de dispositivo informático e falsidade ideológica praticados por Delgatti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delgatti está preso em regime fechado desde agosto de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 22, a Procuradoria-Geral da República (PGR) se manifestoufavorável à progressão de regime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.De acordo com o procurador-geral da República, Paulo Gonet, o hacker já havia cumprido, à época, mais de um ano e 11 meses de prisão, ou o equivalente a 20% da pena, tendo, portanto, direito à progressão para o semiaberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, o atestado de conduta carcerária emitido pela unidade prisional atesta que o reeducando Walter Delgatti Neto apresenta bom comportamento carcerário. Dessa forma, estão atendidos os requisitos objetivos e subjetivos exigidos para a progressão de regime prisional”, opinou Gonet ao responder ao pedido de Moraes, relator do processo de execução penal e do pedido de progressão feito pela defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua decisão desta segunda-feira, Moraes destacou que, de fato, Delgatti atende aos requisitos legais e têm direito a acessar “regimes [penas] menos rigorosos”, mas que voltará ao regime fechado se for condenado em outro processo ou vier a praticar novo crime doloso ou falta grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delgatti ainda responde a outro processo por invadir as contas pessoais que autoridades públicas como o então juiz federal Sergio Moro e procuradores da República mantinham no aplicativo de troca de mensagens Telegram e, posteriormente, vazar o conteúdo das conversas obtidas ilegalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça já o condenou, em primeira instância, a 20 anos de prisão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Como, neste caso, ainda cabem recursos, o hacker ainda não começou a cumprir a sentença.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-autoriza-progressao-de-delgatti-para-o-regime-semiaberto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou o hacker Walter Delgatti Neto a cumprir o resto de sua pena em regime se...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 13:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 13:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 13:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 13:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BI_IJrHAgkbrxNdL3LwA0sUPUH4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/17082023-lula3371.jpg?itok=yyO2Z89I</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tempestades por passagem de ciclone ainda ameaçam três estados</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tempestades-por-passagem-de-ciclone-ainda-ameacam-tres-estados</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tempestades-por-passagem-de-ciclone-ainda-ameacam-tres-estados#1008</guid>
      <description>O Instituto de Nacional de Meteorologia (Inmet) publicou nesta segunda-feira (12) um alerta laranja de perigo para tempestade na faixa litorânea dos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tGoKUzBp1rmGNko09nLd3PFVqLA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_01.jpg?itok=QBKKH5t6&quot; alt=&quot;Tempestades por passagem de ciclone ainda ameaçam três estados&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Nacional de Meteorologia (Inmet) publicou nesta segunda-feira (12) um alerta laranja de perigo para tempestade na faixa litorânea dos estados de São Paulo, do Paraná e de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O volume aumentado de chuvas ainda é efeito da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;passagem de um ciclone extratropical&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;causou estragos em municípios no Sul e Sudeste do Brasil no final de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ciclone extratropical já começa a se afastar do continente em direção ao oceano, mas o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alerta permanece de perigo para chuvas fortes que podem atingir volumes de até 100 milímetros (mm) ao dia e ventos intensos com rajadas de 60 a 100 quilômetros por hora (km/h).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o alerta do Inmet, em caso de rajadas de vento, a orientação é não se abrigar debaixo de árvores e não estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda. É recomendado também evitar usar aparelhos eletrônicos ligados à tomada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ciclone extratropical se formou na última sexta-feira (9) atingindo os estados do Paraná, de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul. O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional promoveu uma reunião de preparação com agentes estaduais e municipais de proteção e defesa civil e órgãos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio Grande do Sul, 18 cidades foram atingidas pelo aumento do volume de chuvas e ventos fortes que causaram queda de árvores, enchentes e destelhamento de casas. No estado de Santa Catarina, a Defesa Civil informou que, até esta segunda-feira, 15 municípios registraram danos, que afetaram 91 casas e cinco estruturas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (10), o município de São José dos Pinhais, no Paraná, registrou a passagem de um tornado com ventos que atingiram180 km/h. O fenômeno foi classificado pelo Sistema de Tecnologia e Monitoramento Ambiental do Paraná (Simepar) de categoria F2 na escala Fujita, que vai até 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Defesa Civil do Paraná, o tornado alcançou 1,2 mil pessoas e atingiu 350 residências. Duas pessoas ficaram levemente feridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calorão no Sudeste deve durar até amanhã (13); Rio pode chegar a 41°C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patrícia Bastos, Aíla e Gabriê: a força que vem &quot;da beira&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo do escritor Manoel Carlos é enterrado no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groenlândia diz que deve ser defendida pela Otan&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/tempestades-por-passagem-de-ciclone-ainda-ameacam-tres-estados&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto de Nacional de Meteorologia (Inmet) publicou nesta segunda-feira (12) um alerta laranja de perigo para tempestade na faixa litorânea dos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 13:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 13:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 13:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 13:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tGoKUzBp1rmGNko09nLd3PFVqLA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/11/chuva_mudanca_tempo_01.jpg?itok=QBKKH5t6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo lança nova versão do portal ComunicaBR</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/governo-lanca-nova-versao-do-portal-comunicabr</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:16:32 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/governo-lanca-nova-versao-do-portal-comunicabr#1009</guid>
      <description>A Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República lançou nesta segunda-feira (12) uma nova versão do
A plataforma disponibiliza ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RbL-_Gi-fYMd0J2PrKvisvbX8Y0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/comunicabr.jpg?itok=8VTGb2of&quot; alt=&quot;Governo lança nova versão do portal ComunicaBR&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República lançou nesta segunda-feira (12) uma nova versão do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma disponibiliza acesso a informações sobre investimentos, políticas públicas e programas federais, permitindo acompanhar ações em áreas estratégicas, como saúde, educação, segurança alimentar, meio ambiente e proteção social nos 5.57&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Secom informou que a nova versão passa a contar com interface modernizada e navegação mais intuitiva, o que fortalece a disseminação de dados de forma clara e estruturada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A plataforma possibilita a visualização de investimentos, programas e resultados, contribuindo para uma compreensão mais abrangente da presença e da atuação federal nos territórios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a secretaria, o sistema também disponibiliza conteúdos específicos sobre políticas de igualdade racial e de gênero. “Além da função informativa, o ComunicaBR constitui uma ferramenta estratégica de referência para a divulgação de dados oficiais, técnicos e estatísticos, contribuindo para a qualificação do debate público e para o enfrentamento à desinformação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calorão no Sudeste deve durar até amanhã (13); Rio pode chegar a 41°C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patrícia Bastos, Aíla e Gabriê: a força que vem &quot;da beira&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corpo do escritor Manoel Carlos é enterrado no Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groenlândia diz que deve ser defendida pela Otan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seleção complementar para serviço militar feminino começa nesta semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil busca ampliar com sauditas parcerias em minerais críticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suvaco do Cristo se despede do carnaval após 40 anos de desfile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livro apresenta contrastes do Rio ao examinar linha de ônibus 474&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda de céu claro, sol e sensação de calor na capital paulista&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/governo-lanca-nova-versao-do-portal-comunicabr&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República lançou nesta segunda-feira (12) uma nova versão do
A plataforma disponibiliza ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-12 12:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-12 12:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-12 12:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-12 12:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RbL-_Gi-fYMd0J2PrKvisvbX8Y0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/12/comunicabr.jpg?itok=8VTGb2of</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
