<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Ceará Credi abre inscrições para seleção de agentes de microcrédito em quatro regiões do Estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/ceara-credi-abre-inscricoes-para-selecao-de-agentes-de-microcredito-em-quatro-regioes-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T09:08:11</pubDate>
    <description><![CDATA[O Programa de Microcrédito Produtivo do Governo do Estado (Ceará Credi) está com inscrições abertas para seleção pública para o cargo de agente de microcrédito, com atuação nas regiões de planejamento de Fortaleza e Região Metropolitana, Litoral Norte, Sertão de Canindé e Sertão de Sobral. As inscrições são gratuitas e seguem até o próximo dia 23 de janeiro pelo site: idt.org.br/trabalhe-no-idt.

Para concorrer, é exigido ensino médio completo, sendo desejável experiência em áreas como vendas externas, análise de crédito, cobrança e microcrédito, além de disponibilidade para viagens. A contratação será realizada pelo regime da CLT, inicialmente por contrato de experiência, com possibilidade de efetivação por prazo indeterminado.

A carga horária é de 40 horas semanais. Além do salário e remuneração, o contratado também terá ajuda de custo mensal e benefícios como assistência médica, auxílio-alimentação, vale-transporte, seguro de vida, convênios e folga no aniversário.

Mais detalhes sobre os requisitos e fases das seleções podem ser conferidos em:

O Programa Ceará Credi tem o objetivo de ampliar oportunidades de trabalho e renda para microempreendedores, trabalhadores autônomos, formais e informais, e agricultores familiares, por meio da disponibilização de crédito produtivo orientado e capacitação empreendedora.

O programa é uma iniciativa do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho, executado pela Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) em parceria com o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Programa de Microcrédito Produtivo do Governo do Estado (Ceará Credi) está com inscrições abertas para seleção pública para o cargo de agente de microcrédito, com atuação nas regiões de planejamento de Fortaleza e Região Metropolitana, Litoral Norte, Sertão de Canindé e Sertão de Sobral. As inscrições são gratuitas e seguem até o próximo dia 23 de janeiro pelo site: idt.org.br/trabalhe-no-idt.

Para concorrer, é exigido ensino médio completo, sendo desejável experiência em áreas como vendas externas, análise de crédito, cobrança e microcrédito, além de disponibilidade para viagens. A contratação será realizada pelo regime da CLT, inicialmente por contrato de experiência, com possibilidade de efetivação por prazo indeterminado.

A carga horária é de 40 horas semanais. Além do salário e remuneração, o contratado também terá ajuda de custo mensal e benefícios como assistência médica, auxílio-alimentação, vale-transporte, seguro de vida, convênios e folga no aniversário.

Mais detalhes sobre os requisitos e fases das seleções podem ser conferidos em:

O Programa Ceará Credi tem o objetivo de ampliar oportunidades de trabalho e renda para microempreendedores, trabalhadores autônomos, formais e informais, e agricultores familiares, por meio da disponibilização de crédito produtivo orientado e capacitação empreendedora.

O programa é uma iniciativa do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho, executado pela Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) em parceria com o Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Site-Agente-de-Microcredito_CARD-DE-SELECAO-PUBLICA-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Calor intenso: saiba as consequências para a saúde e quais ocorrências são atendidas nas UPAs</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/calor-intenso-saiba-as-consequencias-para-a-saude-e-quais-ocorrencias-sao-atendidas-nas-upas/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T09:04:10</pubDate>
    <description><![CDATA[Ingerir bastante água é um dos cuidados para evitar problemas em dias com altas temperaturas

O calor intenso que atinge o Ceará em determinados períodos do ano pode provocar quadros que variam de leves até situações mais graves, principalmente quando a exposição é prolongada. Os problemas mais comuns são desidratação, tontura e desmaio. Por isso, é importante buscar tomar alguns cuidados para preservar a saúde nesses períodos mais quentes e ficar atento sobre os sinais que podem levar à necessidade de atendimento em uma unidade de saúde.

“Existe uma situação chamada de exaustão pelo calor, que é quando a exposição é maior ao calor e o paciente evolui com fraqueza intensa, náuseas, vômitos e dor de cabeça. Há também uma condição bem mais grave que é a insolação, que também é conhecida como golpe de calor, que é uma emergência médica grave, com risco de morte. Essa situação é caracterizada por um aumento expressivo da temperatura corporal, alterando até mesmo o nível de consciência do paciente, sendo a condição mais grave desse quadro”, explica o médico e gerente do cuidado das Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) estaduais, Tarcylio Esdras.

Pessoas com doenças crônicas podem ser mais suscetíveis às altas temperaturas. “O calor pode trazer descompensação de doenças crônicas, assim como pacientes que têm problemas cardíacos, respiratórios e renais, podem ter o quadro agravado por causa do calor. Também pode haver uma piora de doenças respiratórias, porque o ar está mais seco e também devido à poluição do período”, explica. Ele acrescenta ainda que em idosos e crianças o risco é maior porque o organismo tem mais dificuldade de regular a temperatura.

Alguns dos cuidados indicados para evitar esses problemas são evitar locais fechados e com grande aglomeração de pessoas em dias muito quentes, tomar bastante líquido, usar roupas de proteção, utilizar meios físicos como barreiras (guarda-sol), além de fazer refeições leves.

Segundo o médico, o paciente deve ir até a UPA caso esteja com sinais de alarme como fraqueza intensa ou mal-estar, tontura, desmaio, confusão mental e febre alta. “O mais comum nas UPAs são casos de desidratação, crise de pressão arterial, falta de ar, coração acelerado, urina escura que indica sinal de desidratação, mal-estar geral, principalmente em idosos ou aqueles trabalhadores que trabalham expostos ao sol e, principalmente, os pacientes com doenças crônicas. Todos esses sinais podem indicar uma emergência médica e, por isso, precisa ser procurado atendimento imediato”, orienta.

Ainda de acordo com o profissional, episódios de calor intenso também causam aumento de viroses, por isso a principal recomendação é a prevenção. “Nesse período, percebemos aumento na demanda de atendimentos, principalmente naqueles pacientes que têm doenças crônicas, mas sempre aparece também casos de desidratação e de mal-estar, mas as UPAs estão organizadas, com as equipes treinadas para atender esse tipo de ocorrência. Entretanto, é importante reforçar que a prevenção é a principal forma de evitar os sintomas, sendo assim é importante manter hábitos saudáveis, beber bastante água e evitar exposição prolongada ao sol”, finaliza.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Ingerir bastante água é um dos cuidados para evitar problemas em dias com altas temperaturas

O calor intenso que atinge o Ceará em determinados períodos do ano pode provocar quadros que variam de leves até situações mais graves, principalmente quando a exposição é prolongada. Os problemas mais comuns são desidratação, tontura e desmaio. Por isso, é importante buscar tomar alguns cuidados para preservar a saúde nesses períodos mais quentes e ficar atento sobre os sinais que podem levar à necessidade de atendimento em uma unidade de saúde.

“Existe uma situação chamada de exaustão pelo calor, que é quando a exposição é maior ao calor e o paciente evolui com fraqueza intensa, náuseas, vômitos e dor de cabeça. Há também uma condição bem mais grave que é a insolação, que também é conhecida como golpe de calor, que é uma emergência médica grave, com risco de morte. Essa situação é caracterizada por um aumento expressivo da temperatura corporal, alterando até mesmo o nível de consciência do paciente, sendo a condição mais grave desse quadro”, explica o médico e gerente do cuidado das Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) estaduais, Tarcylio Esdras.

Pessoas com doenças crônicas podem ser mais suscetíveis às altas temperaturas. “O calor pode trazer descompensação de doenças crônicas, assim como pacientes que têm problemas cardíacos, respiratórios e renais, podem ter o quadro agravado por causa do calor. Também pode haver uma piora de doenças respiratórias, porque o ar está mais seco e também devido à poluição do período”, explica. Ele acrescenta ainda que em idosos e crianças o risco é maior porque o organismo tem mais dificuldade de regular a temperatura.

Alguns dos cuidados indicados para evitar esses problemas são evitar locais fechados e com grande aglomeração de pessoas em dias muito quentes, tomar bastante líquido, usar roupas de proteção, utilizar meios físicos como barreiras (guarda-sol), além de fazer refeições leves.

Segundo o médico, o paciente deve ir até a UPA caso esteja com sinais de alarme como fraqueza intensa ou mal-estar, tontura, desmaio, confusão mental e febre alta. “O mais comum nas UPAs são casos de desidratação, crise de pressão arterial, falta de ar, coração acelerado, urina escura que indica sinal de desidratação, mal-estar geral, principalmente em idosos ou aqueles trabalhadores que trabalham expostos ao sol e, principalmente, os pacientes com doenças crônicas. Todos esses sinais podem indicar uma emergência médica e, por isso, precisa ser procurado atendimento imediato”, orienta.

Ainda de acordo com o profissional, episódios de calor intenso também causam aumento de viroses, por isso a principal recomendação é a prevenção. “Nesse período, percebemos aumento na demanda de atendimentos, principalmente naqueles pacientes que têm doenças crônicas, mas sempre aparece também casos de desidratação e de mal-estar, mas as UPAs estão organizadas, com as equipes treinadas para atender esse tipo de ocorrência. Entretanto, é importante reforçar que a prevenção é a principal forma de evitar os sintomas, sendo assim é importante manter hábitos saudáveis, beber bastante água e evitar exposição prolongada ao sol”, finaliza.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/onda-de-calor-ceara-hidratacao-sesa.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com 21 novas brinquedocreches, Governo do Ceará amplia direito de crianças ao brincar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/com-21-novas-brinquedocreches-governo-do-ceara-amplia-direito-de-criancas-ao-brincar/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T06:58:11</pubDate>
    <description><![CDATA[Os equipamentos beneficiarão crianças de 17 municípios. Com a entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches

“Quando a gente garante o direito de brincar, acolhe as nossas crianças, principalmente de 0 a 6 anos, a gente constrói um amanhã melhor”, ressaltou a vice-governadora e secretária da Proteção Social (SPS), Jade Romero, durante a entrega de 21 kits com brinquedos, livros e jogos pedagógicos para instalação de brinquedocreches em 17 municípios cearenses.

O evento aconteceu nesta quarta-feira (14), no auditório da SPS, e contou também com a presença de secretários-executivos da Pasta e representantes dos municípios beneficiados. Com a nova entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches distribuídas nos municípios, dentro das ações do programa Mais Infância Ceará.

Com investimento de R$ 523.963,23, as brinquedocreches estimulam o desenvolvimento integral de crianças de 1 a 6 anos, promovendo criatividade, socialização e o fortalecimento das capacidades cognitivas e motoras por meio do brincar. Ao todo, o programa Mais Infância Ceará já soma 818 equipamentos entregues em todos os municípios do Estado.

Na ocasião, Jade Romero reforçou a importância do brincar como ferramenta de aprendizagem e desenvolvimento. “Às vezes quando a gente olha para as crianças, a gente fala do futuro. Mas o nosso futuro, na verdade, é o nosso presente. Se nós não construirmos hoje, não dermos oportunidade hoje –, e o brincar é a maneira, é uma das metodologias para aprender –, a gente não vai conseguir construir esse amanhã que a gente tanto sonha”, completou.

As novas brinquedocreches serão instaladas em Centros de Educação Infantil (Ceis), Cras, Creas e espaços do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos dos municípios de Arneiroz, Barbalha, Baturité, Canindé, Carnaubal, Crateús, Coreaú, Fortaleza, Granjeiro, Guaramiranga, Itatira, Jucás, Maranguape, Morada Nova, Quixeramobim, São Luís do Curu e Viçosa do Ceará.

Prefeita de Crateús, Janaína Farias agradeceu a entrega do equipamento, que será instalado em um dos Cras do município. “Para a gente, a infância é muito importante, tanto que Crateús tem uma secretaria específica só para cuidar da criança e adolescente do município. E se Deus quiser, essa brinquedocreche vai nos inspirar para que o próprio município possa ampliar o acesso a nossas crianças, a nossa infância, de ter espaço de brincar e de aprender”.

O município já conta com uma Praça Mais Infância, Brinquedopraças e, em breve, será beneficiado com novos equipamentos para o público infantil. “É muita felicidade ter um Governo que olha para as nossas crianças”, completa.

A primeira-dama de Maranguape, Suzana Câmara, também celebrou a entrega e destacou o fortalecimento das políticas para a primeira infância no município. “[Essa entrega] representa muitos benefícios. A gente tem que incentivar o brincar, a coordenação motora, a oportunizar essas crianças nessa faixa etária da primeira infância, que é tão importante”.

Segundo ela, o novo equipamento será instalado no Caps Infantil, contribuindo com o atendimento a crianças com deficiência e crianças atípicas. “[A brinquedocreche] vai ajudar também nas terapias, junto com os profissionais que a gente já tem, psicólogos, agentes sociais, psicopedagogo, além de oportunizar essas crianças ao brincar, a trabalhar a coordenação motora, entre outras”, completou a primeira-dama.

Cada brinquedocreche é composta por casinha petit, escorregador, tabela de basquete, túnel lúdico, gangorra, piscina de bolinhas e gira-gira. O kit inclui ainda 52 livros e jogos pedagógicos inclusivos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os equipamentos beneficiarão crianças de 17 municípios. Com a entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches

“Quando a gente garante o direito de brincar, acolhe as nossas crianças, principalmente de 0 a 6 anos, a gente constrói um amanhã melhor”, ressaltou a vice-governadora e secretária da Proteção Social (SPS), Jade Romero, durante a entrega de 21 kits com brinquedos, livros e jogos pedagógicos para instalação de brinquedocreches em 17 municípios cearenses.

O evento aconteceu nesta quarta-feira (14), no auditório da SPS, e contou também com a presença de secretários-executivos da Pasta e representantes dos municípios beneficiados. Com a nova entrega, o Estado passa a contar com 253 brinquedocreches distribuídas nos municípios, dentro das ações do programa Mais Infância Ceará.

Com investimento de R$ 523.963,23, as brinquedocreches estimulam o desenvolvimento integral de crianças de 1 a 6 anos, promovendo criatividade, socialização e o fortalecimento das capacidades cognitivas e motoras por meio do brincar. Ao todo, o programa Mais Infância Ceará já soma 818 equipamentos entregues em todos os municípios do Estado.

Na ocasião, Jade Romero reforçou a importância do brincar como ferramenta de aprendizagem e desenvolvimento. “Às vezes quando a gente olha para as crianças, a gente fala do futuro. Mas o nosso futuro, na verdade, é o nosso presente. Se nós não construirmos hoje, não dermos oportunidade hoje –, e o brincar é a maneira, é uma das metodologias para aprender –, a gente não vai conseguir construir esse amanhã que a gente tanto sonha”, completou.

As novas brinquedocreches serão instaladas em Centros de Educação Infantil (Ceis), Cras, Creas e espaços do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos dos municípios de Arneiroz, Barbalha, Baturité, Canindé, Carnaubal, Crateús, Coreaú, Fortaleza, Granjeiro, Guaramiranga, Itatira, Jucás, Maranguape, Morada Nova, Quixeramobim, São Luís do Curu e Viçosa do Ceará.

Prefeita de Crateús, Janaína Farias agradeceu a entrega do equipamento, que será instalado em um dos Cras do município. “Para a gente, a infância é muito importante, tanto que Crateús tem uma secretaria específica só para cuidar da criança e adolescente do município. E se Deus quiser, essa brinquedocreche vai nos inspirar para que o próprio município possa ampliar o acesso a nossas crianças, a nossa infância, de ter espaço de brincar e de aprender”.

O município já conta com uma Praça Mais Infância, Brinquedopraças e, em breve, será beneficiado com novos equipamentos para o público infantil. “É muita felicidade ter um Governo que olha para as nossas crianças”, completa.

A primeira-dama de Maranguape, Suzana Câmara, também celebrou a entrega e destacou o fortalecimento das políticas para a primeira infância no município. “[Essa entrega] representa muitos benefícios. A gente tem que incentivar o brincar, a coordenação motora, a oportunizar essas crianças nessa faixa etária da primeira infância, que é tão importante”.

Segundo ela, o novo equipamento será instalado no Caps Infantil, contribuindo com o atendimento a crianças com deficiência e crianças atípicas. “[A brinquedocreche] vai ajudar também nas terapias, junto com os profissionais que a gente já tem, psicólogos, agentes sociais, psicopedagogo, além de oportunizar essas crianças ao brincar, a trabalhar a coordenação motora, entre outras”, completou a primeira-dama.

Cada brinquedocreche é composta por casinha petit, escorregador, tabela de basquete, túnel lúdico, gangorra, piscina de bolinhas e gira-gira. O kit inclui ainda 52 livros e jogos pedagógicos inclusivos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Brinquedocreches-1-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Viradão do Emprego oferece 800 vagas de teleatendimento até sexta-feira; saiba como participar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/15/viradao-do-emprego-oferece-800-vagas-de-teleatendimento-ate-sexta-feira-saiba-como-participar/</guid>
    <pubDate>2026-01-15T06:57:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Começou nesta quarta (14) no Cuca do Mondubim, mais um Viradão do Emprego com muitas oportunidades para quem está em busca de uma colocação no mercado do trabalho.

Nesta edição, são 800 vagas para operador de teleatendimento, na empresa Almaviva Experience. As seleções ocorrerão até a próxima sexta-feira (16), de 8 às 14 horas, com o apoio do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT/Sine), que mantém uma equipe no local.

Para o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, os mutirões de vagas de emprego são iniciativas estratégicas que reforçam o compromisso do Governo do Ceará em gerar oportunidades reais para a população. “Com estas 800 vagas em parceria com a empresa Almaviva, estamos focando especialmente na inserção dos jovens no mercado de trabalho, já que o setor de teleatendimento é, historicamente, uma das principais portas de entrada para o primeiro emprego.”

De acordo com Viana, o início da trajetória profissional é sempre desafiante. “Estamos unindo forças com o IDT e a Prefeitura de Fortaleza para facilitar o acesso ao emprego e, mais do que preencher vagas, estamos oferecendo dignidade e suporte, inclusive com o benefício do VaiVém Trabalhador, garantindo que o deslocamento não seja uma barreira para quem quer trabalhar e crescer”, pontua.

Além das oportunidades de emprego, no local também é possível fazer o VaiVém Trabalhador, cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), para trabalhadores e estudantes. O objetivo do benefício é facilitar o deslocamento para seleções de emprego e para a formação educacional.

De acordo a superintendente executiva de Recursos Humanos da Almaviva, Léia Leite, a empresa, que já conta com mais de 5 mil colaboradores, está em processo de expansão com novos clientes. A perspectiva é de mais contratações nos próximos meses. “Nós temos contratações previstas para o mês de fevereiro, para o mês de março e para o mês de abril. Esse primeiro semestre está bem aquecido. Então, além dessas ações que estamos realizando juntamente com o apoio do Governo do Estado e da Prefeitura de Fortaleza através do IDT/Sine e da rede Cuca, a gente também está com processo seletivo diariamente na própria sede da empresa e vamos dar continuidade nos próximos meses”, explica.

Sobre o perfil para concorrer às vagas, a superintendente da Almaviva explica que a empresa admite profissionais a partir de 18 anos, sem limite de idade, com ensino médio completo, com oportunidades também para pessoas com deficiência.

Candidata a uma das vagas do Viradão, Bárbara Oliveira iniciou cedo sua trajetória no mercado de trabalho. Segundo ela, apesar dos desafios, não foi difícil conseguir o primeiro emprego aos 18 anos. Hoje, aos 20 e em busca de uma nova oportunidade, ela se mantém otimista e acredita que vai conquistar mais uma vez seu lugar no mercado.

“Minha trajetória profissional começou em Supermercado, como assistente de RH, aos 18 anos. Terminei o ensino médio e no momento eu tô fazendo cursos e em busca de novas oportunidades. Eu tô sempre procurando aprender coisas novas e sempre que vou numa entrevista, geralmente eu passo. Eu tenho a expectativa de que eu vou conseguir entrar nesta empresa e adquirir novas experiências, eu gosto de aprender”.

O Viradão do Emprego é resultado de uma parceria do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho e do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), com a Prefeitura de Fortaleza, através da Secretaria Municipal de Juventude e a empresa Almaviva Experience.

Para participar da seleção, basta comparecer ao local levando RG, CPF, currículo atualizado e caneta.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Começou nesta quarta (14) no Cuca do Mondubim, mais um Viradão do Emprego com muitas oportunidades para quem está em busca de uma colocação no mercado do trabalho.

Nesta edição, são 800 vagas para operador de teleatendimento, na empresa Almaviva Experience. As seleções ocorrerão até a próxima sexta-feira (16), de 8 às 14 horas, com o apoio do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT/Sine), que mantém uma equipe no local.

Para o secretário do Trabalho, Vladyson Viana, os mutirões de vagas de emprego são iniciativas estratégicas que reforçam o compromisso do Governo do Ceará em gerar oportunidades reais para a população. “Com estas 800 vagas em parceria com a empresa Almaviva, estamos focando especialmente na inserção dos jovens no mercado de trabalho, já que o setor de teleatendimento é, historicamente, uma das principais portas de entrada para o primeiro emprego.”

De acordo com Viana, o início da trajetória profissional é sempre desafiante. “Estamos unindo forças com o IDT e a Prefeitura de Fortaleza para facilitar o acesso ao emprego e, mais do que preencher vagas, estamos oferecendo dignidade e suporte, inclusive com o benefício do VaiVém Trabalhador, garantindo que o deslocamento não seja uma barreira para quem quer trabalhar e crescer”, pontua.

Além das oportunidades de emprego, no local também é possível fazer o VaiVém Trabalhador, cartão que garante 40 passagens gratuitas em toda a Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), para trabalhadores e estudantes. O objetivo do benefício é facilitar o deslocamento para seleções de emprego e para a formação educacional.

De acordo a superintendente executiva de Recursos Humanos da Almaviva, Léia Leite, a empresa, que já conta com mais de 5 mil colaboradores, está em processo de expansão com novos clientes. A perspectiva é de mais contratações nos próximos meses. “Nós temos contratações previstas para o mês de fevereiro, para o mês de março e para o mês de abril. Esse primeiro semestre está bem aquecido. Então, além dessas ações que estamos realizando juntamente com o apoio do Governo do Estado e da Prefeitura de Fortaleza através do IDT/Sine e da rede Cuca, a gente também está com processo seletivo diariamente na própria sede da empresa e vamos dar continuidade nos próximos meses”, explica.

Sobre o perfil para concorrer às vagas, a superintendente da Almaviva explica que a empresa admite profissionais a partir de 18 anos, sem limite de idade, com ensino médio completo, com oportunidades também para pessoas com deficiência.

Candidata a uma das vagas do Viradão, Bárbara Oliveira iniciou cedo sua trajetória no mercado de trabalho. Segundo ela, apesar dos desafios, não foi difícil conseguir o primeiro emprego aos 18 anos. Hoje, aos 20 e em busca de uma nova oportunidade, ela se mantém otimista e acredita que vai conquistar mais uma vez seu lugar no mercado.

“Minha trajetória profissional começou em Supermercado, como assistente de RH, aos 18 anos. Terminei o ensino médio e no momento eu tô fazendo cursos e em busca de novas oportunidades. Eu tô sempre procurando aprender coisas novas e sempre que vou numa entrevista, geralmente eu passo. Eu tenho a expectativa de que eu vou conseguir entrar nesta empresa e adquirir novas experiências, eu gosto de aprender”.

O Viradão do Emprego é resultado de uma parceria do Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Trabalho e do Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), com a Prefeitura de Fortaleza, através da Secretaria Municipal de Juventude e a empresa Almaviva Experience.

Para participar da seleção, basta comparecer ao local levando RG, CPF, currículo atualizado e caneta.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/SET_1083.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>