<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Cursos populares podem se inscrever em rede do MEC até o dia 27</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/cursos-populares-podem-se-inscrever-em-rede-do-mec-ate-o-dia-27</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/cursos-populares-podem-se-inscrever-em-rede-do-mec-ate-o-dia-27#1000</guid>
      <description>Representantes de cursinhos populares e comunitários podem se inscrever até sexta-feira (27) para participar da segunda edição da Rede Nacional de Cu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/svy_s303z5vsH7nwSfDDE4-YucI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/enade_-_wilson_dias.jpg?itok=MEMAIWXM&quot; alt=&quot;Cursos populares podem se inscrever em rede do MEC até o dia 27&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes de cursinhos populares e comunitários podem se inscrever até sexta-feira (27) para participar da segunda edição da Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP), gerida pelo Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As adesões devem ser feitas eletronicamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema da Rede Nacional de Cursinhos Populares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com login da plataforma Gov.br com dados básicos da instituição e informações sobre equipe, estudantes e atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ajudar os cursinhos populares neste processo, o MEC desenvolveu um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com o passo a passo para a inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede CPOP oferece suporte técnico e financeiro a cursinhos pré-vestibulares populares e comunitários de todo o país visandopreparar os estudantes socialmente vulneráveis para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), principal porta de entrada na educação superior no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, em 2026, o Ministério da Educação (MEC) vai apoiar 514 cursinhos populares. Desses, 384 já receberam apoio técnico e financeiro e continuarão a participar do programa, enquanto outros 130 novos cursinhos serão selecionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano, o investimento total previsto é de R$ 108 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursinhos que preparam estudantes para o acesso ao ensino superior e integram a CPOP podem solicitar a prorrogação do apoio federal. Antes, é preciso apresentar o relatório final de atividades prestadas e ter a prestação de contas aprovada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qual instituição pode participar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o edital com as regras da rede de apoio (nº 1/2026)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, podem concorrer ao apoio do governo federal cursinhos populares legalmente instituídos, cursinhos informais (por intermédio de instituição operadora), iniciativas vinculadas a projetos ou programas de extensão e redes de cursinhos populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas deverão atender, prioritariamente, estudantes de escolas públicas, negros, indígenas, quilombolas, pessoas com deficiência (PCD) e com renda familiar por pessoa de até um salário-mínimo (R$ 1.621) em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada cursinho popular selecionado poderá receber até R$ 208 mil. Esse valor contempla o apoio financeiro para educadores, coordenadores e profissionais de apoio técnico-pedagógico e psicossocial dos cursinhos; e, também, o valor destinado à aquisição de recursos materiais para as atividades administrativas, além do auxílio permanência de R$ 200 mensais pago a cada estudante da unidade ao longo da preparação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/cursos-populares-podem-se-inscrever-em-rede-do-mec-ate-o-dia-27&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Representantes de cursinhos populares e comunitários podem se inscrever até sexta-feira (27) para participar da segunda edição da Rede Nacional de Cu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 15:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 15:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 15:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 15:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/svy_s303z5vsH7nwSfDDE4-YucI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/enade_-_wilson_dias.jpg?itok=MEMAIWXM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça mantém condenação da Volkswagen por trabalho escravo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-mantem-condenacao-da-volkswagen-por-trabalho-escravo</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-mantem-condenacao-da-volkswagen-por-trabalho-escravo#1001</guid>
      <description>O Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região (TRT8) manteve a condenação da Volkswagen por praticar trabalho escravo contemporâneo durante a ditadura...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zactdm90KIbGJvDb5819_TtVqWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/30/sede-da-volkswagen-foto-divulgacao-711x533.jpg?itok=wc9lluaZ&quot; alt=&quot;Justiça mantém condenação da Volkswagen por trabalho escravo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região (TRT8) manteve a condenação da Volkswagen por praticar trabalho escravo contemporâneo durante a ditadura civil-militar, na Fazenda Vale do Rio Cristalino, em Santana do Araguaia (PA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a decisão, proferida durante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;montadora deverá arcar com aindenização deR$ 165 milhões, destinada ao financiamento de medidas de proteção atrabalhadores etrabalhadoras, como o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso foi denunciado emação civil pública, ou seja, coletiva, do Ministério Público do Trabalho (MPT), que se mobilizou para obter, além da indenização por danos morais, retratação pública da companhia e a implementação de ferramentascomo protocolos que agilizem sua resposta em episódios parecidos,um canal de denúncias e a realização de ações de fiscalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi anunciada em agosto do ano passado.Diante da decisão do juiz OtávioBruno da Silva Pereira, do TRT8, havia entrado com recurso para tentar revertê-la, levando o processo à segunda instância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão desta terça-feira, o presidente da 4ª turma da Corte, desembargador Carlos Zahlouth Júnior, destacou que,à época dos crimes, a polícia abriu inquérito, mas optou por arquivá-lo. Destacou, ainda,a perseguição, em São Bernardo do Campo (SP), a opositores do regime instaurado com o golpe de 1964, com a participação de parte do empresariado brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tambémreconheço que foi uma das raras empresas que reconheceram seu passado&quot;, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao discursar, a desembargadora Alda Maria de Pinho Couto foi no mesmo sentido, apontando paraa prática reiterada de violação dos direitos dos trabalhadores. Conforme emendou,trata-se &quot;de um sistema organizado de exploração humana&quot;, caracterizado, inclusive, pelo tráfico de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fazenda Vale do Rio Cristalino pertencia à Companhia Vale do Rio Cristalino Agropecuária Comércio e Indústria (CVRC), uma subsidiária da Volkswagen. Segundo o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, &quot;a propriedade em questão, com cerca de 140 mil hectares – quase o tamanho da cidade de São Paulo –, recebeu incentivos fiscais e recursos públicos para a criação de gado à época,tornando-se um dos maiores polos do setor, acentuando a responsabilidade institucional da empresa.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir justiça aos trabalhadores explorados, por meio da responsabilização da fabricante alemã,a Comissão Pastoral da Terra (CPT) reuniu provas das violações de direitos e buscou apoio de parlamentares para dar maisvisibilidadea elas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Até agora a entidade acompanha o andamento dos processos judiciais em tramitação.Em outro processo, paralelo à ação civil pública, quatro trabalhadores escravizados pedem, cada um, R$ 1 milhão por danos morais e R$ 1 milhão por danos existenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhadores foram atraídos em circunstâncias bastante semelhantes às de outras vítimas desse tipo de crime. Intermediários contratados pela Volkswagen, chamados popularmente de&quot;gatos&quot;, que fazem a ponte entre quem escraviza e as vítimas escravizadas, se aproximaram deles com promessas de trabalho digno, condição jamais oferecida de fato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a equipe da Volkswagen em operação no Brasil afirmou que &quot;seguirá em busca de segurança jurídica nas esferas superiores do Judiciário brasileiro&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Com legado de mais de 70 anos e como uma das maiores empregadoras do Brasil, a Volkswagen reafirma seu compromisso permanente com o respeito absoluto à Constituição Federal, às leis brasileiras e aos princípios internacionais de direitos humanos, que orientam sua atuação como uma das maiores empregadoras do país. A empresa repudia qualquer forma de trabalho forçado, degradante ou análogo à escravidão e reitera sua dedicação histórica à promoção de um ambiente laboral digno, ético e responsável.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/justica-mantem-condenacao-da-volkswagen-por-trabalho-escravo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Tribunal Regional do Trabalho da 8ª Região (TRT8) manteve a condenação da Volkswagen por praticar trabalho escravo contemporâneo durante a ditadura...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 15:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 15:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 15:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 15:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zactdm90KIbGJvDb5819_TtVqWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/30/sede-da-volkswagen-foto-divulgacao-711x533.jpg?itok=wc9lluaZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Representação Brasileira do Parlasul aprova acordo Mercosul-UE</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/representacao-brasileira-do-parlasul-aprova-acordo-mercosul-ue</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/representacao-brasileira-do-parlasul-aprova-acordo-mercosul-ue#1002</guid>
      <description>© Andressa Anholete/Agência Senado
A Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) aprovou nesta terça-feira (24) por unanimidade o
A...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Vn1-HvenNZJdtgXEIR-2rucOusw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55114314595_0d738650b5_o.jpg?itok=LsIz4-wD&quot; alt=&quot;Representação Brasileira do Parlasul aprova acordo Mercosul-UE&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Andressa Anholete/Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) aprovou nesta terça-feira (24) por unanimidade o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo de comércio entre o Mercosul e a União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O debate sobre o texto começou no dia 10 de fevereiro, quando o deputado Arlindo Chinaglia (PT-SP) leu seu relatório sobre o acordo, mas um&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pedido de vista adiou a análise&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aprovação, o acordo segue para votação nos plenários da Câmara dos Deputados e do Senado, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto ainda tem que ser ratificado pelos Congressos da Argentina, Paraguai e Uruguai,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bem como pelo Parlamento Europeu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A entrada em vigor se dará apenas após conclusão de todos os trâmites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da representação brasileira no Parlasul pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no dia 2 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo cria uma área de livre comércio entre os dois blocos, com redução gradual de tarifas e preservação de setores considerados sensíveis, além de prever salvaguardas e mecanismos de solução de controvérsias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto contém 23 capítulos que tratam, entre outros pontos, da redução de impostos de importação e da criação de regras para diversos setores. O Mercosul deverá zerar tarifas sobre 91% dos bens europeus em até 15 anos. Já a União Europeia eliminará tarifas sobre 95% dos bens do Mercosul em até 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo estabelece a maior zona de livre comércio do mundo, com mais de 720 milhões de habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (ApexBrasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estima que a implementação do acordo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/representacao-brasileira-do-parlasul-aprova-acordo-mercosul-ue&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Andressa Anholete/Agência Senado
A Representação Brasileira no Parlamento do Mercosul (Parlasul) aprovou nesta terça-feira (24) por unanimidade o
A...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 14:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 14:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 14:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 14:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Vn1-HvenNZJdtgXEIR-2rucOusw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55114314595_0d738650b5_o.jpg?itok=LsIz4-wD</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PF combate venda de diesel para garimpos ilegais em terra indígena</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-combate-venda-ilegal-de-diesel-para-garimpos-em-terra-indigena</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-combate-venda-ilegal-de-diesel-para-garimpos-em-terra-indigena#1003</guid>
      <description>Um grupo criminoso responsável pela comercialização de combustível que abastecem garimpos ilegais na Terra Indígena Sararé, em Mato Grosso (MT), é al...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aIo-NliWfjrnMKPY5oG4cMo-YOg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/12/pf_ti_kayapo_3.jpg?itok=ZAj4Rw03&quot; alt=&quot;PF combate venda de diesel para garimpos ilegais em terra indígena&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um grupo criminoso responsável pela comercialização de combustível que abastecem garimpos ilegais na Terra Indígena Sararé, em Mato Grosso (MT), é alvo de operação da Polícia Federal nesta terça-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações apuraram que a organização criminosa adquiriu para revenda mais de 4 milhões de litros de diesel no período de 21 meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os policiais cumpriram três mandados de prisão preventivas e de buscas e apreensão em endereços dos líderes da organização criminosa nos municípios de Pontes e Lacerda, Vila Bela da Santíssima Trindade e Aripuanã, em MT. As ordens judiciais foram expedidas pela 2ª Vara Federal da Subseção Judiciária de Cáceres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, durante a ação, “foi flagrado o armazenamento e a venda ilegal de óleo diesel, combustível normalmente utilizado em maquinários de grande porte, em fazenda localizada a poucos quilômetros de garimpo ilegal”. No local, foram apreendidos 15 mil litros do combustível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação teve início com fiscalização realizada pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), contando com o apoio logístico e de segurança da PF e da Funai aos agentes de fiscalização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ação abrangeu postos de abastecimento legalizados nos municípios de Conquista d’Oeste e de Pontes e Lacerda, além de fazendas que possuíam reservatórios de combustíveis”, informou a PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estado do RJ tem aviso de grande perigo meteorológico até sexta, 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ballet Bolshoi busca novos talentos em temporada no Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas pessoas morrem após temporais em SP; Peruíbe tem 400 afetados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula se reúniu com presidente dos Emirados Árabes Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Penduricalhos: STF e Congresso fecham acordo para regra de transição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violência adia jogos de futebol no México; Fifa monitora situação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cursos populares podem se inscrever em rede do MEC até o dia 27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça mantém condenação da Volkswagen por trabalho escravo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representação Brasileira do Parlasul aprova acordo Mercosul-UE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-combate-venda-ilegal-de-diesel-para-garimpos-em-terra-indigena&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um grupo criminoso responsável pela comercialização de combustível que abastecem garimpos ilegais na Terra Indígena Sararé, em Mato Grosso (MT), é al...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 14:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 14:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 14:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 14:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aIo-NliWfjrnMKPY5oG4cMo-YOg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/05/12/pf_ti_kayapo_3.jpg?itok=ZAj4Rw03</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>País tem menor área queimada para janeiro dos dois últimos anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/pais-tem-menor-area-queimada-para-janeiro-dos-dois-ultimos-anos</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/pais-tem-menor-area-queimada-para-janeiro-dos-dois-ultimos-anos#1004</guid>
      <description>O Brasil registrou em janeiro deste ano 437 mil hectares de área queimada, o
território atingido é 36% menor para mesmo mês em 2025
e diminuiu 58% na...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-5qk1plmMPghRjPnBbX7ig8YnWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/11/fumaca_de_queimadas_em_santarem.jpg?itok=HXg1dCbG&quot; alt=&quot;País tem menor área queimada para janeiro dos dois últimos anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil registrou em janeiro deste ano 437 mil hectares de área queimada, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;território atingido é 36% menor para mesmo mês em 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e diminuiu 58% na comparação com janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do dado geral positivo, em comparação com 2025, houve crescimento de fogo no Pantanal, Caatinga e Mata Atlântica, revelam os dados do Monitor do Fogo, do MapBiomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a coordenadora técnica do MapBiomas Fogo, Vera Arruda, os aumentos observados em alguns biomas servem de alerta, “por ocorrerem em um mês que, em geral, registra menos fogo, já que grande parte do Brasil está no período chuvoso”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do primeiro mês do ano, o fogo alcançou mais de 337 mil hectares da Amazônia, 38 mil hectares do Pantanal, 26 mil hectares do Cerrado, 18 mil na Caatinga, 14 mil hectares de Mata Atlântica e apenas 59 hectares do Pampa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com janeiro de 2025, a Amazônia apresentou diminuição de 46% do território afetado pelo fogo, o Pampa registrou queda de 98% e o Cerrado de 8%, mas no Pantanal, a área queimada cresceu 323%, assim como na Mata Atlântica o aumento foi 177% e na Caatinga 203%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte da área que foi consumida pelo fogo no país em janeiro, 66,8%, foi de vegetação nativa. Sendo 35% de formações campestres, 17,3 % de campos alagados e 7,3% de florestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as áreas onde o uso do solo já foi modificado por atividades humanas, as pastagens foram as mais queimadas em janeiro, representando 26,3% do total do que o fogo atingiu no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em extensão, o bioma amazônico foi o mais queimado no primeiro mês do ano, tendo uma área nove vezes maior consumida pelo fogo que o Pantanal, segundo bioma com a maior área atingida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente o estado de Roraima teve uma área queimada três vezes maior que toda a área atingida pelo fogo no bioma Pantanal. Foram 156,9 mil hectares consumidos no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o pesquisador do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amazônia (IPAM), Felipe Martenexen, o estado, único inteiramente localizado acima da Linha do Equador, possui um calendário climático distinto do restante do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atravessa a estiagem, chamado “verão roraimense”, entre dezembro e abril, o que aumenta a vulnerabilidade ao fogo, sobretudo em formações campestres – lavrados - e outras áreas abertas”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador acrescenta ainda que predomínio do fogo nos estados amazônicos em janeiro está diretamente associado a essa sazonalidade invertida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maranhão e Pará também aparecem no topo da lista com 109 mil hectares e 67,9 mil hectares de queimadas respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/pais-tem-menor-area-queimada-para-janeiro-dos-dois-ultimos-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Brasil registrou em janeiro deste ano 437 mil hectares de área queimada, o
território atingido é 36% menor para mesmo mês em 2025
e diminuiu 58% na...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 14:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 14:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 14:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 14:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-5qk1plmMPghRjPnBbX7ig8YnWE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/12/11/fumaca_de_queimadas_em_santarem.jpg?itok=HXg1dCbG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Litoral de São Paulo está em alerta de grande perigo para chuvas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/litoral-de-sao-paulo-esta-em-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/litoral-de-sao-paulo-esta-em-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas#1005</guid>
      <description>© Defesa Civil de Peruíbe/Divulgação
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu, nesta terça-feira (24), um alerta de grande perigo para a r...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/A2xxYJKE_SxdB3Nv2rNUEnrItq4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/1771876204699caf6c14d62_1771876204_1x1_lg.jpg?itok=B6yoQtiC&quot; alt=&quot;Litoral de São Paulo está em alerta de grande perigo para chuvas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Defesa Civil de Peruíbe/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu, nesta terça-feira (24), um alerta de grande perigo para a região sudeste do país devido ao acúmulo de chuva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A passagem de uma frente fria criará condições favoráveis para chuvas contínuas até sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado de São Paulo, a maior parte do território terá um clima seco e estável, exceto pela região litorânea, que deve apresentar chuvas regulares e acumulados acima de 50 milímetros (mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil do estado, os riscos que a chuva traz são muito altos nas regiões do Vale do Ribeira, na Baixada Santista, no Litoral Sul e Norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cidades de Peruíbe e Ubatuba, já bastante atingidas pelas chuvas nos últimos dias, continuam sob risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alerta de grande perigo também vale para Itapeva, Sorocaba, Campinas, Serra da Mantiqueira, Vale da Paraíba, Capital e Região Metropolitana de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condições climáticas nas regiões aumentam o risco de alagamentos e transbordamentos de rios, além de deslizamentos das encostas. Nestes casos, o Inmet instrui a população a observar com cuidado as alterações nas encostas, permanecer em local seguro e desligar aparelhos elétricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de inundação na residência, ou situação similar, é recomendado proteger os pertences da água envolvendo-os em sacos plásticos, caso possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta última semana, o acúmulo de chuva gerou enormes complicações no estado de São Paulo, especialmente no litoral. Em Peruíbe, mais de 300 pessoas ficaram desabrigadas e outras 100 foram desalojadas após o município atingir 56 milímetros (mm) de água acumulada em 12 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última segunda (23), Mongaguá teve cerca de 800 imóveis afetados com o transbordamento de rios e inundação de diversas ruas. Em Ubatuba, duas pessoas morreram em um naufrágio devido ao clima adverso, que registrou um volume de chuva equivalente à média histórica de todo o mês de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também na segunda, as Rodovias Oswaldo Cruz e Tamoios tiveram trechos interditados devido à queda de objetos na via e excesso de chuva, que superou 100 mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perigo em Minas e Espírito Santo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas regiões centro-oeste dos estados de Minas Gerais e Espírito Santo, as chuvas podem superar 200mm nos próximos dias. Os capixabas e mineiros devem ter cuidado entre os dias 25 e 27, quando o volume de água irá se intensificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/litoral-de-sao-paulo-esta-em-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Defesa Civil de Peruíbe/Divulgação
O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu, nesta terça-feira (24), um alerta de grande perigo para a r...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 13:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 13:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 13:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 13:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/A2xxYJKE_SxdB3Nv2rNUEnrItq4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/1771876204699caf6c14d62_1771876204_1x1_lg.jpg?itok=B6yoQtiC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Parceria permitirá regularizar terras da União, diz ministro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/parceria-permitira-regularizar-terras-da-uniao-diz-ministro</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/parceria-permitira-regularizar-terras-da-uniao-diz-ministro#1006</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro das Cidades, Jader Filho, reafirmou hoje(24)que o
governo federal pretende regularizar a situaç...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/PibeTyAk-5fgaCDOeHbfIduCNwg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/pzzb0431.jpg?itok=QxB7WOcQ&quot; alt=&quot;Parceria permitirá regularizar terras da União, diz ministro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro das Cidades, Jader Filho, reafirmou hoje(24)que o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;governo federal pretende regularizar a situação de milhares de famílias que vivem em áreas da União&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Segundo o ministro, além de doar parte das terras da União já ocupada,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o governo estuda pagar as eventuais despesas familiares com cartórios, georreferenciamento e com outros custos do processo de regularização&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos pegar as áreas públicas federais onde as famílias estão morando e vamos começar a fazer o processo de doação e regularização dessas áreas”, afirmou Jader Filho, ao participar do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– uma coprodução entre a Secretaria de Comunicação Social (Secom) da Presidência da República e o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, a iniciativa deverá ser viabilizada por meio de uma parceria que os ministérios das Cidades e da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos assinaram no fim de novembro de 2025. A implementação do projeto será coordenada pela Secretaria do Patrimônio da União (SPU) e pela Secretaria Nacional das Periferias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A SPU, do Ministério da Gestão e Inovação, vai dar o terreno às famílias. E nós, dentro do Ministério das Cidades, vamos pagar todo o processo de cartório, de georreferenciamento e de legalização”, explicou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta deve beneficiar principalmente a Região Norte, onde o problema é considerado mais grave. Ao comentar as consequências a que estão sujeitas as pessoas que não detêmtítulos definitivos de propriedade dos imóveis onde residem – em muitos casos, há décadas -, como a falta de segurança jurídica, Jader Filho destacou que, em muitas das cidades brasileiras, mais de 50% das áreas não estão devidamente regularizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos avançar nisso”, disse, ao acrescentarque, só este ano, o governo federal prevê investir, por meio do Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), cerca de R$ 500 milhões em iniciativas de regularização fundiária. “Se temos uma família que já mora há tantos anos numa área pública federal, não é justo que o governo federal não doe essa área para essa família e que nós não possamos fazer o processo de regularização, de legalização, para que esta família possa ter o título definitivo da área.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordo Mercosul-UE passa na Comissão do Parlasul e vai ao plenário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h:Chuvas deixam rastro de destruição em Minas Gerais; 16 pessoas morreram em Juiz de Fora e outras seis em Ubá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuva em São João do Meriti causa morte e deixa 600 desalojados&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/parceria-permitira-regularizar-terras-da-uniao-diz-ministro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro das Cidades, Jader Filho, reafirmou hoje(24)que o
governo federal pretende regularizar a situaç...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 13:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 13:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 13:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 13:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/PibeTyAk-5fgaCDOeHbfIduCNwg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/pzzb0431.jpg?itok=QxB7WOcQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>PGR pede condenação de cinco acusados do assassinato de Marielle</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-pede-condenacao-de-cinco-acusados-do-assassinato-de-marielle</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-pede-condenacao-de-cinco-acusados-do-assassinato-de-marielle#1007</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O vice-procurador-geral da república Hindemburgo Chateaubriand pediu a condenação dos cinco acusados do assassinato...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qBtuKwaGFmBt21yYgJjoAu6OanM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/0d7a7216.jpg?itok=GQ-4VYn5&quot; alt=&quot;PGR pede condenação de cinco acusados do assassinato de Marielle&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-procurador-geral da república Hindemburgo Chateaubriand pediu a condenação dos cinco acusados do assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;teve início nesta terça-feira (24), na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acusados de participação no crime são o conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro (TCE-RJ) Domingos Brazão; o ex-deputado federal Chiquinho Brazão, irmão de Domingos; o ex-chefe da Polícia Civil do Rio de Janeiro Rivaldo Barbosa; o major da Policia Militar Ronald Alves de Paula; e o ex-policial militar Robson Calixto, assessor de Domingos. Todos estão presos preventivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da Procuradoria-Geral da República (PGR), os acusados “constituíram e participaram ativamente de organização criminosa armada” que, com a ajuda de milícias, praticaram crimes de associação estruturada, com clara divisão de tarefas no Rio de Janeiro, com o objetivo de obter “vantagens econômicas, sempre mediante a prática de crimes graves”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a delação premiada do ex-policial Ronnie Lessa, réu confesso de fazer os disparos de arma de fogo contra a vereadora e o motorista, os irmãos Brazão e Barbosa atuaram como os mandantes do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rivaldo Barbosa teria participado dos preparativos da execução do crime. Ronald é acusado de fazer o monitoramento da rotina da vereadora e repassar as informações para o grupo. Robson Calixto teria entregue a arma utilizada no crime para Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o procurador, os acusados não só praticaram ocupação ilícita do solo urbano como impuseram domínio territorial por meio de milícias, o que “permitiu-lhes a constituição de fortes currais eleitorais dentro dos quais obtiveram monopólio de atos de campanha eleitoral”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, a contrapartida para esses grupos milicianos foi o “acesso aos benefícios que o poder político lhes poderia proporcionar, inclusive por meio da ocupação de cargos em comissão e funções de confiança em órgãos do poder público”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Chateaubriand, há nos autos “provas robustas de que a organização criminosa composta pelos denunciados e por integrantes de milícias, praticava de forma sistemática os crimes de distorção de usura e de parcelamento irregular do solo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a organização fosse intelectualmente liderada pelos irmãos Brazão, Robson Calixto Fonseca, também conhecido por Peixe, “desempenhava, ali, papel fundamental” para a organização criminosa, de acordo coma acusação. Segundo a PGR, ele atuava como intermediário entre os irmãos e as milícias que atuavam na região, inclusive viabilizando candidaturas nas eleições, bem como para a ocupação de cargos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações sobre o julgamento no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse cenário, o procurador afirmou que a vereadora Marielle representava ameaça aos “currais eleitorais dos irmãos, apresentando perspectiva de revogação fundiária que contrariava um padrão de poder territorial que já estava consolidado pelas milícias, por meio de grilagem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador explicou que as dificuldades colocadas por Marielle contra o grupo criminoso ocorriam já nos primeiros dias de mandato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tão logo empossada, MarielLe se opôs de forma veemente é um projeto de lei de iniciativa de João Francisco. Projeto que, de acordo com dados técnicos apresentados pela Polícia Federal, teria impacto primordial em áreas de influência dos irmãos Brazão”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/pgr-pede-condenacao-de-cinco-acusados-do-assassinato-de-marielle&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O vice-procurador-geral da república Hindemburgo Chateaubriand pediu a condenação dos cinco acusados do assassinato...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 13:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 13:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 13:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 13:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qBtuKwaGFmBt21yYgJjoAu6OanM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/0d7a7216.jpg?itok=GQ-4VYn5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Senadores cobram CVM por suposta omissão no caso do Banco Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senadores-cobram-cvm-por-suposta-omissao-no-caso-do-banco-master</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senadores-cobram-cvm-por-suposta-omissao-no-caso-do-banco-master#1008</guid>
      <description>A Comissão do Banco Master do Senado cobrou, nessa terça-feira (24), o presidente interino da Comissão de Valores Mobiliários (CVM), João Carlos Acci...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/UiZ9_JJmqULgzcEC_t5lIo9w9Jo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55114014499_460507d7dc_o.jpg?itok=ihydxOSC&quot; alt=&quot;Senadores cobram CVM por suposta omissão no caso do Banco Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão do Banco Master do Senado cobrou, nessa terça-feira (24), o presidente interino da Comissão de Valores Mobiliários (CVM), João Carlos Accioly, por suposta omissão da instituição na fiscalização do Banco Master, acusado de fraude bilionária no mercado de capitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder do MDB no Senado, Eduardo Braga (AM), afirmou que não é a primeira vez que a CVM teria se mostrado omissa, lembrando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;escândalos de fraudes anteriores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A CVM não é réu primário no caso da transparência. É só lembrar o que aconteceu no caso das Lojas Americanas&quot;, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos falando de milhares, eu diria, de milhões de brasileiros que estão sendo prejudicados porque o dinheiro do seu fundo de previdência evaporou-se de forma criminosa. E não dá pra dizer que a CVM não foi omissa.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por, entre outras funções, regular e fiscalizar os mercados da bolsa e de capitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;além de proteger os investidores de atos ilegais ou fraudes no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ligada ao Ministério da Fazenda, a instituição tem independência administrativa e orçamentária e mandato fixo dos dirigentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Eduardo Braga sugeriu ainda que a Comissão de Valores Mobiliários (CVM) poderia estar envolvida em casos que vão além da omissão, destacando que o Banco Master teria usado o dinheiro dos clientes para “tapar os buracos” no orçamento da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estou dizendo a palavra e o adjetivo omissão porque eu quero ser politicamente correto. O nome disso, lamentavelmente, não é omissão”, completou Eduardo Braga no contexto de uma fala sobre possível conflito de interesses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na CVM desde maio de 2022, o presidente interino João Accioly destacou que, se houve omissão foi na divulgação do que foi feito para inibir as fraudes no mercado financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve uma omissão em divulgar o que foi feito. A Compliance Zero [operação da Política Federal (PF) que investigou o Banco Master] é feita depois que a CVM comunica ao MPF [Ministério Público Federal], em junho de 2025, os indícios de aporte de quase R$ 500 milhões [do Banco Master] em clínicas de laranjas. A CVM detectou em sua supervisão”, afirmou Accioly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o presidente interino, foi da CVM que partiram as informações para a operação da PF. Accioly citou ainda que foram abertos 200 processos, sendo 24 deles envolvendo a tentativa de compra do Banco Master pelo Banco Regional de Brasília (BRB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem vários exemplos de atuações que a CVM fez”, destacou o presidente, ao citar ainda que a responsabilidade do crime é dos criminosos, não das instituições de fiscalização, apesar de reconhecer que há o que melhorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sempre que você tem um determinado desenho institucional, os fraudadores identificam como aquele sistema evoluiu e as brechas que, eventualmente, ainda remanesçam. Então, quando tem uma grande fraude, a resposta institucional é voltada a aprimorar os instrumentos que, se houvesse antes, teriam talvez coibido”, disse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/senadores-cobram-cvm-por-suposta-omissao-no-caso-do-banco-master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Comissão do Banco Master do Senado cobrou, nessa terça-feira (24), o presidente interino da Comissão de Valores Mobiliários (CVM), João Carlos Acci...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 13:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 13:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 13:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 13:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/UiZ9_JJmqULgzcEC_t5lIo9w9Jo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/55114014499_460507d7dc_o.jpg?itok=ihydxOSC</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal reconhece estado de calamidade em Juiz de Fora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-reconhece-estado-de-calamidade-em-juiz-de-fora</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:57:06 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-reconhece-estado-de-calamidade-em-juiz-de-fora#1009</guid>
      <description>O governo federal reconheceu na manhã desta terça-feira (24) o estado de
calamidade pública em Juiz de Fora
A decisão possibilita o início imediato d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/uBIVkKrTM8C1CgA14ghFmQuNBos=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/juiz-fora-minas.jpg?itok=itAxn7O8&quot; alt=&quot;Governo federal reconhece estado de calamidade em Juiz de Fora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal reconheceu na manhã desta terça-feira (24) o estado de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;calamidade pública em Juiz de Fora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão possibilita o início imediato dos trabalhos de socorro e ajuda humanitária à população afetada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR) garantiu que o reconhecimento oficial será publicado em edição extra do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil Nacional deslocou para Juiz de Fora oito técnicos especialistas do Grupo de Apoio a Desastres (Gade) para acelerar as ações de assistência humanitária, restabelecimento de serviços essenciais e reconstrução nas cidades atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste momento de alerta máximo para desastres, a prioridade da Defesa Civil Nacional “está concentrada nas ações de socorro às populações afetadas” no município da Zona da Mata mineira, informou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso haja necessidade, outros especialistas do mesmo grupo podem ser deslocados para a região de Juiz de Fora e Ubá, outro município mineiro impactado pelos temporais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;informou que a sede da Secretaria de Desenvolvimento Social é o ponto oficial de coleta para ajudar as famílias atingidas pelo grande temporal que atingiu a cidade na madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão sendo arrecadados materiais de limpeza e higiene pessoal, alimentos não perecíveis, água mineral, roupas e calçados de adultos e infantojuvenis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à inundação que comprometeu a estrutura de imóveis públicos, a prefeitura informou que estão temporariamente suspensos os atendimentos em estabelecimentos de saúde como na farmácia municipal; no Centro de Especialidades Odontológicas (CEO) e na Policlínica Regional. O serviço de transportes assistenciais também está suspenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente os atendimentos de hemodiálise serão mantidos, dentro das condições possíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, vinculado ao Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa), emitiu aviso vermelho para o acúmulo de chuvas em áreas de Minas Gerais, Bahia e São Paulo, e em todo estado do Espírito Santo e Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão de acumulado de chuva entre esta quarta-feira (24) e a sexta-feira (27) pode ultrapassar os 60 milímetros (mm) por hora ou acima de 100 mm/dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de mortos em consequência das chuvas já&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-reconhece-estado-de-calamidade-em-juiz-de-fora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal reconheceu na manhã desta terça-feira (24) o estado de
calamidade pública em Juiz de Fora
A decisão possibilita o início imediato d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-24 12:55:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-24 12:55:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-24 12:55:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-24 12:55:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/uBIVkKrTM8C1CgA14ghFmQuNBos=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/24/juiz-fora-minas.jpg?itok=itAxn7O8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
