<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Venezuelanos no exterior reagem a ataque dos EUA e queda de Maduro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuelanos-no-exterior-reagem-ataque-dos-eua-e-queda-de-maduro</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuelanos-no-exterior-reagem-ataque-dos-eua-e-queda-de-maduro#1000</guid>
      <description>© Reuters/Mariana Nedelcu/Proibida reprodução
O ataque dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, na madr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/gkKZg6t5ApYyDlNtmSZzxZKhw9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/2026-01-03t235940z_392237074_rc2ztiazbe04_rtrmadp_3_usa-venezuela-latam-reactions.jpg?itok=vntxVXcl&quot; alt=&quot;Venezuelanos no exterior reagem a ataque dos EUA e queda de Maduro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Mariana Nedelcu/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, na madrugada de sábado (3), levou manifestantes às ruas em diversas cidades do mundo neste fim de semana, incluindo venezuelanos que migraram para outros países em busca de melhores condições de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de levar Maduro e a primeira-dama, Cilia Flores,para serem julgados nos Estados Unidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por um suposto envolvimento com o tráfico internacional de drogas,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o governo americano anunciou que pretende administrar a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;até que se possa realizar uma transição segura, adequada e criteriosa&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, também afirmou que empresas americanas passarão a controlar o setor de petróleo do país, que tem as maiores reservas confirmadas de óleo e gás do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a agência de notícias Reuters,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;houve atos de venezuelanos neste fim de semana comemorando a ação dos Estados Unidos em uma série de países latino-americanos e também na Espanha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em cidades como Bogotá, Lima, Quito e Madrid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Cidade do México, venezuelanos e mexicanos a favor e contra a ação militar norte-americana organizaram atos em frente às embaixadas da Venezuela e dos Estados Unidos, com críticas ao intervencionismo ou celebrações de que o país estava livre de Maduro. A polícia precisou intervir para evitar o aumento da tensão entre os grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Buenos Aires, na Argentina, movimentos sociais e venezuelanos contrários à ação protestaram no sábado, em frente à embaixada dos Estados Unidos, enquanto outro grupo se reuniu no Obelisco para comemorar a captura de Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve protestos contra o ataque nos Estados Unidos, em cidades como São Francisco e Nova York, além do registro de grupos de venezuelanos que celebraram a ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 20% da população da Venezuela deixou o país desde 2014&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e os principais destinos foram a Colômbia, que recebeu 2,8 milhões de venezuelanos, e o Peru, que recebeu 1,7 milhão, de acordo com a plataforma R4V, um grupo de ONGs regionais que prestam assistência a migrantes e refugiados da Venezuela, criada pela agência de migração da ONU.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/venezuelanos-no-exterior-reagem-ataque-dos-eua-e-queda-de-maduro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Mariana Nedelcu/Proibida reprodução
O ataque dos Estados Unidos que resultou na captura do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, na madr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/gkKZg6t5ApYyDlNtmSZzxZKhw9Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/2026-01-03t235940z_392237074_rc2ztiazbe04_rtrmadp_3_usa-venezuela-latam-reactions.jpg?itok=vntxVXcl</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bernie Sanders e Kamala Harris criticam ações de Trump na Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bernie-sanders-e-kamala-harris-criticam-acoes-de-trump-na-venezuela</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bernie-sanders-e-kamala-harris-criticam-acoes-de-trump-na-venezuela#1001</guid>
      <description>© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria/Proibida reprodução
O senador norte-americano Bernie Sanders, do Partido Democrata, e aex-vice-presidente dos Es...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tl6F_2JvSUPUJhFVfsWORrIo7jY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t103351z_73761679_rc2mtiaeey58_rtrmadp_3_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=fQKmNJhB&quot; alt=&quot;Bernie Sanders e Kamala Harris criticam ações de Trump na Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador norte-americano Bernie Sanders, do Partido Democrata, e aex-vice-presidente dos Estados Unidos, a também democrata Kamala Harris, criticaram e condenaram as ações de Trump na Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vídeo postado na rede social X, Sanders avaliou que Trump voltou a demonstrar desprezo pela Constituição e pelo Estado de Direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sejamos claros: o presidente dos Estados Unidos não tem o direito de, unilateralmente, levar o país à guerra, mesmo que seja contra um ditador corrupto e brutal como Nicolás Maduro. Os Estados Unidos não têm o direito, como dito por Trump, de assumir o controle da Venezuela.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua declaração, o senador cobrou do Congresso norte-americano que aprove o quanto antes uma resolução sobre poderes de guerra para acabar com o que se referiu como operação militar ilegal:“O ataque de Trump contra a Venezuela não torna os Estados Unidos ou o mundo um lugar mais seguro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pelo contrário, essa violação descarada das leis internacionais dá sinal verde para que qualquer país do mundo que deseje atacar outra nação no intuito de aproveitar seus recursos ou fazer mudanças em seus governos o faça. Essa é a lógica perversa que Putin utilizou para justificar seu ataque brutal à Ucrânia.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanders disse ainda que, mesmo antes do ataque militar à Venezuela, Trump e sua administração já haviam demonstrado abertamente o desejo de retomar a chamada Doutrina Monroe, “que prega que os Estados Unidos têm o direito de dominar os assuntos do hemisfério”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eles falaram abertamente sobre controlar as reservas de petróleo da Venezuela, as maiores do mundo. Não vamos nos enganar: isso é imperialismo de alto nível. Isso relembra períodos sombrios de intervenção norte-americana na América Latina, que deixaram um terrível legado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um ato que será e deve ser condenado pelo mundo democrático”, concluiu o senador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em seu perfil no X, a ex-vice-presidente dos Estados Unidos condenou as ações de Trump na Venezuela, ao mesmo tempo em que classificou Maduro como “ditador brutal e ilegítimo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já vimos esse filme antes. Guerras por mudança de regime ou por petróleo, vendidas como demonstração de força, mas que se transformam em caos e famílias americanas pagam o preço.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Kamala, não se trata de tráfico de drogas ou de defesa da democracia. “É sobre o petróleo e sobre o desejo de Donald Trump de se passar como o homem mais forte da região. Se ele se importasse com alguma dessas coisas, não perdoaria um narcotráfico condenado nem marginalizaria a legítima oposição venezuelana enquanto busca acordos com aliados de Maduro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ex-vice-presidente avaliou ainda que Trump gasta bilhões de dólares com a operação, coloca a tropa norte-americana em risco, desestabiliza a região e não oferece nenhum tipo de autoridade legal, nenhum plano de saída e nenhum benefício para o povo estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros da capital venezuelana Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, foram capturados por forças de elite norte-americanas e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca um novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/bernie-sanders-e-kamala-harris-criticam-acoes-de-trump-na-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Leonardo Fernandez Viloria/Proibida reprodução
O senador norte-americano Bernie Sanders, do Partido Democrata, e aex-vice-presidente dos Es...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tl6F_2JvSUPUJhFVfsWORrIo7jY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t103351z_73761679_rc2mtiaeey58_rtrmadp_3_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=fQKmNJhB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cerca de 300 mil idosos brasileiros têm algum grau de TEA, diz estudo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/cerca-de-300-mil-idosos-brasileiros-tem-algum-grau-de-tea-diz-estudo</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/cerca-de-300-mil-idosos-brasileiros-tem-algum-grau-de-tea-diz-estudo#1002</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A prevalência autodeclarada de Transtorno do Espectro Autista (TEA) entre indivíduos com 60 anos ou mais é0,86%, o q...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xAbXu0D-18p2qRAee0UKT5Yz8ek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/populacao.jpg?itok=gtaKRnQP&quot; alt=&quot;Cerca de 300 mil idosos brasileiros têm algum grau de TEA, diz estudo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prevalência autodeclarada de Transtorno do Espectro Autista (TEA) entre indivíduos com 60 anos ou mais é0,86%, o que corresponde a aproximadamente 306.836 pessoas. A taxa é ligeiramente maior entre os homens (0,94%) em comparação com as mulheres (0,81%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análisefeita pelo Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde (PPGCS) da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR), com base no Censo Demográfico de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com estimativas da Organização Mundial da Saúde (OMS), cerca de 70 milhões de pessoas no mundo inteiro vivem com algum grau de TEA, condição do neurodesenvolvimento caracterizada por dificuldades persistentes na comunicação e na interação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o TEA seja tipicamente diagnosticado e manifeste seus sinais durante a infância, trata-se de uma condição que permanece ao longo da vida. Em adultos mais velhos o reconhecimento ainda é limitado, tanto no diagnóstico quanto ao acesso a terapias adequadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Do ponto de vista das políticas públicas de saúde, esses dados reforçam a importância de desenvolver estratégias para a identificação e o apoio a adultos mais velhos com TEA. A prevalência tem crescido nos últimos anos, porém a literatura científica nacional e internacional ainda é escassa em relação ao que se sabe sobre o TEA no contexto do envelhecimento”, afirmou a pesquisadora do Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde na PUCPR, Uiara Raiana Vargas de Castro Oliveira Ribeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisadora, pessoas que envelhecem no espectro tendem a apresentar redução na expectativa de vida e alta prevalência de comorbidades psiquiátricas, como ansiedade e depressão, além de maior risco de declínio cognitivo e de condições clínicas, incluindo taxas mais elevadas de doenças cardiovasculares e disfunções metabólicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dificuldades na comunicação, sobrecarga sensorial e rigidez de comportamento podem dificultar ainda mais o acesso à saúde dessa população. Portanto, o conhecimento em torno da prevalência do TEA em pessoas idosas no Brasil é o primeiro passo para compreender suas necessidades e assim subsidiar políticas públicas direcionadas a este público”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a pesquisadora, a identificação do TEA em pessoas idosas édifícil porque algumas manifestações do transtorno como isolamento social, inflexibilidade, comportamento rígido e interesses restritos podem ser confundidos com características de outros transtornos ou sintomas de ansiedade, depressão ou demência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a falta de profissionais capacitados para a identificação e até as modificações nos critérios podem dificultar o diagnóstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O diagnóstico é frequentemente recebido com alívio, porque o idoso sente que oferece uma explicação para dificuldades interpessoais e sensoriais vivenciadas ao longo da vida, promovendo maior autocompreensão e aceitação”, explicou a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colômbia reforça segurança na fronteira com a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas no litoral paulista provocam interdição da Serra Mogi-Bertioga&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2025-12/cerca-de-300-mil-idosos-brasileiros-tem-algum-grau-de-tea-diz-estudo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A prevalência autodeclarada de Transtorno do Espectro Autista (TEA) entre indivíduos com 60 anos ou mais é0,86%, o q...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xAbXu0D-18p2qRAee0UKT5Yz8ek=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/populacao.jpg?itok=gtaKRnQP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>China pede aos EUA a libertação imediata de Maduro e sua esposa</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/china-pede-aos-eua-libertacao-imediata-de-maduro-e-sua-esposa</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/china-pede-aos-eua-libertacao-imediata-de-maduro-e-sua-esposa#1003</guid>
      <description>© REUTERS/Carlos Jasso/Proibida reprodução
O Ministério das Relações Exteriores da China pediu hoje (4) que os Estados Unidos libertem imediatamente ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4g_TAuQtzmgfPQmIG3Yo7H7_LVI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/madura_e_sua_esposa01.jpg?itok=9ZlOZsTJ&quot; alt=&quot;China pede aos EUA a libertação imediata de Maduro e sua esposa&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Carlos Jasso/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Relações Exteriores da China pediu hoje (4) que os Estados Unidos libertem imediatamente o presidente venezuelano Nicolás Maduro e sua esposa, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ontem (3) em Caracas e estão sendo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mantidos sob custódia em uma prisão federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o governo chinês, que é um dos principais parceiros políticos e econômicos da Venezuela, a ação deflagrada pelos Estados Unidos “violou claramente” o direito internacional e as normas básicas das relações internacionais, além dos propósitos e princípios estabelecidos pela Carta da Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, a China pede que os Estados Unidos garantam a segurança pessoal de Maduro e de sua esposa e cessem com a tentativa de derrubar o governo venezuelano. Além disso, afirma o governo chinês, os Estados Unidos precisam garantir que esse problema seja resolvido “por meio do diálogo e da negociação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta foi a segunda manifestação oficial da China sobre o caso. Ontem (3), o Ministério das Relações Exteriores da China já havia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condenado o uso da força pelos Estados Unidos contra Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, dizendo estar “profundamente chocado” com a ação deflagrada ontem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A China condena veementemente o uso flagrante da força por parte dos Estados Unidos contra um país soberano e sua ação contra o presidente de outro Estado”, afirmou a chancelaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reunião do Conselho de Segurança das Nações Unidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deve acontecer amanhã (5) para discutir a situação da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colômbia reforça segurança na fronteira com a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/china-pede-aos-eua-libertacao-imediata-de-maduro-e-sua-esposa&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Carlos Jasso/Proibida reprodução
O Ministério das Relações Exteriores da China pediu hoje (4) que os Estados Unidos libertem imediatamente ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4g_TAuQtzmgfPQmIG3Yo7H7_LVI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/madura_e_sua_esposa01.jpg?itok=9ZlOZsTJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ação de Trump é tapa na cara das leis internacionais, diz especialista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-e-tapa-na-cara-das-leis-internacionais-diz-especialista</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-e-tapa-na-cara-das-leis-internacionais-diz-especialista#1004</guid>
      <description>© Frame Reuters/Proibida reprodução
A professora de Direito e Estudos Internacionais de Paz da Universidade de Notre Dame, Mary Ellen O’Connell, aval...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oH8Z9ohU5bHhJW097PUEZqJcJBw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/mary_ellen_oconnell.jpg?itok=xyjtVRhh&quot; alt=&quot;Ação de Trump é tapa na cara das leis internacionais, diz especialista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Frame Reuters/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora de Direito e Estudos Internacionais de Paz da Universidade de Notre Dame, Mary Ellen O’Connell, avaliou que o ataque militar do presidente Donald Trump à Venezuela deve aumentar a desconfiança em todo o mundo e não ajudará o país estadunidense a se consolidar como liderança global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda, segundo ela, o risco de que o cenário na Venezuela permaneça fundamentalmente o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O princípio mais importante do Estado de Direito, que sustenta tudo e a própria razão pela qual temos leis, é oferecer uma alternativa à ilegalidade e à violência para pessoas que decidem fazer justiça com as próprias mãos, usando a força física para conseguir o que querem. Não permitimos que os países usem violência equivalente entre si para se destacarem no mundo. O mundo prospera na paz, na harmonia, num sistema bem ordenado onde os tratados importam.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora lembrou que Trump ordenou um ataque de grandes proporções, executado por forças militares, que deixou mortos, destruição e medo entre o povo venezuelano, sem qualquer tipo de justificativa legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um tapa na cara de todas as leis [internacionais]. Como se, de alguma forma, o presidente Trump pudesse decidir o que fazer em relação ao direito de uso da força militar. Isso vai causar um grande desapontamento no mundo. Não vai ajudar, no curto prazo, a restabelecer a liderança norte-americana e o apoio a leis internacionais. Vai causar mais desconfiança. Vão ser necessários muitos anos até que os Estados Unidos consigam recuperar um senso de respeito como país que respeita o Estado de Direito e a democracia.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mary Ann lembra ainda que, até onde se sabe, a vice-presidente da Venezuela, Delcy Rodríguez, deve assumir o poder no país,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conforme determinação doSupremo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tribunal de Justiça da Venezuela (TSJ, na sigla em espanhol).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mesmo que Maduro tenha sido removido do país ilegalmente e possa ser submetido a julgamento nos Estados Unidos, parece que isso não mudará fundamentalmente o cenário na Venezuela. Não é um triunfo claro para a democracia e, certamente, um sinal de pouco caso com o Estado de Direito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a especialista destacou que, no curso da história, países que cumprem as leis internacionais são os que de fato alcançam sucesso e eventualmente surgem como líderes globais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presidente Trump está correto em se preocupar já que Maduro não é nenhum herói. Precisamos sim dar um jeito no tráfico de drogas e no tráfico humano em todo o mundo e nas Américas. Mas não faremos isso violando a lei, mas restabelecendo e apoiando a lei, criando tribunais que sejam corajosos o suficiente para e enfrentar quem não respeita as leis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (3), diversas explosões foram registradas em bairros da capital venezuelana Caracas. Em meio ao ataque militar, orquestrado pelos Estados Unidos, o presidente da Venezuela, Nicolas Maduro, e sua esposa, Cilia Flores, foram capturados por forças de elite norte-americanas e levados para Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque marca um novo episódio de intervenções diretas norte-americanas na América Latina. A última vez que os Estados Unidos invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando militares sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano chamado De Los Soles, sem apresentar provas. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência do cartel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/acao-de-trump-e-tapa-na-cara-das-leis-internacionais-diz-especialista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Frame Reuters/Proibida reprodução
A professora de Direito e Estudos Internacionais de Paz da Universidade de Notre Dame, Mary Ellen O’Connell, aval...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 11:04:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 11:04:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 11:04:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 11:04:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oH8Z9ohU5bHhJW097PUEZqJcJBw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/04/mary_ellen_oconnell.jpg?itok=xyjtVRhh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Conselho de Veterinária alerta para doença que afeta gatos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conselho-de-veterinaria-alerta-para-doenca-que-afeta-gatos</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conselho-de-veterinaria-alerta-para-doenca-que-afeta-gatos#1005</guid>
      <description>O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo alerta para o aumento de casos de esporotricose animal na cidade. Adoença causada ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zvIR8SAEVuOA_kkEw2B5_E-T0to=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr1932_0.jpg?itok=cg66ckH7&quot; alt=&quot;Conselho de Veterinária alerta para doença que afeta gatos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo alerta para o aumento de casos de esporotricose animal na cidade. Adoença causada por fungos do gênero Sporothrixé considerada preocupante e &quot;já representa um impacto significativo na saúde animal e humana&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os fungos afetam principalmente os gatos, pois são bem adaptados à temperatura corporal da espécie, considerada chave para a cadeia de transmissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esporotricose é um risco para animais soltos, sendo considerada como &quot;um dos principais desafios sanitários urbanos relacionados a zoonoses no Brasil&quot;, informa o conselho, que editou norma técnica para os profissionais paulistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os gatoscontraem a doença por inoculação traumática, seja pelo contato com solo – ao cavar – com espinhos, lascas de madeira ou matéria orgânica contaminados, seja pelo contato direto com outros animais doentes, principalmente durante brigas, arranhões e mordeduras, ou, ainda, pelo contato com secreções de lesões cutâneas, considerada a principal via de contaminação”, informa a coordenadora técnica médica-veterinária do conselho, Carla Maria Figueiredo de Carvalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A doença é observada em todas as regiões do país, com maior incidência nos estados do Sul e Sudeste. Há transmissão entre animais domésticos e selvagens e com transmissão de cerca de mil casos por ano para humanos, e tem avançado continuamente desde 2011 em território paulista, se espalhando por municípios da Região Metropolitana e do litoral&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2022 e 2023, o número de casos confirmados de esporotricose animal no estado aumentou de 2.417 para 3.309.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Apesar desse crescimento, a notificação da doença em animais ainda não é obrigatória na maior parte do território paulista, o que dificulta a mensuração real do problema e o planejamento de estratégias eficazes de controle&quot;, explica a nota do conselho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o aumento de casos a variante humana da doença passou a ter notificação compulsória desde o primeiro semestre de 2025, mas suas variantes zoonóticas não o tem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O Projeto de Lei n˚ 707/2025,que tramita na Assembléia Legislativa do estado,propõe tornar obrigatória a notificação de todos os casos suspeitos e confirmados de esporotricose em humanos e animais aos serviços de vigilância epidemiológica estadual. Hoje há orientação para que casos em animais sejam notificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo alerta que os sintomas da esporotricose em humanos podem surgir entre poucos dias e até três meses após a infecção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Geralmente, a doença se manifesta inicialmente como um pequeno nódulo indolor que, com o tempo, pode aumentar de tamanho e evoluir para uma ferida aberta. As formas clínicas da esporotricose humana dependem do estado imunológico do paciente e da profundidade das lesões, podendo se apresentar de forma cutânea, atingindo a pele, o tecido subcutâneo e o sistema linfático, ou de forma extracutânea, com disseminação para órgãos como pulmões, ossos e articulações”, explica Carla Maria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atendimento médico deve ser procurado logo que surjam os primeiros sintomas. Quando não tratada adequadamente, a esporotricose pode evoluir para feridas extensas e formação de nódulos, e pode se disseminar para além da pele em pessoas com imunossupressão, atingindo pulomões, ossos e articulações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselho também alerta para a importância de tratar animais doentes e evitar seu abandono, quebrando a cadeia de infecções. Gatos com sinais suspeitos devem ser avaliados por médico-veterinário e, sempre que possível, submetidos a exames laboratoriais para confirmar o diagnóstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colômbia reforça segurança na fronteira com a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conselho-de-veterinaria-alerta-para-doenca-que-afeta-gatos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado de São Paulo alerta para o aumento de casos de esporotricose animal na cidade. Adoença causada ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 10:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 10:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 10:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 10:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zvIR8SAEVuOA_kkEw2B5_E-T0to=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr1932_0.jpg?itok=cg66ckH7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>RJ: praias seguem com ressaca e banhistas devem evitar entrar no mar</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rj-praias-seguem-com-ressaca-e-banhistas-devem-evitar-entrar-no-mar</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rj-praias-seguem-com-ressaca-e-banhistas-devem-evitar-entrar-no-mar#1006</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O clima para o Rio de Janeiro neste domingo (4) segue predominantemente nublado, com previsão de chuva fraca e isola...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fE8wvCp290D6pClbZTIWPzpyEC8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/30/_d6a3904.jpg?itok=-ZD3nLAi&quot; alt=&quot;RJ: praias seguem com ressaca e banhistas devem evitar entrar no mar&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clima para o Rio de Janeiro neste domingo (4) segue predominantemente nublado, com previsão de chuva fraca e isolada no período da manhã e pancadas de chuva nos períodos da tarde e noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ventos devem ser moderados, com as temperaturas em queda. A máxima prevista é de 29 graus Celsius (°C) e a mínima 20°C – o que representa uma queda de 8°C em relação à mínima do dia anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mar está de ressaca com ondas que podem atingir até 3 metros de altura. Somente neste sábado (3), os salva-vidas do Grupamento Marítimo realizaram 320 salvamentos no litoral fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente na praia de Copacabana os guarda-vidas realizaram 137 socorros, apesar da sinalização com bandeira vermelha, indicando banho proibido. Na praia da Barra da Tijuca, foram 82 resgates no mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os guarda-vidas procuram pelo quarto dia seguido por um jovem de 14 anos, que veio de Campinas, no interior de São Paulo, com a família passar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Rio. Ele foi arrastado por uma onda e desapareceu no mar na altura do posto 2, em Copacabana. A procura conta com um helicóptero, drones, mergulhadores e sonares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta de ressaca do mar emitido pela Marinha do Brasil é válido até as 6h de segunda-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não entre no mar – a principal orientação é evitar o banho e esportes aquáticos durante o alerta de ressaca;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;siga as orientações dos guarda-vidas – respeite a sinalização com bandeiras vermelhas que indicam áreas perigosas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fique longe de pedras e costões – essas áreas concentram correntes fortes e ondas perigosas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;evite mirantes e orlas – ondas podem atingir locais mais altos e surpreender as pessoas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cuidado redobrado com crianças – mantenha-as longe da água e vigie-as constantemente;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chame ajuda – se vir alguém em afogamento, ligue para 193 ou 199 imediatamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colômbia reforça segurança na fronteira com a Venezuela&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rj-praias-seguem-com-ressaca-e-banhistas-devem-evitar-entrar-no-mar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O clima para o Rio de Janeiro neste domingo (4) segue predominantemente nublado, com previsão de chuva fraca e isola...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 09:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 09:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 09:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 09:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fE8wvCp290D6pClbZTIWPzpyEC8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/30/_d6a3904.jpg?itok=-ZD3nLAi</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ataque dos EUA demonstra ofensiva para fortalecer a extrema-direita</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ataque-dos-eua-demonstra-ofensiva-para-fortalecer-extrema-direita</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ataque-dos-eua-demonstra-ofensiva-para-fortalecer-extrema-direita#1007</guid>
      <description>© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução
O ataque militar dos Estados Unidos contra a Venezuela demonstra uma ofensiva do presidente Donald Tr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bkQRLUDyKxTj6U-z8gezY7X3GHk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t105445z_1_lynxmpem0205b_rtroptp_3_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=-G3Ji6pW&quot; alt=&quot;Ataque dos EUA demonstra ofensiva para fortalecer a extrema-direita&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque militar dos Estados Unidos contra a Venezuela demonstra uma ofensiva do presidente Donald Trump para fortalecer a extrema-direita transnacional na América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação é da professora Clarissa Nascimento Forner, do Departamento de Relações Internacionais da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clarissa explica que a aproximação de governos que se posicionam mais à extrema-direita já vem sendo parte do projeto do governo Trump na região. “Por outro lado, [há] uma ofensiva clara a governos que se colocam na contramão dessas ideologias de extrema-direita.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso reafirma esse aspecto estratégico que a gente observa no Trumpismo, que é a articulação das redes transnacionais de extrema-direita. Portanto, fortalecendo a extrema-direita na região e enfraquecendo possíveis governos ou partidos de oposição”, explicou a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Clarissa Forner aponta que os Estados Unidos se reafirmam como um fator de instabilidade regional e global:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pensando no território venezuelano, agora a tendência é que a gente observe esse cenário de instabilidade interna necessariamente e que dificilmente vai se solucionar com um período de intervenção ou de administração militar pela parte norte-americana, conforme colocado pelo Trump na coletiva”, disse, ao se referir ao&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pronunciamento do presidente estadunidense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de produzir instabilidade como forma de viabilizar respostas que, muitas vezes, escapam à dimensão da legalidade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então [há] o próprio uso da força e esse processo de sequestro do presidente Maduro e da sua esposa como sendo um exemplo desse tipo de ação que escapa a qualquer tipo de norma de legalidade e sendo legitimada por essa ideia de que há uma crise em curso, de que há um combate ao crime.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instabilidade sinaliza também, segundo Clarissa Forner, a potencialidade de futuras intervenções por parte dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fica muito em aberto, no discurso da coletiva de imprensa, que a Venezuela não é o último caso, o último dos ataques possíveis, que há uma perspectiva de que outros casos possam a vir acontecer na região”, mencionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque dos Estados Unidos contra a Venezuela marca um novo episódio de intervenções diretas de Washington na América Latina. A última vez que os EUA invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando os militares norte-americanos sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano De Los Soles, sem apresentar provas. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência desse cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Donald Trump estava oferecia recompensa de US$ 50 milhões por informações que levassem à prisão de Maduro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/ataque-dos-eua-demonstra-ofensiva-para-fortalecer-extrema-direita&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução
O ataque militar dos Estados Unidos contra a Venezuela demonstra uma ofensiva do presidente Donald Tr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 09:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 09:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 09:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 09:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bkQRLUDyKxTj6U-z8gezY7X3GHk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t105445z_1_lynxmpem0205b_rtroptp_3_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=-G3Ji6pW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil no Mundo faz programa especial sobre Venezuela neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-faz-programa-especial-sobre-venezuela-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-faz-programa-especial-sobre-venezuela-neste-domingo#1008</guid>
      <description>apresenta uma edição especial do programaBrasil no Mundodedicada à situação na Venezuela. O programa vai ao ar neste domingo (4), às 19h30. Os jornal...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qjb2BsgqhVlueG6elXUION98Z-4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/programa_da_tv_brasil_traz_a_economista_juliane_furno.jpg?itok=IG_u79lV&quot; alt=&quot;Brasil no Mundo faz programa especial sobre Venezuela neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apresenta uma edição especial do programaBrasil no Mundodedicada à situação na Venezuela. O programa vai ao ar neste domingo (4), às 19h30. Os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem a economista Juliane Furno para comentarem juntos os últimos acontecimentos após o ataque dos Estados Unidos ao país sul americano. Com análises aprofundadas, o programa busca conectar os grandes temas globais à realidade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliane Furno é doutora em ciências econômicas pela Universidade Estadual de Campinas (Unicamp) e mestre pela mesma instituição. Formada em sociologia pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS), estudou políticas públicas voltadas para o setor de petróleo e gás e as transformações no mercado de trabalho das empregadas domésticas nos governos Lula e Dilma. Atualmente, é assessora especial da Presidência do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) e é professora adjunta da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programaBrasil no Mundose dedica a destrinchar os grandes acontecimentos globais com a profundidade que cada tema exige. Conduzido pelos jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat, apresenta análises consistentes e, a cada edição, recebe um convidado que contribui para ampliar a compreensão do cenário internacional e de seus reflexos na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sempre aos domingos, às 19h30, o programa tem duração de uma hora. Cristina Serra atua como jornalista há cerca de 40 anos, tendo trabalhado na Globo por 26 anos, como correspondente em Nova Iorque, entre outras funções. Jamil Chade trabalha há duas décadas como correspondente de diversos veículos no escritório da ONU em Genebra, período em que contribuiu com BBC, CNN, Guardian e veículos brasileiros. Yan Boechat cobre conflitos internacionais há 20 anos para diversos veículos e já fez reportagens in loco na África, Oriente Médio, Rússia e América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa já entrevistou personalidades como a ministra do Meio Ambiente e Mudanças Climáticas, Marina Silva; o embaixador André Corrêa do Lago, presidente da COP30; além do geógrafo Elias Jabbour&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colômbia reforça segurança na fronteira com a Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chuvas no litoral paulista provocam interdição da Serra Mogi-Bertioga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das 40 vítimas do incêndio na Suíça, 24 já foram identificadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuelanos no exterior reagem a ataque dos EUA e queda de Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernie Sanders e Kamala Harris criticam ações de Trump na Venezuela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 300 mil idosos brasileiros têm algum grau de TEA, diz estudo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China pede aos EUA a libertação imediata de Maduro e sua esposa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-faz-programa-especial-sobre-venezuela-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>apresenta uma edição especial do programaBrasil no Mundodedicada à situação na Venezuela. O programa vai ao ar neste domingo (4), às 19h30. Os jornal...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 08:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 08:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 08:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 08:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qjb2BsgqhVlueG6elXUION98Z-4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/programa_da_tv_brasil_traz_a_economista_juliane_furno.jpg?itok=IG_u79lV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval não oficial abre pré-folia neste domingo no Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/carnaval-nao-oficial-abre-pre-folia-neste-domingo-no-rio</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:40:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/carnaval-nao-oficial-abre-pre-folia-neste-domingo-no-rio#1009</guid>
      <description>O carnaval começaoficialmente em fevereiro, mas os cariocas e turistas já se preparam para ocupar as ruas da cidade com confete, fantasia e muito sam...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MA9KR9UlYMFv-Jpc31O6r4k7Zqo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/04/_rbr8520.jpg?itok=vqHY8iTS&quot; alt=&quot;Carnaval não oficial abre pré-folia neste domingo no Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval começaoficialmente em fevereiro, mas os cariocas e turistas já se preparam para ocupar as ruas da cidade com confete, fantasia e muito samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (4), o Rio de Janeiro dá início ao chamado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com mais de 70 blocos espalhados pelo Centro e por bairros das zonas Sul e Norte, marcando a abertura simbólica da temporada de pré-carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concentração começa cedo: a partir das 8h da manhã, blocos parados e com cortejo tomam praças, ruas históricas e espaços culturais do Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do dia, a programação se estende até o fim da tarde, quando o tradicional Cordão do Boi Tolo conduz o grande cortejo coletivo, reunindo dezenas de blocos em um trajeto que começa no Centro e segue pelo Aterro do Flamengo, Botafogo e Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Luís Otávio Almeida, integrante do Boi Tolo e representante da Desliga dos Blocos, o termo “não oficial” carrega mais resistência do que rótulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A definição de Carnaval Não Oficial só existe porque, desde 2009, há uma tentativa da prefeitura de oficializar o carnaval. O que hoje chamamos de não oficial pode ser chamado apenas de Carnaval, como foi por mais de dois séculos na cidade”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o decreto que passou a exigir burocracia prévia para que um bloco pudesse existir nas ruas acabou criando uma divisão artificial. “Independente do tamanho ou do caráter do bloco, passou-se a exigir que ele existisse no papel com seis meses de antecedência”, lembra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferentemente das ligas tradicionais, a Desliga dos Blocos se define como um movimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Desliga não é uma liga. Não organizamos os blocos. Eles participam da Abertura por livre adesão. O máximo que fazemos é alinhar a programação de acordo com a intenção de cada coletivo”, explica Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa pode ser acessada nas redes sociais da Desliga e nas páginas dos próprios blocos. “Durante todo o pré-carnaval haverá eventos, ensaios e cortejos. O melhor caminho é acompanhar o Instagram dos blocos e das páginas que divulgam a folia”, orienta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incorporado ao cotidiano do Rio, o carnaval de rua movimenta a economia, impulsiona o turismo e redefine a dinâmica urbana. Para Almeida, o papel do poder público deveria ser o de garantir infraestrutura básica, sem interferir na essência da festa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O carnaval gera renda consistente para a cidade. A atuação do poder público deve ser discreta, garantindo segurança, limpeza e trânsito, sem interferir na maior festa popular do planeta”, diz. Ele também destaca a importância da ocupação cultural do Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a saída de empresas, era fundamental que esse chão histórico recebesse moradores. Falamos disso em manifestos e começamos a ver os primeiros frutos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a abertura do carnaval não oficial também reserva espaço para as crianças. A Aberturinha, no Aterro do Flamengo, terá brincadeiras populares, oficinas e shows voltados ao público infantil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/carnaval-nao-oficial-abre-pre-folia-neste-domingo-no-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O carnaval começaoficialmente em fevereiro, mas os cariocas e turistas já se preparam para ocupar as ruas da cidade com confete, fantasia e muito sam...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-04 07:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-04 07:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-04 07:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-04 07:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MA9KR9UlYMFv-Jpc31O6r4k7Zqo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/04/_rbr8520.jpg?itok=vqHY8iTS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
