<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Cagece recebe selo “Parceiro da Justiça” do Tribunal de Justiça do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/cagece-recebe-selo-parceiro-da-justica-do-tribunal-de-justica-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T11:32:06</pubDate>
    <description><![CDATA[A Cagece recebeu o selo “Parceiro da Justiça – Promovendo a Paz com Ações Reais”, entregue pelo Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE) às empresas e organizações governamentais que contribuem com iniciativas para o enfrentamento da violência de gênero e o fortalecimento das redes de apoio e cultura de paz.

Este é o segundo ano que a Cagece recebe o selo, um reconhecimento pelas ações do Programa de Defesa da Mulher da Cagece (Prodem), como as realizadas na Casa da Mulher Brasileira (CMB). A certificação é concedida pela Coordenadoria Estadual da Mulher em Situação de Violência Doméstica e Familiar do TJCE. Foram avaliados projetos executados entre janeiro e dezembro de 2025.

Para o diretor de Gestão Corporativa da companhia, José Leite, o Selo de Parceiro da Justiça tem grande significado para a empresa. “É importante esse reconhecimento pelo trabalho que a companhia faz no programa Prodem, não só na parte de prevenção, mas também no acompanhamento, para que possamos dar condição para que as mulheres tenham o seu espaço dentro da empresa, seja com oficinas, ou com novos cursos de capacitação”, conta.

Entre os critérios avaliados para a entrega do Selo estão: apoio ao empreendedorismo feminino, campanhas de informação e conscientização, qualificação de mulheres, promoção do acesso ao trabalho, concessão de vagas de emprego, protocolos de acolhimento e atendimento humanizado, projetos e parcerias voltadas à garantia dos direitos das mulheres. Além da Cagece, outras 56 empresas receberam o reconhecimento.

Em 2025, a Cagece ofereceu diversos cursos na CMB como os treinamentos de Bombeiro Hidráulico, com turmas exclusivas para mulheres; Atendimento ao Cliente; e formação para vagas de Auxiliar Administrativo. “Nós queremos dar espaço e assegurar que dentro da empresa prevaleça o respeito a todas as mulheres. A mulher em situação de vulnerabilidade já encontra uma série de dificuldades. Então é preciso que tenha esse acolhimento. A parceria que a Cagece tem com a Casa da Mulher Brasileira, com a Casa da Mulher Cearense, é necessária para que a gente possa acolher e dar oportunidade àquelas mulheres que estão em situação de vulnerabilidade”, completa José Leite.

O Selo “Parceiro da Justiça – Promovendo a Paz com Ações Reais” está em conformidade com a Resolução nº 254/2018 do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), que instituiu a Política Judiciária Nacional de enfrentamento à violência contra as mulheres no âmbito do Poder Judiciário. A iniciativa também está alinhada às diretrizes da Agenda 2030 da Organização das Nações Unidas (ONU), especialmente aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) nº 5, que trata da igualdade de gênero, e nº 16, voltado à promoção de sociedades pacíficas e inclusivas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Cagece recebeu o selo “Parceiro da Justiça – Promovendo a Paz com Ações Reais”, entregue pelo Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE) às empresas e organizações governamentais que contribuem com iniciativas para o enfrentamento da violência de gênero e o fortalecimento das redes de apoio e cultura de paz.

Este é o segundo ano que a Cagece recebe o selo, um reconhecimento pelas ações do Programa de Defesa da Mulher da Cagece (Prodem), como as realizadas na Casa da Mulher Brasileira (CMB). A certificação é concedida pela Coordenadoria Estadual da Mulher em Situação de Violência Doméstica e Familiar do TJCE. Foram avaliados projetos executados entre janeiro e dezembro de 2025.

Para o diretor de Gestão Corporativa da companhia, José Leite, o Selo de Parceiro da Justiça tem grande significado para a empresa. “É importante esse reconhecimento pelo trabalho que a companhia faz no programa Prodem, não só na parte de prevenção, mas também no acompanhamento, para que possamos dar condição para que as mulheres tenham o seu espaço dentro da empresa, seja com oficinas, ou com novos cursos de capacitação”, conta.

Entre os critérios avaliados para a entrega do Selo estão: apoio ao empreendedorismo feminino, campanhas de informação e conscientização, qualificação de mulheres, promoção do acesso ao trabalho, concessão de vagas de emprego, protocolos de acolhimento e atendimento humanizado, projetos e parcerias voltadas à garantia dos direitos das mulheres. Além da Cagece, outras 56 empresas receberam o reconhecimento.

Em 2025, a Cagece ofereceu diversos cursos na CMB como os treinamentos de Bombeiro Hidráulico, com turmas exclusivas para mulheres; Atendimento ao Cliente; e formação para vagas de Auxiliar Administrativo. “Nós queremos dar espaço e assegurar que dentro da empresa prevaleça o respeito a todas as mulheres. A mulher em situação de vulnerabilidade já encontra uma série de dificuldades. Então é preciso que tenha esse acolhimento. A parceria que a Cagece tem com a Casa da Mulher Brasileira, com a Casa da Mulher Cearense, é necessária para que a gente possa acolher e dar oportunidade àquelas mulheres que estão em situação de vulnerabilidade”, completa José Leite.

O Selo “Parceiro da Justiça – Promovendo a Paz com Ações Reais” está em conformidade com a Resolução nº 254/2018 do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), que instituiu a Política Judiciária Nacional de enfrentamento à violência contra as mulheres no âmbito do Poder Judiciário. A iniciativa também está alinhada às diretrizes da Agenda 2030 da Organização das Nações Unidas (ONU), especialmente aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) nº 5, que trata da igualdade de gênero, e nº 16, voltado à promoção de sociedades pacíficas e inclusivas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/20260130_Entrega_do_Selo_Parceiro_da_JustiA7a_Foto_Rayane_Mainara_9-2048x1367-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceasa-CE reforça compromisso com a agricultura familiar durante seminário na SDA</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/ceasa-ce-reforca-compromisso-com-a-agricultura-familiar-durante-seminario-na-sda/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T11:25:18</pubDate>
    <description><![CDATA[A Ceasa-CE, por meio do seu presidente, Hebert Lima, marcou presença na última terça-feira (03) no seminário “A SDA não para – A agricultura familiar do Ceará avança”, realizado no auditório da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA), que tem à frente o secretário Moisés Braz.

Na ocasião, Hebert Lima fez uma apresentação sobre as principais ações desenvolvidas ao longo de seu primeiro ano de gestão e destacou as melhorias planejadas para tornar a Ceasa-CE um equipamento ainda mais estratégico para o fortalecimento da agricultura familiar no Ceará. “Nosso compromisso é fortalecer cada vez mais a agricultura familiar, garantindo que os produtores tenham acesso a melhores condições de comercialização, infraestrutura adequada e mais oportunidades de geração de renda. A Ceasa-CE tem um papel fundamental nesse processo, aproximando o campo do mercado consumidor”, afirmou o presidente.

O evento contou com a presença do governador Elmano de Freitas, para a assinatura dos Termos de Adesão ao Garantia-Safra 2025/2026. “Estamos falando de beneficiar mais de 195 mil agricultores familiares, mais de R$ 141 milhões investidos em caso de uma seca. Então, é muito importante estarmos atentos a esses agricultores familiares”, pontuou o governador. “Estamos juntos, de mãos dadas, para ajudar o povo do campo do Ceará. Esse povo de tanta fé, que ainda irá plantar mesmo com a previsão de poucas chuvas”, completou.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Ceasa-CE, por meio do seu presidente, Hebert Lima, marcou presença na última terça-feira (03) no seminário “A SDA não para – A agricultura familiar do Ceará avança”, realizado no auditório da Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA), que tem à frente o secretário Moisés Braz.

Na ocasião, Hebert Lima fez uma apresentação sobre as principais ações desenvolvidas ao longo de seu primeiro ano de gestão e destacou as melhorias planejadas para tornar a Ceasa-CE um equipamento ainda mais estratégico para o fortalecimento da agricultura familiar no Ceará. “Nosso compromisso é fortalecer cada vez mais a agricultura familiar, garantindo que os produtores tenham acesso a melhores condições de comercialização, infraestrutura adequada e mais oportunidades de geração de renda. A Ceasa-CE tem um papel fundamental nesse processo, aproximando o campo do mercado consumidor”, afirmou o presidente.

O evento contou com a presença do governador Elmano de Freitas, para a assinatura dos Termos de Adesão ao Garantia-Safra 2025/2026. “Estamos falando de beneficiar mais de 195 mil agricultores familiares, mais de R$ 141 milhões investidos em caso de uma seca. Então, é muito importante estarmos atentos a esses agricultores familiares”, pontuou o governador. “Estamos juntos, de mãos dadas, para ajudar o povo do campo do Ceará. Esse povo de tanta fé, que ainda irá plantar mesmo com a previsão de poucas chuvas”, completou.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_1737-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Eusébio recebe mais uma areninha do Governo do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/eusebio-recebe-mais-uma-areninha-do-governo-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T10:25:42</pubDate>
    <description><![CDATA[A noite desta terça-feira (3) foi marcada por festa e celebração para os moradores do bairro Encantada, no município de Eusébio. O Governo do Ceará realizou a entrega oficial de mais uma Areninha, equipamento que já se consolidou como a maior política pública de esporte e lazer do estado. O secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, presidiu a solenidade representando o Governador Elmano de Freitas.

Durante a solenidade, o secretário Rogério Pinheiro enfatizou que a entrega vai muito além da infraestrutura física e o impacto direto na vida dos jovens e das famílias da região. “Agradeço essa parceria de construção de entregas, se não fosse a atuação da prefeitura hoje, não estaríamos aqui na Encantada entregando mais um equipamento esportivo, uma areninha que vai servir a toda essa comunidade, a turma virando noite jogando, e é isso que a gente quer, um espaço que seja de convivência e construção de políticas públicas e oportunidades pra todas as crianças, jovens com o desenvolvimento de projetos”.

Com a nova Areninha, o bairro Encantada passa a contar com um espaço seguro para a prática esportiva, permitindo que projetos sociais e o lazer dos moradores ocorram com qualidade profissional.

O estudante, Vinicius Silva, 11 anos, ficou esperando acabar a inauguração da areninha para começar a brincar com a sua bola. “Quando acabar a inauguração eu já vou lá em casa pegar a minha bola de futebol e vir aqui pra jogar. Aqui é muito divertido, dá pra jogar vários jogos legais”.

“Já tem muitos amigos meus vindo pra cá já pra quando terminar a inauguração jogar bola aqui. Essa aranhinha ficou muito boa, perto da escola, mais próximo da casa, vai ficar legal”, disse o estudante, Emanuel Bandeira, 10 anos.

A inauguração contou com a presença de lideranças que foram fundamentais para a viabilização do projeto no município. O Prefeito do Eusébio, Dr. Júnior, celebrou a parceria com o Estado, acompanhado pelo ex-prefeito Acilon Gonçalves, que destacou a continuidade das políticas de bem-estar na cidade.

Também estiveram presentes, o secretário Municipal do Esporte e Juventude de Eusébio, Michel Coelho, secretários municipais e vereadores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A noite desta terça-feira (3) foi marcada por festa e celebração para os moradores do bairro Encantada, no município de Eusébio. O Governo do Ceará realizou a entrega oficial de mais uma Areninha, equipamento que já se consolidou como a maior política pública de esporte e lazer do estado. O secretário do Esporte, Rogério Pinheiro, presidiu a solenidade representando o Governador Elmano de Freitas.

Durante a solenidade, o secretário Rogério Pinheiro enfatizou que a entrega vai muito além da infraestrutura física e o impacto direto na vida dos jovens e das famílias da região. “Agradeço essa parceria de construção de entregas, se não fosse a atuação da prefeitura hoje, não estaríamos aqui na Encantada entregando mais um equipamento esportivo, uma areninha que vai servir a toda essa comunidade, a turma virando noite jogando, e é isso que a gente quer, um espaço que seja de convivência e construção de políticas públicas e oportunidades pra todas as crianças, jovens com o desenvolvimento de projetos”.

Com a nova Areninha, o bairro Encantada passa a contar com um espaço seguro para a prática esportiva, permitindo que projetos sociais e o lazer dos moradores ocorram com qualidade profissional.

O estudante, Vinicius Silva, 11 anos, ficou esperando acabar a inauguração da areninha para começar a brincar com a sua bola. “Quando acabar a inauguração eu já vou lá em casa pegar a minha bola de futebol e vir aqui pra jogar. Aqui é muito divertido, dá pra jogar vários jogos legais”.

“Já tem muitos amigos meus vindo pra cá já pra quando terminar a inauguração jogar bola aqui. Essa aranhinha ficou muito boa, perto da escola, mais próximo da casa, vai ficar legal”, disse o estudante, Emanuel Bandeira, 10 anos.

A inauguração contou com a presença de lideranças que foram fundamentais para a viabilização do projeto no município. O Prefeito do Eusébio, Dr. Júnior, celebrou a parceria com o Estado, acompanhado pelo ex-prefeito Acilon Gonçalves, que destacou a continuidade das políticas de bem-estar na cidade.

Também estiveram presentes, o secretário Municipal do Esporte e Juventude de Eusébio, Michel Coelho, secretários municipais e vereadores.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-04-at-10.12.50.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Teatro Carlos Câmara abre fevereiro com formação, comédia, teatro infantil e poesia cênica</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/04/teatro-carlos-camara-abre-fevereiro-com-formacao-comedia-teatro-infantil-e-poesia-cenica/</guid>
    <pubDate>2026-02-04T09:47:50</pubDate>
    <description><![CDATA[Programação da primeira semana de fevereiro reúne curso gratuito, espetáculo consagrado, programação para as infâncias e solo poético inspirado na cultura popular

A primeira semana de fevereiro chega intensa e plural no Teatro Carlos Câmara, que apresenta uma programação especial entre os dias 3 e 8 de fevereiro, reunindo formação em teatro, comédia consagrada da cena cearense, espetáculo voltado às infâncias e uma obra poética que dialoga com as tradições populares brasileiras. A agenda reafirma o teatro como espaço de encontro, experimentação, riso, imaginação e reflexão.

De terça a sábado (3 a 7/02), o teatro recebe o curso “Teatro de Máscaras: Método Lecoq”, conduzido pelo ator e diretor Zanck Sérgio (SP). Com carga horária de 16 horas/aula, a formação propõe uma vivência prática fundamentada no método de Jacques Lecoq, tendo o corpo como principal instrumento da cena. Aberta também a pessoas iniciantes, a atividade estimula a consciência corporal, a expressividade e a criação estética por meio da ação física, da improvisação e da escuta. Ao longo do processo, os participantes exploram diferentes famílias de máscaras (neutra, larvária, expressivas, meias máscaras e personagens cômicos) em jogos e exercícios que fortalecem a criação coletiva e a investigação poética. A participação nesta atividade ocorrerá mediante inscrição e seleção prévia.

Na sexta-feira (6/02), às 18h, o palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o espetáculo “Tita &amp; Nic”, da Companhia Cearense de Molecagem, que celebra 22 anos em cartaz com muito humor, sátira e irreverência. Ambientada no início do século XX, a comédia acompanha a improvável história de amor entre Nic da Silva, passageiro da terceira classe, e Tita Jereissati, aristocrata da primeira classe, a bordo da jangada Lamparina do Mucuripe. Em cena, seis atores se desdobram para dar vida a cerca de 2.500 personagens, em um jogo cênico vertiginoso que mistura exageros, anacronismos e crítica social, conduzindo o público por uma narrativa absurda, trágica e hilariante. Ingressos: R$ 30,00 (inteira) | R$ 15,00 (meia), via Sympla: https://bileto.sympla.com.br/event/115907 .

No sábado (7/02), às 17h, a programação é dedicada às infâncias com o espetáculo “Yaiá quer brincar”, do Grupo Formosura de Teatro, dentro do Programa Todas as Infâncias, em parceria com o SESC. Gratuita e acessível, a apresentação, que acontecerá no Hall do Teatro Carlos Câmara, convida crianças e famílias a mergulharem em um universo de brincadeiras, cantigas e memórias da cultura popular. A dramaturgia se organiza em três momentos, brincar, sonhar e ciranda, culminando em uma grande roda coletiva, onde o brincar se afirma como direito, poesia e encontro.

Encerrando a semana, no domingo (8/02), às 17h, o público confere o espetáculo “O Caminho do Pássaro”, solo com o ator e diretor Zanck Sérgio (SP), no palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A obra acompanha a jornada de um jovem em busca de sentido para a própria vida que, ao tentar caçar um pássaro gigante, descobre que a verdadeira transformação nasce da empatia e da escuta. Inspirado na cultura brasileira, o espetáculo utiliza teatro físico e máscaras, dialogando com a poesia de cordel, a capoeira, o maculelê e a ciranda. Estreada em 2012, a montagem chega à sua versão solo após circular por diversos palcos e territórios, mantendo sua força simbólica e sensível.

Programação do Teatro Carlos Câmara – 1ª semana de fevereiro

📍 Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro, Fortaleza/CE

Material para a Imprensa: https://drive.google.com/drive/u/0/folders/19Rd9WepFHdl71GvWQwiMf7KK-izXWbqa

Curso | Formação

03 a 07/02 (terça a sábado)

Teatro de Máscaras: Método Lecoq – com Zanck Sérgio (SP)

09 às 12h | 14h às 17h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: 18 anos

Participação mediante inscrição e seleção prévia.

Espetáculo

Sexta-feira | 06/02

Tita &amp; Nic – Cia. Cearense de Molecagem (CE)

18h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Duração: 75 minutos

Ingressos: R$ 30,00 (inteira) | R$ 15,00 (meia) – via Sympla

Classificação: Livre

Espetáculo | Programa Todas as Infâncias

Sábado | 07/02

Yaiá quer brincar – Grupo Formosura de Teatro (CE)

17h | Hall do Teatro Carlos Câmara

Duração: 60 minutos

Acesso gratuito, sujeito à capacidade do espaço

Parceria SESC

Classificação: Livre

Espetáculo

Domingo | 08/02

O Caminho do Pássaro – Solo com Zanck Sérgio (SP)

17h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Acesso gratuito, com retirada de ingresso na bilheteria a partir de 1h antes

Classificação: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programação da primeira semana de fevereiro reúne curso gratuito, espetáculo consagrado, programação para as infâncias e solo poético inspirado na cultura popular

A primeira semana de fevereiro chega intensa e plural no Teatro Carlos Câmara, que apresenta uma programação especial entre os dias 3 e 8 de fevereiro, reunindo formação em teatro, comédia consagrada da cena cearense, espetáculo voltado às infâncias e uma obra poética que dialoga com as tradições populares brasileiras. A agenda reafirma o teatro como espaço de encontro, experimentação, riso, imaginação e reflexão.

De terça a sábado (3 a 7/02), o teatro recebe o curso “Teatro de Máscaras: Método Lecoq”, conduzido pelo ator e diretor Zanck Sérgio (SP). Com carga horária de 16 horas/aula, a formação propõe uma vivência prática fundamentada no método de Jacques Lecoq, tendo o corpo como principal instrumento da cena. Aberta também a pessoas iniciantes, a atividade estimula a consciência corporal, a expressividade e a criação estética por meio da ação física, da improvisação e da escuta. Ao longo do processo, os participantes exploram diferentes famílias de máscaras (neutra, larvária, expressivas, meias máscaras e personagens cômicos) em jogos e exercícios que fortalecem a criação coletiva e a investigação poética. A participação nesta atividade ocorrerá mediante inscrição e seleção prévia.

Na sexta-feira (6/02), às 18h, o palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o espetáculo “Tita &amp; Nic”, da Companhia Cearense de Molecagem, que celebra 22 anos em cartaz com muito humor, sátira e irreverência. Ambientada no início do século XX, a comédia acompanha a improvável história de amor entre Nic da Silva, passageiro da terceira classe, e Tita Jereissati, aristocrata da primeira classe, a bordo da jangada Lamparina do Mucuripe. Em cena, seis atores se desdobram para dar vida a cerca de 2.500 personagens, em um jogo cênico vertiginoso que mistura exageros, anacronismos e crítica social, conduzindo o público por uma narrativa absurda, trágica e hilariante. Ingressos: R$ 30,00 (inteira) | R$ 15,00 (meia), via Sympla: https://bileto.sympla.com.br/event/115907 .

No sábado (7/02), às 17h, a programação é dedicada às infâncias com o espetáculo “Yaiá quer brincar”, do Grupo Formosura de Teatro, dentro do Programa Todas as Infâncias, em parceria com o SESC. Gratuita e acessível, a apresentação, que acontecerá no Hall do Teatro Carlos Câmara, convida crianças e famílias a mergulharem em um universo de brincadeiras, cantigas e memórias da cultura popular. A dramaturgia se organiza em três momentos, brincar, sonhar e ciranda, culminando em uma grande roda coletiva, onde o brincar se afirma como direito, poesia e encontro.

Encerrando a semana, no domingo (8/02), às 17h, o público confere o espetáculo “O Caminho do Pássaro”, solo com o ator e diretor Zanck Sérgio (SP), no palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A obra acompanha a jornada de um jovem em busca de sentido para a própria vida que, ao tentar caçar um pássaro gigante, descobre que a verdadeira transformação nasce da empatia e da escuta. Inspirado na cultura brasileira, o espetáculo utiliza teatro físico e máscaras, dialogando com a poesia de cordel, a capoeira, o maculelê e a ciranda. Estreada em 2012, a montagem chega à sua versão solo após circular por diversos palcos e territórios, mantendo sua força simbólica e sensível.

Programação do Teatro Carlos Câmara – 1ª semana de fevereiro

📍 Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro, Fortaleza/CE

Material para a Imprensa: https://drive.google.com/drive/u/0/folders/19Rd9WepFHdl71GvWQwiMf7KK-izXWbqa

Curso | Formação

03 a 07/02 (terça a sábado)

Teatro de Máscaras: Método Lecoq – com Zanck Sérgio (SP)

09 às 12h | 14h às 17h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: 18 anos

Participação mediante inscrição e seleção prévia.

Espetáculo

Sexta-feira | 06/02

Tita &amp; Nic – Cia. Cearense de Molecagem (CE)

18h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Duração: 75 minutos

Ingressos: R$ 30,00 (inteira) | R$ 15,00 (meia) – via Sympla

Classificação: Livre

Espetáculo | Programa Todas as Infâncias

Sábado | 07/02

Yaiá quer brincar – Grupo Formosura de Teatro (CE)

17h | Hall do Teatro Carlos Câmara

Duração: 60 minutos

Acesso gratuito, sujeito à capacidade do espaço

Parceria SESC

Classificação: Livre

Espetáculo

Domingo | 08/02

O Caminho do Pássaro – Solo com Zanck Sérgio (SP)

17h | Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Acesso gratuito, com retirada de ingresso na bilheteria a partir de 1h antes

Classificação: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/passaro-sergio-zanck-4.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>