<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Está chegando: 66º sorteio do Sua Nota Tem Valor será nesta quarta-feira (21)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/esta-chegando-66o-sorteio-do-sua-nota-tem-valor-sera-nesta-quarta-feira-21/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T17:44:52</pubDate>
    <description><![CDATA[Edição terá R$ 225 mil em prêmios extras

O 66° sorteio do programa Sua Nota Tem Valor, iniciativa conduzida pela Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), será realizado nesta quarta-feira (21/01), pelo concurso n.º 06035-6 da Loteria Federal, da Caixa Econômica. Registrados em notas fiscais emitidas em dezembro de 2025, foram gerados 8.905.679 bilhetes de participantes da edição.

Para o 66º sorteio, tanto pessoas físicas quanto instituições concorrerão a cinco prêmios de R$ 10 mil e cinco prêmios de R$ 5 mil, respectivamente. Com essa ampliação, cada uma das três regiões contará com uma premiação especial de R$ 75 mil. Além disso, participantes do Sua Nota que somaram pontos entre dezembro de 2024 e novembro de 2025 podem ter desconto no IPVA 2026, que pode chegar a 10% em caso de cota única.

A premiação geral permanece com um prêmio de R$ 40 mil, cinco prêmios de R$ 10 mil e dez de R$ 500. O sorteio por áreas continua totalizando R$ 120 mil, quantia dividida entre seis prêmios de R$ 5 mil – três para pessoas físicas e três para instituições cadastradas – e 90 prêmios de R$ 1 mil – 45 para pessoas físicas e 45 para instituições cadastradas.

Permanece também o rateio de R$ 300 mil, dividido entre as instituições sem fins lucrativos por terem atingido o Índice de Engajamento Social (IES) de 0,1% do total de pontos apurados, a partir das compras com notas fiscais com os CPFs das pessoas cadastradas no programa.

Após auditoria que garante a lisura e a segurança dos resultados, os nomes dos ganhadores serão divulgados até 23 de janeiro, nos sites e nas redes sociais da Sefaz-CE e do Sua Nota Tem Valor.

Com mais de 493 mil participantes, o Sua Nota Tem Valor é uma iniciativa do Governo do Ceará, desenvolvida pela Secretaria da Fazenda, que tem o objetivo de conscientizar a população acerca da importância de pedir notas e cupons fiscais e, assim, garantir o recolhimento dos tributos, por meio da educação fiscal. Desde a criação, em 2020, o programa já entregou cerca de R$ 31,66 milhões em prêmios, distribuídos entre 1.483 pessoas e 482 instituições.

O consumidor deve se cadastrar no site específico ou no aplicativo Sua Nota Tem Valor, o qual está disponível para download gratuito nas lojas Play Store (sistema operacional Android) e App Store (sistema iOS). Após o preenchimento do cadastro, todas as vezes em que você pedir seu CPF na nota fiscal, automaticamente, já são registrados os pontos para o programa, contribuindo para um sistema tributário e uma sociedade mais justa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Edição terá R$ 225 mil em prêmios extras

O 66° sorteio do programa Sua Nota Tem Valor, iniciativa conduzida pela Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), será realizado nesta quarta-feira (21/01), pelo concurso n.º 06035-6 da Loteria Federal, da Caixa Econômica. Registrados em notas fiscais emitidas em dezembro de 2025, foram gerados 8.905.679 bilhetes de participantes da edição.

Para o 66º sorteio, tanto pessoas físicas quanto instituições concorrerão a cinco prêmios de R$ 10 mil e cinco prêmios de R$ 5 mil, respectivamente. Com essa ampliação, cada uma das três regiões contará com uma premiação especial de R$ 75 mil. Além disso, participantes do Sua Nota que somaram pontos entre dezembro de 2024 e novembro de 2025 podem ter desconto no IPVA 2026, que pode chegar a 10% em caso de cota única.

A premiação geral permanece com um prêmio de R$ 40 mil, cinco prêmios de R$ 10 mil e dez de R$ 500. O sorteio por áreas continua totalizando R$ 120 mil, quantia dividida entre seis prêmios de R$ 5 mil – três para pessoas físicas e três para instituições cadastradas – e 90 prêmios de R$ 1 mil – 45 para pessoas físicas e 45 para instituições cadastradas.

Permanece também o rateio de R$ 300 mil, dividido entre as instituições sem fins lucrativos por terem atingido o Índice de Engajamento Social (IES) de 0,1% do total de pontos apurados, a partir das compras com notas fiscais com os CPFs das pessoas cadastradas no programa.

Após auditoria que garante a lisura e a segurança dos resultados, os nomes dos ganhadores serão divulgados até 23 de janeiro, nos sites e nas redes sociais da Sefaz-CE e do Sua Nota Tem Valor.

Com mais de 493 mil participantes, o Sua Nota Tem Valor é uma iniciativa do Governo do Ceará, desenvolvida pela Secretaria da Fazenda, que tem o objetivo de conscientizar a população acerca da importância de pedir notas e cupons fiscais e, assim, garantir o recolhimento dos tributos, por meio da educação fiscal. Desde a criação, em 2020, o programa já entregou cerca de R$ 31,66 milhões em prêmios, distribuídos entre 1.483 pessoas e 482 instituições.

O consumidor deve se cadastrar no site específico ou no aplicativo Sua Nota Tem Valor, o qual está disponível para download gratuito nas lojas Play Store (sistema operacional Android) e App Store (sistema iOS). Após o preenchimento do cadastro, todas as vezes em que você pedir seu CPF na nota fiscal, automaticamente, já são registrados os pontos para o programa, contribuindo para um sistema tributário e uma sociedade mais justa.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/sorteio-66-chegando-600x379-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Portal de Serviços do Comitê Gestor do IBS entra em operação e marca nova etapa da reforma tributária</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/portal-de-servicos-do-comite-gestor-do-ibs-entra-em-operacao-e-marca-nova-etapa-da-reforma-tributaria/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T16:20:21</pubDate>
    <description><![CDATA[Neste estágio inicial, o Portal de Serviços do CGIBS disponibiliza conteúdos institucionais, perguntas frequentes (FAQ) e informações técnicas sobre o novo imposto. A plataforma já conta também com o Serviço de Atendimento ao Contribuinte (SAC), embora o acesso aos atendimentos esteja, por ora, restrito às empresas que integram o projeto piloto. O desenvolvimento do Portal de Serviços e da Plataforma de Atendimento ocorreu de forma colaborativa entre os estados de Minas Gerais, responsável pela construção do portal de serviços, e do Ceará, encarregado do desenvolvimento da estrutura de atendimento.

O portal integra a estrutura institucional do CGIBS, entidade criada para coordenar, administrar e harmonizar a aplicação do IBS, imposto de competência compartilhada entre estados, municípios e o Distrito Federal, instituído no âmbito da reforma tributária.

A criação do CGIBS e de seu Portal de Serviços decorre diretamente da aprovação do Projeto de Lei Complementar nº 108, de 2024, e da regulamentação do novo modelo de tributação sobre o consumo. O Comitê Gestor foi instituído como uma entidade pública de natureza federativa, autônoma, colegiada e intergovernamental, responsável por garantir coordenação, uniformidade e segurança jurídica na aplicação do IBS em todo o país.

Nesse contexto, o Portal de Serviços surge como um instrumento essencial para operacionalizar essa nova lógica federativa, baseada na cooperação entre os entes e na centralização de informações e serviços.

Segundo Rachel Krug Einsfeld, auditora-fiscal da Receita Estadual do Rio Grande do Sul e coordenadora do SubGT responsável pelo Portal no âmbito do pré-Comitê Gestor, a plataforma foi concebida para ser o único canal de relacionamento do IBS.

“O Portal de Serviços do IBS nasce com o objetivo de ser o ponto central de todos os serviços relacionados ao IBS. No futuro, qualquer interação do contribuinte com o Comitê Gestor do IBS vai partir desse portal”, ressalta.

O Portal de Serviços do CGIBS será atualizado constantemente, na medida em que novos serviços aos contribuintes forem sendo oferecidos, transformando a plataforma no principal canal de atendimento e de interação com o IBS.

“A lacuna que o portal vem preencher é a criação de um espaço de relacionamento e prestação de serviços do Comitê Gestor para a sociedade. Agora, esse relacionamento passa a acontecer dentro do portal”, afirma Rachel.

Além do atendimento aos contribuintes, o portal também foi pensado para atender estados e municípios. Já há, inclusive, a previsão de uma área específica para os entes federativos, com acesso logado, consultas e interação direta com o sistema do IBS.

“Não é apenas um portal para contribuintes. Ele também será o ponto de relação com estados e municípios. É um processo inovador, algo que não existia antes”, destaca a auditora.

Embora já esteja disponível ao público, o Portal de Serviços do CGIBS ainda se encontra em fase inicial de implementação. O foco, neste momento, é a disponibilização de informações confiáveis e a consolidação do canal oficial do IBS.

Paralelamente, ocorre o Projeto Piloto do Sistema de Apuração Assistida do IBS, sob acompanhamento do Grupo de Coordenação Estratégica do CGIBS. O piloto envolve, por enquanto, cerca de 130 empresas e tem como objetivo testar, validar e aperfeiçoar as soluções tecnológicas do novo sistema.

Entre os primeiros serviços que devem ser disponibilizados no Portal de Serviços está a consulta tributária, que deverá ser aberta em breve. Já o serviço de apuração do IBS ainda está em desenvolvimento e passa por testes no âmbito do projeto piloto.

Outras funcionalidades previstas incluem a ampliação gradual do acesso aos serviços; a inclusão de novos módulos conforme o sistema evolui; o lançamento de um chatbot, previsto para o primeiro trimestre de 2026, para facilitar o esclarecimento de dúvidas; além da atualização diária de conteúdos, normas e orientações sobre a Reforma Tributária.

“A ideia é que municípios, estados e contribuintes tenham um local único de referência, evitando informações divergentes e concentrando tudo em um só canal oficial”, reforça Rachel.

Ao centralizar informações e orientar contribuintes, o Portal de Serviços do CGIBS cumpre papel estratégico na transição da Reforma Tributária, reforçando a previsibilidade, a transparência e a segurança jurídica do novo sistema.

“É um processo contínuo. O portal está iniciando agora, mas foi pensado para crescer junto com o IBS e se tornar o principal canal de relacionamento do novo sistema tributário”, conclui a auditora.

O Portal de Serviços do CGIBS pode ser acessado Aqui]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Neste estágio inicial, o Portal de Serviços do CGIBS disponibiliza conteúdos institucionais, perguntas frequentes (FAQ) e informações técnicas sobre o novo imposto. A plataforma já conta também com o Serviço de Atendimento ao Contribuinte (SAC), embora o acesso aos atendimentos esteja, por ora, restrito às empresas que integram o projeto piloto. O desenvolvimento do Portal de Serviços e da Plataforma de Atendimento ocorreu de forma colaborativa entre os estados de Minas Gerais, responsável pela construção do portal de serviços, e do Ceará, encarregado do desenvolvimento da estrutura de atendimento.

O portal integra a estrutura institucional do CGIBS, entidade criada para coordenar, administrar e harmonizar a aplicação do IBS, imposto de competência compartilhada entre estados, municípios e o Distrito Federal, instituído no âmbito da reforma tributária.

A criação do CGIBS e de seu Portal de Serviços decorre diretamente da aprovação do Projeto de Lei Complementar nº 108, de 2024, e da regulamentação do novo modelo de tributação sobre o consumo. O Comitê Gestor foi instituído como uma entidade pública de natureza federativa, autônoma, colegiada e intergovernamental, responsável por garantir coordenação, uniformidade e segurança jurídica na aplicação do IBS em todo o país.

Nesse contexto, o Portal de Serviços surge como um instrumento essencial para operacionalizar essa nova lógica federativa, baseada na cooperação entre os entes e na centralização de informações e serviços.

Segundo Rachel Krug Einsfeld, auditora-fiscal da Receita Estadual do Rio Grande do Sul e coordenadora do SubGT responsável pelo Portal no âmbito do pré-Comitê Gestor, a plataforma foi concebida para ser o único canal de relacionamento do IBS.

“O Portal de Serviços do IBS nasce com o objetivo de ser o ponto central de todos os serviços relacionados ao IBS. No futuro, qualquer interação do contribuinte com o Comitê Gestor do IBS vai partir desse portal”, ressalta.

O Portal de Serviços do CGIBS será atualizado constantemente, na medida em que novos serviços aos contribuintes forem sendo oferecidos, transformando a plataforma no principal canal de atendimento e de interação com o IBS.

“A lacuna que o portal vem preencher é a criação de um espaço de relacionamento e prestação de serviços do Comitê Gestor para a sociedade. Agora, esse relacionamento passa a acontecer dentro do portal”, afirma Rachel.

Além do atendimento aos contribuintes, o portal também foi pensado para atender estados e municípios. Já há, inclusive, a previsão de uma área específica para os entes federativos, com acesso logado, consultas e interação direta com o sistema do IBS.

“Não é apenas um portal para contribuintes. Ele também será o ponto de relação com estados e municípios. É um processo inovador, algo que não existia antes”, destaca a auditora.

Embora já esteja disponível ao público, o Portal de Serviços do CGIBS ainda se encontra em fase inicial de implementação. O foco, neste momento, é a disponibilização de informações confiáveis e a consolidação do canal oficial do IBS.

Paralelamente, ocorre o Projeto Piloto do Sistema de Apuração Assistida do IBS, sob acompanhamento do Grupo de Coordenação Estratégica do CGIBS. O piloto envolve, por enquanto, cerca de 130 empresas e tem como objetivo testar, validar e aperfeiçoar as soluções tecnológicas do novo sistema.

Entre os primeiros serviços que devem ser disponibilizados no Portal de Serviços está a consulta tributária, que deverá ser aberta em breve. Já o serviço de apuração do IBS ainda está em desenvolvimento e passa por testes no âmbito do projeto piloto.

Outras funcionalidades previstas incluem a ampliação gradual do acesso aos serviços; a inclusão de novos módulos conforme o sistema evolui; o lançamento de um chatbot, previsto para o primeiro trimestre de 2026, para facilitar o esclarecimento de dúvidas; além da atualização diária de conteúdos, normas e orientações sobre a Reforma Tributária.

“A ideia é que municípios, estados e contribuintes tenham um local único de referência, evitando informações divergentes e concentrando tudo em um só canal oficial”, reforça Rachel.

Ao centralizar informações e orientar contribuintes, o Portal de Serviços do CGIBS cumpre papel estratégico na transição da Reforma Tributária, reforçando a previsibilidade, a transparência e a segurança jurídica do novo sistema.

“É um processo contínuo. O portal está iniciando agora, mas foi pensado para crescer junto com o IBS e se tornar o principal canal de relacionamento do novo sistema tributário”, conclui a auditora.

O Portal de Serviços do CGIBS pode ser acessado Aqui]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Capa-materia-Portal-CGBIS-600x400-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Moradores da Colina e estudantes de instituições públicas terão gratuidade no Teleférico do Horto</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/moradores-da-colina-do-horto-e-estudantes-de-instituicoes-publicas-terao-gratuidade-no-teleferico-do-complexo-ambiental-caminhos-do-horto/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:56:00</pubDate>
    <description><![CDATA[Escolas e universidades das redes municipal, estadual e federal são contempladas pela política, mediante agendamento prévio

O Complexo Ambiental Caminhos do Horto (CAC Horto), equipamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) do Ceará e gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM), reforça sua política de democratização do acesso ao Teleférico com gratuidade para moradores da Comunidade da Colina do Horto e instituições da rede pública de ensino.

Mediante cadastro presencial, moradores da Comunidade do Horto têm acesso gratuito ao teleférico. O registro pode ser feito de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h, na Estação Monsenhor Murilo de Sá Barreto (estação inferior). A iniciativa reconhece o vínculo histórico, cultural e territorial da comunidade com o equipamento e assegura seu acesso contínuo ao passeio.

A gratuidade é destinada para instituições da rede pública de ensino (municipal, estadual e federal), incluindo escolas e universidades. O benefício abrange estudantes, professores e acompanhantes, mediante agendamento prévio com antecedência mínima de cinco dias. Para realizar a visita, é necessário enviar um ofício contendo a relação nominal dos participantes. O agendamento deve ser feito por meio de um formulário eletrônico.

Não há exigência de número mínimo de participantes para a realização do passeio. Destaca-se que o preenchimento do formulário não garante a visita e deve-se aguardar a confirmação do agendamento pelo setor responsável do CAC Horto. Instituições privadas são beneficiadas com pagamento de meia-entrada para estudantes, professores e funcionários, mediante agendamento prévio.

Com a iniciativa, o Teleférico do Caminhos do Horto se consolida como um equipamento público acessível, fortalecendo o vínculo entre educação, território e vivência cultural, além de ampliar as possibilidades de visitação à Colina do Horto como espaço de aprendizado, encontro e fruição.

O Teleférico funciona de quarta-feira a domingo, com bilheteria aberta das 8h30 às 16h30 e embarques realizados entre 9h e 16h40. Os ingressos têm valores de R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia), ambos com percurso de ida e volta incluído. A compra pode ser feita presencialmente nas bilheterias do equipamento ou de forma on-line, pelo site ingressos.caminhosdohorto.idm.org.br.

Nos dias em que não há política promocional específica, o equipamento adota a política regular de meia-entrada para públicos previstos em lei. Têm direito ao benefício estudantes, pessoas com 60 anos ou mais, pessoas autistas, pessoas com deficiência (PCD), doadores de sangue, crianças de 3 a 12 anos, jovens de baixa renda inscritos no ID Jovem e professores em exercício da função, mediante apresentação da documentação comprobatória atualizada.

O teleférico também permite o embarque com animais de estimação de pequeno porte, com disponibilização gratuita de caixas de transporte adequadas, além do transporte de bicicletas nos bondinhos, ampliando as possibilidades de mobilidade e visitação ao Complexo Ambiental Caminhos do Horto.

Aula aberta: Teleféricos como alternativa sustentável para promover a mobilidade urbana]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Escolas e universidades das redes municipal, estadual e federal são contempladas pela política, mediante agendamento prévio

O Complexo Ambiental Caminhos do Horto (CAC Horto), equipamento da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema) do Ceará e gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM), reforça sua política de democratização do acesso ao Teleférico com gratuidade para moradores da Comunidade da Colina do Horto e instituições da rede pública de ensino.

Mediante cadastro presencial, moradores da Comunidade do Horto têm acesso gratuito ao teleférico. O registro pode ser feito de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h, na Estação Monsenhor Murilo de Sá Barreto (estação inferior). A iniciativa reconhece o vínculo histórico, cultural e territorial da comunidade com o equipamento e assegura seu acesso contínuo ao passeio.

A gratuidade é destinada para instituições da rede pública de ensino (municipal, estadual e federal), incluindo escolas e universidades. O benefício abrange estudantes, professores e acompanhantes, mediante agendamento prévio com antecedência mínima de cinco dias. Para realizar a visita, é necessário enviar um ofício contendo a relação nominal dos participantes. O agendamento deve ser feito por meio de um formulário eletrônico.

Não há exigência de número mínimo de participantes para a realização do passeio. Destaca-se que o preenchimento do formulário não garante a visita e deve-se aguardar a confirmação do agendamento pelo setor responsável do CAC Horto. Instituições privadas são beneficiadas com pagamento de meia-entrada para estudantes, professores e funcionários, mediante agendamento prévio.

Com a iniciativa, o Teleférico do Caminhos do Horto se consolida como um equipamento público acessível, fortalecendo o vínculo entre educação, território e vivência cultural, além de ampliar as possibilidades de visitação à Colina do Horto como espaço de aprendizado, encontro e fruição.

O Teleférico funciona de quarta-feira a domingo, com bilheteria aberta das 8h30 às 16h30 e embarques realizados entre 9h e 16h40. Os ingressos têm valores de R$ 30,00 (inteira) e R$ 15,00 (meia), ambos com percurso de ida e volta incluído. A compra pode ser feita presencialmente nas bilheterias do equipamento ou de forma on-line, pelo site ingressos.caminhosdohorto.idm.org.br.

Nos dias em que não há política promocional específica, o equipamento adota a política regular de meia-entrada para públicos previstos em lei. Têm direito ao benefício estudantes, pessoas com 60 anos ou mais, pessoas autistas, pessoas com deficiência (PCD), doadores de sangue, crianças de 3 a 12 anos, jovens de baixa renda inscritos no ID Jovem e professores em exercício da função, mediante apresentação da documentação comprobatória atualizada.

O teleférico também permite o embarque com animais de estimação de pequeno porte, com disponibilização gratuita de caixas de transporte adequadas, além do transporte de bicicletas nos bondinhos, ampliando as possibilidades de mobilidade e visitação ao Complexo Ambiental Caminhos do Horto.

Aula aberta: Teleféricos como alternativa sustentável para promover a mobilidade urbana]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Teleferico_Caminhos-do-Horto-2024-Foto-Jaque-Rodrigues-7584-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SDE e Uece articulam renovação do Programa Cientista-Chefe para impulsionar a pecuária no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/sde-e-uece-articulam-renovacao-do-programa-cientista-chefe-para-impulsionar-a-pecuaria-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:54:04</pubDate>
    <description><![CDATA[A manhã dessa segunda-feira (19) foi marcada por uma importante reunião estratégica na sede da Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE). O secretário Domingos Filho recebeu representantes da Universidade Estadual do Ceará (Uece) para discutir a continuidade e a expansão do Programa Cientista-Chefe da Pecuária, financiado pela Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (Funcap).

O encontro contou com a participação dos secretários executivos da SDE, Silvio Carlos (Agronegócio) e Rennys Frota (Gestão e Planejamento), reforçando o compromisso da pasta com a integração entre ciência, tecnologia e mercado produtivo.

O vice-reitor da Uece e pesquisador do programa, Dácio Teixeira, apresentou resultados sólidos que justificam sua renovação imediata.

O objetivo central agora é preparar a cadeia produtiva de ovinocaprinocultura (bodes, carneiros e ovelhas) para um salto de escala. Existe uma negociação avançada para a instalação de um grande frigorífico abatedouro no Ceará, com foco voltado não apenas para o consumo interno, mas para o exigente mercado internacional.

A relevância do setor é tão estratégica que a SDE já confirmou a presença de um estande institucional no mercado de Dubai, nos Emirados Árabes, para promover os produtos locais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A manhã dessa segunda-feira (19) foi marcada por uma importante reunião estratégica na sede da Secretaria do Desenvolvimento Econômico do Ceará (SDE). O secretário Domingos Filho recebeu representantes da Universidade Estadual do Ceará (Uece) para discutir a continuidade e a expansão do Programa Cientista-Chefe da Pecuária, financiado pela Fundação Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Científico e Tecnológico (Funcap).

O encontro contou com a participação dos secretários executivos da SDE, Silvio Carlos (Agronegócio) e Rennys Frota (Gestão e Planejamento), reforçando o compromisso da pasta com a integração entre ciência, tecnologia e mercado produtivo.

O vice-reitor da Uece e pesquisador do programa, Dácio Teixeira, apresentou resultados sólidos que justificam sua renovação imediata.

O objetivo central agora é preparar a cadeia produtiva de ovinocaprinocultura (bodes, carneiros e ovelhas) para um salto de escala. Existe uma negociação avançada para a instalação de um grande frigorífico abatedouro no Ceará, com foco voltado não apenas para o consumo interno, mas para o exigente mercado internacional.

A relevância do setor é tão estratégica que a SDE já confirmou a presença de um estande institucional no mercado de Dubai, nos Emirados Árabes, para promover os produtos locais.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-14.49.30.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Uece avança na consolidação da excelência dos periódicos científicos institucionais</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/uece-avanca-na-consolidacao-da-excelencia-dos-periodicos-cientificos-institucionais/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:45:29</pubDate>
    <description><![CDATA[A Avaliação da Capes atribuiu conceito máximo (A1) para um dos periódicos científicos da Uece, a Revista Educação e Formação, vinculada ao Programa de Pós-graduação em Educação (PPGE). Outras revistas também se destacaram por sua consolidação, tais como a Linguagem em Foco, a revista Bilros e a Tensões Mundiais, com Qualis Capes A2. Nos últimos 10 anos, é a primeira vez na história da Uece que revistas da instituição conseguem extratos de excelência.

A Coordenadora do Portal de Periódicos da Uece (PPU/Uece), Lia Machado Fiuza Fialho, afirma que “o resultado da avaliação é fruto de um trabalho árduo e comprometido dos editores, que buscam incansavelmente o reconhecimento e a valorização dessa atividade tão importante para a disseminação da ciência nacional e internacionalmente”. Destaca ainda a importância do apoio da Reitoria, em especial do vice-reitor, professor Dárcio Teixeira, para a aquisição institucional dos DOIs.

O PPU/Uece abriga 28 revistas, das quais 25 foram avaliadas na última quadrienal, passando de 5 para 17 revistas da Uece com conceito A no Qualis Capes. Ao todo, as revistas saltaram 50 casas na avaliação, com um crescimento real de mais de 90%.

O formador permanente do PPU, José Airton de Freitas Pontes Júnior, acrescenta que “os esforços para a formação dos editores foi condição sine qua non [sem a qual não] para o sucesso do crescimento qualitativo das revistas da Uece, mas que ainda é necessário investimento de recursos no PPU para a continuidade do seu aprimoramento”.

A consolidação das revistas qualificadas da Uece impacta diretamente na nota dos programas de pós-graduação, por majorar a produção de alunos e professores, e leva à comunidade o conhecimento científico qualificado produzido pela universidade e por suas instituições parceiras.

Confira os avanços:]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Avaliação da Capes atribuiu conceito máximo (A1) para um dos periódicos científicos da Uece, a Revista Educação e Formação, vinculada ao Programa de Pós-graduação em Educação (PPGE). Outras revistas também se destacaram por sua consolidação, tais como a Linguagem em Foco, a revista Bilros e a Tensões Mundiais, com Qualis Capes A2. Nos últimos 10 anos, é a primeira vez na história da Uece que revistas da instituição conseguem extratos de excelência.

A Coordenadora do Portal de Periódicos da Uece (PPU/Uece), Lia Machado Fiuza Fialho, afirma que “o resultado da avaliação é fruto de um trabalho árduo e comprometido dos editores, que buscam incansavelmente o reconhecimento e a valorização dessa atividade tão importante para a disseminação da ciência nacional e internacionalmente”. Destaca ainda a importância do apoio da Reitoria, em especial do vice-reitor, professor Dárcio Teixeira, para a aquisição institucional dos DOIs.

O PPU/Uece abriga 28 revistas, das quais 25 foram avaliadas na última quadrienal, passando de 5 para 17 revistas da Uece com conceito A no Qualis Capes. Ao todo, as revistas saltaram 50 casas na avaliação, com um crescimento real de mais de 90%.

O formador permanente do PPU, José Airton de Freitas Pontes Júnior, acrescenta que “os esforços para a formação dos editores foi condição sine qua non [sem a qual não] para o sucesso do crescimento qualitativo das revistas da Uece, mas que ainda é necessário investimento de recursos no PPU para a continuidade do seu aprimoramento”.

A consolidação das revistas qualificadas da Uece impacta diretamente na nota dos programas de pós-graduação, por majorar a produção de alunos e professores, e leva à comunidade o conhecimento científico qualificado produzido pela universidade e por suas instituições parceiras.

Confira os avanços:]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/10/reitoria-Uece-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Itapipoca terá novo polo empresarial de 125 Hectares para impulsionar a economia cearense</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/itapipoca-tera-novo-polo-empresarial-de-125-hectares-para-impulsionar-a-economia-cearense/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:44:02</pubDate>
    <description><![CDATA[Em um passo decisivo para a descentralização do desenvolvimento econômico do Ceará, a Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE) alinhou nesta terça-feira (20), estratégias sobre o projeto do novo Polo Empresarial de Itapipoca. O empreendimento, que ocupará uma área estratégica de 125 hectares, promete ser um divisor de águas para a geração de emprego e renda na Região Norte e municípios adjacentes.

Diferente dos modelos tradicionais focados exclusivamente em fábricas, o complexo foi desenhado como um polo multimodal. O projeto arquitetônico prevê 161 lotes de 5 mil metros quadrados cada, com flexibilidade para expansão conforme a necessidade do investidor. A estrutura contará com pavimentação em bloco intertravado, portaria, balança rodoviária e infraestrutura completa de serviços.

Segundo Marcos, o polo será estrategicamente localizado em uma área já beneficiada por recursos hídricos, com uma adutora da Cogerh passando em frente ao terreno. Além disso, parcerias com o Instituto Federal do Ceará (IFCE) já estão sendo articuladas para garantir a formação de mão de obra qualificada.

Para os secretários da SDE, a chegada do polo em Itapipoca consolida a vocação da cidade — que já é a segunda maior exportadora de calçados do estado — e abre portas para novas cadeias produtivas.

O cronograma do empreendimento segue em ritmo acelerado:

Março de 2026: Liberação final do projeto arquitetônico.

Agosto de 2026: Início das obras de infraestrutura.

Início de 2027: Previsão para o início da instalação das primeiras empresas.

O projeto agora será apresentado formalmente à Adece, FIEC, Fecomércio e FAEC, além de reuniões técnicas com a Enel para garantir o suprimento energético necessário para a alta demanda industrial prevista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Em um passo decisivo para a descentralização do desenvolvimento econômico do Ceará, a Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE) alinhou nesta terça-feira (20), estratégias sobre o projeto do novo Polo Empresarial de Itapipoca. O empreendimento, que ocupará uma área estratégica de 125 hectares, promete ser um divisor de águas para a geração de emprego e renda na Região Norte e municípios adjacentes.

Diferente dos modelos tradicionais focados exclusivamente em fábricas, o complexo foi desenhado como um polo multimodal. O projeto arquitetônico prevê 161 lotes de 5 mil metros quadrados cada, com flexibilidade para expansão conforme a necessidade do investidor. A estrutura contará com pavimentação em bloco intertravado, portaria, balança rodoviária e infraestrutura completa de serviços.

Segundo Marcos, o polo será estrategicamente localizado em uma área já beneficiada por recursos hídricos, com uma adutora da Cogerh passando em frente ao terreno. Além disso, parcerias com o Instituto Federal do Ceará (IFCE) já estão sendo articuladas para garantir a formação de mão de obra qualificada.

Para os secretários da SDE, a chegada do polo em Itapipoca consolida a vocação da cidade — que já é a segunda maior exportadora de calçados do estado — e abre portas para novas cadeias produtivas.

O cronograma do empreendimento segue em ritmo acelerado:

Março de 2026: Liberação final do projeto arquitetônico.

Agosto de 2026: Início das obras de infraestrutura.

Início de 2027: Previsão para o início da instalação das primeiras empresas.

O projeto agora será apresentado formalmente à Adece, FIEC, Fecomércio e FAEC, além de reuniões técnicas com a Enel para garantir o suprimento energético necessário para a alta demanda industrial prevista.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-14.40.47.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Cagece promove workshop internacional de intercâmbio de experiências em segurança hídrica por meio do reúso e da dessalinização</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/cagece-promove-workshop-internacional-de-intercambio-de-experiencias-em-seguranca-hidrica-por-meio-do-reuso-e-da-dessalinizacao/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:42:57</pubDate>
    <description><![CDATA[Para consolidar uma cooperação técnica internacional focada em gestão e segurança hídrica frente às mudanças climáticas, a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) realizou nesta segunda-feira (19) workshop com tema “Brasil e Chile: Transformando a Escassez Hídrica em Oportunidades por meio do Reúso e da Dessalinização”. O evento faz parte da agenda estratégica da companhia voltada à inovação, sustentabilidade e fortalecimento de parcerias internacionais e reuniu autoridades governamentais e acadêmicas do Atacama, no Chile, e do Ceará.

Na ocasião, o presidente da Cagece, Neuri Freitas falou sobre a importância desse tipo de integração e de parceria. “Ao longo dos anos estudando a planta de dessalinização aqui no Ceará, a gente viu que o Chile já tinha várias plantas e uma expertise muito grande no tema. No entanto, naquela época a gente ainda falava que no Chile a quantidade de plantas era grande, tinha água dessalinizada, mas o fornecimento era voltado para as mineradoras. Recentemente, visitamos o Chile e conhecemos a planta do Atacama, que é para abastecimento humano e está em operação desde 2021. O que a gente percebeu foi um benefício enorme para a população porque muitas regiões que não tinham abastecimento de água passaram a ter água todos os dias”.

Além disso, o presidente falou sobre a presença das tubulações no mar local. “O que vimos lá é que as tubulações no mar funcionam inclusive como recifes artificiais, cheios de peixes, crustáceos e moluscos. As tubulações levaram vida para o pequeno espaço no mar que está sendo utilizado para a dessalinização, diferente do que muito se falou, de que poderiam causar problemas ambientais. Lá vimos foi o contrário, vimos melhorias para a região marinha”. Neuri explicou, ainda, que a Universidade do Atacama acompanha de perto as questões que envolvem a vida marinha na região. Em relação à Dessal do Ceará, o gestor explicou que projeto possui licenças e que aguarda algumas autorizações para iniciar as obras, que estão previstas para iniciar nos próximos meses.

O governador do Atacama, Miguel Vargas, falou sobre a parceria. “Estamos aqui unindo soluções, e temos interesse em conhecer também sobre políticas públicas e experiências em reúso de água. A Região do Atacama, no norte do Chile é uma região desértica e com vulcão ativo, uma área com grandes oportunidades para desenvolver o turismo. Estamos trabalhando com projetos de expansão para desenvolvimento da região”, disse.

A programação do workshop contou com painéis onde foram compartilhadas experiências do Chile e de Portugal, contribuindo assim para promover intercâmbio de conhecimentos com o intuito de otimizar processos, reduzir impactos ambientais e fortalecer modelos sustentáveis de abastecimento de água.

Abrindo o ciclo de painéis, o tema: “Experiências internacionais de dessalinização e reúso de águas”, contou com palestras sobre “Abastecimento de Água Dessalinizada no deserto de Atacama, por Marcelo Basaure, gerente de Nueva Atacama, “Usinas de dessalinização: desafios ambientais e oportunidades para o manejo costeiro sustentável, por Edgardo Cruces, Pesquisador Centro de Investigaciones Costeras da Universidad de Atacama, “Dessal do Ceará, por Edinei Mendes da Silva, superintendente de obras da construtora Marquise e “Reutilização de Águas Residuais no Ceará, por Neuri Freitas, Presidente da Cagece.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Para consolidar uma cooperação técnica internacional focada em gestão e segurança hídrica frente às mudanças climáticas, a Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) realizou nesta segunda-feira (19) workshop com tema “Brasil e Chile: Transformando a Escassez Hídrica em Oportunidades por meio do Reúso e da Dessalinização”. O evento faz parte da agenda estratégica da companhia voltada à inovação, sustentabilidade e fortalecimento de parcerias internacionais e reuniu autoridades governamentais e acadêmicas do Atacama, no Chile, e do Ceará.

Na ocasião, o presidente da Cagece, Neuri Freitas falou sobre a importância desse tipo de integração e de parceria. “Ao longo dos anos estudando a planta de dessalinização aqui no Ceará, a gente viu que o Chile já tinha várias plantas e uma expertise muito grande no tema. No entanto, naquela época a gente ainda falava que no Chile a quantidade de plantas era grande, tinha água dessalinizada, mas o fornecimento era voltado para as mineradoras. Recentemente, visitamos o Chile e conhecemos a planta do Atacama, que é para abastecimento humano e está em operação desde 2021. O que a gente percebeu foi um benefício enorme para a população porque muitas regiões que não tinham abastecimento de água passaram a ter água todos os dias”.

Além disso, o presidente falou sobre a presença das tubulações no mar local. “O que vimos lá é que as tubulações no mar funcionam inclusive como recifes artificiais, cheios de peixes, crustáceos e moluscos. As tubulações levaram vida para o pequeno espaço no mar que está sendo utilizado para a dessalinização, diferente do que muito se falou, de que poderiam causar problemas ambientais. Lá vimos foi o contrário, vimos melhorias para a região marinha”. Neuri explicou, ainda, que a Universidade do Atacama acompanha de perto as questões que envolvem a vida marinha na região. Em relação à Dessal do Ceará, o gestor explicou que projeto possui licenças e que aguarda algumas autorizações para iniciar as obras, que estão previstas para iniciar nos próximos meses.

O governador do Atacama, Miguel Vargas, falou sobre a parceria. “Estamos aqui unindo soluções, e temos interesse em conhecer também sobre políticas públicas e experiências em reúso de água. A Região do Atacama, no norte do Chile é uma região desértica e com vulcão ativo, uma área com grandes oportunidades para desenvolver o turismo. Estamos trabalhando com projetos de expansão para desenvolvimento da região”, disse.

A programação do workshop contou com painéis onde foram compartilhadas experiências do Chile e de Portugal, contribuindo assim para promover intercâmbio de conhecimentos com o intuito de otimizar processos, reduzir impactos ambientais e fortalecer modelos sustentáveis de abastecimento de água.

Abrindo o ciclo de painéis, o tema: “Experiências internacionais de dessalinização e reúso de águas”, contou com palestras sobre “Abastecimento de Água Dessalinizada no deserto de Atacama, por Marcelo Basaure, gerente de Nueva Atacama, “Usinas de dessalinização: desafios ambientais e oportunidades para o manejo costeiro sustentável, por Edgardo Cruces, Pesquisador Centro de Investigaciones Costeras da Universidad de Atacama, “Dessal do Ceará, por Edinei Mendes da Silva, superintendente de obras da construtora Marquise e “Reutilização de Águas Residuais no Ceará, por Neuri Freitas, Presidente da Cagece.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/20260119_Brasil-Chile_Foto-Rayane-Mainara_17-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Mostra de videoarte, oficina de pré-carnaval e últimos dias de exposição com MAM São Paulo é destaque na Pinacoteca do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/mostra-de-videoarte-oficina-de-pre-carnaval-e-ultimos-dias-de-exposicao-com-mam-sao-paulo-e-destaque-na-pinacoteca-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:38:55</pubDate>
    <description><![CDATA[De 21 a 25 de janeiro, a exposição “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará” se despede e o museu realiza mostra de videoarte. Haverá, ainda, oficinas de pré-Carnaval e visita temática em alusão ao Dia de Combate à Intolerância Religiosa

A Pinacoteca do Ceará, integrante da Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT CE) e gerida em parceria com o Instituto Mirante, se despede da exposição “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará: figura e paisagem, palavra e imagem” neste domingo (25). A programação da semana conta, ainda, com mostra inédita de videoarte em parceria com o museu paulistano, oficinas temáticas de carnaval e visita temática. Todas as atividades são gratuitas e de acesso livre ao público.

A programação da semana começa na quarta-feira (21) com o Pouso de Férias, projeto que no mês de janeiro apresenta a oficina de colagem manual com Izaaaki, das 12h30 às 13h30, no Hall, com acessibilidade em Libras. A atividade conta com 15 vagas. No final da tarde, às 17h, o “Yoga ao Pôr do Sol” leva ao pátio do museu a prática hatha yoga conduzida por Raquel Amapos. São 20 vagas com inscrições na recepção a partir de uma hora antes.

Na sexta-feira (23), às 16h, a visita temática “Entre artes e espiritualidade”, com Ka Araújo, propõe uma reflexão a partir da exposição “Existências paralelas – acervo em (des)construção”. A atividade é pensada em alusão ao Dia Nacional de Combate à Intolerância Religiosa (21 de janeiro), data que homenageia a Iyalorixá Mãe Gilda de Ogum. A mediação se dará em torno das obras que trazem figuras e memórias que entrelaçam características da espiritualidade e manifestações populares nordestinas de origens afro-indígena-brasileiras. A visita, com acessibilidade em Libras, conta com 20 vagas e as inscrições iniciam uma hora antes na recepção.

O público tem até o domingo, 25 de janeiro, para visitar a exposição “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará: figura e paisagem, palavra e imagem”, que marcou uma parceria histórica e celebrou a doação de 87 obras do MAM para o acervo do museu cearense. Com curadoria de Cauê Alves e Gabriela Gotoda, a mostra reúne trabalhos de diferentes linguagens refletindo a multidisciplinaridade que caracteriza a arte brasileira e oferecendo ao visitante a pluralidade como via de reflexão sobre a arte.

O sábado (24) também traz uma edição da Oficina de estandartes para carnaval, das 15h às 17h. A atividade será conduzida por Beatriz Gurgel, Lígia Bessa e Iuri Tavares, convidando o público a criar as peças artesanais tradicionais da festa de rua. A oficina é acessível em Libras e conta com 15 vagas, inscrições na recepção uma hora antes.

Para o público infantil, o domingo (25) é dia de Ateliê Criança Cria “Balangandãs”, com Beatriz Gurgel, em duas sessões, às 10h e às 15h. A atividade propõe a confecção do brinquedo popular feito com fitas coloridas, com foco em experimentar, criar e explorar movimentos e cores. A atividade é para crianças a partir de 5 anos acompanhadas de responsáveis, com 15 vagas por sessão. Inscrições na recepção a partir de uma hora antes.

O público pode conferir, ainda, a Mostra Acervo Pinacoteca do Ceará, com trabalhos de Chico da Silva pertencentes à coleção do museu e bastidores do processo de conservação e restauro. A classificação indicativa das mostras varia e a visitação é livre e gratuita de quarta a sexta-feira, de 10h às 18h, aos sábados de 12h às 20h e aos domingos, de 10h às 17h.

Programação Férias na Pinacoteca do Ceará -21 a 25 de janeiro

21/1/2025 | Quarta-feira | 12h30 às 13h30

Oficina de colagem manual

Com Izaaaki

Local: Hall da Pinacoteca

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

15 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

21/1/2025 | Quarta-feira | 17h às 18h

Yoga ao Pôr do Sol (Hatha)

Com Raquel Amapos

Local: Pátio

Classificação Indicativa: Livre

30 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

23/1/2026 | Sexta-feira | 16h às 17h

Visita Temática  “Entre artes e espiritualidade”

Com Ka Araújo

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

20 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

24/1/2026 | Sábado | 15h às 17h

Oficina Estandartes para carnaval

Com Beatriz Gurgel, Lígia Bessa, Iuri Tavares

Local: Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

15 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

25/01/2026 | Domingo |  Manhã 10h às 11h | Tarde 15h às 16h

Ateliê Criança Cria “Balangandãs”

Com Beatriz Gurgel

Local:  Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

15 vagas

Para crianças a partir de 5 anos acompanhadas de pelo menos um responsável

Inscrição por ordem de chegada]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[De 21 a 25 de janeiro, a exposição “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará” se despede e o museu realiza mostra de videoarte. Haverá, ainda, oficinas de pré-Carnaval e visita temática em alusão ao Dia de Combate à Intolerância Religiosa

A Pinacoteca do Ceará, integrante da Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT CE) e gerida em parceria com o Instituto Mirante, se despede da exposição “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará: figura e paisagem, palavra e imagem” neste domingo (25). A programação da semana conta, ainda, com mostra inédita de videoarte em parceria com o museu paulistano, oficinas temáticas de carnaval e visita temática. Todas as atividades são gratuitas e de acesso livre ao público.

A programação da semana começa na quarta-feira (21) com o Pouso de Férias, projeto que no mês de janeiro apresenta a oficina de colagem manual com Izaaaki, das 12h30 às 13h30, no Hall, com acessibilidade em Libras. A atividade conta com 15 vagas. No final da tarde, às 17h, o “Yoga ao Pôr do Sol” leva ao pátio do museu a prática hatha yoga conduzida por Raquel Amapos. São 20 vagas com inscrições na recepção a partir de uma hora antes.

Na sexta-feira (23), às 16h, a visita temática “Entre artes e espiritualidade”, com Ka Araújo, propõe uma reflexão a partir da exposição “Existências paralelas – acervo em (des)construção”. A atividade é pensada em alusão ao Dia Nacional de Combate à Intolerância Religiosa (21 de janeiro), data que homenageia a Iyalorixá Mãe Gilda de Ogum. A mediação se dará em torno das obras que trazem figuras e memórias que entrelaçam características da espiritualidade e manifestações populares nordestinas de origens afro-indígena-brasileiras. A visita, com acessibilidade em Libras, conta com 20 vagas e as inscrições iniciam uma hora antes na recepção.

O público tem até o domingo, 25 de janeiro, para visitar a exposição “MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará: figura e paisagem, palavra e imagem”, que marcou uma parceria histórica e celebrou a doação de 87 obras do MAM para o acervo do museu cearense. Com curadoria de Cauê Alves e Gabriela Gotoda, a mostra reúne trabalhos de diferentes linguagens refletindo a multidisciplinaridade que caracteriza a arte brasileira e oferecendo ao visitante a pluralidade como via de reflexão sobre a arte.

O sábado (24) também traz uma edição da Oficina de estandartes para carnaval, das 15h às 17h. A atividade será conduzida por Beatriz Gurgel, Lígia Bessa e Iuri Tavares, convidando o público a criar as peças artesanais tradicionais da festa de rua. A oficina é acessível em Libras e conta com 15 vagas, inscrições na recepção uma hora antes.

Para o público infantil, o domingo (25) é dia de Ateliê Criança Cria “Balangandãs”, com Beatriz Gurgel, em duas sessões, às 10h e às 15h. A atividade propõe a confecção do brinquedo popular feito com fitas coloridas, com foco em experimentar, criar e explorar movimentos e cores. A atividade é para crianças a partir de 5 anos acompanhadas de responsáveis, com 15 vagas por sessão. Inscrições na recepção a partir de uma hora antes.

O público pode conferir, ainda, a Mostra Acervo Pinacoteca do Ceará, com trabalhos de Chico da Silva pertencentes à coleção do museu e bastidores do processo de conservação e restauro. A classificação indicativa das mostras varia e a visitação é livre e gratuita de quarta a sexta-feira, de 10h às 18h, aos sábados de 12h às 20h e aos domingos, de 10h às 17h.

Programação Férias na Pinacoteca do Ceará -21 a 25 de janeiro

21/1/2025 | Quarta-feira | 12h30 às 13h30

Oficina de colagem manual

Com Izaaaki

Local: Hall da Pinacoteca

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

15 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

21/1/2025 | Quarta-feira | 17h às 18h

Yoga ao Pôr do Sol (Hatha)

Com Raquel Amapos

Local: Pátio

Classificação Indicativa: Livre

30 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

23/1/2026 | Sexta-feira | 16h às 17h

Visita Temática  “Entre artes e espiritualidade”

Com Ka Araújo

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

20 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

24/1/2026 | Sábado | 15h às 17h

Oficina Estandartes para carnaval

Com Beatriz Gurgel, Lígia Bessa, Iuri Tavares

Local: Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

Acessibilidade: Libras

15 vagas

Inscrição a partir de 1h antes da atividade na recepção

25/01/2026 | Domingo |  Manhã 10h às 11h | Tarde 15h às 16h

Ateliê Criança Cria “Balangandãs”

Com Beatriz Gurgel

Local:  Ateliê 1

Classificação Indicativa: Livre

15 vagas

Para crianças a partir de 5 anos acompanhadas de pelo menos um responsável

Inscrição por ordem de chegada]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Vista-da-exposicao-MAM-Sao-Paulo-na-Pinacoteca-do-Ceara_Marilia-Camelo-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Divulgado o Resultado Final do 7º Seminário de Formação, Avaliação e Planejamento do Ciclo Ceará da Paixão – 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/divulgado-o-resultado-final-do-7o-seminario-de-formacao-avaliacao-e-planejamento-do-ciclo-ceara-da-paixao-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:37:32</pubDate>
    <description><![CDATA[Foi publicado na plataforma do Mapa Cultural do Ceará o resultado final do 7º Seminário de Formação, Avaliação e Planejamento do Ciclo Ceará da Paixão – 2026, conforme previsto no edital que rege o certame. A iniciativa integra as ações do Ciclo Ceará da Paixão, com o objetivo de promover a qualificação, a avaliação e o planejamento das políticas públicas voltadas às manifestações da Paixão de Cristo no Estado do Ceará.

O edital estabelece as diretrizes, critérios de seleção e etapas do processo, assegurando a transparência e a isonomia na escolha da pessoa selecionada. Nesta edição, o certame dispõe de apenas uma vaga, conforme disposto no instrumento convocatório.

O resultado final está disponível para consulta pública na plataforma do Mapa Cultural, por meio do link.

Mais informações podem ser acompanhadas pelos canais oficiais da Secretaria da Cultura do Ceará e pelo Mapa Cultural do Ceará.

O Edital Ceará da Paixão – 7º Seminário de Formação, Avaliação e Planejamento do Ciclo Ceará da Paixão – 2026 tem como objetivo promover um espaço qualificado de formação, escuta, avaliação e planejamento coletivo junto aos fazedores e fazedoras de cultura, pesquisadores(as), gestores(as) e demais agentes envolvidos nas encenações da Paixão de Cristo no Ceará.

A iniciativa integra a política pública do Ciclo Ceará da Paixão, buscando fortalecer, preservar e qualificar essa manifestação cultural tradicional, por meio do acompanhamento crítico das edições anteriores e da construção de estratégias para o ciclo seguinte. O edital estabelece critérios de participação, seleção e execução, garantindo transparência, democratização do acesso e fortalecimento da cultura popular, além de contribuir para o aprimoramento das ações culturais desenvolvidas no Estado ao longo de 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Foi publicado na plataforma do Mapa Cultural do Ceará o resultado final do 7º Seminário de Formação, Avaliação e Planejamento do Ciclo Ceará da Paixão – 2026, conforme previsto no edital que rege o certame. A iniciativa integra as ações do Ciclo Ceará da Paixão, com o objetivo de promover a qualificação, a avaliação e o planejamento das políticas públicas voltadas às manifestações da Paixão de Cristo no Estado do Ceará.

O edital estabelece as diretrizes, critérios de seleção e etapas do processo, assegurando a transparência e a isonomia na escolha da pessoa selecionada. Nesta edição, o certame dispõe de apenas uma vaga, conforme disposto no instrumento convocatório.

O resultado final está disponível para consulta pública na plataforma do Mapa Cultural, por meio do link.

Mais informações podem ser acompanhadas pelos canais oficiais da Secretaria da Cultura do Ceará e pelo Mapa Cultural do Ceará.

O Edital Ceará da Paixão – 7º Seminário de Formação, Avaliação e Planejamento do Ciclo Ceará da Paixão – 2026 tem como objetivo promover um espaço qualificado de formação, escuta, avaliação e planejamento coletivo junto aos fazedores e fazedoras de cultura, pesquisadores(as), gestores(as) e demais agentes envolvidos nas encenações da Paixão de Cristo no Ceará.

A iniciativa integra a política pública do Ciclo Ceará da Paixão, buscando fortalecer, preservar e qualificar essa manifestação cultural tradicional, por meio do acompanhamento crítico das edições anteriores e da construção de estratégias para o ciclo seguinte. O edital estabelece critérios de participação, seleção e execução, garantindo transparência, democratização do acesso e fortalecimento da cultura popular, além de contribuir para o aprimoramento das ações culturais desenvolvidas no Estado ao longo de 2026.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Card-paixao-resultado-final-600x750-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará realiza Seminário de Avaliação e Planejamento do Ciclo Ceará Natalino 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/governo-do-ceara-realiza-seminario-de-avaliacao-e-planejamento-do-ciclo-ceara-natalino-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:34:12</pubDate>
    <description><![CDATA[A ação é voltada à escuta ativa e participação social dos grupos participantes do ciclo e acontece no dia 24 de janeiro, com transmissão ao vivo no Youtube

O Seminário de Avaliação e Planejamento é uma ação voltada à participação social de brincantes, grupos participantes e realizadores das mostras regionais, a fim de avaliação e qualificação das políticas públicas para as culturas populares. O evento conta ainda com a apresentação do relatório final, a sistematização das ações realizadas e um diálogo entre a sociedade civil e a Secult sobre o processo do Ciclo Natalino.

A programação inicia às 8h30 com credenciamento, seguido da abertura oficial da Secult Ceará. Durante a manhã, duas oficinas serão ofertadas aos participantes. Na Oficina de Portfólio, Alee Rosa apresentará técnicas para organizar e apresentar trabalhos de forma profissional e impactante. Serão abordadas desde a seleção de projetos relevantes até a formatação visual e narrativa, com o objetivo de destacar trajetórias artísticas e conquistas em editais culturais.

Já na Oficina de Prestação de Contas, Natália Apolônio Marques e Jorgiana Leila Silva do Nascimento discutem a importância da transparência e da responsabilidade na gestão de projetos culturais. Serão apresentados métodos e boas práticas para a elaboração de relatórios financeiros e de atividades, com foco em como garantir a eficácia e a credibilidade dos projetos apoiados pela Secretaria.

Após o intervalo, a programação é retomada com a apresentação de projetos de pesquisa pela produtora Assum Preto, que assina a produção do Ciclo Ceará Natalino 2025. Das 13h às 15h, o seminário culmina com o momento de avaliação e planejamento, onde os participantes serão convidados a refletir sobre as atividades do Ciclo em questão. Será um espaço para compartilhar feedbacks, discutir desafios enfrentados e planejar as próximas etapas, buscando sempre a melhoria contínua e o fortalecimento da cultura cearense.

O Ciclo Ceará Natalino 2025 é uma realização do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura. Este ano, o investimento total foi de R$1.598.709,05, sendo R$ 250.000,00 para a Mostra Estadual, R$846.160,00 para os grupos e R$54.549,06 para pareceristas. Foram mais de 40 grupos entre reisados, pastoris, lapinhas, presépios e dramistas se apresentando por todo o Estado do Ceará. Conta com parceria da Prefeitura de Cascavel e produção da Assum Preto.

Confira a programação completa do Seminário de Avaliação e Planejamento:

*sujeita a alterações

24 de janeiro (sábado)

Seminário de Avaliação e Planejamento do Ciclo Ceará Natalino 2025

24 de janeiro, sábado, das 8h30 às 15h

Mais informações em @secultceara]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A ação é voltada à escuta ativa e participação social dos grupos participantes do ciclo e acontece no dia 24 de janeiro, com transmissão ao vivo no Youtube

O Seminário de Avaliação e Planejamento é uma ação voltada à participação social de brincantes, grupos participantes e realizadores das mostras regionais, a fim de avaliação e qualificação das políticas públicas para as culturas populares. O evento conta ainda com a apresentação do relatório final, a sistematização das ações realizadas e um diálogo entre a sociedade civil e a Secult sobre o processo do Ciclo Natalino.

A programação inicia às 8h30 com credenciamento, seguido da abertura oficial da Secult Ceará. Durante a manhã, duas oficinas serão ofertadas aos participantes. Na Oficina de Portfólio, Alee Rosa apresentará técnicas para organizar e apresentar trabalhos de forma profissional e impactante. Serão abordadas desde a seleção de projetos relevantes até a formatação visual e narrativa, com o objetivo de destacar trajetórias artísticas e conquistas em editais culturais.

Já na Oficina de Prestação de Contas, Natália Apolônio Marques e Jorgiana Leila Silva do Nascimento discutem a importância da transparência e da responsabilidade na gestão de projetos culturais. Serão apresentados métodos e boas práticas para a elaboração de relatórios financeiros e de atividades, com foco em como garantir a eficácia e a credibilidade dos projetos apoiados pela Secretaria.

Após o intervalo, a programação é retomada com a apresentação de projetos de pesquisa pela produtora Assum Preto, que assina a produção do Ciclo Ceará Natalino 2025. Das 13h às 15h, o seminário culmina com o momento de avaliação e planejamento, onde os participantes serão convidados a refletir sobre as atividades do Ciclo em questão. Será um espaço para compartilhar feedbacks, discutir desafios enfrentados e planejar as próximas etapas, buscando sempre a melhoria contínua e o fortalecimento da cultura cearense.

O Ciclo Ceará Natalino 2025 é uma realização do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura. Este ano, o investimento total foi de R$1.598.709,05, sendo R$ 250.000,00 para a Mostra Estadual, R$846.160,00 para os grupos e R$54.549,06 para pareceristas. Foram mais de 40 grupos entre reisados, pastoris, lapinhas, presépios e dramistas se apresentando por todo o Estado do Ceará. Conta com parceria da Prefeitura de Cascavel e produção da Assum Preto.

Confira a programação completa do Seminário de Avaliação e Planejamento:

*sujeita a alterações

24 de janeiro (sábado)

Seminário de Avaliação e Planejamento do Ciclo Ceará Natalino 2025

24 de janeiro, sábado, das 8h30 às 15h

Mais informações em @secultceara]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Abertura-Ciclo-Ceara-Natalino-2025-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE empossa novos auditores e reforça quadro técnico do controle interno do Estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/cge-empossa-novos-auditores-e-reforca-quadro-tecnico-do-controle-interno-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T14:13:36</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Estado do Ceará, por meio da Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE), realizou, nesta terça-feira (20), a cerimônia de posse de cinco novos auditores de controle interno, aprovados em concurso público para o órgão. A iniciativa fortalece o sistema de controle interno estadual e amplia a capacidade institucional da CGE no exercício de suas competências constitucionais.

Tomaram posse no cargo os auditores Bernardo Dutra Valerio, Diogo de Matos Pereira, Leonardo Teixeira Rodrigues, Perlla Menezes Trigueiro e Renata Pessoa Clares Pinheiro.

Durante a solenidade, o secretário de Estado Chefe da CGE, Aloísio Carvalho, destacou a relevância da chegada dos novos auditores para o fortalecimento das ações de controle, prevenção e orientação desenvolvidas pelo órgão. Segundo o gestor, a ampliação do quadro técnico contribui diretamente para o aprimoramento da governança pública, para a ampliação do acesso à informação, para o fortalecimento da transparência pública e para a melhoria contínua da qualidade dos serviços prestados à sociedade cearense.

Com a posse dos novos auditores, a CGE passa a contar com um quadro composto por 87 auditores de controle interno, profissionais que atuam de forma estratégica no fortalecimento das instituições públicas, contribuindo para a aplicação dos recursos públicos de maneira regular, ética, eficiente, transparente e sustentável, em consonância com a missão institucional do órgão.

A cerimônia de posse contou com a presença do secretário executivo da CGE, Marconi Lemos, do secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Marcelo Monteiro, da presidente da Associação dos Auditores de Controle Interno (AACI), Elayne Cavalcante, além de coordenadores das áreas de assessoramento e finalísticas da CGE, e familiares dos auditores empossados.

O momento marcou não apenas o ingresso dos novos servidores, mas também o compromisso institucional com o fortalecimento contínuo do controle interno e da transparência pública no Estado do Ceará, reunindo, ainda, familiares dos auditores recém-empossados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Estado do Ceará, por meio da Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE), realizou, nesta terça-feira (20), a cerimônia de posse de cinco novos auditores de controle interno, aprovados em concurso público para o órgão. A iniciativa fortalece o sistema de controle interno estadual e amplia a capacidade institucional da CGE no exercício de suas competências constitucionais.

Tomaram posse no cargo os auditores Bernardo Dutra Valerio, Diogo de Matos Pereira, Leonardo Teixeira Rodrigues, Perlla Menezes Trigueiro e Renata Pessoa Clares Pinheiro.

Durante a solenidade, o secretário de Estado Chefe da CGE, Aloísio Carvalho, destacou a relevância da chegada dos novos auditores para o fortalecimento das ações de controle, prevenção e orientação desenvolvidas pelo órgão. Segundo o gestor, a ampliação do quadro técnico contribui diretamente para o aprimoramento da governança pública, para a ampliação do acesso à informação, para o fortalecimento da transparência pública e para a melhoria contínua da qualidade dos serviços prestados à sociedade cearense.

Com a posse dos novos auditores, a CGE passa a contar com um quadro composto por 87 auditores de controle interno, profissionais que atuam de forma estratégica no fortalecimento das instituições públicas, contribuindo para a aplicação dos recursos públicos de maneira regular, ética, eficiente, transparente e sustentável, em consonância com a missão institucional do órgão.

A cerimônia de posse contou com a presença do secretário executivo da CGE, Marconi Lemos, do secretário executivo de Planejamento e Gestão Interna, Marcelo Monteiro, da presidente da Associação dos Auditores de Controle Interno (AACI), Elayne Cavalcante, além de coordenadores das áreas de assessoramento e finalísticas da CGE, e familiares dos auditores empossados.

O momento marcou não apenas o ingresso dos novos servidores, mas também o compromisso institucional com o fortalecimento contínuo do controle interno e da transparência pública no Estado do Ceará, reunindo, ainda, familiares dos auditores recém-empossados.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Banner-Posse-Novos-Auditores-6.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Curso de Medicina da Uece atinge nota máxima na primeira edição do Enamed</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/curso-de-medicina-da-uece-atinge-nota-maxima-na-primeira-edicao-do-enamed/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T11:46:35</pubDate>
    <description><![CDATA[O curso de Medicina da Universidade Estadual do Ceará (Uece) recebeu nota máxima (5) na primeira edição do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed), realizado em 2025. Ao todo, foram avaliados 351 cursos de Medicina em todo o país, dos quais apenas 49 alcançaram a nota máxima. O Enamed é uma iniciativa do Ministério da Educação (MEC) e tem como principal objetivo avaliar a formação médica brasileira.

No resultado geral, a Uece se destaca sendo o 1º lugar do Ceará e o 28º do País, com 93,2% de seus participantes obtendo nota igual ou acima do esperado. Entre as estaduais, a Uece está no Top 10 do Brasil.

O reitor em exercício da Uece, professor Dárcio Teixeira, ressaltou que o desempenho alcançado no Enamed reflete a maturidade acadêmica da Universidade e o trabalho contínuo desenvolvido ao longo dos anos. “A nota máxima obtida pelo curso de medicina da Uece confirma a consolidação do curso da Universidade Estadual do Ceará como referência na formação médica, resultado do investimento em qualificação docente, infraestrutura, integração com os serviços de saúde e compromisso com a sociedade cearense”.

O Enamed é organizado pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) e pela Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh) e será aplicado anualmente, como uma adaptação do Exame Nacional de Avaliação dos Estudantes (Enade) para os concluintes do curso de Medicina no Brasil. O desempenho dos estudantes no Enamed poderá ser utilizado para o ingresso em programas de residência médica, por meio do Exame Nacional de Residência (Enare).

Além de avaliar a formação médica, o Exame tem como objetivos apoiar a melhoria dos cursos, aprimorar os processos de seleção para a residência médica, fortalecer o SUS e promover maior unificação e transparência, a partir de um modelo padronizado de avaliação em âmbito nacional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O curso de Medicina da Universidade Estadual do Ceará (Uece) recebeu nota máxima (5) na primeira edição do Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica (Enamed), realizado em 2025. Ao todo, foram avaliados 351 cursos de Medicina em todo o país, dos quais apenas 49 alcançaram a nota máxima. O Enamed é uma iniciativa do Ministério da Educação (MEC) e tem como principal objetivo avaliar a formação médica brasileira.

No resultado geral, a Uece se destaca sendo o 1º lugar do Ceará e o 28º do País, com 93,2% de seus participantes obtendo nota igual ou acima do esperado. Entre as estaduais, a Uece está no Top 10 do Brasil.

O reitor em exercício da Uece, professor Dárcio Teixeira, ressaltou que o desempenho alcançado no Enamed reflete a maturidade acadêmica da Universidade e o trabalho contínuo desenvolvido ao longo dos anos. “A nota máxima obtida pelo curso de medicina da Uece confirma a consolidação do curso da Universidade Estadual do Ceará como referência na formação médica, resultado do investimento em qualificação docente, infraestrutura, integração com os serviços de saúde e compromisso com a sociedade cearense”.

O Enamed é organizado pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) e pela Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (Ebserh) e será aplicado anualmente, como uma adaptação do Exame Nacional de Avaliação dos Estudantes (Enade) para os concluintes do curso de Medicina no Brasil. O desempenho dos estudantes no Enamed poderá ser utilizado para o ingresso em programas de residência médica, por meio do Exame Nacional de Residência (Enare).

Além de avaliar a formação médica, o Exame tem como objetivos apoiar a melhoria dos cursos, aprimorar os processos de seleção para a residência médica, fortalecer o SUS e promover maior unificação e transparência, a partir de um modelo padronizado de avaliação em âmbito nacional.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/uece-pesquisa-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Detran-CE habilita primeiros candidatos que aderiram ao programa CNH do Brasil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/detran-ce-habilita-primeiros-candidatos-que-aderiram-ao-programa-cnh-do-brasil/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T09:54:08</pubDate>
    <description><![CDATA[Mais economia, agilidade e satisfação ao tirar a primeira habilitação pelo programa CNH do Brasil. Foi assim que os jovens Robert Souza (19) e Samic Ioody (18), consideraram o feito de conquistar a tão sonhada carteira de motorista. Eles iniciaram o processo pelo aplicativo CNH do Brasil, em dezembro de 2025, e concluíram todas as etapas do processo nessa segunda-feira, 19, ao serem aprovados no exame prático de direção veicular, realizado na sede do Detran-CE, no bairro Maraponga, em Fortaleza.

Robert se habilitou na categoria A (moto) e descreveu como algo muito positivo, pois graças à acessibilidade do programa, agora poderá sair, se locomover por conta própria ou com a família e chegar ao trabalho mais rápido. “Comecei pelo aplicativo, fiz as aulas teóricas por lá e depois procurei uma autoescola. Foi tudo muito simples, bem prático e rápido”, comentou.

Samic compartilha da mesma visão, destacando a agilidade do processo e a redução da burocracia. Ele também elogiou a ausência de aulas teóricas obrigatórias na autoescola e a qualidade do curso online, que ele utilizou exclusivamente para se preparar para a prova teórica: “O curso teórico é completo e muito bom. Estudei só por ele e fiz uma prova teórica no Detran”, explicou.

O jovem também elogiou os procedimentos realizados pelo site do Detran durante o processo. “Em menos de um mês eu já havia concluído as aulas práticas e meu exame foi agendado. O que normalmente demorava meses, eu consegui concluir em pouco menos de 30 dias. O agendamento foi muito fácil e as etapas também foram bem explicadas pra gente fazer e não ter nenhuma dificuldade”, explicou.

O superintendente do Detran-CE, Waldemir Catanho, considera que o novo processo garante mais vantagens para o cidadão que pretende se habilitar. “O aplicativo CNH do Brasil é bastante simples e funcional. Não tem burocracia. É uma excelente ferramenta e opção para quem deseja economizar tempo e dinheiro para tirar a carteira de motorista, O Detran do Ceará se orgulha de participar dessa mudança histórica, que fortalece o direito de ir e vir, com a modernização dos serviços para todos”, disse.

O Ministério dos Transportes lançou o programa CNH do Brasil em dezembro de 2025, visando modernizar e facilitar a obtenção da carteira de motorista. As aulas em autoescola não são mais obrigatórias e o conteúdo teórico é gratuito, oferecido no app do Governo Federal.

As aulas práticas têm carga horária mínima de 2 horas, onde o candidato pode optar por um instrutor autônomo ou autoescola. Os alunos que não conseguirem aprovação na primeira prova prática podem fazer um segundo teste sem custo. Além disso, o processo de habilitação não tem mais prazo para conclusão.

A CNH pode ser renovada automaticamente e sem custo, se o condutor não cometer infrações nos últimos 12 meses e estiver no Registro Nacional Positivo de Condutores. Para mais informações, acesse o site oficial do Detran-CE (detran.ce.gov.br).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Mais economia, agilidade e satisfação ao tirar a primeira habilitação pelo programa CNH do Brasil. Foi assim que os jovens Robert Souza (19) e Samic Ioody (18), consideraram o feito de conquistar a tão sonhada carteira de motorista. Eles iniciaram o processo pelo aplicativo CNH do Brasil, em dezembro de 2025, e concluíram todas as etapas do processo nessa segunda-feira, 19, ao serem aprovados no exame prático de direção veicular, realizado na sede do Detran-CE, no bairro Maraponga, em Fortaleza.

Robert se habilitou na categoria A (moto) e descreveu como algo muito positivo, pois graças à acessibilidade do programa, agora poderá sair, se locomover por conta própria ou com a família e chegar ao trabalho mais rápido. “Comecei pelo aplicativo, fiz as aulas teóricas por lá e depois procurei uma autoescola. Foi tudo muito simples, bem prático e rápido”, comentou.

Samic compartilha da mesma visão, destacando a agilidade do processo e a redução da burocracia. Ele também elogiou a ausência de aulas teóricas obrigatórias na autoescola e a qualidade do curso online, que ele utilizou exclusivamente para se preparar para a prova teórica: “O curso teórico é completo e muito bom. Estudei só por ele e fiz uma prova teórica no Detran”, explicou.

O jovem também elogiou os procedimentos realizados pelo site do Detran durante o processo. “Em menos de um mês eu já havia concluído as aulas práticas e meu exame foi agendado. O que normalmente demorava meses, eu consegui concluir em pouco menos de 30 dias. O agendamento foi muito fácil e as etapas também foram bem explicadas pra gente fazer e não ter nenhuma dificuldade”, explicou.

O superintendente do Detran-CE, Waldemir Catanho, considera que o novo processo garante mais vantagens para o cidadão que pretende se habilitar. “O aplicativo CNH do Brasil é bastante simples e funcional. Não tem burocracia. É uma excelente ferramenta e opção para quem deseja economizar tempo e dinheiro para tirar a carteira de motorista, O Detran do Ceará se orgulha de participar dessa mudança histórica, que fortalece o direito de ir e vir, com a modernização dos serviços para todos”, disse.

O Ministério dos Transportes lançou o programa CNH do Brasil em dezembro de 2025, visando modernizar e facilitar a obtenção da carteira de motorista. As aulas em autoescola não são mais obrigatórias e o conteúdo teórico é gratuito, oferecido no app do Governo Federal.

As aulas práticas têm carga horária mínima de 2 horas, onde o candidato pode optar por um instrutor autônomo ou autoescola. Os alunos que não conseguirem aprovação na primeira prova prática podem fazer um segundo teste sem custo. Além disso, o processo de habilitação não tem mais prazo para conclusão.

A CNH pode ser renovada automaticamente e sem custo, se o condutor não cometer infrações nos últimos 12 meses e estiver no Registro Nacional Positivo de Condutores. Para mais informações, acesse o site oficial do Detran-CE (detran.ce.gov.br).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-09.01.43.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Novo Centro de Controle de Operações da Cogerh fortalece a modernização da gestão hídrica no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/novo-centro-de-controle-de-operacoes-da-cogerh-fortalece-a-modernizacao-da-gestao-hidrica-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T09:48:32</pubDate>
    <description><![CDATA[A Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh) dá um passo decisivo rumo à modernização da gestão hídrica no Ceará com a implantação do Centro de Controle de Operações (CCO). O novo equipamento recebeu investimento de R$ 546.105,60 e representa um avanço significativo na eficiência operacional, segurança e tomada de decisões estratégicas.

O CCO passa a centralizar o acompanhamento de 18 estações de bombeamento distribuídas em diferentes regiões do estado, permitindo uma visão integrada e em tempo real dos sistemas operacionais. A iniciativa garante mais agilidade nas respostas, otimização dos recursos e maior confiabilidade das estruturas hídricas.

Para o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, esse é um importante avanço operacional para o Ceará.

“Com o Centro de Controle de Operações, a Cogerh amplia sua capacidade de atuação remota, podendo acionar qualquer estação de bombeamento mesmo a quilômetros de distância.”

O presidente da Cogerh, Yuri Castro, assegura que a nova tecnologia empregada trará mais eficiência, rapidez e segurança na operação dos sistemas. “Assim vamos reduzindo riscos operacionais e custos de deslocamento.”

Com o CCO, a Cogerh reafirma seu compromisso com a inovação, a segurança hídrica e a modernização dos sistemas de gestão, fortalecendo a capacidade do Ceará de enfrentar os desafios relacionados à água de forma cada vez mais eficiente e sustentável.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh) dá um passo decisivo rumo à modernização da gestão hídrica no Ceará com a implantação do Centro de Controle de Operações (CCO). O novo equipamento recebeu investimento de R$ 546.105,60 e representa um avanço significativo na eficiência operacional, segurança e tomada de decisões estratégicas.

O CCO passa a centralizar o acompanhamento de 18 estações de bombeamento distribuídas em diferentes regiões do estado, permitindo uma visão integrada e em tempo real dos sistemas operacionais. A iniciativa garante mais agilidade nas respostas, otimização dos recursos e maior confiabilidade das estruturas hídricas.

Para o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, esse é um importante avanço operacional para o Ceará.

“Com o Centro de Controle de Operações, a Cogerh amplia sua capacidade de atuação remota, podendo acionar qualquer estação de bombeamento mesmo a quilômetros de distância.”

O presidente da Cogerh, Yuri Castro, assegura que a nova tecnologia empregada trará mais eficiência, rapidez e segurança na operação dos sistemas. “Assim vamos reduzindo riscos operacionais e custos de deslocamento.”

Com o CCO, a Cogerh reafirma seu compromisso com a inovação, a segurança hídrica e a modernização dos sistemas de gestão, fortalecendo a capacidade do Ceará de enfrentar os desafios relacionados à água de forma cada vez mais eficiente e sustentável.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_3371-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>