<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Sedih participa de visita de solidariedade ao Quilombo Serra dos Mulatos, em Jardim, na Região do Cariri</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/23/sedih-participa-de-visita-de-solidariedade-ao-quilombo-serra-dos-mulatos-em-jardim-na-regiao-do-cariri/</guid>
    <pubDate>2026-01-23T11:38:16</pubDate>
    <description><![CDATA[Na quinta-feira (22), a Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) participou de uma visita de solidariedade ao Quilombo Serra dos Mulatos, em Jardim, no Cariri. A ação aconteceu por iniciativa do Instituto de Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace), em parceria, além da Sedih, com o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) e a Secretaria da Igualdade Racial (Seir). A ação foi realizada após denúncias de ameaças e intimidações sofridas pela comunidade, registradas pouco mais de um mês após a titulação definitiva do território quilombola, concluída em novembro de 2025.

Durante o encontro, os órgãos ouviram os moradores, acompanharam a situação no território e discutiram medidas de proteção e garantia de direitos, reafirmando o compromisso dos Governos Estadual e Federal com a garantia de direitos, a reparação histórica e o fortalecimento das comunidades tradicionais.

A titulação do território, concedida à Associação Remanescente de Quilombo Serra dos Mulatos, beneficia cerca de 208 famílias com o título coletivo de propriedade de terras estaduais devolutas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Na quinta-feira (22), a Secretaria dos Direitos Humanos do Ceará (Sedih) participou de uma visita de solidariedade ao Quilombo Serra dos Mulatos, em Jardim, no Cariri. A ação aconteceu por iniciativa do Instituto de Desenvolvimento Agrário do Ceará (Idace), em parceria, além da Sedih, com o Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra) e a Secretaria da Igualdade Racial (Seir). A ação foi realizada após denúncias de ameaças e intimidações sofridas pela comunidade, registradas pouco mais de um mês após a titulação definitiva do território quilombola, concluída em novembro de 2025.

Durante o encontro, os órgãos ouviram os moradores, acompanharam a situação no território e discutiram medidas de proteção e garantia de direitos, reafirmando o compromisso dos Governos Estadual e Federal com a garantia de direitos, a reparação histórica e o fortalecimento das comunidades tradicionais.

A titulação do território, concedida à Associação Remanescente de Quilombo Serra dos Mulatos, beneficia cerca de 208 famílias com o título coletivo de propriedade de terras estaduais devolutas.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Quilomo_Mulatos_22.01-11.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Estação das Artes inicia programação de pré-carnaval 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/23/estacao-das-artes-inicia-programacao-de-pre-carnaval-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-23T11:24:34</pubDate>
    <description><![CDATA[Atrações incluem Cabra Guaraná (23), Baile do Pra Quem Gosta é Bom (25), Bloco Mambembe (31) e Azul de Prata (1), com Iracema Bode Beat

A Estação das Artes dá o tom do pré-carnaval com uma programação diversa e gratuita entre janeiro e fevereiro. Shows, bailes, DJs e blocos ocupam o centro da cidade em uma celebração que atravessa música, performance, cultura popular e contemporânea.

O equipamento integra a Rede Pública da Secretaria da Cultura (Secult Ceará) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante.

A partir do dia 23 de janeiro, o pré-carnaval na Estação inicia com o encontro vibrante entre o projeto Brega Que Pariu, das DJs Indgri e May, e o DJ Cabra Guaraná, artista brasiliense conhecido por misturar brega, funk, eletrônica, cultura digital e referências populares.

No domingo, dia 25, O Baile do Pra Quem Gosta É Bom chega com o tema “Brasil”, exaltando a força do povo brasileiro, a cultura popular e a alegria como forma de resistência, em um encontro que já é referência no pré-carnaval da cidade. Desde 2017, o bloco percorre a cidade de Fortaleza com sucesso de público.

Já no dia 31, o Bloco Mambembe, transforma a Estação em palco de um carnaval performático, diverso e irreverente, com repertório que atravessa axé, samba, forró, pop e clássicos carnavalescos.

Fevereiro começa com a terceira edição de Azul de Prata, Meu Bloco Litoral, já no dia 1º (domingo), recebendo a banda Iracema Bode Beat, uma das grandes forças do carnaval de rua de Fortaleza. Com um axé nada convencional, a banda mistura memória afetiva, cultura local e sonoridades contemporâneas, conduzindo o público em um cortejo vibrante que celebra a história da cidade e a potência da música feita no Ceará.

Na sexta (6), o Bloco A Turma do Mamão, do bairro Moura Brasil, realiza cortejo seguido de apresentação no palco da Gare. O fim de semana continua com o cantor Onda apresentando no sábado (7) o show “Onda na folia”, que mescla samba, axé, pagode e swingueira; e a banda “Os Transacionais” com um repertório de gêneros dançantes que promete aquecer a noite.

Após uma breve pausa no fim de semana do Carnaval, a Estação das Artes retorna no dia 20 de fevereiro com o projeto “Ai de mim que sou romântica”, do DJ Leocosil, com um repertório que vai da MPB ao R&amp;B, passando por forró, pop e flashback.

Encerrando o ciclo carnavalesco, no sábado (21), DJ Maria Tavares abre os caminhos para o show de O Cheiro do Queijo + Pira Coletiva. As bandas cearenses se unem em um show frenético. O repertório traz versões das principais músicas dos grupos, além de releituras de clássicos do carnaval Brasileiro, de nomes que são referências como Nação Zumbi, Fantasmão e BaianaSystem.

Estação Férias | Pré-Carnaval 2026

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Entrada gratuita

Obs: Em todos os dias de programação, é proibida a entrada com bebidas alcoólicas em recipientes de vidro, cooler ou bolsa térmica.

Mais informações: @estacaodasartes.ce e @institutomiranteceara

Programação carnavalesca na Estação das Artes 2026

Dia 23/01

Ingresso solidário: 1kg de alimento não perecível (exceto sal)

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Dia 25/01

Acessos via Sympla (ingressos esgotados) + 560 vagas por ordem de chegada, a partir das 10h do dia 25/01

Ingresso solidário: 1kg de alimento não perecível (exceto sal)

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 31/01

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 01/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: Livre

Acessível em Libras

Dia 06/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Dia 07/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 07/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 20/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 21/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Atrações incluem Cabra Guaraná (23), Baile do Pra Quem Gosta é Bom (25), Bloco Mambembe (31) e Azul de Prata (1), com Iracema Bode Beat

A Estação das Artes dá o tom do pré-carnaval com uma programação diversa e gratuita entre janeiro e fevereiro. Shows, bailes, DJs e blocos ocupam o centro da cidade em uma celebração que atravessa música, performance, cultura popular e contemporânea.

O equipamento integra a Rede Pública da Secretaria da Cultura (Secult Ceará) e é gerido em parceria com o Instituto Mirante.

A partir do dia 23 de janeiro, o pré-carnaval na Estação inicia com o encontro vibrante entre o projeto Brega Que Pariu, das DJs Indgri e May, e o DJ Cabra Guaraná, artista brasiliense conhecido por misturar brega, funk, eletrônica, cultura digital e referências populares.

No domingo, dia 25, O Baile do Pra Quem Gosta É Bom chega com o tema “Brasil”, exaltando a força do povo brasileiro, a cultura popular e a alegria como forma de resistência, em um encontro que já é referência no pré-carnaval da cidade. Desde 2017, o bloco percorre a cidade de Fortaleza com sucesso de público.

Já no dia 31, o Bloco Mambembe, transforma a Estação em palco de um carnaval performático, diverso e irreverente, com repertório que atravessa axé, samba, forró, pop e clássicos carnavalescos.

Fevereiro começa com a terceira edição de Azul de Prata, Meu Bloco Litoral, já no dia 1º (domingo), recebendo a banda Iracema Bode Beat, uma das grandes forças do carnaval de rua de Fortaleza. Com um axé nada convencional, a banda mistura memória afetiva, cultura local e sonoridades contemporâneas, conduzindo o público em um cortejo vibrante que celebra a história da cidade e a potência da música feita no Ceará.

Na sexta (6), o Bloco A Turma do Mamão, do bairro Moura Brasil, realiza cortejo seguido de apresentação no palco da Gare. O fim de semana continua com o cantor Onda apresentando no sábado (7) o show “Onda na folia”, que mescla samba, axé, pagode e swingueira; e a banda “Os Transacionais” com um repertório de gêneros dançantes que promete aquecer a noite.

Após uma breve pausa no fim de semana do Carnaval, a Estação das Artes retorna no dia 20 de fevereiro com o projeto “Ai de mim que sou romântica”, do DJ Leocosil, com um repertório que vai da MPB ao R&amp;B, passando por forró, pop e flashback.

Encerrando o ciclo carnavalesco, no sábado (21), DJ Maria Tavares abre os caminhos para o show de O Cheiro do Queijo + Pira Coletiva. As bandas cearenses se unem em um show frenético. O repertório traz versões das principais músicas dos grupos, além de releituras de clássicos do carnaval Brasileiro, de nomes que são referências como Nação Zumbi, Fantasmão e BaianaSystem.

Estação Férias | Pré-Carnaval 2026

Endereço: Rua Dr. João Moreira, 540 – Centro

Entrada gratuita

Obs: Em todos os dias de programação, é proibida a entrada com bebidas alcoólicas em recipientes de vidro, cooler ou bolsa térmica.

Mais informações: @estacaodasartes.ce e @institutomiranteceara

Programação carnavalesca na Estação das Artes 2026

Dia 23/01

Ingresso solidário: 1kg de alimento não perecível (exceto sal)

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Dia 25/01

Acessos via Sympla (ingressos esgotados) + 560 vagas por ordem de chegada, a partir das 10h do dia 25/01

Ingresso solidário: 1kg de alimento não perecível (exceto sal)

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 31/01

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 01/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: Livre

Acessível em Libras

Dia 06/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Dia 07/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 07/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 20/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras

Dia 21/02

Entrada por ordem de chegada e sujeita à capacidade do espaço

Classificação indicativa: 18 anos

Acessível em Libras]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/31.jan_Mambembe.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Produção anual de mudas de espécies nativas pela Sema ultrapassa 370 mil em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/23/producao-anual-de-mudas-de-especies-nativas-pela-sema-ultrapassa-370-mil-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-23T09:32:57</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), gerencia viveiros de produção de mudas de espécies nativas. Em 2025, a produção anual foi de 372.093 mudas que foram doadas para projetos de recuperação de áreas degradadas e de educação ambiental em diversas regiões do Ceará.

Unidades de Conservação estaduais como o Parque Estadual Botânico, o Parque do Cocó e a Área de Proteção Ambiental de Baturité são equipadas com viveiros onde são cultivadas as espécies presentes na flora local. Além destes espaços existem ainda os Viveiros Regionais localizados nos municípios de Campos Sales, Jardim, Acopiara, Maranguape, Cruz, General Sampaio, Redenção (UNILAB), Croatá, Ubajara, Santa Quitéria, Tauá e Morada Nova.

Estes equipamentos ambientais são polos de reprodução e distribuição de plantas utilizadas para recomposição da flora cearense e atendem projetos de recuperação de áreas degradadas, de educação ambiental, além de comunidades tradicionais, escolas, agricultores, empresas no cumprimento da compensação ambiental, entre outros grupos que contribuem para a recomposição de flora no Ceará,.

O Programa de Valorização de Espécies Nativas é coordenado pela Sema, por meio da Célula de Política de Flora (Ceflor). Alguns de seus objetivos são arborização com espécies nativas e a substituição gradativa de espécies exóticas além de apoiar ações de reflorestamento e arborização viária;

“A produção de mudas é uma etapa estratégica para a recuperação ambiental e para a valorização das espécies nativas. Os viveiros desempenham um papel essencial no reflorestamento, uma ação indispensável para a manutenção do equilíbrio climático”, destaca a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire.

No Parque Estadual do Cocó, o Viveiro de Mudas localizado na Área Adahil Barreto, disponibiliza um catálogo de espécies de mudas disponíveis para doação. É possível obter mudas de plantas medicinais, como a Aroeira, frutíferas, como o Araticum-do-Brejo ou ornamentais como o Angico. Há ainda espécies adequadas para o reflorestamento como a Catingueira e o Jatobá.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Estado do Ceará, por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), gerencia viveiros de produção de mudas de espécies nativas. Em 2025, a produção anual foi de 372.093 mudas que foram doadas para projetos de recuperação de áreas degradadas e de educação ambiental em diversas regiões do Ceará.

Unidades de Conservação estaduais como o Parque Estadual Botânico, o Parque do Cocó e a Área de Proteção Ambiental de Baturité são equipadas com viveiros onde são cultivadas as espécies presentes na flora local. Além destes espaços existem ainda os Viveiros Regionais localizados nos municípios de Campos Sales, Jardim, Acopiara, Maranguape, Cruz, General Sampaio, Redenção (UNILAB), Croatá, Ubajara, Santa Quitéria, Tauá e Morada Nova.

Estes equipamentos ambientais são polos de reprodução e distribuição de plantas utilizadas para recomposição da flora cearense e atendem projetos de recuperação de áreas degradadas, de educação ambiental, além de comunidades tradicionais, escolas, agricultores, empresas no cumprimento da compensação ambiental, entre outros grupos que contribuem para a recomposição de flora no Ceará,.

O Programa de Valorização de Espécies Nativas é coordenado pela Sema, por meio da Célula de Política de Flora (Ceflor). Alguns de seus objetivos são arborização com espécies nativas e a substituição gradativa de espécies exóticas além de apoiar ações de reflorestamento e arborização viária;

“A produção de mudas é uma etapa estratégica para a recuperação ambiental e para a valorização das espécies nativas. Os viveiros desempenham um papel essencial no reflorestamento, uma ação indispensável para a manutenção do equilíbrio climático”, destaca a secretária do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Vilma Freire.

No Parque Estadual do Cocó, o Viveiro de Mudas localizado na Área Adahil Barreto, disponibiliza um catálogo de espécies de mudas disponíveis para doação. É possível obter mudas de plantas medicinais, como a Aroeira, frutíferas, como o Araticum-do-Brejo ou ornamentais como o Angico. Há ainda espécies adequadas para o reflorestamento como a Catingueira e o Jatobá.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/PORTFOLIO-DE-MUDAS-ADAIL-BARRETO-3.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE participa de ação regional da Aprece com oficinas sobre integridade pública, ouvidoria e gestão de parcerias</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/23/cge-participa-de-acao-regional-da-aprece-com-oficinas-sobre-integridade-publica-ouvidoria-e-gestao-de-parcerias/</guid>
    <pubDate>2026-01-23T08:40:05</pubDate>
    <description><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Ceará (CGE) participou, nesta quarta (21) e quinta-feira (22), da primeira edição de 2026 do programa APRECE em Sua Região – Região Metropolitana de Fortaleza, promovido pela Associação dos Municípios e Prefeitos do Estado do Ceará (Aprece). Ao longo da programação, a CGE conduziu uma série de atividades de capacitação voltadas ao fortalecimento da integridade pública, ao aprimoramento dos controles internos e à disseminação de boas práticas de ouvidoria.

Nesta quinta-feira (22), a CGE promoveu duas oficinas temáticas. A primeira, sobre Integridade Pública, foi ministrada pelo coordenador de Controladoria, Ítalo Brígido, que apresentou informações sobre a implementação do Programa de Integridade do Poder Executivo Estadual e abordou orientações práticas para os municípios estruturarem seus próprios mecanismos de integridade.

A segunda oficina tratou de Boas Práticas de Ouvidoria e foi conduzida pelo coordenador de Ouvidoria, Otacílio Júnior, e pelo técnico Jean Lopes. Na ocasião, foram apresentados casos de sucesso relacionados à atuação das ouvidorias estaduais, além de metodologias e ferramentas para aprimorar a escuta social e o atendimento ao cidadão nos municípios.

Na última quarta-feira (21), a CGE também promoveu uma capacitação dedicada ao uso do sistema e-Parcerias, ferramenta utilizada pelos órgãos e entidades estaduais e pelos municípios para registrar e acompanhar informações relacionadas a convênios e demais modalidades de cooperação firmadas com o Governo do Estado.

A atividade teve como objetivo orientar gestores sobre os procedimentos operacionais da plataforma e disseminar boas práticas que contribuam para maior eficiência, transparência e segurança na execução das parcerias. A capacitação foi promovida pela coordenadora de Contratos e Parcerias da CGE, Elayne Cavalcante.

A cerimônia de abertura da programação ocorreu na sede do Banco do Nordeste, também na quarta-feira (21), e contou com a presença do secretário de Estado Chefe da CGE, Aloísio Carvalho; do presidente da Aprece, Joacyr Júnior; da superintendente do BNB, Eliane Brasil; da diretora administrativa do BNB, Ana Teresa Carvalho; do delegado da Receita Federal em Fortaleza, Paulo Régis Arcanjo; do gerente de Governo da Superintendência Estadual do Ceará, Bruno de Sá; e do diretor de Sanidade Animal da Adagri, José Amorim Sobreira Neto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Ceará (CGE) participou, nesta quarta (21) e quinta-feira (22), da primeira edição de 2026 do programa APRECE em Sua Região – Região Metropolitana de Fortaleza, promovido pela Associação dos Municípios e Prefeitos do Estado do Ceará (Aprece). Ao longo da programação, a CGE conduziu uma série de atividades de capacitação voltadas ao fortalecimento da integridade pública, ao aprimoramento dos controles internos e à disseminação de boas práticas de ouvidoria.

Nesta quinta-feira (22), a CGE promoveu duas oficinas temáticas. A primeira, sobre Integridade Pública, foi ministrada pelo coordenador de Controladoria, Ítalo Brígido, que apresentou informações sobre a implementação do Programa de Integridade do Poder Executivo Estadual e abordou orientações práticas para os municípios estruturarem seus próprios mecanismos de integridade.

A segunda oficina tratou de Boas Práticas de Ouvidoria e foi conduzida pelo coordenador de Ouvidoria, Otacílio Júnior, e pelo técnico Jean Lopes. Na ocasião, foram apresentados casos de sucesso relacionados à atuação das ouvidorias estaduais, além de metodologias e ferramentas para aprimorar a escuta social e o atendimento ao cidadão nos municípios.

Na última quarta-feira (21), a CGE também promoveu uma capacitação dedicada ao uso do sistema e-Parcerias, ferramenta utilizada pelos órgãos e entidades estaduais e pelos municípios para registrar e acompanhar informações relacionadas a convênios e demais modalidades de cooperação firmadas com o Governo do Estado.

A atividade teve como objetivo orientar gestores sobre os procedimentos operacionais da plataforma e disseminar boas práticas que contribuam para maior eficiência, transparência e segurança na execução das parcerias. A capacitação foi promovida pela coordenadora de Contratos e Parcerias da CGE, Elayne Cavalcante.

A cerimônia de abertura da programação ocorreu na sede do Banco do Nordeste, também na quarta-feira (21), e contou com a presença do secretário de Estado Chefe da CGE, Aloísio Carvalho; do presidente da Aprece, Joacyr Júnior; da superintendente do BNB, Eliane Brasil; da diretora administrativa do BNB, Ana Teresa Carvalho; do delegado da Receita Federal em Fortaleza, Paulo Régis Arcanjo; do gerente de Governo da Superintendência Estadual do Ceará, Bruno de Sá; e do diretor de Sanidade Animal da Adagri, José Amorim Sobreira Neto.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Banner_Aprece_1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governador Elmano de Freitas garante reajuste de 5,4% no piso dos professores da rede estadual</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/23/governador-elmano-de-freitas-garante-reajuste-de-54-no-piso-dos-professores-da-rede-estadual/</guid>
    <pubDate>2026-01-23T07:55:14</pubDate>
    <description><![CDATA[O governador Elmano de Freitas afirmou nesta sexta-feira (23) que vai garantir o reajuste de 5,4% aos professores da rede pública estadual. O anúncio segue a Medida Provisória (MP) assinada pelo Presidente Lula na quarta-feira (21), que atualiza o cálculo do piso salarial nacional do magistério público da educação básica em 2026.

“Em fevereiro, no retorno do trabalho da Assembleia Legislativa, enviaremos a mensagem 5,4% de reajuste à categoria, respeitando a data base, porque queremos valorizar, reconhecer e garantir o piso do magistério no Ceará”, disse o governador por meio das redes sociais.

O piso salarial é o valor mínimo que professores devem ganhar no Brasil. A atualização do piso foi calculada com base nos novos critérios previstos na MP. Para 2026, o valor definido pelo Ministério da Educação (MEC) sai de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63, com jornada de 40 horas semanais.

O percentual representa um ganho real de 1,5% acima da inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 2025, que foi de 3,9%.

Ao lado do governador durante o anúncio, a secretária da Educação, Eliana Estrela, reforça que a iniciativa representa valorização e diálogo. “Reconhecemos o trabalho valoroso dos nossos professores e professoras. Além disso, agradecemos à Apeoc e aos deputados pelo diálogo”.

Presidente do Sindicato Apeoc, Anízio Melo destaca que o diálogo é fundamental para mais avanços para educação cearense. “Historicamente, o governador Elmano tem garantido o piso, a suplementação para professores ativos, temporários e aposentados. Nós queremos que o piso seja o passe, e o gol possamos finalizar na audiência com o governador para discutirmos outros pontos da nossa pauta”, enfatiza.

O texto define que o piso será atualizado a partir da soma do INPC do ano anterior e de 50% da média da variação percentual da receita real, com base no INPC, relativa à contribuição de estados, Distrito Federal e municípios ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb), realizada nos cinco anos anteriores ao ano da atualização.

A alteração da Lei do Piso é resultado de um amplo processo de diálogo conduzido com entidades educacionais, como o Conselho Nacional de Secretários de Educação (Consed), a União Nacional dos Dirigentes Municipais de Educação (Undime) e a Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação (CNTE), além de entidades representativas de prefeituras. A medida provisória garante maior segurança jurídica, além de previsibilidade e sustentabilidade fiscal aos gestores estaduais e municipais.

As remunerações dos profissionais da educação básica são pagas pelas redes de ensino de estados e municípios a partir de recursos do Fundeb, com complementações da União. Cada ente federado precisará oficializar o valor por meio de norma própria.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O governador Elmano de Freitas afirmou nesta sexta-feira (23) que vai garantir o reajuste de 5,4% aos professores da rede pública estadual. O anúncio segue a Medida Provisória (MP) assinada pelo Presidente Lula na quarta-feira (21), que atualiza o cálculo do piso salarial nacional do magistério público da educação básica em 2026.

“Em fevereiro, no retorno do trabalho da Assembleia Legislativa, enviaremos a mensagem 5,4% de reajuste à categoria, respeitando a data base, porque queremos valorizar, reconhecer e garantir o piso do magistério no Ceará”, disse o governador por meio das redes sociais.

O piso salarial é o valor mínimo que professores devem ganhar no Brasil. A atualização do piso foi calculada com base nos novos critérios previstos na MP. Para 2026, o valor definido pelo Ministério da Educação (MEC) sai de R$ 4.867,77 para R$ 5.130,63, com jornada de 40 horas semanais.

O percentual representa um ganho real de 1,5% acima da inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) de 2025, que foi de 3,9%.

Ao lado do governador durante o anúncio, a secretária da Educação, Eliana Estrela, reforça que a iniciativa representa valorização e diálogo. “Reconhecemos o trabalho valoroso dos nossos professores e professoras. Além disso, agradecemos à Apeoc e aos deputados pelo diálogo”.

Presidente do Sindicato Apeoc, Anízio Melo destaca que o diálogo é fundamental para mais avanços para educação cearense. “Historicamente, o governador Elmano tem garantido o piso, a suplementação para professores ativos, temporários e aposentados. Nós queremos que o piso seja o passe, e o gol possamos finalizar na audiência com o governador para discutirmos outros pontos da nossa pauta”, enfatiza.

O texto define que o piso será atualizado a partir da soma do INPC do ano anterior e de 50% da média da variação percentual da receita real, com base no INPC, relativa à contribuição de estados, Distrito Federal e municípios ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb), realizada nos cinco anos anteriores ao ano da atualização.

A alteração da Lei do Piso é resultado de um amplo processo de diálogo conduzido com entidades educacionais, como o Conselho Nacional de Secretários de Educação (Consed), a União Nacional dos Dirigentes Municipais de Educação (Undime) e a Confederação Nacional dos Trabalhadores em Educação (CNTE), além de entidades representativas de prefeituras. A medida provisória garante maior segurança jurídica, além de previsibilidade e sustentabilidade fiscal aos gestores estaduais e municipais.

As remunerações dos profissionais da educação básica são pagas pelas redes de ensino de estados e municípios a partir de recursos do Fundeb, com complementações da União. Cada ente federado precisará oficializar o valor por meio de norma própria.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/220525_1_EEMTI-PARAJURU_TS4210-2048x1365-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>