<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 16/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>8 notícias publicadas hoje (8 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 17:00:15 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Governo do Ceará e Prefeitura ampliam pavimentação de vias em Fortaleza por meio do programa Sinalize</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-governo-do-ceara-e-prefeitura-ampliam-pavimentacao-de-vias-em-fortaleza-por-meio-do-programa-sinalize</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-a5a099921fb2</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:38:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Governo do Ceará e Prefeitura ampliam pavimentação de vias em Fortaleza por meio do programa Sinalize - Terça, 16 Dezembro 2025 13:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Gov%20Sinalize%200Z9A2428.JPG" alt="FORtaleCE: Governo do Ceará e Prefeitura ampliam pavimentação de vias em Fortaleza por meio do progr" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito evandro discursando no evento" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16 12 2025 Gov Sinalize 0Z9A2428.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Durante a assinatura do convênio, o prefeito Evandro Leitão destacou que, em Fortaleza, cada uma das 12 Regionais Administrativas terá autonomia para definir as vias prioritárias a serem contempladas pelo programa (Fotos: Marcos Moura)</figcaption></figure>
<p>Fortaleza, assim como os demais 183 municípios cearenses, receberá investimentos para a pavimentação e requalificação de ruas e avenidas por meio de uma nova etapa do programa Sinalize, do Governo do Ceará. O convênio foi firmado entre a Prefeitura e o Estado nesta terça-feira (16/12), em solenidade no Palácio da Abolição.</p>
<p>Ao todo, o Governo do Ceará investirá mais de R$ 230 milhões em todo o Estado, contemplando 3 milhões e 510 mil m² de pavimentação asfáltica. Durante a assinatura do convênio, o prefeito Evandro Leitão destacou que, em Fortaleza, cada uma das 12 Regionais Administrativas terá autonomia para definir as vias prioritárias a serem contempladas pelo programa.</p>
<p>“Em cada uma delas, os secretários irão priorizar as vias que serão pavimentadas, de acordo com as necessidades locais, garantindo melhores condições de mobilidade urbana para a população”, afirmou.</p>
<p>O Prefeito também elogiou a iniciativa do Governo do Ceará, ressaltando a importância do programa especialmente para os municípios com menor capacidade de investimento.</p>
<p>“É importante destacar que a grande maioria dos municípios cearenses possui capacidade de investimento bastante limitada. O Sinalize vem exatamente ao encontro da necessidade de oferecer mais conforto e segurança à população. Além disso, o programa chega em um momento oportuno, antecedendo o início da quadra chuvosa”, completou.</p>
<figure><img alt="prefeito evandro falando ao microfone" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16 12 2026 Gov Sinalize 0Z9A2161.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Evandro também elogiou a iniciativa do Governo do Ceará, ressaltando a importância do programa especialmente para os municípios com menor capacidade de investimento</figcaption></figure>
<p>O governador Elmano de Freitas celebrou a colaboração entre o Estado e as prefeituras e ressaltou o caráter republicano da iniciativa.</p>
<p>“Este é um momento importante do nosso regime de colaboração com os municípios, independente de partidos políticos. São os prefeitos e prefeitas que definem as vias a serem pavimentadas, não o Estado. Dessa forma, o programa é executado de maneira colaborativa. Nossa expectativa é assinar hoje os termos com os gestores municipais e iniciar imediatamente os trabalhos em todo o estado”, destacou.</p>
<p>O secretário de Obras Públicas do Ceará (SOP), Valdeci Rebouças, explicou que, para a divisão dos investimentos, os municípios foram organizados em 12 Distritos Operacionais: cidades com até 20 mil habitantes receberão 10 mil m² de pavimentação; municípios entre 20 mil e 50 mil habitantes, 20 mil m²; e aqueles com mais de 50 mil habitantes, 30 mil m². Ele também ressaltou que Fortaleza terá um tratamento diferenciado, com recursos definidos pelas Regionais.</p>
<p>“No caso da Capital, cada Regional Administrativa será considerada como um município para fins de distribuição dos serviços. Trata-se de um programa que alcança 100% do estado do Ceará, contemplando os 184 municípios, incluindo Fortaleza, de forma extremamente democrática e equitativa”, afirmou.</p>
<p>“Nesta fase, será executada a pavimentação asfáltica, não apenas nas sedes municipais, mas também nos Distritos, ajudando na infraestrutura do interior do Ceará”, concluiu o secretário.</p>
<p>O superintendente do Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE), Waldemir Catanho, reforçou que os serviços serão executados pela SOP em parceria com o Detran e destacou a importância da sinalização viária para a segurança no trânsito.</p>
<p>“No Detran, realizamos a etapa de sinalização. Há uma primeira fase executada pela SOP, e a etapa do Detran corresponde a um investimento superior a R$ 17 milhões. Essa é uma fase fundamental, pois garante mais segurança para a população. Praticamente toda semana recebemos demandas de sinalização viária, o que demonstra a importância desse trabalho para os municípios”, explicou.</p>
<p><strong>Sobre o Sinalize</strong></p>
<p>O Sinalize – Programa de Segurança no Trânsito beneficiará a área urbana dos 184 municípios cearenses, com ações de requalificação viária e sinalização de trânsito. A iniciativa é executada pela Superintendência de Obras Públicas (SOP), em parceria com o Departamento Estadual de Trânsito do Ceará (Detran-CE) e as prefeituras municipais.</p>
<p><strong>FORtaleCE</strong></p>
<p>O programa FORtaleCE reforça a parceria entre Governo do Ceará e Prefeitura de Fortaleza para a ampliação de investimentos na Capital. Na ocasião, serão apresentados detalhes de obras e projetos em diversas áreas que serão iniciados em 2026 ou ampliados em relação aos que estão em andamento.<br/><br/></p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-governo-do-ceara-e-prefeitura-ampliam-pavimentacao-de-vias-em-fortaleza-por-meio-do-programa-sinalize" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Gov%20Sinalize%200Z9A2428.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Gov%20Sinalize%200Z9A2428.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Governo do Ceará e Prefeitura ampliam pavimentação de vias em Fortaleza por meio do progr</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Bicicletar de Fortaleza celebra 11 anos com ação promocional</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/bicicletar-de-fortaleza-celebra-11-anos-com-acao-promocional</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-b858b2214cc6</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:20:00 +0000</pubDate>
<description>Bicicletar de Fortaleza celebra 11 anos com ação promocional - Terça, 16 Dezembro 2025 11:20</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Bibicletar.jpeg" alt="Bicicletar de Fortaleza celebra 11 anos com ação promocional" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Para celebrar 11 anos do Bicicletar, a Prefeitura de Fortaleza lança uma promoção especial no intuito de incentivar a utilização da bicicleta pela cidade. Até o dia 22 de dezembro, o passe anual, que custa R$ 80, poderá ser adquirido com 50% de desconto, saindo por apenas R$ 40, o equivalente a menos de R$ 0,11 por dia. O sistema é operado pela Serttel.</p>
<p>A ação marca o aniversário oficial do serviço, celebrado em 15 de dezembro, e é uma forma de ampliar o acesso dos fortalezenses a uma alternativa de transporte sustentável, econômica e saudável. O valor promocional garante ao usuário viagens ilimitadas nas bicicletas disponíveis nas estações ao longo de um ano inteiro.</p>
<p>Para quem tem Bilhete Único (BU) ou carteira de estudante em Fortaleza, o uso do Bicicletar é gratuito, com viagens de até 60 minutos (seg/sáb) ou 90 minutos (domingos/feriados), precisando de 15 min de intervalo entre usos. O cadastro envolve vincular o BU no app e, às vezes, um cartão de crédito (sem cobrança se dentro das regras) para ativar o passe anual gratuito.</p>
<p>Ao longo da última década, o Bicicletar se consolidou como parte do dia a dia da população, acumulando milhões de viagens realizadas, mais de meio milhão de usuários cadastrados e uma das maiores redes de bicicletas compartilhadas do país. Atualmente, o sistema conta com cerca de 270 estações ativas e 1.600 bicicletas, distribuídas por todas as regionais da capital.</p>
<p>Além do impacto positivo na mobilidade urbana, o programa se destaca pelos benefícios ambientais. Desde a implantação, o Bicicletar já evitou a emissão de milhares de toneladas de CO₂, contribuindo diretamente para a redução da poluição e a melhoria da qualidade de vida em Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/bicicletar-de-fortaleza-celebra-11-anos-com-acao-promocional" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Bibicletar.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Bibicletar.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Bicicletar de Fortaleza celebra 11 anos com ação promocional</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do Cras Presidente Kennedy, com mais de 11 mil famílias beneficiadas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-requalificacao-do-cras-presidente-kennedy-com-mais-de-11-mil-familias-beneficiadas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-5320353b6ee3</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:53:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do Cras Presidente Kennedy, com mais de 11 mil famílias beneficiadas - Terça, 16 Dezembro 2025 10:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/15%2012%20%20SDHDS%20_27A2962.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do Cras Presidente Kennedy, com mais de 11 mil famíli" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito evandro cumprimenta uma servidora do Cras em uma sala do equipamento" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/15 12  SDHDS _27A2962.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Evandro Leitão destacou o trabalho de resgate dos equipamentos de assistência e sua integração com o Plano Fortaleza Inclusiva. "Esse trabalho é fundamental, pois o Cras é a porta de entrada para a população mais carente às políticas de inclusão. É muito importante fortalecer esses equipamentos", afirmou (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), entregou, nesta segunda-feira (15/12), a requalificação do Centro de Referência de Assistência Social (Cras) Presidente Kennedy. A unidade foi totalmente revitalizada e passa a oferecer atendimento a mais de 11 mil famílias em situação de vulnerabilidade social da região.</p>
<p>O prefeito Evandro Leitão destacou o trabalho de resgate dos equipamentos de assistência e sua integração com o Plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p>"Esse trabalho é fundamental, pois o Cras é a porta de entrada para a população mais carente às políticas de inclusão. É muito importante fortalecer esses equipamentos", afirmou.</p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16 12 2025 SDHDS _27A2941.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A requalificação recebeu investimento de, aproximadamente, R$ 700 mil e representa um avanço significativo no fortalecimento da política de assistência social do município</figcaption></figure>
<p>Ainda segundo ele, a união de esforços é fundamental para o sucesso das políticas públicas do município.</p>
<p>"Nosso objetivo é fazer a inclusão de toda a população de Fortaleza por meio das políticas públicas. Um dos eixos do Fortaleza Inclusiva é a assistência social e, neste sentido, estamos fazendo um resgate de nossos equipamentos. Esse é o nono que entregamos. Fora esse, já foram sete outros Cras e um Creas. Além disso, também entregamos o Janaína Dutra, para o público LGBTQIA+", garantiu.</p>
<p>A requalificação recebeu investimento de, aproximadamente, R$ 700 mil e representa um avanço significativo no fortalecimento da política de assistência social do município. O Cras Presidente Kennedy passa a atender diretamente os bairros Presidente Kennedy, São Gerardo, Monte Castelo e Ellery, além de áreas dos bairros Floresta e Padre Andrade.</p>
<p>A vice-prefeita e secretária dos Direitos Humanos e da Assistência Social, Gabriella Aguiar, lembrou que o enfrentamento das desigualdades sociais passa, essencialmente, pelas políticas de assistência social, o que reforça a necessidade do acesso a elas.</p>
<p>"São mais 11 mil famílias beneficiadas. Dessas, cerca de 9 mil recebem o benefício do Bolsa Família. E, nesse equipamento, esses têm acesso aos grupos de fortalecimento de vínculo, acompanhamento familiar integral. O prefeito Evandro tem sido muito claro nas orientações dadas aos secretários. Nossa principal missão é enfrentar as desigualdades sociais", finalizou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-requalificacao-do-cras-presidente-kennedy-com-mais-de-11-mil-familias-beneficiadas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/15%2012%20%20SDHDS%20_27A2962.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/15%2012%20%20SDHDS%20_27A2962.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do Cras Presidente Kennedy, com mais de 11 mil famíli</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Segurança Viária: AMC conclui curso de formação de agentes da Guarda Municipal</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/seguranca-viaria-amc-conclui-curso-de-formacao-de-agentes-da-guarda-municipal</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-77386eff0b0c</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:48:00 +0000</pubDate>
<description>Segurança Viária: AMC conclui curso de formação de agentes da Guarda Municipal - Terça, 16 Dezembro 2025 10:48</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20AMC.jpg" alt="Segurança Viária: AMC conclui curso de formação de agentes da Guarda Municipal" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) concluiu, nesta segunda-feira (15/12), o Curso de Formação de Agente da Autoridade de Trânsito, ampliando o efetivo qualificado para o fortalecimento da segurança viária em Fortaleza. A capacitação habilitou 39 integrantes da Guarda Municipal a atuar na fiscalização e no ordenamento do tráfego urbano, etapa fundamental para a proteção de vidas e a melhoria da mobilidade na capital.</p>
<p>Com carga horária de 200 horas-aula, o curso seguiu rigorosamente as diretrizes da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran) e foi ministrado integralmente pelo corpo técnico da AMC. Para o gerente de Educação do órgão, Leonardo Leite, a formação oferecida assegura excelência técnica e preparo operacional aos novos agentes. “Aliando experiência prática e conhecimento técnico, formamos servidores aptos a cumprir a missão de preservar vidas. Este curso é a base para uma atuação qualificada na segurança viária da cidade”, destacou.</p>
<p>A ação integra a política de gestão do prefeito Evandro Leitão, que prioriza a integração entre os órgãos públicos. A Autarquia tem ampliado parcerias institucionais, reconhecendo que a cooperação técnica é essencial para a oferta de serviços públicos mais eficientes.</p>
<p>A conclusão do treinamento é requisito obrigatório para a designação dos 39 servidores, homens e mulheres, como agentes da autoridade de trânsito, reforçando o compromisso da Prefeitura com uma mobilidade urbana mais segura e organizada.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/seguranca-viaria-amc-conclui-curso-de-formacao-de-agentes-da-guarda-municipal" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20AMC.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20AMC.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Segurança Viária: AMC conclui curso de formação de agentes da Guarda Municipal</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Agefis realiza demolição de muro com risco iminente de desabamento na Parangaba</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-realiza-demolicao-de-muro-com-risco-iminente-de-desabamento-na-parangaba</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-fe9413e39da1</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:11:00 +0000</pubDate>
<description>Agefis realiza demolição de muro com risco iminente de desabamento na Parangaba - Terça, 16 Dezembro 2025 10:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Demolicao_Muro_Parangaba.jpg" alt="Agefis realiza demolição de muro com risco iminente de desabamento na Parangaba" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Trator demolindo muro na Praça da Lagoa da Parangaba" src="/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Demolicao_Muro_Parangaba.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Estrutura apresentava pilares com armaduras expostas e oxidadas, além de risco de desabamento de média a alta magnitude</figcaption></figure>
<p>A Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) realizou, na manhã desta terça-feira (16/12), a demolição de um muro localizado no bairro Parangaba, onde funcionava a antiga Casa de Forró. A medida foi adotada diante do comprometimento estrutural da edificação, que apresentava risco iminente de colapso e potencial perigo à segurança da população no entorno.</p>
<p>Relatórios da Defesa Civil de Fortaleza (DCFor), emitidos em junho de 2021 e julho de 2025, apontaram patologias em toda a extensão do muro, como pilares com armaduras expostas e oxidadas, além de risco de desabamento de média a alta magnitude, inclusive em trecho voltado para a Praça da Lagoa da Parangaba.</p>
<p>O relatório mais recente da DCFor recomendou intervenção, considerando a intensa circulação diária de pedestres e veículos no entorno. No último dia 11 de dezembro, agentes da Agefis estiveram no local e ratificaram a necessidade da adoção da medida administrativa de demolição, limitada às estruturas que apresentavam risco de colapso.</p>
<p>A intervenção foi realizada com base no Código da Cidade (Lei Complementar nº 270/2019), que permite à fiscalização municipal adotar medidas administrativas imediatas sempre que houver risco à segurança da população. A legislação prevê a aplicação de ações como demolição, embargo ou apreensão de estruturas quando constatada situação que represente ameaça à integridade física das pessoas ou ao meio ambiente, com o objetivo de cessar o risco e garantir a incolumidade pública.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-realiza-demolicao-de-muro-com-risco-iminente-de-desabamento-na-parangaba" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Demolicao_Muro_Parangaba.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Demolicao_Muro_Parangaba.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agefis realiza demolição de muro com risco iminente de desabamento na Parangaba</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Fortaleza celebra o Ciclo Natalino 2025 com apresentações culturais nas 12 Regionais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-celebra-o-ciclo-natalino-2025-com-apresentacoes-culturais-nas-12-regionais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-f48cc27d60d3</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:02:00 +0000</pubDate>
<description>Fortaleza celebra o Ciclo Natalino 2025 com apresentações culturais nas 12 Regionais - Terça, 16 Dezembro 2025 10:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/CICLO-NATALINO-2025---site-PROGRAMACAO.png" alt="Fortaleza celebra o Ciclo Natalino 2025 com apresentações culturais nas 12 Regionais" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), anuncia a programação do Ciclo Natalino 2025. Ao todo, 24 projetos, entre manifestações natalinas tradicionais e grupos de projeção parafolclóricos, irão se apresentar em bairros de todas as Regionais da cidade, promovendo o acesso à cultura e o fortalecimento das tradições populares em territórios diversos.</p>
<p>A programação tem início no dia 17 de dezembro, com apresentação do Grupo Avia de Teatro, na calçada do Theatro José de Alencar, no Centro, marcando a abertura da programação cultural. A partir dessa data, as atividades se espalham pelas 12 Regionais de Fortaleza, contemplando bairros, como Centro, Monte Castelo, Pici, Curió (Lagoa Redonda), Farias Brito, Cristo Redentor, Barra do Ceará, Conjunto Ceará, Parque Dois Irmãos, Praia de Iracema, Sabiaguaba, José Bonifácio e Rodolfo Teófilo.</p>
<p>Ao longo da agenda, o público poderá acompanhar apresentações de grupos, pastorais, lapinhas, bois e reisados, valorizando as tradições natalinas e a cultura popular cearense em equipamentos culturais, praças, centros comunitários e espaços públicos da cidade. As apresentações seguem até o dia 20 de janeiro, encerrando o Ciclo Natalino com o espetáculo Boi Ceará, que será realizado na sede do grupo, localizada na Rua Vento Leste, 94, Goiabeiras, Barra do Ceará. </p>
<p>“O Ciclo Natalino é uma expressão fundamental da nossa cultura e um momento de celebração das tradições que atravessam gerações. Apoiar essas apresentações é reconhecer a força das expressões comunitárias e a potência criativa presente nos bairros de Fortaleza”, ressalta a secretária municipal da Cultura de Fortaleza, Helena Barbosa.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Programação especial do Ciclo Natalino 2025<br/>Período: 17 de dezembro de 2025 a 20 de janeiro de 2026<br/>Horários e locais diversos</p>
<p><strong>Programação completa do Ciclo Natalino 2025</strong></p>
<p><strong>17 de dezembro (quarta-feira)</strong></p>
<p>16h - Grupo Avia de Teatro<br/>Local: calçada do Theatro José de Alencar (Rua Liberato Barroso, 525 - Centro) - Regional 12</p>
<p>19h - Pastoril da Família: Mulheres Mestras da Tradição<br/>Local: Centro de Juventude Igor Andrade de Lima (Rua Raquel de Holanda, 500 – Monte Castelo) - Regional 3</p>
<p><strong>18 de dezembro (quinta-feira)</strong></p>
<p>16h - Lapinha Viva - O Grande Cortejo de Natal<br/>Local: LEACB (Rua 9, 42 - Conjunto Habitacional Sítio Córrego - Mondubim) - Regional 10</p>
<p><strong>19 de dezembro (sexta-feira)</strong></p>
<p>19h - Pastoril Encanto do Natal<br/>Local: Rede Cuca do Pici (Rua Coronel Matos Dourado, 1499 - Pici) - Regional 11</p>
<p>19h - Pastoril Estrela da Anunciação<br/>Local: Instituto Arena PSV (Rua Marcelo Santa Fé, 934 - Siqueira) - Regional 5</p>
<p>19h às 22h - União dos Povos de Santa Edwiges<br/>Grupos: Lapinha Viva Santa Edwiges, Pastoril Pirambu, Cai Cai Balão, Lapinha Viva Deus Menino, Guardiã das Tradições e Estrela da Anunciação<br/>Local: Rua George Sosa, 97 - Curió (Lagoa Redonda) - Regional 6</p>
<p>19h30 - Pastoril Nossa Senhora das Dores<br/>20h - Gota Solidária<br/>Local: Instituto Gota Solidária (Rua General Clarindo de Queiroz, 2018 - Farias Brito) - Regional 3</p>
<p><strong>20 de dezembro (sábado)</strong></p>
<p>17h - Grupo Terço das Crianças<br/>Local: Centro Pastoral Lindalva Miranda (Rua Felipe Camarão, 1125 - Cristo Redentor) - Regional 1</p>
<p>19h - União dos Povos de Santa Edwiges<br/>Grupos: Pastoril Estrela Luminosa, Jesus Nordestino, Reisado Nossa Senhora de Fátima e Boi Ceará<br/>Local: Rua George Sosa, 97 - Curió (Lagoa Redonda) - Regional 6</p>
<p>21h - Lapinha Viva Deus Menino<br/>Local: Rua Altamira Quintino, 1193 - Canindezinho - Regional 10</p>
<p>21h30 - Auto de Natal Jesus Nordestino de Todas as Raças<br/>Local: Praça Santíssima Trindade (Av. C, 311 - José Walter) - Regional 8</p>
<p><strong>21 de dezembro (domingo)</strong></p>
<p>18h - Pastoril Estrelas da Juventude<br/>Local: Av. Boulevard, 783 - Jangurussu - Regional 9</p>
<p>20h - Lapinha Viva Estrela Guia<br/>Local: Praça da UV4 (Av. E, 353 - Conjunto Ceará) - Regional 11</p>
<p><strong>23 de dezembro (terça-feira)</strong></p>
<p>19h - Companhia de Teatro Epidemia de Bonecos<br/>Local: Praça Isabel Ferreira (Rua Isabel Ferreira, s/n - Curió) - Regional 6</p>
<p><strong>25 de dezembro (quinta-feira)</strong></p>
<p>19h - Pastoril Esperança Divina e Coral dos Saberes Natalinos<br/>20h - Pastoril Lembranças da Tia Guiomar<br/>20h30 - Dramistas da Lagoa Redonda<br/>Local: Quadra Flor da Bela (Rua Elias Francisco, 312 - Sabiaguaba) - Regional 7</p>
<p><strong>27 de dezembro (sábado)</strong></p>
<p>18h - Boi Pretinho<br/>Local: Praça das Mangueiras (Rua 130 - Bairro Parque Dois Irmãos, próximo à Igreja Nossa Senhora das Graças - Conjunto Tupã Mirim) - Regional 8</p>
<p><strong>3 de janeiro (sábado)</strong></p>
<p>17h - Pastoril Divina Jornada<br/>Local: Estoril (Rua dos Tabajaras, 397 - Praia de Iracema) - Regional 2</p>
<p><strong>5 de janeiro (segunda-feira)</strong></p>
<p>19h - Pastoril Estrela de Seu Silvestre<br/>Local: Areninha do Rodolfo Teófilo (Rua Frei Marcelino, 151 - Rodolfo Teófilo) - Regional 3</p>
<p><strong>6 de janeiro (terça-feira)</strong></p>
<p>19h - Pastoril Estrela da Serra<br/>Local: Polo de Lazer do Conj. Esperança - Instituto Acre (Av. Contorno Norte, 1175 - Conj. Esperança) - Regional 10</p>
<p>20h - Reisado Maracatu, a Coroação da Cultura Popular<br/>Local: Sede do Maracatu Corte Imperial (Rua Major Facundo 1712, José Bonifácio - Centro) - Regional 4</p>
<p><strong>20 de janeiro (terça-feira)</strong></p>
<p>19h - Boi Ceará<br/>Local: Sede do Boi Ceará (Rua Vento Leste, 94 - Goiabeiras - Barra do Ceará) - Regional 1</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortaleza-celebra-o-ciclo-natalino-2025-com-apresentacoes-culturais-nas-12-regionais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/CICLO-NATALINO-2025---site-PROGRAMACAO.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/CICLO-NATALINO-2025---site-PROGRAMACAO.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Fortaleza celebra o Ciclo Natalino 2025 com apresentações culturais nas 12 Regionais</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-posse-do-conselho-municipal-de-planejamento-participativo</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-a716105b2c13</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:40:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo - Terça, 16 Dezembro 2025 09:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Relações Comunitárias, realizará, nesta quarta-feira (17/12), às 8h30 no Paço Municipal, a cerimônia de posse dos novos membros do Conselho Municipal de Planejamento Participativo (CMPP). O órgão, que reúne representantes do poder público e da sociedade civil, tem como missão fortalecer a democracia participativa e ampliar o diálogo sobre políticas públicas prioritárias para o desenvolvimento da capital.</p>
<p>Durante a solenidade, que contará com a presença do titular da Coordenadoria de Participação Social e Comunitária (Copasc), Roger Ximenes, serão empossados 156 conselheiros (78 titulares e 78 suplentes), definidos por dois processos distintos. Os representantes da sociedade civil foram escolhidos por meio de votação realizada pelos Agentes de Relações Comunitárias e Cidadania, no período de 10 a 17 de novembro, garantindo participação democrática e escolha direta. Já os representantes do Poder Público foram designados por indicações formais dos órgãos municipais, cada qual selecionando seus membros, conforme suas áreas de atuação e seguindo critérios técnicos, administrativos e de representatividade institucional.</p>
<p>O CMPP atuará como espaço consultivo e deliberativo na construção de propostas estratégicas para as diversas áreas da gestão municipal, garantindo maior transparência, controle social e envolvimento da população nas decisões que impactam o território.</p>
<p>André Barbosa, titular da Secretaria Municipal de Relações Comunitárias, destaca a importância do conselho para o fortalecimento das políticas públicas: “A posse reforça o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com uma gestão participativa, inclusiva e alinhada às demandas reais das comunidades”, afirma.</p>
<p>O CMPP terá mandato para o biênio 2025-2026 e se reunirá regularmente para discutir projetos, avaliar programas e propor melhorias em cooperação com outras secretarias e órgãos municipais.</p>
<p><strong>Saiba mais</strong><br/><br/>Em agosto, o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, ao lado do governador Elmano de Freitas, deram posse aos 479 Agentes de Relações Comunitárias e Cidadania (ARCC) eleitos em votação ocorrida entre 19 de maio a 03 de junho.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo<br/>Data: quarta-feira (17/12)<br/>Horário: 8h30<br/>Local: auditório do Paço Municipal (Rua São José, 01 - Centro)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-posse-do-conselho-municipal-de-planejamento-participativo" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-2-mil-gestantes-ja-receberam-a-vacina-contra-bronquiolite-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-132ea04989ba</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:17:00 +0000</pubDate>
<description>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza - Terça, 16 Dezembro 2025 09:17</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" alt="Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Em apenas uma semana, 2.420 gestantes de Fortaleza foram imunizadas contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), responsável por infecções respiratórias graves, como bronquiolite e pneumonia. O resultado foi alcançado entre os dias 8 de dezembro, quando teve início a aplicação, e o último domingo (14/12).</p>
<p>A vacina é recomendada para gestantes a partir da 28ª semana de gestação e é aplicada em dose única, prevenindo infecções respiratórias graves, patologias mais prevalentes nos bebês nos primeiros seis meses de vida. “Estava muito ansiosa por essa vacina. Ela é muito importante. Então, todas as gestantes têm que vir até o posto. Todos os postos de saúde de Fortaleza estão aplicando. Ela pode salvar sua vida e a do seu bebê”, destaca Lara Caroline, grávida de 31 semanas.</p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), recebeu 7.057 doses do Ministério da Saúde (MS). Atualmente, cerca de 12 mil gestantes estão em acompanhamento pré-natal na Rede Municipal de Saúde.</p>
<p>Segundo a secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, “essa vacina é para fazer a prevenção, para que as crianças já nasçam protegidas contra bronquiolite e pneumonia. É muito importante que as gestantes acima de 28 semanas procurem os postos de saúde de Fortaleza, os 134 espalhados pela cidade, para receber a vacina”.</p>
<p><strong>Sobre a doença</strong></p>
<p>O VSR se espalha principalmente pelo contato com secreções respiratórias, seja de forma direta ou por gotículas liberadas ao falar, tossir ou espirrar. A pessoa infectada pode transmitir o vírus antes mesmo do surgimento dos sintomas, com maior risco nos primeiros dias da infecção.</p>
<p>Além da vacinação, hábitos simples ajudam a reduzir o risco de infecção, como higienizar as mãos com frequência, evitar o contato de bebês e crianças mais vulneráveis com pessoas gripadas e manter em dia as vacinas do calendário das crianças.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-2-mil-gestantes-ja-receberam-a-vacina-contra-bronquiolite-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>