<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 05/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 16:57:27 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza começa 2026 reforçando o trabalho preventivo de limpeza de lagoas e canais</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-comeca-2026-reforcando-o-trabalho-preventivo-de-limpeza-de-lagoas-e-canais</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260105-3f9a03bb17e8</guid>
<pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:43:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza começa 2026 reforçando o trabalho preventivo de limpeza de lagoas e canais - Segunda, 05 Janeiro 2026 13:43</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/05%2001%202025%20Limpeza%20de%20canais.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza começa 2026 reforçando o trabalho preventivo de limpeza de lagoas e canais" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito e coordenador de defesa civil ao lado de canal onde há uma máquina retirando lixo" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/05 01 2025 Limpeza de canais.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption> “É muito importante realizar essa atividade com antecedência, pois estamos evitando assim o aumento excessivo do nível da água com as chuvas e também combatendo a poluição ambiental em toda a Cidade, pois retiramos o lixo que a população, infelizmente, insiste em descartar de forma incorreta”, destaca Evandro Leitão (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Coordenadoria de Defesa Civil, inicia 2026 reforçando as ações de limpeza de açudes, lagoas, canais e bueiros, como forma de prevenção para diminuir danos que possam ser causados pela quadra chuvosa que se aproxima.</p>
<p>Fortaleza tem 164 canais cadastrados pela Defesa Civil e 72 lagoas. Todos os canais foram limpos em 2025, e devem receber o serviço de limpeza novamente neste ano, alguns mais de uma vez. Entre as lagoas, 35 foram limpas, priorizando as maiores e aquelas de maior escoamento.</p>
<p>O prefeito Evandro Leitão acompanha a limpeza dos recursos hídricos junto ao coordenador da Defesa Civil, coronel Haroldo Gondim. “É muito importante realizar essa atividade com antecedência, pois estamos evitando assim o aumento excessivo do nível da água com as chuvas e também combatendo a poluição ambiental em toda a Cidade, pois retiramos o lixo que a população, infelizmente, insiste em descartar de forma incorreta”, destaca o prefeito.</p>
<p><strong>Antecedência</strong><br/><br/></p>
<figure><img alt="máquina pesada fazendo a limpeza de uma lagoa" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/05 01 2025 Limpeza de canais 2.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Reforço da limpeza de canais e lagoas será maior em janeiro de 2026, mas em novembro e dezembro de 2025 o trabalho seguiu ocorrendo de forma preventiva</figcaption></figure>
<p>Segundo dados da Defesa Civil, o reforço da limpeza de canais e lagoas será maior em janeiro de 2026, mas em novembro e dezembro do ano passado o trabalho seguiu ocorrendo de forma preventiva em várias áreas da Cidade, como os canais da Bela Vista, do Lagamar, José Walter II, J. da Penha (Riacho Pajeú), Pio Saraiva, da Jacarecanga, das Malvinas, do Prado, da Palmeirinha, do Sesi, e da Rosinha. <br/><br/>No período, também houve atividades nas lagoas da Parangaba, do Mondubim, da Vila Cazumba, da Agronomia, da Pedra, da Pirocaia, e do Soldado.</p>
<p>“Cada canal ou lagoa tem suas características e em alguns o trabalho dura até dois meses, tirando muito material orgânico para termos uma boa prevenção de alagamentos e inundações, beneficiando os mananciais ao redor com maior fluidez da água, evitando ou diminuindo os prejuízos com as chuvas mais intensas”, explica o coordenador da Defesa Civil de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-comeca-2026-reforcando-o-trabalho-preventivo-de-limpeza-de-lagoas-e-canais" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/05%2001%202025%20Limpeza%20de%20canais.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/05%2001%202025%20Limpeza%20de%20canais.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza começa 2026 reforçando o trabalho preventivo de limpeza de lagoas e canais</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>