<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>“Divididos, somos frágeis”, diz Lula ao defender integração na AL</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al#1000</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas caso os enfrentem de forma conjunta.
Nesta ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kc521yGPRDgHEIl1xKTAhYbCYbQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/55065810844_a21ebe0430_o.jpg?itok=-pQyiCPz&quot; alt=&quot;“Divididos, somos frágeis”, diz Lula ao defender integração na AL&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas caso os enfrentem de forma conjunta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira (28), durante a abertura do Fórum Econômico Internacional – América Latina e Caribe 2026, no Panamá, Lula destacou os ativos políticos e econômicos que podem, via integração regional, favorecertodos os países, tornando-os mais relevantes no cenário mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seguir divididos nos torna todos mais frágeis”, discursou o presidente durante a sessão de abertura do fórum, ao citar as “credenciais econômicas, geográficas, demográficas, políticas e culturais excepcionais” que os países latino-americano e caribenhos têm “para aspirar a uma presença relevante no contexto mundial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula ponderou que, para atingir esses objetivos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é fundamental que as lideranças regionais estejam comprometidas com mecanismos institucionaise que “articulem de forma equilibrada os distintos interesses nacionais de nossa região”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lula, falta às lideranças regionais convicção sobre os benefícios de adoção de um projeto mais autônomo de inserção internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse sentido, sugeriu que os países da região levem em consideração as riquezas inexploradas que poderão garantir uma inserção competitiva na ordem global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dispomos de ativos de ordem política e econômica que podem conferir materialidade ao impulso integracionista”, argumentou o presidente ao enumerar, entre esses ativos, o potencial energético relacionado às reservas de petróleo e gás,a hidroeletricidade,os biocombustíveis, e a energia gerada a partir das matrizes nuclear, eólica e solar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente citou também como ativos o fato de a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;região contar com a maior floresta tropical do planeta; e as variadas condições de solo e clima e os avanços científicos e tecnológicos para a produção de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reunimos também recursos minerais abundantes, inclusive minérios críticos e terras raras, essenciais para a transição energética e digital”, disse o presidente brasileiro ao afirmar que “minerais críticos e as terras raras só têm sentido se for para enriquecer os nossos países, e se tivermos coragem de construir parcerias, gerando riqueza, emprego e desenvolvimento em nossos países”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os países da região formam um mercado consumidor com mais de 660 milhões de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, disse que não há conflitos graves entre os países participantes do fórum; e que, predominantemente, todos governo foram eleitos democraticamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A América Latina e o Caribe são únicos. Cabe a nós assumir que a integração possível é a que estará calcada na pluralidade de opções. Guiados pelo pragmatismo, podemos superar divergências ideológicas e construir parcerias sólidas e positivas dentro e fora da região. Essa é a única doutrina que nos convém”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não há nenhuma possibilidade de qualquer país da América Latina, sozinho, achar que vai resolver os problemas. Temos 525 anos de história. Muitas vezes a colonização não estará na interferência de outro, mas na formação cultural que o nosso o povo teve. Precisamos mudar de comportamento. Vamos criar um bloco. Um bloco que possa dizer que a gente vai acabar com a fome em nossos países”, concluiu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/divididos-somos-frageis-diz-lula-ao-defender-integracao-na-al&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse que a América Latina e o Caribe só resolverão seus problemas caso os enfrentem de forma conjunta.
Nesta ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 13:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 13:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 13:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 13:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kc521yGPRDgHEIl1xKTAhYbCYbQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/55065810844_a21ebe0430_o.jpg?itok=-pQyiCPz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fim da escala 6x1: governo pode enviar projeto para agilizar aprovação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao#1001</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AEi4RcB3CVjfETcDksJSSon4W64=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/17/lula-plano-nacional-cultura-mc_abr_17112025-5.jpg?itok=9wll1Yvb&quot; alt=&quot;Fim da escala 6x1: governo pode enviar projeto para agilizar aprovação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um de folga (6x1) no Brasil é prioridade para o governo federal neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em conversa com a imprensa nesta quarta-feira (28), ela afirmou que o governo pode enviar um projeto para unificar as propostas que já estão em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre o tema e que a expectativa é pela aprovação ainda no primeiro semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Depois do presidente [Luiz Inácio Lula da Silva] ter feito a correção do salário mínimo por aumento real, ter conquistado mais empregos para população, ter feito a isenção do imposto de renda [IR] para quem ganha até R$ 5 mil, está na hora de cuidar da qualidade de vida do povo brasileiro”, disse Gleisi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é possível que as pessoas tenham um dia só por semana para descansar e para terem os seus afazeres domésticos e pessoais. Isso atinge principalmente as mulheres. Então, o presidente Lula está determinado”, explicou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, o presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, “é simpático” em colocar o tema em discussão e é papel do governo batalhar pela aprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Gleisi, o projeto tem apoio popular e, assim como a isenção do imposto de renda, deve ter o apoio de todo o parlamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ [O IR] foi um projeto que nós aprovamos por unanimidade nas duas casas do Congresso Nacional. Então, quando você tem a opinião pública, quando você mostra certeza de uma proposta, eu acho que a casa se mostra sensível”, afirmou, contando que alguns setores produtivos, como a indústria, já trabalham com escala diferenciada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 2 de fevereiro, a Câmara e o Senado retomam os trabalhos legislativos. Além do fim da escala 6x1, a ministra Gleisi cita entra as prioridades do governo a aprovação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a Proposta de Emenda à Constituição&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, além de algumas medidas provisória como a de criação do programa Gás do Povo e do Regime Especial de Tributação para Serviços de Datacenter no Brasil, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, o governo está trabalhando para manter o veto do presidente Lula ao projeto de lei conhecido como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, aprovado em dezembro pelo Congresso Nacional. O texto prevê a redução de penas de condenados pelos atos antidemocráticos de 8 de janeiro e pela tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-01/fim-da-escala-6x1-governo-pode-enviar-projeto-para-agilizar-aprovacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
A ministra das Relações Institucionais, Gleisi Hoffmann, afirmou que o fim da escala de seis dias de trabalho por um...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 13:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 13:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 13:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 13:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AEi4RcB3CVjfETcDksJSSon4W64=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/17/lula-plano-nacional-cultura-mc_abr_17112025-5.jpg?itok=9wll1Yvb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Orelha: o que se sabe até agora sobre a morte do cão em SC</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caso-orelha-o-que-se-sabe-sobre-ate-agora-sobre-morte-do-cao-em-sc</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caso-orelha-o-que-se-sabe-sobre-ate-agora-sobre-morte-do-cao-em-sc#1002</guid>
      <description>© Polícia Civil de Santa Catarina
A morte brutal do cachorrinho Orelha, na Praia Brava, litoral de Santa Catarina, causou comoção nacional. Cão comun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW&quot; alt=&quot;Caso Orelha: o que se sabe até agora sobre a morte do cão em SC&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Polícia Civil de Santa Catarina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A morte brutal do cachorrinho Orelha, na Praia Brava, litoral de Santa Catarina, causou comoção nacional. Cão comunitário, ele foi atacado por um grupo de adolescentes no dia 4 de janeiro. Foi socorrido e levado a uma clínica veterinária que, devido à gravidade dos ferimentos, teve de submetê-lo à eutanásia no dia 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do mês de janeiro, o caso já teve muitos desdobramentos, inclusive com operação da Polícia Civil do estado. Entenda tudo o que se sabe até agora:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orelha, um cachorro comunitário de cerca de 10 anos de idade que vivia na Praia Brava, em Santa Catarina, foi atacado por quatro adolescentes. Muito ferido, ele foi levado para uma clínica veterinária, que o submeteu à eutanásia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Familiares dos adolescentes são suspeitos de coagir testemunhas da ação contra Orelha e atrapalhar o andamento da investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à enorme repercussão, a Polícia Civil de Santa Catarina passou a investigar o caso. Em 26 de janeiro foi deflagrada uma operação para cumprimento de mandados de busca e apreensão contra os adolescentes e os adultos responsáveis. Foram apreendidos celulares e dispositivos eletrônicos. A polícia também vem ouvindo várias pessoas para entender melhor como tudo aconteceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A polícia não revela nomes, mas informou que entre os parentes ligados aos jovens estão dois empresários e um advogado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a polícia, dois dos adolescentes estão nos Estados Unidos, na Disney, numa viagem que já estava programada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, a polícia já ouviu mais de 20e pessoas e analisou mais de 72 horas de imagens colhidas em 14 câmeras de monitoramento públicas e privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, não há ninguém detido pela polícia de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ninguém foi preso até agora, mas a polícia civil indiciou os familiares dos adolescentes pelo crime de coação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As autoridades também investigam um outro caso de agressão feito pelos adolescentes contra o cachorro conhecido como Caramelo. O animal conseguiu escapar dos ataques do grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adolescentes podem ser responsabilizados?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A eles podem ser aplicadas medidas socioeducativas previstas pelo Estatuto da Criança e do Adolescente. Menores de 18 anos são inimputáveis perante a lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que é um cão ou gato comunitário?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caso-orelha-o-que-se-sabe-sobre-ate-agora-sobre-morte-do-cao-em-sc&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Polícia Civil de Santa Catarina
A morte brutal do cachorrinho Orelha, na Praia Brava, litoral de Santa Catarina, causou comoção nacional. Cão comun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 13:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 13:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 13:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 13:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RYs5eXYtmWXyJMdZ5T16KqEnO0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/cao-orelha-de-praia-brava.jpeg?itok=6FQXGHAW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo reforça SUS com 760 profissionais em enfermagem obstetrícia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-reforca-sus-com-760-profissionais-em-enfermagem-obstetricia</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-reforca-sus-com-760-profissionais-em-enfermagem-obstetricia#1003</guid>
      <description>O Ministério da Saúde vai reforçar o Sistema Único de Saúde (SUS) com 760 profissionais que estão em formação no curso de Especialização em Enfermage...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_55b8VeUTl_CTnRVQSs_AQqHeeE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/8d64d736-8726-42fd-9560-370c7b35b253.jpeg?itok=xypx8MkY&quot; alt=&quot;Governo reforça SUS com 760 profissionais em enfermagem obstetrícia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vai reforçar o Sistema Único de Saúde (SUS) com 760 profissionais que estão em formação no curso de Especialização em Enfermagem Obstétrica da Rede Alyne. O curso foi iniciado em novembro de 2025 para profissionais com, pelo menos, um ano de experiência na atenção à saúde das mulheres no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação envolve investimentos de R$ 17 milhões e objetiva formar mais especialistas para fortalecer a atenção obstétrica e neonatal no SUS. O Brasil tem somente 13 mil profissionais desse tipo, o que reforça a necessidade de aumentar a oferta para reforçar a atenção obstétrica e neonatal no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação é coordenada pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) em parceria com 38 instituições e apoio da Associação Brasileira de Obstetrizes e Enfermeiros Obstetras (Abenfo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministério, no Brasil há apenas 13 mil enfermeiros obstétricos registrados no sistema do Conselho Federal de Enfermagem (Cofen). Desse número, 46% (6.247) têm vínculo com algum estabelecimento de saúde registrado no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES), o que confirma a insuficiência de profissionais para atender à demanda nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em contrapartida, em países cujo modelo de atenção é baseado na enfermagem obstétrica há uma densidade maior de profissionais, variando entre 25 e 68 por 1 mil nascidos vivos, enquanto no Brasil são cinco por 1 mil nascidos vivos, segundo dados da Abenfo de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enfermeiro obstétrico é o profissional especializado que cuida da saúde da mulher durante a gravidez, o parto e o pós-parto, em partos naturais ou vaginais, tornando-os mais humanizados e garantindo à gestante mais confiança e tranquilidade. Ele faz exames, auxilia no parto, presta cuidados ao recém-nascido e colabora com os médicos para garantir um atendimento seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselheiro do Cofen Renné Costa avalia que o impacto da medida é positivo, “porque falta enfermeiro obstétrico no Brasil, principalmente quando a gente compara os números do país com o mundo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto no Brasil tem em torno de um enfermeiro obstétrico para quatro médicos, no mundo são quatro enfermeiros obstétricos para um médico”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que em países desenvolvidos, onde existe uma boa assistência obstétrica e neonatal, “sempre tem um número muito maior de enfermeiros obstétricos do que de médicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, uma das principais características da enfermagem obstétrica é obedecer à fisiologia do parto. Ou seja, deixar que o corpo da mulher, sozinho, produza o parto, baixando o número de intervenções e, com isso, o número de iatrogenias, que são estados de doença, efeitos adversos ou alterações patológicas causadas ou resultantes de um tratamento de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é o principal benefício desse profissional [enfermeiro obstétrico] estar na rede, principalmente no SUS, já que o Brasil hoje está entre os primeiros países em número de partos operatórios [cesáreas], indo na contramão do que diz a ciência”, assegurou Costa, acrescentando que o parto operatório “multiplica em 70 o risco de morte dessa mulher”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselheiro do Cofen analisa o problema como uma questão cultural, porque o parto natural ainda é visto como um parto do SUS, “um parto de pobre”, daquele que não tem opção de escolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O parto operatório é de quem tem plano de saúde, de quem pode pagar pela hora, é o parto que não dói. Essa é a cultura brasileira”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele chama a atenção que nas novelas brasileiras, o parto é um momento de sofrimento, de angústia, de muita dor, que parece fazer do parto natural o mais inseguro possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Renné Costa, não existe na cultura popular o trabalho de informar que a melhor via de parto é a fisiológica, é o parto natural. O enfermeiro obstétrico defende o parto com um mínimo de intervenção, a não violência obstétrica, que é evitar fazer procedimentos desnecessários, como uso da ocitocina indiscriminado, um hormônio que estimula contrações uterinas no parto, ou da manobra Kristeller, por exemplo, em que o útero da mulher é pressionado para tentar auxiliar a expulsão do bebê, o que pode provocar sérios danos para a mulher e para a criança, como rupturas de costelas e hemorragia. Essa manobra é contraindicada e considerada violência obstétrica pelo Ministério da Saúde e pela Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-reforca-sus-com-760-profissionais-em-enfermagem-obstetricia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Saúde vai reforçar o Sistema Único de Saúde (SUS) com 760 profissionais que estão em formação no curso de Especialização em Enfermage...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 12:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 12:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 12:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 12:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_55b8VeUTl_CTnRVQSs_AQqHeeE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/27/8d64d736-8726-42fd-9560-370c7b35b253.jpeg?itok=xypx8MkY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alckmin conversa por telefone com vice-presidente da China</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/alckmin-conversa-por-telefone-com-vice-presidente-da-china</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/alckmin-conversa-por-telefone-com-vice-presidente-da-china#1004</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O presidente interino do Brasil, Geraldo Alckmin, manifestou, ao vice-presidente da República Popular da China, Han...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WrUPug2xWPR_YvKp77az3bEqpKA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/_raf0555_0.jpg?itok=9g1hoVmL&quot; alt=&quot;Alckmin conversa por telefone com vice-presidente da China&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente interino do Brasil, Geraldo Alckmin, manifestou, ao vice-presidente da República Popular da China, Han Zheng, preocupação com relação às salvaguardas aplicadas pelo país asiáticoà carne bovina produzida no Brasil. Os dois tiveram uma conversa telefônica de aproximadamente 30 minutosnesta quarta-feira (28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 1º de janeiro, estão em vigor salvaguardas da China a suas importações de carne bovina, o que inclui produtos do Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e outros países, como Austrália e Estados Unidos. A medida tem previsão de durar três anos. Na relação com o Brasil, a previsão inicial é a de aplicar uma sobretaxa de 55% às carnes que ultrapassarem a cota anual de 1,1 milhão de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salvaguardas são instrumentos de defesa comercial, aplicados em situações específicas a produtos importados. Em geral, com o objetivo de proteger ou preservar algum setor da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vice-presidente, Alckmin ocupa a função de presidente interino nesta quarta-feira com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a viagem do presidente Lula para o Panamá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, onde participa do Fórum Econômico Internacional da América Latina e Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na conversa, Alckmin, que é também ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, ressaltou a relevância da pecuária para a economia brasileira, bem como a importância do setor aos olhos do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Planalto, os dois falaram também sobre investimentos, em especial nas áreas de infraestrutura, tecnologia, inovação e sustentabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a ligação telefônica, Alckmin e Zheng destacaram o crescimento de 8,2% da corrente de comércio bilateral em 2025, “que alcançou novo recorde anual de US$ 171 bilhões, e reafirmaram o compromisso mútuo de preservar o diálogo com vistas à ampliação e diversificação das relações comerciais entre Brasil e China”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da conversa, o presidente interino convidou Han Zheng a visitar o Brasil durante a próxima reunião da Comissão Sino-Brasileira de Alto Nível de Concertação e Cooperação (COSBAN), em data ainda a ser confirmada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula critica racha na América Latina frente a &quot;tentações hegemônicas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia Internacional da Proteção de dados: entenda como se resguardar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estão definidos os períodos de defeso do caranguejo-uçá&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/alckmin-conversa-por-telefone-com-vice-presidente-da-china&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O presidente interino do Brasil, Geraldo Alckmin, manifestou, ao vice-presidente da República Popular da China, Han...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 12:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 12:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 12:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 12:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WrUPug2xWPR_YvKp77az3bEqpKA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/15/_raf0555_0.jpg?itok=9g1hoVmL</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após queda e fraturas, escritora Adélia Prado tem melhora de saúde</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-queda-e-fraturas-escritora-adelia-prado-tem-melhora-de-saude</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-queda-e-fraturas-escritora-adelia-prado-tem-melhora-de-saude#1005</guid>
      <description>A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos de idade, apresentou evolução em seu quadro de saúde, com “melhora clínica progressiva”, segun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MtEZ6JYJmCv_-g63_-IrfidF68Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/1769429418697759aa65d20_1769429418_3x2_rt.jpg?itok=sjsk1Ti1&quot; alt=&quot;Após queda e fraturas, escritora Adélia Prado tem melhora de saúde&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos de idade, apresentou evolução em seu quadro de saúde, com “melhora clínica progressiva”, segundo boletim do Hospital São Judas Tadeu, no município de Divinópolis, região metropolitana de Belo Horizonte, onde está internada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adélia foi para o hospital após sofrer uma queda em casa no dia 19 de janeiro, quando fraturou o fêmur, cotovelo e punho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela precisou passar por duas cirurgias e teve evolução satisfatória no pós-operatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o boletim médico, ela está “acordada, orientada, hemodinamicamente estável” e sem necessidade do uso de medicamentos vasoativos. A escritora também apresentou melhora renal, função que havia apresentado complicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adélia Prado permanece internada para monitoração contínua e assistência especializada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de escritora e poetisa, Adélia Prado também é professora e filósofa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela lecionou por mais de 20 anos e em 1975 lançou seu primeiro livro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Vieram muitos outros depois, como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu trabalho mais recente saiu em 2025 no livro de poemas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 Mulheres Contemporâneas, 13 Poemas Cada: Vozes que Rasgam a Pele&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2001, Adélia foi indicada à Academia Brasileira de Letras (ABL) para ocupar a cadeira que havia sido de Jorge Amado, mas não foi eleita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula critica racha na América Latina frente a &quot;tentações hegemônicas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia Internacional da Proteção de dados: entenda como se resguardar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já estão definidos os períodos de defeso do caranguejo-uçá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Divididos, somos frágeis”, diz Lula ao defender integração na AL&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-queda-e-fraturas-escritora-adelia-prado-tem-melhora-de-saude&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos de idade, apresentou evolução em seu quadro de saúde, com “melhora clínica progressiva”, segun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 11:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 11:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 11:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 11:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MtEZ6JYJmCv_-g63_-IrfidF68Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/28/1769429418697759aa65d20_1769429418_3x2_rt.jpg?itok=sjsk1Ti1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes exclui receitas próprias do MPU de limites do arcabouço fiscal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-exclui-receitas-proprias-do-mpu-de-limites-do-arcabouco-fiscal</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-exclui-receitas-proprias-do-mpu-de-limites-do-arcabouco-fiscal#1006</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu uma liminar para excluir as receitas próprias do Ministério Público da Un...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wUl9ohwEie4cdGWK1NZpzZPlkEY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/19/53599670732_b4b3f89f26_o.jpg?itok=4Ifkt8RG&quot; alt=&quot;Moraes exclui receitas próprias do MPU de limites do arcabouço fiscal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu uma liminar para excluir as receitas próprias do Ministério Público da União (MPU) do limite de gastos do arcabouço fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida havia sido pedida pelo procurador-geral da República (PGR), Paulo Gonet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e segue entendimento que já havia sido aplicado pelo Supremo no ano passado em relação às receitas próprias dos tribunais e outros órgãos do Judiciário, em ação movida pela Associação dos Magistrados Brasileiros (AMB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonet apontou para a paridade de tratamento entre Judiciário e MPU, prevista naConstituição. Moraes concordou com o argumento, afirmando se tratar de “situação absolutamente análoga”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro frisou que a legislação do arcabouço fiscal traz entre as possibilidades de exceção ao limite de gastos as eventuais receitas próprias de cada órgão, desde que o dinheiro seja aplicado na finalidade do próprio órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes lembrou que os valores das receitas próprias do MPU “devem ser empregados para o custeio de suas despesas, observados os limites impostos pelas dotações orçamentárias disponíveis ou pelos créditos adicionais que venham a ser abertos para esse fim”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão, o dinheiro proveniente de receitas próprias fica excluído já em 2026. A liminar abrange recursos “tanto oriundos de exercícios anteriores quanto os do presente exercício financeiro e, evidentemente, os futuros”, afirmou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPU arrecada recursos por meio de aluguéis, arrendamentos, multas, juros contratuais, indenizações por danos causados ao patrimônio público e tarifas de inscrição em concursos e processos seletivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula critica racha na América Latina frente a &quot;tentações hegemônicas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia Internacional da Proteção de dados: entenda como se resguardar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrobras anuncia queda de 7,8% no preço de venda do gás natural&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Divididos, somos frágeis”, diz Lula ao defender integração na AL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fim da escala 6x1: governo pode enviar projeto para agilizar aprovação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Orelha: o que se sabe até agora sobre a morte do cão em SC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queda de avião na Índia deixa 5 mortos, entre eles autoridade estadual&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-01/moraes-exclui-receitas-proprias-do-mpu-de-limites-do-arcabouco-fiscal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), concedeu uma liminar para excluir as receitas próprias do Ministério Público da Un...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 11:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 11:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 11:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 11:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wUl9ohwEie4cdGWK1NZpzZPlkEY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/19/53599670732_b4b3f89f26_o.jpg?itok=4Ifkt8RG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Observatório do Clima entrega recomendações para transição energética</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/observatorio-do-clima-entrega-recomendacoes-para-transicao-energetica</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/observatorio-do-clima-entrega-recomendacoes-para-transicao-energetica#1007</guid>
      <description>A produção de petróleo deve migrarde uma lógica de máxima exploração para o oposto: produzir omínimo necessário durante a transição para energias mai...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/id_6kdJd8ZX9QP4GQjNepvGz6ec=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/38656317310_6e6b978d03_o.jpg?itok=YUhy75Yo&quot; alt=&quot;Observatório do Clima entrega recomendações para transição energética&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção de petróleo deve migrarde uma lógica de máxima exploração para o oposto: produzir omínimo necessário durante a transição para energias mais limpas. Essa é uma das principais sugestões enviadas por 161 organizações sociais que integram o Observatório do Climaparasubsidiar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o mapa do caminho para uma transição energética justa e planejada,encomendado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento conta comrecomendações técnicas, de regulamentação e econômicas e foi elaborado para contirbuir com os órgãos que estão desenhando o mapa do caminho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo estabelecidopara que a equipe ministerial do governo federal entregue ao Conselho Nacional de Política Energética o planejamento termina no dia 6 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um mapa do caminho justo e inclusivo reduz riscos no curto prazo, amplia oportunidades de crescimento sustentável no longo prazo e representa uma escolha econômica racional para o Brasil”, explica o especialista em conservação da organização social WWF-Brasil, Ricardo Fujii.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;esse primeiro documento já está sendo elaborado e tratará inicialmente das diretrizes e bases para o Mapa do Caminho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base em um estudopublicado em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, as recomendações das organizações sociaisforam organizadas em três blocos: diretrizes de política energética e transição; governança e institucionalidade; orçamento, financiamento e fundamentos econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A substituição de combustíveis fósseis, como o petróleo, o carvão e o gás natural, por geração de energia limpae renovável, como a solar e a eólica, éuma das principais medidas apontadas por especialistas como necessárias para frear o aquecimento global causado por atividades humanas queemitem gases poluentes na atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança no clima provocada pela ação humana tem sido associada a eventos climáticos extremos mais frequentes, que podem se agravar no futuro caso as metas estabelecidas internacionalmente pelo Acordo de Paris não sejam atingidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada bloco do documento enviado ao governo traz medidas de ordem prática.Por exemplo, no que trata das políticas energéticas e de transição,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é sugerido realizar o cálculo do mínimo necessário de combustível fóssil para o período de transição energética&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o descomissionamento dos campos de petróleo prestes a esgotar e a elaborar um cronograma para zerar os leilões de petróleo no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A desigualdade gerada pela expansão fóssil não é só regional ou social. É intergeracional, com ganhos concentrados agora e custos climáticos, sanitários e fiscais para nossos filhos”, alerta Nicole Oliveira, diretora do Instituto Arayara&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/observatorio-do-clima-entrega-recomendacoes-para-transicao-energetica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A produção de petróleo deve migrarde uma lógica de máxima exploração para o oposto: produzir omínimo necessário durante a transição para energias mai...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 11:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 11:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 11:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 11:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/id_6kdJd8ZX9QP4GQjNepvGz6ec=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/38656317310_6e6b978d03_o.jpg?itok=YUhy75Yo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rede de Cursinhos Populares tem inscrições abertas até 27 de fevereiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/rede-de-cursinhos-populares-tem-inscricoes-abertas-ate-27-de-fevereiro</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/rede-de-cursinhos-populares-tem-inscricoes-abertas-ate-27-de-fevereiro#1008</guid>
      <description>Os cursinhos populares interessados em integrar a Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP) podem se inscrever, a partir desta quarta-feira (28), a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RW4XF0qripJPTK4giJ0ShLCVx_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_4059.jpg?itok=o0k5Vpl7&quot; alt=&quot;Rede de Cursinhos Populares tem inscrições abertas até 27 de fevereiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursinhos populares interessados em integrar a Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP) podem se inscrever, a partir desta quarta-feira (28), até 27 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser feitas por meio do sistema da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da plataforma Gov.br. É necessária a apresentação de toda a documentação exigida em edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede CPOP oferece suporte técnico e financeiro a cursinhospré-vestibulares populares e comunitários de todo o país com o intuito de promover apreparação para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem)de estudantes socialmente vulneráveisque querem entrar na educação superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, em 2026, o Ministério da Educação (MEC) vaiapoiar 514 cursinhos populares. Desses, 384 já receberam apoio técnico e financeiro e continuarão a participar do programa, enquanto outros 130 serão selecionados por meio denovo edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursinhos que preparam estudantes para o acesso ao ensino superior e já integram a CPOP poderão solicitar a prorrogação do apoio, desde que apresentem relatório final de atividades e tenham a prestação de contas aprovada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este segundo ano, o investimento previsto é de R$ 108 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, lançado na última segunda-feira (26), podem concorrer ao apoio do governo federal cursinhos populares legalmente instituídos, cursinhos informais (por intermédio de instituição operadora), iniciativas vinculadas a projetos ou programas de extensão e redes de cursinhos populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas deverão atender, prioritariamente, estudantes de escolas públicas, negros, indígenas, quilombolas, pessoas com deficiência (PCD) e com renda familiar por pessoa de até um salário-mínimo (R$ 1.621, em 2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o novo edital, o Ministério da Educação (MEC) pretende expandir a rede. O ministroda Educação,Camilo Santana, destaca que nesta edição serão apoiados mais de 500 cursinhos populares em todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Pela iniciativa,] recebem apoio a instituição e os alunos por meio de uma bolsa. Enfim, é a oportunidade do nosso jovem ter acesso à universidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada cursinho popular selecionado poderá receber até R$ 208 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse valor contemplao auxílio permanência de R$ 200 mensais pago aos estudantes ao longo da preparação,o apoio financeiro para educadores, coordenadores e profissionais de apoio técnico-pedagógico e psicossocial; além da aquisição de recursos materiais para as atividades administrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auxílio permanência será pago por até oito meses e poderá atender de 20 a 40 estudantes por cursinho escolhido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu primeiro edital, o programa do MEC selecionou 384 cursinhos, beneficiando mais de 12,1 mil estudantes em todas as regiões do país, com investimento de R$ 74 milhões.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-01/rede-de-cursinhos-populares-tem-inscricoes-abertas-ate-27-de-fevereiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os cursinhos populares interessados em integrar a Rede Nacional de Cursinhos Populares (CPOP) podem se inscrever, a partir desta quarta-feira (28), a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 10:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 10:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 10:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 10:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RW4XF0qripJPTK4giJ0ShLCVx_Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_4059.jpg?itok=o0k5Vpl7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Contrato para construção do túnel Santos-Guarujá prevê entrega em 2031</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/contrato-para-construcao-do-tunel-santos-guaruja-preve-entrega-em-2031</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:27:01 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/contrato-para-construcao-do-tunel-santos-guaruja-preve-entrega-em-2031#1009</guid>
      <description>© Marcelo Martins/Prefeitura de Santos
O governo paulista confirmou a assinatura, nesta quarta-feira (28), de um contrato de Parceria Público-Privada...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5Idxhf-ZhjKdXkXuMe0R_EeqTlY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/04/marcelo_martins_4354.jpg?itok=Ep9fYjLZ&quot; alt=&quot;Contrato para construção do túnel Santos-Guarujá prevê entrega em 2031&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Martins/Prefeitura de Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo paulista confirmou a assinatura, nesta quarta-feira (28), de um contrato de Parceria Público-Privada (PPP) com o grupo português Mota-Engil, para a construçãodo Túnel Santos-Guarujá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com valor estimado em R$ 7 bilhões,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o contrato prevê a construção do túnel até 2031 e uma concessão de operações de 30 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação entre as cidades é feita hoje por balsas e por uma rodovia local, com trajeto de 40 quilômetros de distância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova estrutura o tempo de trajeto cai dos atuais 30 minutos (balsa) a uma hora (rodovia) para cerca de 5 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo a licença ambiental prévia já foi emitida pela Companhia Ambiental do Estado de São Paulo (Cetesb), que atesta a viabilidade e autoriza o avanço das próximas etapas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise considerou aspectos como impactos sobre manguezais, fauna, flora, ruído e desapropriações, e estabeleceu condicionantes. A região é crítica, com comunidades precárias em parte do estuário e morros do entorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula critica racha na América Latina frente a &quot;tentações hegemônicas&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia Internacional da Proteção de dados: entenda como se resguardar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrobras anuncia queda de 7,8% no preço de venda do gás natural&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Divididos, somos frágeis”, diz Lula ao defender integração na AL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fim da escala 6x1: governo pode enviar projeto para agilizar aprovação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso Orelha: o que se sabe até agora sobre a morte do cão em SC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queda de avião na Índia deixa 5 mortos, entre eles autoridade estadual&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/contrato-para-construcao-do-tunel-santos-guaruja-preve-entrega-em-2031&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Martins/Prefeitura de Santos
O governo paulista confirmou a assinatura, nesta quarta-feira (28), de um contrato de Parceria Público-Privada...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-28 09:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-28 09:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-28 09:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-28 09:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5Idxhf-ZhjKdXkXuMe0R_EeqTlY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/04/marcelo_martins_4354.jpg?itok=Ep9fYjLZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
