<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 26/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 17:05:28 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Meu Nome, Minha História: abertas inscrições para próxima edição da campanha de retificação de nome e gênero de pessoas trans</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/meu-nome-minha-historia-abertas-inscricoes-para-proxima-edicao-da-campanha-de-retificacao-de-nome-e-genero-de-pessoas-trans</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260226-aed1d779170a</guid>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:21:00 +0000</pubDate>
<description>Meu Nome, Minha História: abertas inscrições para próxima edição da campanha de retificação de nome e gênero de pessoas trans - Quinta, 26 Fevereiro 2026 13:21</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" alt="Meu Nome, Minha História: abertas inscrições para próxima edição da campanha de retificação de nome " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Poder Judiciário estadual, com o apoio da Prefeitura de Fortaleza, por meio da Coordenadoria da Diversidade Sexual, da Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), está com inscrições abertas para próxima edição do mutirão Meu Nome, Minha História, campanha de retificação de nome e gênero para pessoas trans. Mobilização ocorrerá de 02 a 06 de março na Universidade de Fortaleza (Unifor).<br/><br/><strong><a href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=rCb7CB29IE2zIKhqCjXOMHgPFtoeJV1Bp30FSPHHXD9URjVGM1MxWFlNNUozQUlHV0dPRkJFNDk4SiQlQCN0PWcu">Formulário de inscrição do mutirão Meu Nome, Minha História</a></strong></p>
<p>Quem se inscrever, deverá comparecer ao Escritório de Prática Jurídica (EPJ), localizado no Bloco Z da Unifor, no período da campanha. Para saber mais informações, inclusive quais documentos devem ser entregues no dia de iniciar o processo administrativo de solicitação da retificação, basta conferir a <strong><a href="https://portal.tjce.jus.br/uploads/2026/02/2026-%E2%80%A2-Retificacao-de-nome-e-genero-para-pessoas-trans.pdf">cartilha</a></strong>, com os primeiros passos.</p>
<p>Além de detalhar sobre a documentação necessária, a cartilha traz um roteiro com as principais ações a serem seguidas após a emissão da nova certidão de nascimento, como a solicitação da identidade.</p>
<p>Podem participar pessoas acima de 18 anos. Em caso de dúvidas, entrar em contato com o Centro Judiciário de Solução de Conflitos e Cidadania (Cejusc) de Fortaleza através do e-mail <span id="cloakd8d954f54ec08a7fa766831ef1f159ff">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span> e ainda é possível ligar ou enviar mensagens de WhatsApp para o número (85) 3108.2142.</p>
<p><strong>Saiba mais</strong></p>
<p>A campanha Meu Nome, Minha História, que reduz as barreiras burocráticas para garantir dignidade e direito à identidade civil para a população trans, foi realizada pela primeira vez em novembro de 2024. A iniciativa é da Diretoria do FCB, por meio do Cejusc de Fortaleza, e da Corregedoria-Geral de Justiça do Ceará (CGJ/CE). Nesta edição, a mobilização conta também com a parceria da Unifor.</p>
<p>No atendimento inicial, que ocorrerá de 02 a 06 de março, serão comprovadas todas as documentações e certidões apresentadas. Com essa etapa concluída, haverá o agendamento para a segunda fase da retificação, que consiste em entrevista com profissionais da Associação dos Registradores de Pessoas Naturais do Estado do Ceará (Arpen-CE), outra instituição engajada na campanha. A ação ocorrerá nos dias 30 e 31 de março, também na Universidade de Fortaleza.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/meu-nome-minha-historia-abertas-inscricoes-para-proxima-edicao-da-campanha-de-retificacao-de-nome-e-genero-de-pessoas-trans" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Meu Nome, Minha História: abertas inscrições para próxima edição da campanha de retificação de nome </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza deve ampliar para 100 o número de pátios naturalizados em creches</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-deve-ampliar-para-100-o-numero-de-patios-naturalizados-em-creches</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260226-bf0fa03e0edb</guid>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:12:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza deve ampliar para 100 o número de pátios naturalizados em creches - Quinta, 26 Fevereiro 2026 13:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20SME%20111.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza deve ampliar para 100 o número de pátios naturalizados em creches" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="crianças brincando num espaço gramado com brinquedos de madeira num centro de educação infantil" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26 02 2026 SME 111.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Projeto dos pátios naturalizados inclui plantio de árvores frutíferas e espécies nativas, além da utilização de materiais naturais e elementos da cultura local, como madeira e barro, na criação de mobiliários e brinquedos</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza passará a contar com 100 pátios naturalizados nos Centros de Educação Infantil (CEIs). O anúncio foi feito nesta quinta-feira (26/02), no CEI Olinda Maria Feitosa Parente, no bairro Lagoa Redonda. A unidade já dispõe de pátio naturalizado com árvores, playground, lago e brinquedos acessíveis.</p>
<p>Atualmente, Fortaleza possui 53 pátios naturalizados, e outros 47 serão implantados. Os novos espaços vão aproveitar o potencial paisagístico dos terrenos. Está previsto o plantio de árvores frutíferas e espécies nativas, além da utilização de materiais naturais e elementos da cultura local, como madeira e barro, na criação de mobiliários e brinquedos. O investimento total é de mais de R$ 650 mil para revitalização dos já existentes e implantação dos novos e faz parte do plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p>O secretário municipal da Educação, Idilvan Alencar, destacou que o projeto alia o contato com a natureza ao desenvolvimento pedagógico das crianças. Ele ressaltou ainda que o CEI Olinda Maria Feitosa Parente se tornou referência para outras unidades da rede devido à experiência com o pátio naturalizado.</p>
<p>“É uma diretriz da gestão do prefeito Evandro Leitão que a pauta ambiental perpassa todas as políticas públicas do Município, seja na educação, na saúde ou em outras áreas. A escola, nesse contexto, é um espaço fundamental de diálogo e formação para a consciência ambienta", afirmou.</p>
<p>“Hoje, estamos autorizando a instalação de novos pátios naturalizados. É um trabalho já incluído na função social da escola, que é um espaço de aprendizado, mas também de educação ambiental. O trabalho feito nesta unidade é belíssimo e, hoje, 40 coordenadoras vieram à unidade conhecer essa experiência”, concluiu.</p>
<p>Edneide Nogueira, coordenadora do CEI Olinda Maria Feitosa Parente, explicou os projetos desenvolvidos na unidade a partir do pátio naturalizado.</p>
<p>“Os professores já incluem no planejamento pedagógico vivências e experiências no pátio, que podem ser livres ou direcionadas pelos profissionais. O espaço é utilizado diariamente, principalmente no período da manhã e, em alguns dias, também à tarde, sempre considerando fatores como sol, chuva e outras condições naturais.”</p>
<p>“O projeto é reconhecido pelas famílias, que compreendem sua importância. As crianças demonstram grande interesse e envolvimento nesses ambientes, o que tem contribuído significativamente para o processo de adaptação e para o desenvolvimento delas”, concluiu.</p>
<p>O projeto dos pátios naturalizados visa ampliar as oportunidades de aprendizagem, tornando o ambiente escolar mais acolhedor, estimulante e alinhado às necessidades da primeira infância. O brincar em meio à natureza fortalece vínculos, amplia repertórios culturais e contribui para a construção de uma relação mais respeitosa e responsável com o meio ambiente.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-deve-ampliar-para-100-o-numero-de-patios-naturalizados-em-creches" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20SME%20111.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20SME%20111.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza deve ampliar para 100 o número de pátios naturalizados em creches</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza aula inaugural do Centro de Línguas do Imparh</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-aula-inaugural-do-centro-de-linguas-do-imparh</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260226-ed79862eb902</guid>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:03:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza aula inaugural do Centro de Línguas do Imparh - Quinta, 26 Fevereiro 2026 11:03</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20fachada_imparh_amarela.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza aula inaugural do Centro de Línguas do Imparh" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio do Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), realiza, nesta quarta-feira (26/02), às 17h30 a aula inaugural para os alunos novatos do Centro de Línguas, referente ao primeiro semestre letivo.</p>
<p>Neste início de período, a instituição recebe 770 alunos novatos do Centro de Línguas e 140 estudantes ingressantes nos cursos de extensão.</p>
<p>O momento de acolhimento acontece hoje, no auditório da instituição, em horários organizados de acordo com as turmas, garantindo a recepção adequada aos novos alunos. Durante o encontro, serão apresentadas orientações acadêmicas, informações sobre a metodologia dos cursos e o funcionamento do Centro de Línguas, além da integração com a equipe pedagógica.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da gestão municipal com a educação, promovendo acesso ao ensino de idiomas e ampliando oportunidades para os fortalezenses.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Aula inaugural do Centro de Línguas do Imparh<br/>Data: 26/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 17h30<br/>Local: Imparh (Av. João Pessoa, 5609 - Damas)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-aula-inaugural-do-centro-de-linguas-do-imparh" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20fachada_imparh_amarela.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20fachada_imparh_amarela.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza aula inaugural do Centro de Línguas do Imparh</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: Prefeito Evandro entrega 53 papéis da casa para famílias da Granja Portugal e projeta 15 mil em Fortaleza até 31 de julho</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeito-evandro-entrega-53-papeis-da-casa-para-familias-da-granja-portugal-e-projeta-15-mil-em-fortaleza-ate-31-de-julho</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260226-48bca7b68fe0</guid>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:08:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Prefeito Evandro entrega 53 papéis da casa para famílias da Granja Portugal e projeta 15 mil em Fortaleza até 31 de julho - Quinta, 26 Fevereiro 2026 09:08</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20Habitafor%20_27A4380.JPG" alt="FORtaleCE: Prefeito Evandro entrega 53 papéis da casa para famílias da Granja Portugal e projeta 15 " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26 02 2026 Habitafor _27A4380.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>"Nosso compromisso é ampliar essa política e entregar cerca de 15 mil papéis da casa até 31 de julho, levando segurança jurídica, cidadania e mais qualidade de vida para as comunidades de Fortaleza”, afirmou o prefeito Evandro Leitão (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>O que começou com luta e resistência há mais de 50 anos finalmente se torna realidade para 53 famílias da Granja Portugal. O prefeito Evandro Leitão entregou, nesta quarta-feira (25/02), títulos de propriedade dos imóveis onde essas pessoas já moravam há décadas. A entrega ocorreu na Escola Municipal Reitor Antônio Martins Filho, no bairro Granja Portugal, e foi realizada por meio da Secretaria do Desenvolvimento Habitacional de Fortaleza (Habitafor).</p>
<p>A região beneficiada concentra 139 moradias aptas a receber a documentação definitiva. Nesta etapa, os primeiros 53 chefes de família saíram do evento com a matrícula definitiva do imóvel, registrada em cartório. A maioria das pessoas contempladas é formada por mulheres, público prioritário das políticas habitacionais da gestão.</p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26 02 2026 Habitafor _27A4353.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Nesta etapa, os primeiros 53 chefes de família saíram do evento com a matrícula definitiva do imóvel, registrada em cartório</figcaption></figure>
<p>“Hoje, estamos garantindo a 53 famílias um reconhecimento que elas aguardavam há muitos anos, o documento que comprova que a casa é, de fato e de direito, delas. Isso representa dignidade, tranquilidade e inclusão social para quem muitas vezes não era enxergado pelo poder público. Nosso compromisso é ampliar essa política e entregar cerca de 15 mil papéis da casa até 31 de julho, levando segurança jurídica, cidadania e mais qualidade de vida para as comunidades de Fortaleza”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>O secretário da Habitafor, Jonas Dezidoro, reforçou que a regularização vai além da entrega do documento individual. "Esse processo mexe com a vida das pessoas em várias camadas. A partir do momento em que o imóvel é regularizado, o morador passa a ter endereço formal, pode solicitar financiamento, e a comunidade toda ganha condições de receber melhorias urbanísticas. É um processo que começa no Papel da Casa, mas repercute na vida de todo o bairro”, explicou o secretário.</p>
<p><strong>O fim da espera</strong></p>
<p>Para Maria Auxiliadora Demetrio Pereira, a entrega marca o fim de uma longa espera. "Estou aqui muito feliz e orgulhosa por este momento, porque há 30 anos a gente esperava por estes documentos e hoje nós vamos ter a oportunidade de recebê-los. Só temos a que agradecer, e eu estou muito emocionada, porque a gente esperou muito."</p>
<p>Francisca Geuza de Andrade mora na mesma casa há 37 anos e aguardava há sete a regularização do imóvel. "Nós tínhamos muita vontade de ter esse documento, e agora deu tudo certo, estamos realizando um sonho", disse.</p>
<p><strong>Papel da Casa</strong></p>
<p>Com a entrega das matrículas da Granja Portugal, agora são 451 papéis da casa entregues e 19.656 em andamento por 130 áreas da cidade, com previsão de novas entregas ao longo do ano. A estimativa é garantir segurança jurídica por meio da escritura para 15 mil famílias até 31 de julho de 2026.</p>
<p><strong>Habitação</strong></p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza também avança na construção de novas moradias populares por meio do programa Minha Casa, Minha Vida, do Ministério das Cidades. Estão em andamento 14 residenciais em diferentes bairros da cidade, para beneficiar mais de 2.900 famílias até o fim de 2026, além do residencial Ana Carla Pereira, entregue com 64 unidades, com recursos do Município e apoio do Governo do Estado do Ceará.</p>
<p>Em melhorias habitacionais, está em andamento o projeto Morar Bem, com 115 moradias já transformadas no bairro Siqueira, no Grande Bom Jardim. Ao todo, serão 354 casas com melhorias nesta primeira etapa. A previsão é realizar mais de 2.000 obras até o fim da gestão. O trabalho social também é um importante braço de atuação da gestão do prefeito Evandro Leitão, garantindo acolhimento a famílias em situação de vulnerabilidade. Pela Habitafor, são 1.050 aluguéis sociais pagos e acompanhados mensalmente.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-prefeito-evandro-entrega-53-papeis-da-casa-para-familias-da-granja-portugal-e-projeta-15-mil-em-fortaleza-ate-31-de-julho" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20Habitafor%20_27A4380.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20Habitafor%20_27A4380.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Prefeito Evandro entrega 53 papéis da casa para famílias da Granja Portugal e projeta 15 </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Dois Cras em menos de uma semana: Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Henrique Jorge e amplia proteção social do município</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/dois-cras-em-menos-de-uma-semana-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-novo-cras-henrique-jorge-e-amplia-protecao-social-do-municipio</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260226-d05cbf44b4ab</guid>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:02:00 +0000</pubDate>
<description>Dois Cras em menos de uma semana: Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Henrique Jorge e amplia proteção social do município - Quinta, 26 Fevereiro 2026 09:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20Cras%20_27A4497.JPG" alt="Dois Cras em menos de uma semana: Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Henrique Jorge e amplia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Prefeito Evandro discursando durante o evento" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26 02 2026 Cras _27A4497.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>"Além de implantar novas unidades, seguimos reformando os equipamentos existentes. Nosso objetivo é levar essa política pública para todas as regionais, garantindo atendimento mais próximo, inclusão social e mais dignidade para quem mais precisa”, afirmou o prefeito Evandro Leitão (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza inaugurou, nesta quarta-feira (25/2), o novo Centro de Referência de Assistência Social (Cras) do bairro Henrique Jorge, na Regional 11. O equipamento é o nono Cras entregue pela atual gestão e integra o pacote de reestruturação de 40 unidades da rede de assistência social do Município. Com a nova unidade, Fortaleza passa a contar com 29 Cras em funcionamento.</p>
<p>“Com o Cras Henrique Jorge, Fortaleza agora tem 29 unidades funcionando, o que significa uma maior proteção social para milhares de famílias. Além de implantar novas unidades, seguimos reformando os equipamentos existentes. Nosso objetivo é levar essa política pública para todas as regionais, garantindo atendimento mais próximo, inclusão social e mais dignidade para quem mais precisa”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>A vice-prefeita e secretária dos Direitos Humanos e Assistência Social, Gabriella Aguiar, destacou que a chegada do Cras ao território aproxima a política pública de quem mais precisa, garante acesso a mais de 30 benefícios e serviços e fortalece os vínculos familiares e comunitários.</p>
<p>“Antes, muitas famílias desta região precisavam se deslocar até o Cras de Antônio Bezerra para ter acesso aos serviços, o que dificultava o acesso. Só aqui na região são cerca de 10 mil pessoas inscritas no Cadastro Único, das quais aproximadamente 8 mil recebem o Bolsa Família, além de milhares em situação de pobreza e extrema pobreza. É um equipamento que transforma a realidade social da comunidade e assegura mais proteção e dignidade para essas famílias”, ressaltou Gabriella.</p>
<p>A iniciativa faz parte do Plano Fortaleza Inclusiva e amplia a oferta de serviços socioassistenciais na região. A estimativa é de que o equipamento realize cerca de 6 mil atendimentos por ano, beneficiando mais de 9 mil famílias em situação de vulnerabilidade social nos bairros Henrique Jorge, Dom Lustosa e Jóquei Clube.</p>
<p><strong>Atendimento humanizado</strong></p>
<p>Para a coordenadora do novo Cras, Maria Cileide Braga, a entrega marca um novo momento para o território, com mais acolhimento e acesso a serviços. “Quando eu entrei e vi que vai ser todo mundo atendido humanamente, com toda a equipe e a estrutura bem dividida, isso pra mim foi emocionante. É um equipamento que veio para somar e ajudar as pessoas a não ficarem tão vulneráveis”, disse.</p>
<p>A empregada doméstica Vileda Rocha do Nascimento é uma das moradoras do Henrique Jorge que precisava se deslocar até o Cras Antônio Bezerra para receber atendimento. Com o novo equipamento, ela contou que se sente mais bem cuidada. “Eu precisava sair de casa muito cedo e gastar com transporte para pegar uma fichinha. Agora vai ser maravilhoso, bem próximo de casa, e é bom para a comunidade toda, não só para mim.”</p>
<p>O novo Cras do Henrique Jorge integra o conjunto de investimentos voltados à ampliação da rede socioassistencial de Fortaleza, com foco na prevenção, no fortalecimento de vínculos e na garantia de direitos para famílias em situação de vulnerabilidade.</p>
<p>Além do equipamento inaugurado nesta quarta-feira, a gestão municipal já entregou outras oito unidades de Cras nos bairros Serviluz, Conjunto Palmeiras, Mucuripe, Antônio Bezerra, Messejana, Conjunto Esperança, Presidente Kennedy e Pedras. Também foram inaugurados dois Centros de Referência Especializados de Assistência Social (Creas), nas regionais da Sapiranga e do Mucuripe, um Centro de Referência Janaína Dutra e um Restaurante Popular no Centro.</p>
<p><strong>Centro de Referência de Assistência Social</strong></p>
<p>O Cras é responsável pela prevenção de situações de risco social e pelo fortalecimento de vínculos familiares e comunitários. Entre os serviços ofertados estão o Serviço de Proteção e Atendimento Integral à Família (PAIF), o Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos (SCFV), além da inclusão e atualização de dados no Cadastro Único (CadÚnico).</p>
<p>A unidade também será referência para o acesso a benefícios e programas sociais, como o Bolsa Família, o Cartão Mais Infância Ceará, as ações da Primeira Infância no Suas e o acompanhamento do Benefício de Prestação Continuada (BPC) e de suas condicionalidades. O Cras disponibilizará ainda a concessão de benefícios eventuais, como auxílio-natalidade, auxílio-funeral e cestas básicas.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/dois-cras-em-menos-de-uma-semana-prefeitura-de-fortaleza-inaugura-novo-cras-henrique-jorge-e-amplia-protecao-social-do-municipio" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20Cras%20_27A4497.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/4/26%2002%202026%20Cras%20_27A4497.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Dois Cras em menos de uma semana: Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Henrique Jorge e amplia</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>