<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 18/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>3 notícias publicadas hoje (3 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 19:28:51 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>FORtaleCE: Cidade Encantada da Criança promove programação especial neste fim de semana com o grupo Liga do Natal</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-cidade-encantada-da-crianca-promove-programacao-especial-neste-fim-de-semana-com-o-grupo-liga-do-natal</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251218-1aa7f29cb356</guid>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:35:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: Cidade Encantada da Criança promove programação especial neste fim de semana com o grupo Liga do Natal - Quinta, 18 Dezembro 2025 13:35</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/18%2012%202025%20Natal.jpeg" alt="FORtaleCE: Cidade Encantada da Criança promove programação especial neste fim de semana com o grupo " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="pessoas fantasiadas de personagens natalinos posam para a foto em um cenário" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/18 12 2025 Natal.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O evento também celebra os 10 anos do projeto Liga do Natal, movimento lúdico e sociocultural que democratiza o acesso às celebrações natalinas no Ceará e no Rio de Janeiro, valorizando o pertencimento, a memória afetiva e a identidade cultural (Foto: Davi Maia / Divulgação)</figcaption></figure>
<p>Neste sábado e domingo (20 e 21/12), a Cidade Encantada da Criança realiza uma programação especial no último fim de semana antes do Natal. Além das tradicionais brincadeiras e atrações infantis, o espaço recebe o espetáculo Uma Aventura no Ceará, apresentado pelo grupo Liga do Natal. As atividades têm início às 16h e são totalmente gratuitas. A ação, que integra o Plano Fortaleza Inclusiva, faz parte do FORtaleCE, programa que reúne ações conjuntas entre Prefeitura e Governo para o desenvolvimento de Fortaleza.</p>
<p>A programação é realizada pelo Gabinete da Primeira-Dama e compõe as ações natalinas promovidas desde o dia 6 de dezembro, quando ocorreram a abertura da Cidade Encantada da Criança e a chegada do Papai Noel.</p>
<p>O evento também celebra os 10 anos do projeto Liga do Natal, movimento lúdico e sociocultural que democratiza o acesso às celebrações natalinas no Ceará e no Rio de Janeiro, valorizando o pertencimento, a memória afetiva e a identidade cultural.</p>
<p>O texto do espetáculo Uma Aventura no Ceará foi escrito pelo humorista Moisés Loureiro, em parceria com Thiago Andrade e Flávia Muluc, e transporta a fábula do Natal para o imaginário do povo cearense, com referências locais e linguagem acessível para toda a família.</p>
<p><strong>Sobre a Liga do Natal</strong></p>
<p>De natureza multiplataforma, o projeto Liga do Natal reúne brincadeiras tradicionais para crianças e suas famílias. Idealizada por Priscylla Mesquita e Flávia Muluc, a Liga do Natal promove uma experiência de imaginação, afeto e inclusão em um Natal não comercial e acessível.</p>
<p>O projeto é uma realização do Instituto Ecocult e da Universus Produções, com apoio institucional da Prefeitura de Fortaleza e do Governo do Ceará, por meio da Secretaria da Cultura, via Edital Mecenas do Ceará, com apoio cultural da Enel.</p>
<p><span><strong>Programação</strong></span></p>
<p>16h às 18h – Brincadeiras tradicionais e contação de histórias<br/>17h – Atrações culturais locais<br/>18h – Acendimento das luzes da Cidade Encantada da Criança<br/>18h – Espetáculo teatral Liga do Natal: Uma Aventura no Ceará</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Cidade Encantada da Criança promove programação especial com o grupo Liga do Natal<br/>Data: 20 e 21/12 (sábado e domingo)<br/>Horário: das 16h às 18h<br/>Local: Cidade da Criança (Av. Visconde do Rio Branco, 922 - Centro)<br/>Entrada gratuita<br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-cidade-encantada-da-crianca-promove-programacao-especial-neste-fim-de-semana-com-o-grupo-liga-do-natal" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/18%2012%202025%20Natal.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/18%2012%202025%20Natal.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: Cidade Encantada da Criança promove programação especial neste fim de semana com o grupo </media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza consolida modelo de diálogo com as comunidades no primeiro ano de criação da Secretaria de Relações Comunitárias</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-consolida-modelo-de-dialogo-com-as-comunidades-no-primeiro-ano-de-criacao-da-secretaria-de-relacoes-comunitarias</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251218-2cf6fcec8072</guid>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:17:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza consolida modelo de diálogo com as comunidades no primeiro ano de criação da Secretaria de Relações Comunitárias - Quinta, 18 Dezembro 2025 13:17</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/18%2012%202025%20SERV.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza consolida modelo de diálogo com as comunidades no primeiro ano de criação da" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas caminhando em um calçadão à margem de uma lagoa" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/18 12 2025 SERV.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Em seus primeiros meses de atuação, a Secretaria já realizou mais de 900 visitas aos bairros da cidade (Foto: Felipe Abud)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza celebra a criação da Secretaria de Relações Comunitárias (SERC), instituída em 2025, com o objetivo de fortalecer o vínculo entre o poder público municipal e as comunidades. Em seus primeiros meses de atuação, a Secretaria já realizou mais de 900 visitas aos bairros da cidade, consolidando um modelo institucional de diálogo voltado à ampliação da participação social e à qualificação dos processos de escuta e encaminhamento das demandas territoriais.</p>
<p>Desde a sua criação, em março, a SERC vem estruturando instrumentos permanentes de participação popular, promovendo maior aproximação entre a administração municipal, os Agentes de Relações Comunitárias e Cidadania (ARCC) e as demais lideranças comunitárias das 12 regionais de Fortaleza. A atuação integrada com as demais secretarias municipais tem contribuído para uma gestão mais eficiente, transparente e alinhada às necessidades identificadas nos territórios.</p>
<p>Entre as principais ações desenvolvidas no primeiro ano de funcionamento, destacam-se: a ampliação da participação na votação dos ARCC; a criação do Conselho Municipal de Planejamento Participativo (CMPP); o mapeamento sistematizado das demandas comunitárias, com metodologia integrada às demais pastas municipais; o estabelecimento de uma agenda permanente de encontros com lideranças e representantes da sociedade civil; e o aperfeiçoamento dos fluxos internos de atendimento, possibilitando respostas mais ágeis e qualificadas às solicitações da população.</p>
<p>“A consolidação da Secretaria de Relações Comunitárias representa um avanço na política de participação social de Fortaleza, ao institucionalizar mecanismos de escuta e fortalecer a corresponsabilidade entre governo e sociedade. A secretaria atua como instância de articulação, contribuindo para a incorporação das demandas comunitárias no processo de formulação e execução das políticas públicas”, afirma André Barbosa, titular da SERC.</p>
<p>A participação da comunidade é um elemento essencial para a realização de políticas públicas mais eficazes e alinhadas às necessidades reais da população. Ao adotar uma postura de escuta ativa e diálogo permanente, a gestão municipal fortalece a participação social e promove intervenções que impactam positivamente a qualidade de vida nos territórios.</p>
<p>No bairro Moura Brasil, esse modelo de atuação se traduziu na requalificação da escadaria local, uma demanda histórica da comunidade. A partir do diálogo estabelecido com os moradores, a atual gestão pôde compreender as especificidades da área e executar a intervenção de forma alinhada às prioridades apontadas pela população, consolidando a atuação conjunta entre poder público e comunidade.</p>
<p>“Em gestões anteriores, havia propostas distintas para a área. Com a abertura ao diálogo promovida pela atual administração, a comunidade foi ouvida e a reforma da escadaria foi realizada conforme as necessidades apresentadas por nós moradores”, destaca Ismael Gutemberg, agente de relações comunitárias e cidadania, eleito no território 01, da regional 12.</p>
<p>A Secretaria de Relações Comunitárias já percorreu todos os territórios administrativos de Fortaleza, reforçando a presença institucional nos bairros e o compromisso com a escuta qualificada da população.</p>
<p>“Reafirmamos o compromisso de seguir atuando de forma integrada com a população, fortalecendo o diálogo nos territórios e contribuindo para a construção de uma Fortaleza mais inclusiva, democrática e socialmente justa”, acrescenta André Barbosa.</p>
<p><strong>Saiba mais</strong></p>
<p>Em agosto, o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, ao lado do governador Elmano de Freitas, deu posse aos 479 Agentes de Relações Comunitárias e Cidadania (ARCC), eleitos em votação coordenada pela SERC, realizada entre 19 de maio e 3 de junho.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-consolida-modelo-de-dialogo-com-as-comunidades-no-primeiro-ano-de-criacao-da-secretaria-de-relacoes-comunitarias" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/18%2012%202025%20SERV.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/18%2012%202025%20SERV.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza consolida modelo de diálogo com as comunidades no primeiro ano de criação da</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza solenidade de conclusão de curso de 245 alunos do Centro de Línguas e Extensão do Imparh</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-solenidade-de-conclusao-de-curso-de-245-alunos-do-centro-de-linguas-e-extensao-do-imparh</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251218-be3ad3750043</guid>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:36:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza solenidade de conclusão de curso de 245 alunos do Centro de Línguas e Extensão do Imparh - Quinta, 18 Dezembro 2025 08:36</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza solenidade de conclusão de curso de 245 alunos do Centro de Línguas " 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh) realiza, nesta quinta-feira (18/12), a solenidade de conclusão de curso do Centro de Línguas e da Extensão, referente ao semestre 2025.2. Ao todo, 245 alunos de 18 turmas, sendo 15 do Centro de Línguas e três da Extensão, celebram a conclusão de seus cursos. O evento acontece no auditório do Imparh, às 19h, e será conduzido pelo presidente do Instituto, Evaldo Lima, com a participação dos alunos, familiares, servidores e docentes da instituição.</p>
<p>A programação inclui uma série de apresentações artísticas preparadas pelos próprios alunos, tradição já consolidada nas cerimônias de conclusão do Imparh. Estão previstas performances de dança, música, coral, teatro e jograis, representando os cursos de Português, Inglês, Espanhol, Italiano e Japonês, evidenciando a diversidade cultural e o aprendizado construído ao longo do semestre.</p>
<p>Durante o evento, também haverá o discurso dos oradores representantes dos cursos, reforçando o significado da formação, a troca de experiências e o impacto dos cursos de línguas na vida acadêmica e profissional dos concludentes.</p>
<p>Centro de Línguas do Imparh</p>
<p>Com mais de 50 anos de atuação, o Centro de Línguas do Imparh já admitiu aproximadamente 200 mil alunos ao longo de sua trajetória. Somente em 2025, o Imparh registrou 6.123 matrículas nos cursos de idiomas, considerando as ofertas realizadas ao longo do ano. Atualmente, o Centro de Línguas mantém mais de 2.500 alunos ativos, matriculados em um ou mais idiomas, entre Português, Inglês, Espanhol, Italiano, Francês, Alemão e Japonês.</p>
<p>Além dos cursos regulares, o Imparh também oferta cursos de Extensão voltados ao estudo de idiomas em formato de curta duração, atendendo, anualmente, cerca de 500 alunos.</p>
<p><strong>Centro de Línguas está com inscrições abertas</strong></p>
<p>O Centro de Línguas do Imparh está com inscrições abertas até o dia 21 de dezembro de 2025 para novos alunos do semestre 2026.1. As inscrições são realizadas exclusivamente pela internet, no Canal de Concursos e Seleções da Prefeitura.</p>
<p>O processo seletivo oferta vagas para cursos de alemão, espanhol, francês, inglês, italiano, japonês e português, com aulas na sede do Imparh, no bairro Damas. Podem se inscrever candidatos a partir de 14 anos, que tenham concluído ou estejam cursando, no mínimo, o 9º ano do ensino fundamental.</p>
<p>Metade das vagas é destinada, prioritariamente, a alunos regularmente matriculados em escolas públicas municipais, estaduais ou federais, do ensino fundamental ao médio. A taxa de inscrição é de R$ 95,00.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Solenidade de conclusão do Centro de Línguas e da Extensão do Imparh – 2025.2<br/>Data: quinta-feira (18/12)<br/>Horário: 19h<br/>Local: Auditório do Imparh (Av. João Pessoa, 5609 – Damas)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-solenidade-de-conclusao-de-curso-de-245-alunos-do-centro-de-linguas-e-extensao-do-imparh" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza solenidade de conclusão de curso de 245 alunos do Centro de Línguas </media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>