<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Câmara Municipal de Fortaleza</title>
    <link>https://www.cmfor.ce.gov.br</link>
    <description>Notícias Oficiais da Câmara Municipal de Fortaleza</description>
    <language>pt-br</language>
    <generator>GitHub Actions com Datas Corrigidas</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 10:52:13 +0000</lastBuildDate>
    <ttl>30</ttl>
    <atom:link href="https://thecrossnow.github.io/feed-leg-ftz/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TV Câmara Fortaleza conquista prêmio Fecomércio de Jornalismo com documentário sobre solidariedade</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/tv-camara-fortaleza-conquista-premio-fecomercio-de-jornalismo-com-documentario-sobre-solidariedade/</link>
      <guid>cmfor-75463b9a26f0</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:25:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>A TV Câmara Fortaleza encerra 2025 com chave de ouro, garantindo o segundo lugar na categoria Telejornalismo do Prêmio Sistema Fecomércio Ceará de Jornalismo 2025. O reconhecimento veio por meio do documentário “Nosso Bairro, Nossa Gente – Sesc Mesa ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="TV Câmara Fortaleza conquista prêmio Fecomércio de Jornalismo com documentário sobre solidariedade" /></p>
<p class="has-medium-font-size">A TV Câmara Fortaleza encerra 2025 com chave de ouro, garantindo o segundo lugar na categoria Telejornalismo do Prêmio Sistema Fecomércio Ceará de Jornalismo 2025. O reconhecimento veio por meio do documentário &#8220;Nosso Bairro, Nossa Gente – Sesc Mesa Brasil – Solidariedade Gera Esperança&#8221;, que destacou o impacto do programa social na vida de comunidades e instituições filantrópicas da capital.</p>



<p class="has-medium-font-size">A premiação, que ocorreu na noite desta segunda-feira (8), contou com uma cerimônia de entrega que celebrou o trabalho de equipe da emissora. O trabalho reforça a importância de uma comunicação pública de qualidade. Para Lúcio Gleison Uchoa, coordenador da TV Câmara Fortaleza, a conquista é um reconhecimento do esforço conjunto da equipe.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A premiação reconhece o trabalho dedicado do Núcleo de Reportagem Especial e Institucional, de toda a equipe técnica da emissora e da Coordenação de Comunicação da Câmara Municipal de Fortaleza. Também reforçamos nosso agradecimento ao presidente da Casa, vereador Leo Couto, e a toda a Mesa Diretora, pelo apoio contínuo às produções da TV Câmara Fortaleza. Este prêmio é dedicado, de forma especial, ao coordenador técnico Edson Cunha&#8221;, disse Lúcio.</p>



<p class="has-medium-font-size">A coordenadora da Comunicação Legislativa, Moema Soares, enfatiza o papel da comunicação no apoio a iniciativas sociais importantes. &#8220;Este prêmio reflete nosso compromisso em usar a comunicação pública como ferramenta para dar voz a projetos que fazem a diferença na vida das pessoas. É um orgulho ver a dedicação de toda a equipe ser reconhecida. Continuaremos a investir em produções de alto nível que informam e inspiram&#8221;, completou.  </p>



<p class="has-medium-font-size">O coordenador de Núcleo de Projetos Especiais, Fabinho Mareano, ressaltou sobre o mais recente reconhecimento  de mais um trabalho realizado pela emissora. &#8220;Nós concorremos com colegas de várias emissoras locais e tivemos a alegria de sermos premiados. Para nós, isso demostra a força da comunicação pública e revela o empenho de grandes profissionais que atuam em equipe para levar o melhor conteúdo aos telespectadores. Estamos todos muito felizes com esta e todas as demais conquistas obtidas em 2025. Já estamos em fase de planejamento para as novidades de 2026&#8221;, contou Mareano.</p>



<p class="has-medium-font-size">Vale ressaltar que, durante o ano de 2025, o Núcleo de Projetos Especiais da TV Câmara Fortaleza alcançou 7 pódios, sendo 3 deles em premiações nacionais. Além da TV, o departamento ganhou outros 3 prêmios por meio da Agência de Notícias, sendo 2 em fotografia e outro pelo hotsite especial sobre o Farol do Mucuripe. Ou seja, são 10 prêmios em 1 ano para a Comunicação da Casa do Povo.</p>



<p class="has-medium-font-size">O documentário foi produzido e reportado por Miguel Anderson Costa, que ressaltou a importância de levar ao público projetos sociais de impacto. “Contar o passo a passo do Programa Sesc Mesa Brasil e a contribuição dele para o Lar Amigos de Jesus é sem dúvidas mais um capítulo de combate à fome. Projetos assim merecem ser reportados para serem replicados. E quando chega premiação a nível Fecomércio é uma credencial de que estamos no caminho certo para uma comunicação pública de qualidade!”, concluiu. </p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Ficha Técnica do Documentário Premiado:</strong> </p>



<p> Produção e Reportagem | Miguel Anderson Costa | <br> Roteiro e Edição de Texto | Fabinho Mareano | <br> Imagens | Murilo Monteiro e Rômulo Dias | <br> Artes, Edição de Imagens e Finalização | Edinho Oliveira | <br> Auxílio Técnico | Thiago Lima | <br> Apoio Logístico e Suporte Técnico | Lúcio Gleison Uchoa, Edson Cunha, Isaac Garcia</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova desconto de 50% no IPVA para motociclistas de aplicativo</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/camara-aprova-desconto-de-50-no-ipva-para-motociclistas-de-aplicativo/</link>
      <guid>cmfor-a5f58a69898d</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:04:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>Em sessão extraordinária nesta terça-feira, 9, a Câmara de Fortaleza aprovou, em redação final, os projetos de lei que regulamentam o serviço de transporte de passageiros por meio de motocicletas e de entrega de mercadorias intermediados por aplicati...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="Câmara aprova desconto de 50% no IPVA para motociclistas de aplicativo" /></p>
<p class="has-medium-font-size">Em sessão extraordinária nesta terça-feira, 9, a Câmara de Fortaleza aprovou, em redação final, os projetos de lei que regulamentam o serviço de transporte de passageiros por meio de motocicletas e de entrega de mercadorias intermediados por aplicativos, e a criação de um Programa Municipal de Incentivo que concede 50% de subsídio no IPVA para os profissionais do setor.  As propostas (<a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109711/pl07372025.pdf">PLOs nº 737/2025</a> e <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/109723/pl07392025.pdf">nº 739/2025</a>) apresentadas foram debatidas com representantes dos profissionais, como destacou o líder do Governo, vereador Bruno Mesquita (PSD).  </p>



<p class="has-medium-font-size">Conforme Bruno Mesquita, as demandas apresentadas pelos profissionais foram amplamente debatidas, resultando na aprovação de três emendas modificativas ao PLO nº 737/2025 e uma emenda modificativa ao PLO nº 739/2025. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Quero começar falando sobre um processo histórico de luta e diálogo. Desde terça-feira da semana passada, quando iniciamos as conversas com a categoria, saímos de lá com&nbsp;90% dos pleitos atendidos, os outros 10% que não foram atendidos são porque infringiam as leis do Contran (Conselho Nacional de Trânsito)&#8221;, destacou Bruno Mesquita. </p>



<p class="has-medium-font-size">Vejam alguns dos avanços conquistados pela categoria por meio de emendas parlamentares:</p>



<ul><li><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/documentoacessorio/2025/45331/pl07372025.em0015.pdf">Emenda modificativa nº 15 ao PLO nº 737/2025 </a> de autoria do vereador Jânio Henrique&nbsp;(PDT): Ampliação da validade dos veículos conforme as plataformas, passando de 10 a 15 anos.</li><li><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/documentoacessorio/2025/45347/pl07372025.em0017.pdf">Emenda modificativa nº 17 ao PLO nº 737/2025</a> de autoria do vereador Marco Paulo&nbsp;(Progressistas): Aumentou de 12 (doze) para 18 (dezoito) meses o prazo para adequação junto ao Município, com cadastro municipal e autorização do veículo para utilização em transporte remunerado privado individual de passageiros e em entrega de mercadorias. </li><li><a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/documentoacessorio/2025/45320/pl07372025.em0004.pdf">Emenda modificativa nº 004/2025 ao PLO nº 737/2025</a> de autoria do vereador Professor Enilson que tornou&nbsp;flexível a parte visual dos veículos e assegura o serviço de entrega de mercadorias por bicicletas, desde que observadas as regulamentações desta lei e do Código de Trânsito Brasileiro.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">As matérias, de autoria do Executivo, visam trazer segurança jurídica para os profissionais. Na regulamentação da atividade, o texto, aprovado pelos vereadores, estabelece as regras municipais para a prestação do serviço de transporte remunerado privado individual de passageiros por motocicletas, e de entrega de mercadorias, quando intermediados por plataformas digitais. A regulamentação visa definir responsabilidades, requisitos de segurança e padrões de qualidade para a operação desses serviços no município.</p>



<p class="has-medium-font-size">Vereadores da bancada da oposição pediram pela retirada dos projetos da pauta, justificando a necessidade de ampliar o debate em torno das propostas. </p>



<p class="has-medium-font-size">O vereador PPCell (PDT), que pediu vistas ao projeto na Comissão de Legislação e Orçamento, reconheceu o esforço dos vereadores Professor Enilson e Bruno Mesquita no diálogo com a categoria, mas defendeu a realização de novas reuniões acerca das matérias. &#8220;Infelizmente o projeto não ficou como deveria, andou muito próximo do entendimento, mas seria importante a retirada do projeto da pauta&#8221;, ressaltou. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Diálogo com a categoria</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Profissionais que participaram dos momentos de diálogo com os vereadores falaram do avanço que as propostas representam, principalmente na segurança jurídica da categoria. A regulamentação, conforme o representante da Associação dos Trabalhadores por Aplicativo de Fortaleza, Douglas Sousa, era um projeto esperado pelos trabalhadores, que atuam na cidade com base em uma liminar. </p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;Essa regulamentação já era prevista há algum tempo pelos profissionais. Então, o prefeito de Fortaleza atendeu à solicitação da regulamentação por conta de que atualmente a gente roda através de uma liminar que pode cair a qualquer momento. A regulamentação é para que a gente trabalhe sossegado, que tenha pontos de apoio, área de embarque e desembarque, e que possamos ser realmente uma categoria regularizada e trabalhar dentro dos conformes da lei&#8221;, enfatizou o profissional. Segundo o dirigente da ATAF, o diálogo foi aberto para os profissionais que integram grupos de motociclistas em geral, contando com a participação da Associação dos Motoboys e Trabalhadores por App do Ceará (AMOTCE), e dos grupos Aliança de Lideranças do Ceará, Gama, Lenda e Elite.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Requisitos para o Programa de Incentivo:</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">I – estar em dia com o pagamento dos IPVAs anteriores e com os tributos municipais;<br> II – possuir cadastro ativo e regular junto à ETUFOR como motociclista que exerce serviço de Transporte Remunerado Privado Individual de Passageiros e Mercadorias intermediado por aplicativo ou plataforma digital;<br> III – não ter cometido infrações de trânsito de natureza grave ou gravíssima nos 12 (doze) meses anteriores ao pedido de concessão ou renovação do benefício. (válido a partir de 1º de janeiro de 2027)<br> IV – utilizar motocicletas, ciclomotores ou motonetas com cilindrada máxima de 160 cm³ (cento e sessenta centímetros cúbicos) ou potência equivalente, devidamente licenciados e em conformidade com as normas municipais de transporte e segurança.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outras especificações com a regulamentação, conforme a mensagem, incluem a comprovação de vínculo ativo com a plataforma de transporte/entrega para obter, renovar ou manter o benefício do desconto de 50% no IPVA.</p>



<p class="has-medium-font-size">As matérias agora seguem para sanção do prefeito Evandro Leitão (PT). </p>



<p><strong><em>Foto: ZeRosa Filho</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Procuradoria da Mulher realiza “Futebol Delas” em mobilização pelo combate à violência contra a mulher</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/procuradoria-da-mulher-realiza-futebol-delas-em-mobilizacao-pelo-combate-a-violencia-contra-a-mulher/</link>
      <guid>cmfor-cfdf6df49b08</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:37:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>A Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza realizou, na noite desta segunda-feira, 08, na Areninha do Antônio Bezerra, o “Futebol Delas”, entre os times femininos da Guarda Municipal e da Polícia Militar. O evento, em parceria com a Pre...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="Procuradoria da Mulher realiza “Futebol Delas” em mobilização pelo combate à violência contra a mulher" /></p>
<p class="has-medium-font-size"> A Procuradoria Especial da Mulher da Câmara de Fortaleza realizou, na noite desta segunda-feira, 08, na Areninha do Antônio Bezerra, o “Futebol Delas”, entre os times femininos da Guarda Municipal e da Polícia Militar. O evento, em parceria com a Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria das Mulheres, integra a campanha “21 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a Mulher” e busca conscientizar a sociedade sobre o tema.</p>



<p class="has-medium-font-size">A procuradora especial da Mulher, professora Adriana Almeida (PT), destacou que o “Futebol Delas” integra uma estratégia ampla.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-179596" width="454" height="302" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.02.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 454px) 100vw, 454px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">“Estamos reafirmando nossa luta em defesa das mulheres. Realizamos debates, diálogos, ações em jogos do Fortaleza e do Ceará, e agora este jogo aqui para mostrar à população que não dá mais para tolerar nenhum tipo de violência, nem o feminicídio. As mulheres precisam de proteção e cuidado, e a Procuradoria está diariamente dialogando com a sociedade sobre isso.” Para a procuradora, o confronto entre GMF e PM-CE reafirma o protagonismo feminino e fortalece a mensagem de que mulheres ocupam e devem ocupar todos os espaços.</p>



<p class="has-medium-font-size">A secretária da Mulher de Fortaleza, Fátima Bandeira, destacou o papel estratégico do esporte como mobilizador social. “O esporte é uma ferramenta de mobilização que junta as pessoas e é importante que a gente possa associar essa atividade ao enfrentamento da violência. Muitas mulheres deixam até de frequentar espaços esportivos por conta da violência cotidiana. É essencial espalhar essas ações pela cidade, e a Procuradoria tem sido uma grande parceira nesse trabalho, pois nós precisamos reduzir esses índices.”</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-179612" width="470" height="313" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.16.05.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 470px) 100vw, 470px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A gestora ressaltou que a cidade vive uma agenda intensa de ações intersetoriais: “Nosso foco é transformar Fortaleza em uma capital segura para as mulheres. Trabalhamos com a Procuradoria, com a OAB, com a Guarda Maria da Penha e com vários parceiros sempre visando à prevenção.”</p>



<p class="has-medium-font-size">A inspetora Cristiane, representando a Guarda Municipal, reforçou que a atuação conjunta fortalece o combate à violência. “É um trabalho que precisa ser integrado. Não dá para apenas um setor enfrentar a violência sozinho. A união entre Prefeitura, Estado, Câmara e sociedade é fundamental, e é essencial que os homens também se somem a essa luta&#8221;, disse.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-179600" width="475" height="316" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1-1024x682.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1-300x200.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1-768x512.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-09-at-10.15.42-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 475px) 100vw, 475px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviço – Procuradoria da Mulher</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">As pessoas podem acessar os serviços da Procuradoria Especial da Mulher de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h, na sede da Câmara de Fortaleza (Rua Thompson Bulcão, 830 – Luciano Cavalcante) ou pelo telefone e WhatsApp (85) 3444-8452.  </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong><em>Fotos: José Leomar</em></strong><br></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente Leo Couto faz balanço de gestão e anuncia novas ações para 2026 no programa Fortaleza Agora</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/presidente-leo-couto-faz-balanco-de-gestao-e-anuncia-novas-acoes-para-2026-no-programa-fortaleza-agora/</link>
      <guid>cmfor-2928028f6e32</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:10:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>Na manhã desta terça-feira, 09, o presidente da Câmara de Fortaleza, vereador Leo Couto (PSB), participou do programa Fortaleza Agora para apresentar um balanço das principais realizações da Casa em 2025. Durante a entrevista, o presidente destacou o...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="Presidente Leo Couto faz balanço de gestão e anuncia novas ações para 2026 no programa Fortaleza Agora" /></p>
<p class="has-medium-font-size">Na manhã desta terça-feira, 09, o presidente da Câmara de Fortaleza, vereador Leo Couto (PSB), participou do programa <em>Fortaleza Agora</em> para apresentar um balanço das principais realizações da Casa em 2025. Durante a entrevista, o presidente destacou os avanços alcançados, enfatizou a relevância do trabalho em equipe e anunciou novas ações para 2026.</p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto fez questão de parabenizar a Comunicação da Câmara, que ao longo do ano acumulou prêmios e reconhecimentos nacionais. </p>



<p class="has-medium-font-size">“A gente não faz nada sozinho. Graças a Deus conseguimos formar um time forte, que hoje faz da Câmara uma referência não só no Ceará, mas no Brasil”, destacou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ao comentar as conquistas do ano, o presidente lembrou que 2025 começou com desafios importantes e avanços significativos em áreas como transparência, atendimento à população, inovação legislativa e capacitação dos servidores. Segundo ele, a prioridade sempre foi garantir que a sociedade percebesse, de forma concreta, a presença do Legislativo no seu dia a dia.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Inclusão como marca da gestão</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-174122" width="399" height="265" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/09/IMG_2168.jpg 1500w" sizes="(max-width: 399px) 100vw, 399px" /><figcaption>30.09.2025: Câmara Municipal de Fortaleza (CMFor) inaugura Espaço Evoluir. (Fotos: Mateus Dantas / CMFor)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Entre os avanços, Leo Couto citou a criação da primeira Gestão de Inclusão, coordenada por Livinha Vasconcelos, além da inauguração do Espaço Evoluir, centro de atendimento multidisciplinar voltado ao atendimento de crianças com síndrome de Down e autismo, dependentes dos servidores da Casa.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;A gente avançou muito na área da inclusão. Hoje somos  referência com o Espaço Evoluir. Também tivemos a contratação de pessoas com síndrome de Down, que mostram diariamente toda a sua capacidade e são verdadeiros exemplos&#8221;, salientou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Tecnologia, sustentabilidade e valorização dos servidores</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-176246" width="432" height="288" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/3-IMG_8172.jpg 1500w" sizes="(max-width: 432px) 100vw, 432px" /><figcaption>28.10.2025 &#8211; inauguração Espaço de convivência (Foto Mateus Dantas)</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Outro eixo destacado pelo presidente foi o avanço tecnológico implementado neste ano com a CMFor 360 — nova plataforma interna desenvolvida pelos próprios servidores da Câmara de Fortaleza para digitalizar os processos legislativos e administrativos, proporcionando mais celeridade, segurança e transparência ao trabalho dos parlamentares. A medida, inclusive, possibilitou a economia de 10 toneladas de papel em um período de cinco meses. </p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto apontou, ainda, a criação da Célula de Sustentabilidade, responsável por desenvolver ações de educação ambiental e para diminuir a pegada de carbono do Parlamento da Capital. Dentre as ações já realizadas, estão a instalação de placas solares e limpeza de praia com alunos de escola e comunidades, por exemplo. </p>



<p class="has-medium-font-size">A valorização dos servidores também foi uma prioridade em 2025, com destaque para a entrega do Espaço de Convivência, inaugurado no Dia do Servidor (28/10); o Well Hub (gympass), que oferece academia, nutricionista e pilates gratuitamente; a criação Núcleo de Saúde Mental, com atendimento psicológico diário; além de programações especiais para as famílias dos servidores, como o passeio no Parque Arvorar realizado no Dia das Crianças.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;São entregas como essas que demonstram que o Poder Legislativo Municipal também pode ser exemplo na implementação efetiva de políticas públicas e no fortalecimento da cidadania junto à comunidade&#8221;, ressaltou.</p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto também celebrou os avanços da Escola do Parlamento, que em 2025 firmou parceria inédita com a Universidade Federal do Ceará para oferecer um MBA em Gestão Pública Legislativa aos servidores.<br>Ele ainda elogiou o trabalho da Procuradoria da Mulher, sob a liderança da vereadora Professora Adriana Almeida, destacando a consolidação de políticas de enfrentamento à violência de gênero e fortalecimento da rede de proteção.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Transparência</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Câmara recebeu recentemente o Selo Diamante de Transparência, conferido pela Associação dos Tribunais de Contas Brasil (Atricon). Apenas cinco Câmaras do país obtiveram a certificação. </p>



<p class="has-medium-font-size">“Isso significa zelo com o dinheiro público e transparência total nos contratos. É um reconhecimento que nos enche de orgulho”, comemorou o presidente.</p>



<p class="has-medium-font-size">&#8220;<strong>Nossa Casa é de Todos&#8221;: aproximação com a população</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-175177" width="441" height="293" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251011-WA0026.jpg 1500w" sizes="(max-width: 441px) 100vw, 441px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Ao falar sobre o programa &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, o presidente destacou a reformulação do projeto, agora com maior participação das comunidades e setores culturais das regionais. A iniciativa leva toda a estrutura da Câmara para os bairros, incluindo sessão ordinária aberta ao público, oferta de serviços, atrações culturais e espaço para empreendedores locais. </p>



<p class="has-medium-font-size">“A gente deu uma nova roupagem, pois queremos que o morador se sinta pertencente, que veja a Câmara como extensão da sua casa. Por isso damos oportunidade aos talentos e empreendedores dos bairros, além de explicar o papel do vereador e cada passo da sessão ordinária”, explicou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Ações para 2026</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179520" width="462" height="308" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_9436-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 462px) 100vw, 462px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O presidente também adiantou algumas das principais iniciativas previstas para 2026. Nos dias 30 e 31 de janeiro, a Câmara realizará uma nova edição do &#8220;Nossa Casa é de Todos&#8221;, desta vez no Passeio Público, no Centro. Segundo ele, esta será a edição mais relevante do ano, com uma série de novidades a serem anunciadas para a população.</p>



<p class="has-medium-font-size">Em fevereiro, a Casa promove a segunda edição do Inova Câmara, que deve ocorrer na Pinacoteca do Ceará, reunindo projetos, soluções tecnológicas e experiências voltadas para a inovação no serviço público. Na mesma agenda, será lançado o Observatório da Câmara de Fortaleza, que reunirá dados essenciais sobre a cidade, para subsidiar proposições legislativas com dados.</p>



<p class="has-medium-font-size">Outro destaque será a realização da Corrida de Rua da Câmara de Fortaleza, estruturada em três etapas ao longo do ano. A gestão também prepara a inauguração do Hub Tecnológico, espaço voltado à capacitação de jovens, ao incentivo ao empreendedorismo e ao desenvolvimento de startups.  </p>



<p class="has-medium-font-size">Na área de bem-estar animal, o presidente informou que planeja um Espaço PET na Câmara, com estrutura fixa na Casa para oferecer serviços de castração e vacinação ao longo do ano. </p>



<p class="has-medium-font-size">Leo Couto ainda acrescentou que a gestão segue avançando no planejamento da nova sede da Câmara. O equipamento, segundo ele, está sendo projetado com foco no acesso da população e na revitalização do Centro.</p>



<p class="has-medium-font-size">“Desde o início, temos trabalhado para garantir que a nova sede esteja integrada à cidade. Já temos um local em estudo e, muito provavelmente, faremos o anúncio durante a comemoração dos 300 anos de Fortaleza”, adiantou.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Confira a entrevista na íntegra: </strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="FORTALEZA AGORA 09 12 2025" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/6w6tTpLorxU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><strong><em>Fotos: Luciano Melo e Mateus Dantas</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara leva estrutura completa de serviços e lazer a Messejana com o “Nossa Casa é de Todos”</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/camara-leva-estrutura-completa-de-servicos-e-lazer-a-messejana-com-o-nossa-casa-e-de-todos/</link>
      <guid>cmfor-cfad8f0435e4</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:12:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>Nos dias 12 e 13 de dezembro, os moradores de Messejana contarão com uma estrutura completa voltada à cidadania, acolhimento e proximidade com o Legislativo. A quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”, iniciativa coordenada pela Câmara de Fortaleza, ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="Câmara leva estrutura completa de serviços e lazer a Messejana com o “Nossa Casa é de Todos”" /></p>
<p class="has-medium-font-size">Nos dias 12 e 13 de dezembro, os moradores de Messejana contarão com uma estrutura completa voltada à cidadania, acolhimento e proximidade com o Legislativo. A quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”, iniciativa coordenada pela Câmara de Fortaleza, ocupará a Areninha do Conjunto São Bernardo com dezenas de serviços gratuitos, atividades educativas, programação cultural e ações voltadas ao empreendedorismo local. O evento reúne órgãos municipais, estaduais e parceiros institucionais.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Atendimentos que facilitam a vida do cidadão</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957394111_8c64ebf853_c.jpg" alt="" class="wp-image-179565" width="438" height="291" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957394111_8c64ebf853_c.jpg 799w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957394111_8c64ebf853_c-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957394111_8c64ebf853_c-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 438px) 100vw, 438px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A facilidade de ter acesso a uma série de serviços essenciais perto de casa tem garantido à comunidade a resolução de demandas do dia a dia sem burocracia. Em um único espaço, a população poderá resolver pendências e emitir documentos que frequentemente exigem deslocamentos longos ou agendamentos concorridos. Entre os principais serviços ofertados destacam-se:</p>



<ul><li><strong>Carteira de Identidade (CNI)</strong>, CPF e Carteira de Trabalho Digital, por meio do Caminhão do Cidadão.</li><li><strong>Bilhete Único, Bilhetinho, Carteira de Estudante e Cartão do Idoso</strong> (Sindiônibus e Etufor).</li><li><strong>Emissão de Certidão de Nascimento</strong> para quem nunca teve (Funci).</li><li><strong>2ª via, parcelamento, solicitações para cadastro no baixa renda, ligações novas, troca de titularidade, religação, serviços diversos</strong> da Enel e Cagece.</li><li><strong>Aposentadoria e benefícios</strong> com orientação do Prevmóvel/INSS.</li><li><strong>Cadastro Único e CIPTEA</strong> (SDHDS).</li><li><strong>Atendimentos do TRE-CE</strong>: alistamento, transferência, revisão de dados, biometria e 2ª via do título.</li><li><strong>Serviços da Sefin</strong>, como extrato e DAM do IPTU e certidões negativas.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">O evento contará com a presença da Central da Cidadania, da Procuradoria Especial da Mulher, do Núcleo de Sustentabilidade, do  Espaço Evoluir, do Escritório de Direitos Humanos Dom Aloísio Lorscheider, da Escola do Parlamento. A equipe da Ouvidoria da Câmara também estará no evento ouvindo as demandas da população, colhendo sugestões e tirando dúvidas da comunidade. O evento também contará com a presença de órgãos parceiros como Defensoria Pública, Cagece, Enel, Fecomércio, entre outros. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Apoio ao microempreendedorismo local</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957394021_505170b86a_b.jpg" alt="" class="wp-image-179571" width="458" height="305" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957394021_505170b86a_b.jpg 1023w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957394021_505170b86a_b-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957394021_505170b86a_b-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 458px) 100vw, 458px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">O “Nossa Casa é de Todos” abre espaço para quem movimenta a economia dentro do próprio bairro. Por meio Feira do Empreendedor, os microempreendedores da região poderão expor seus produtos. A ação valoriza a economia local, estimula a geração de renda e fortalece pequenos negócios.</p>



<p class="has-medium-font-size">A ação ainda contará com serviços de formalização e orientação ao crédito para MEIs, além de informações do Crediamigo/BNB para quem busca crédito para investir no seu negócio.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Saúde, bem-estar e meio ambiente</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957695070_b4da421a1d_b.jpg" alt="" class="wp-image-179568" width="455" height="303" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957695070_b4da421a1d_b.jpg 1023w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957695070_b4da421a1d_b-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54957695070_b4da421a1d_b-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 455px) 100vw, 455px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">A programação inclui ainda:</p>



<ul><li> <strong>Vacinação, aferição de pressão e teste de glicemia</strong> (SMS) </li><li><strong>Consultas de pediatria e clínica médica</strong> pelo Departamento de Saúde da Câmara </li><li> <strong>Vacinação animal</strong> pela Secretaria de Proteção Animal </li><li> <strong>Doação de mudas</strong> e ações de sustentabilidade com o Núcleo da Câmara e a Urbfor.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Educação, cultura e lazer para toda a família</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Além dos serviços, o “Nossa Casa é de Todos” vai garantir uma programação cultural e recreativa com:</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54956497652_1f4a8fda7c_b.jpg" alt="" class="wp-image-179566" width="477" height="268" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54956497652_1f4a8fda7c_b.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54956497652_1f4a8fda7c_b-300x169.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54956497652_1f4a8fda7c_b-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 477px) 100vw, 477px" /></figure>



<ul><li> Brinquedos infláveis </li><li> Oficinas educativas da AMC </li><li> Atividades do Sesc e Senac (ritmos, higienização facial, massoterapia) </li><li> Jogos, robótica sustentável, futmesa, Just Dance, Cosplay e batalha de rimas com o Sana </li><li> Espaços temáticos: Sensorial Evoluir, Kids e Pet </li></ul>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Orientações jurídicas</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Quem passar pela Areninha do Conjunto São Bernardo também poderá ter acesso ao atendimento jurídico por meio dos órgãos:</p>



<ul><li><strong>Defensoria Pública: </strong>Consulta Processual, certidões digitais, orientação jurídica e ofícios para gratuidade de certidões de nascimento e casamento;</li><li><strong>Procon:</strong> Orientações sobre direito do consumidor e acolhimento de denúncias;</li><li><strong>Procuradoria da Mulher da CMFor:</strong> ações educativas e assistenciais sobre violência contra a mulher;</li><li><strong>Escritório de Direitos Humanos Dom Aloísio Lorscheider: </strong>orientações jurídicas e acolhimento de demandas.</li></ul>



<p class="has-medium-font-size">Na sexta-feira, dia 12, o evento ocorrerá das 13h às 20h, com os serviços disponíveis até as 17h. Das 16h às 20h, o público poderá aproveitar atrações do Sana e assistir aos shows e apresentações culturais, bem como usurfruir da feirinha com diversos itens produzidos pela própria comunidade. No sábado, 13 de dezembro, a programação começa às 8h e vai até às 14h, com serviços e atividades culturais. Todo evento é gratuito e aberto à população.</p>



<p><strong><em>Fotos: André Lima</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Jorge Pinheiro propõe criação do Plano de Revitalização e Urbanização da Lagoa Seca</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/09/jorge-pinheiro-propoe-a-criacao-do-plano-de-revitalizacao-e-urbanizacao-da-lagoa-seca/</link>
      <guid>cmfor-a656d3662dd1</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:08:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>Em tramitação na Comissão de Constituição e Justiça, a Indicação nº 0968/25, apresentada pelo vereador Jorge Pinheiro (PSDB), sugere a criação do Plano de Revitalização e Urbanização da Lagoa Seca, no bairro Edson Queiroz. A iniciativa tem como objet...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="Jorge Pinheiro propõe criação do Plano de Revitalização e Urbanização da Lagoa Seca" /></p>
<p class="has-medium-font-size">Em tramitação na Comissão de Constituição e Justiça, a <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/102291/in09682025.pdf">Indicação nº 0968/25</a>, apresentada pelo vereador Jorge Pinheiro (PSDB), sugere a criação do Plano de Revitalização e Urbanização da Lagoa Seca, no bairro Edson Queiroz. A iniciativa tem como objetivo promover melhorias estruturais e ambientais na área, tornando o local um ambiente de convivência mais seguro, acessível e convidativo para a população.</p>



<p class="has-medium-font-size">Segundo o parlamentar, o plano prevê o ordenamento das atividades urbanas, a recuperação do meio ambiente natural e construído e o incentivo ao desenvolvimento urbanístico da região. A proposta reúne um conjunto de obras e serviços a serem executados pelo Poder Executivo Municipal, incluindo desde intervenções ambientais até melhorias de infraestrutura e lazer.</p>



<p class="has-medium-font-size">Entre as ações previstas estão a dragagem e limpeza da Lagoa; substituição da iluminação pública por lâmpadas de LED; instalação e manutenção de mobiliário urbano, como bancos, alambrados, meios-fios e lixeiras; além da implantação de calçadas e quiosques em todo o entorno. O projeto também inclui serviços de paisagismo, poda de árvores, instalação de brinquedopraça e academia ao ar livre, além do uso de piso intertravado para ampliar a acessibilidade e a segurança.</p>



<p class="has-medium-font-size">A proposta está na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ), onde aguarda a designação de relator.</p>



<p class="has-normal-font-size"><strong><em>Foto: Érika Fonseca</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Protagonismo feminino no empreendedorismo é celebrado em sessão solene na CMFor</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/08/protagonismo-feminino-no-empreendedorismo-e-celebrado-em-sessao-solene-na-cmfor/</link>
      <guid>cmfor-ac5360695cb8</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:20:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>A Câmara de Fortaleza promoveu, na noite desta segunda-feira (8), no Auditório Ademar Arruda, uma sessão solene para ressaltar o protagonismo feminino no empreendedorismo da cidade. Atendendo ao requerimento n.º 4606/2025, a cerimônia é uma iniciativ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="Protagonismo feminino no empreendedorismo é celebrado em sessão solene na CMFor" /></p>
<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza promoveu, na noite desta segunda-feira (8), no Auditório Ademar Arruda, uma sessão solene para ressaltar o protagonismo feminino no empreendedorismo da cidade. Atendendo ao requerimento n.º <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/103460/re46062025.ap.pdf">4606/2025</a>, a cerimônia é uma iniciativa do vereador Pedro Matos (Avante) e foi conduzida pelo vereador Wander Alencar (Agir).&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54971494037_8951dbf951_k-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179496" width="512" height="342" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54971494037_8951dbf951_k-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54971494037_8951dbf951_k-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54971494037_8951dbf951_k-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54971494037_8951dbf951_k-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/54971494037_8951dbf951_k.jpg 2048w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure>



<p class="has-medium-font-size">Presidida pelo vereador Wander Alencar (Agir), a mesa da sessão solene contou ainda com&nbsp;o deputado Pedro Matos (Avante); a diretora da Casa Linda Flor, Surama Geleilate; a diretora da TLF Jeans, Thicyane Lemos; a diretora da Capuchino, Renata Benevides; e a presidente da Associação Brasileira da Indústria de Hotéis, Ivana Bezerra.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Assista à sessão solene na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:&nbsp;</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="SESSÃO SOLENE EM HOMENAGEM AO DIA MUNDIAL DO EMPREENDEDORISMO FEMININO 08/12/2025" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/_DY4RHTDh90?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Histórico</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">Celebrado em 19 de novembro e reconhecido pela Organização das Nações Unidas (ONU), o Dia Mundial do Empreendedorismo Feminino ressalta a importância da atuação das mulheres no desenvolvimento econômico e social. No Brasil, esse protagonismo já se traduz em números expressivos: mais de 10 milhões de negócios são liderados por mulheres, que representam cerca de 34% dos empreendedores do País. Entre elas, 67% são mães, demonstrando a capacidade de conciliar responsabilidades familiares e a gestão de seus próprios empreendimentos.</p>



<p class="has-medium-font-size">No Ceará, o cenário acompanha essa tendência de crescimento. O estado reúne mais de 600 mil mulheres à frente de negócios formais, sendo Fortaleza responsável por 307 mil dessas empreendedoras. Além disso, o Ceará se destaca nacionalmente pela alta participação feminina entre os Microempreendedores Individuais (MEI), com 47,1% de mulheres formalizadas, índice que reforça a presença crescente e qualificada das mulheres no ambiente de negócios.</p>



<p class="has-medium-font-size">O protagonismo feminino no empreendedorismo contribui para o avanço de políticas públicas que ampliam apoio, formação e oportunidades para essas mulheres. A homenagem busca fortalecer o debate sobre inclusão produtiva e igualdade de oportunidades, destacando o papel essencial das empreendedoras na construção de uma sociedade mais justa e diversa.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Homenageados</strong></p>



<p>1.⁠ ⁠Renata Benevides &#8211; Capuchino<br>2.⁠ ⁠Karla Rodrigues &#8211; Capuchino<br>3.⁠ ⁠Ivana Bezerra &#8211; Presidente ABIH<br>4.⁠ ⁠Sasha Reeves &#8211; CEO Grupo AYO<br>5.⁠ ⁠Helena Silveira &#8211; Diretora DFB Festival <br>6.⁠ ⁠Milena Maia &#8211; Diretora Vonixx<br>7.⁠ ⁠Juliana Fiuza &#8211; Diretora Grupo Diagonal <br>8.⁠ ⁠Mariana Mota &#8211; Presidente Cerbras<br>9.⁠ ⁠Rafaela Machado &#8211; VP Mota Machado <br>10.⁠ ⁠Surama Geleilate &#8211; Diretora Casa Linda Flor <br>11.⁠ ⁠Maria Lúcia Negrão &#8211; CEO Lenita <br>12.⁠ ⁠Thicyane Lemos &#8211; Diretora TLF Jeans <br>13.⁠ ⁠Lidiane Lemos &#8211; Diretora TLF Jeans <br>14.⁠ ⁠Fran Lemos &#8211; Diretora TLF Jeans <br>15.⁠ ⁠Iara Andrade &#8211; Diretora Grupo MRH<br>16.⁠ ⁠Inaê Evangelista Rodrigues Serafim<br>17.⁠ ⁠Camila Andrade<br>18.⁠ ⁠Isabella Purcaru<br>19.⁠ ⁠Vanessa Scheer</p>



<p class="has-medium-font-size">Veja as fotos da sessão solene: </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720330808948/' title='08.12.2025-Sessão Solene (Dia Mundial do Empreendedorismo Feminino).Fotos André Lima by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/54972679850_b18ef64b6d.jpg' width='800' height='600' alt='(Dia Mundial do Empreendedorismo Feminino).Fotos André Lima (1)'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p style="font-size:12px"><strong><em>Fotos: André Lima</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CMFor destaca força, cultura e resistência das favelas de Fortaleza em sessão solene</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/08/cmfor-destaca-forca-cultura-e-resistencia-das-favelas-de-fortaleza-em-sessao-solene/</link>
      <guid>cmfor-1e63c476a260</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:12:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>Para celebrar o povo favelado e a potência das redes de apoio construídas por grupos, coletivos e entidades atuantes nas favelas de Fortaleza, a Câmara de Fortaleza realizou uma sessão solene em alusão ao Dia da Favela, comemorado anualmente em 4 de ...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="CMFor destaca força, cultura e resistência das favelas de Fortaleza em sessão solene" /></p>
<p class="has-medium-font-size">Para celebrar o povo favelado e a potência das redes de apoio construídas por grupos, coletivos e entidades atuantes nas favelas de Fortaleza, a Câmara de Fortaleza realizou uma sessão solene em alusão ao Dia da Favela, comemorado anualmente em 4 de novembro. A homenagem é do vereador Gabriel Aguiar (Psol), por meio do requerimento n.º <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/97404/re00392025.ap.pdf">39/2025</a>, e foi realizada na noite desta segunda-feira (8), no Plenário Fausto Arruda.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6638-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179490" width="512" height="342" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6638-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6638-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6638-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6638-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6638-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /><figcaption>Sessão Solene &#8211; Dia da Favela &#8211; Ft ZEosa Fil,ho / CMFOR</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">A mesa da cerimônia foi presidida pelo vereador Gabriel Aguiar (Psol) e composta pelo presidente da Federação de Bairros e Favelas de Fortaleza, Ivan Batista; por Ana Elizângela Paixão, representando o Movimento de Luta nos Bairros, Vilas e Favelas; por Edna Carla Souza Cavalcante, representando as Mães do Curió; e pelo artista Matheus Fazeno Rock. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Assista à sessão solene na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:&nbsp;</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="SESSÃO SOLENE EM COMEMORAÇÃO DO DIA DA FAVELA 08.12.25" width="500" height="375" src="https://www.youtube.com/embed/sDY5H0so99g?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Histórico</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">O Dia da Favela, celebrado nacionalmente em 4 de novembro, destaca a relevância social, cultural e política dos territórios periféricos no Brasil. A data reforça a necessidade de reconhecer a potência das comunidades faveladas, que, apesar das desigualdades históricas, seguem mobilizadas para ampliar o acesso a direitos e oportunidades. Ao evidenciar suas pautas e suas demandas, a celebração chama a atenção para a urgência de políticas públicas que assegurem dignidade, inclusão e igualdade de condições para todos.</p>



<p class="has-medium-font-size">Em Fortaleza, as favelas se consolidam como espaços de resistência, criatividade e solidariedade. Coletivos sociais, culturais e políticos organizados por moradores, especialmente jovens e mulheres negras, têm fortalecido a participação cidadã e a construção de uma identidade coletiva que preserva memórias, protege os territórios e impulsiona a luta por direitos. Essas iniciativas revelam que a favela também é um importante polo de desenvolvimento social.</p>



<p class="has-medium-font-size">A atuação de entidades que promovem assistência, articulação e assessoria nas comunidades tem sido essencial para fortalecer a organização social e ampliar conquistas coletivas. A união dos moradores em torno de objetivos comuns evidencia a força da mobilização popular na reivindicação de melhorias e de reconhecimento. Celebrar o Dia da Favela é, portanto, reafirmar o compromisso com a justiça social e valorizar a história, a cultura e a resistência desses territórios.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6674-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179491" width="512" height="342" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6674-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6674-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6674-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6674-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/IMG_6674-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /><figcaption>Sessão Solene &#8211; Dia da Favela &#8211; Ft ZEosa Fil,ho / CMFOR</figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Homenageados</strong></p>



<p>1.⁠ ⁠Mateus Henrique Ferreira do Nascimento<br>
2.⁠ ⁠Michael Peter da Conceição Soares<br>
3.⁠ ⁠Amanda Pinho dos Santos (Amanda Sartre)<br>
4.⁠ ⁠Magda Mota do Amaral<br>
5.⁠ ⁠Márcio Gabriel Rodrigues Santos (Gabriel Pig)<br>
6.⁠ ⁠Ana Elizângela Paixão &#8211; Movimento de Luta nos Bairros, Vilas e Favelas<br>
7.⁠ ⁠Edna Carla Souza Cavalcante &#8211; Mães do Curió<br>
8.⁠ ⁠Movimento Negro Unificado (MNU)<br>
9.⁠ ⁠Lorena Kelvia de Paula Muniz<br>
10.⁠ ⁠Ivanildo Batista de Andrade &#8211; Federação de Bairros e Favelas de Fortaleza (FBFF)<br>
11.⁠ ⁠Francisco Elizaudo da Silva &#8211; Federação do Movimento Comunitário do Pirambu (FEMOCOPI)<br>
12.⁠ ⁠Flaviana Ribeiro de Oliveira &#8211; O Pequeno Nazareno<br>
13.⁠ ⁠Emely Bianca dos Santos Barbosa &#8211; Frente Brasil Popular<br>
14.⁠ ⁠Central Única Das Favelas &#8211; Ceará</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Veja as fotos da sessão solene:&nbsp;</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720330794647/' title='08.12.2025 - Sessão Solene - Dia da Favela - Ft ZeRosa Filho / CMFOR by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/54972662995_d0003c8be2.jpg' width='800' height='600' alt='IMG_6801'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p style="font-size:12px"><strong><em>Fotos: Zerosa Filho</em></strong></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara entrega Medalha Dom Hélder Câmara à Congregação das Pias Irmãs da Redenção</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/08/camara-entrega-da-medalha-dom-helder-camara-a-congregacao-das-pias-irmas-da-redencao/</link>
      <guid>cmfor-31d79d9d75c3</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:15:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>A Câmara de Fortaleza realizou nesta segunda-feira (8), no plenário Fausto Arruda, uma sessão solene de entrega da Medalha Dom Hélder Câmara à Congregação das Pias Irmãs da Redenção. O requerimento é de autoria da vereadora Adriana Gerônimo (PSOL), p...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="Câmara entrega Medalha Dom Hélder Câmara à Congregação das Pias Irmãs da Redenção" /></p>
<p class="has-medium-font-size">A Câmara de Fortaleza realizou nesta segunda-feira (8), no plenário Fausto Arruda, uma sessão solene de entrega da Medalha Dom Hélder Câmara à Congregação das Pias Irmãs da Redenção. O requerimento é de autoria da vereadora Adriana Gerônimo (PSOL), por meio do <a href="https://sapl.fortaleza.ce.leg.br/media/sapl/public/materialegislativa/2025/105619/re62122025.ap.pdf">requerimento nº6212/2025</a>. </p>



<p class="has-medium-font-size">A mesa da cerimônia foi presidida e proposta pela vereadora Adriana Gerônimo (PSOL);&nbsp; irmã Gabriella Pinna; Irmã Lorenza Galeazzo; Irmã Maria da Cruz; Irmã Elizabeth Leite; integrante do Projeto das Irmãs, Aurilene Freitas; coordenador de Projetos Sociais da Congregação, Elizio Celestino.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong>Assista à sessão solene na íntegra pelo canal da CMFor no YouTube:</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="MEDALHA DOM HELDER CÂMARA À CONGREGAÇÃO DAS PIAS IRMÃS DA REDENÇÃO   08.12.25" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/L_SNaIE24aE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"> <strong>Histórico</strong> </p>



<p class="has-small-font-size">A Congregação das Pias Irmãs da Redenção &#8211; nascida em Cagliari no dia 06 de abril de 1935 foi suscitada pelo Espírito Santo na Igreja, por meio da sua Fundadora Madre Anna de Jesus, a fim de que em estreitíssima união com Cristo encarnasse o amor misericordioso do Pai celeste e a sua particular intenção de salvação para com as mulheres feridas na sua dignidade em dolorosas condições de degradação moral e social.<br><br>Em uma visita missionária no hospital geral da cidade de Cagliari, Anna de Jesus teve, &#8220;por acaso&#8221;, contato com as mulheres vítimas de doenças venéreas contraídas por uma vida de abuso, exploração sexual e prostituição. Anna de Jesus levou pra elas o amor misericordioso de Deus. &#8220;Estou aqui trazendo a saudação de Jesus&#8221;. No momento de ir embora, algumas delas gritaram &#8220;Você não pode nos abandonar&#8221;. E assim começa uma grande história de amor. Nasce a família da Congregação das Pias Irmãs da Redenção: &#8220;O amor falou, o amor respondeu…&#8221;, mote muito caro à Madre Anna de Jesus, que demarca a importância da missão das Pias Irmãs da Redenção junto às mulheres empobrecidas, excluídas, marginalizadas, ignoradas, despojadas dos seus direitos, e de sua dignidade.<br><br>A missão específica e própria da Congregação das Pias Irmãs da Redenção é, portanto, a de ajudar as mulheres às quais o Espírito, na pessoa da sua Fundadora, enviou-a originariamente, e àquelas mais gravemente marcadas por experiências e situações morais, que feriram a sua dignidade de mulheres e de filhas de Deus, a reencontrar, juntamente com uma nova dignidade pessoal e social, o caminho de retorno à casa do Pai e a fazer a experiência redentora e festiva do amor autêntico e imutável, que perdoa, esquece e dá si mesmo em prêmio a quem queira recebê-lo.<br><br>A Congregação, por isso, está inserida de um modo todo próprio no mistério da redenção universal operada por Cristo e por Ele confiada à Igreja, e nela encontra o princípio fundamental de sua vida e de sua missão. Nesta luz, as Pias Irmãs da Redenção reconhecem na sua vocação o chamado de predileção de Jesus a partilhar em um específico setor apostólico a sua total disponibilidade para o cumprimento da vontade salvífica do Pai na procura amorosa do perdido.<br><br>Fazendo próprias as escolhas de Cristo, não para os sãos, mas para os doentes, não para os justos, mas para os pecadores, não para as noventa e nove ovelhas que permaneceram seguras, mas pela única transviada, prolongam no tempo a singular predileção e a delicada ação reabilitadora dirigida por Ele na terra às mulheres feridas pela condenação e pela rejeição social, ainda dentre essas reconhecem quais destinatárias preferenciais do seu apostolado específico as mais gravemente feridas e socialmente marginalizadas.<br><br>Frente às exigências civis do Estado brasileiro, em 20 de junho de 1985, na cidade de São Luís do Maranhão, foi fundado o Instituto das Irmãs da Redenção no Brasil, juridicamente constituído como pessoa jurídica de direito privado, organização religiosa, filantrópica, sem fins lucrativos. O instituto das Irmãs da Redenção está presente desde maio de 1989 no Município de Fortaleza, no bairro de Pirambu. E no ano de 1994 foi fundada a Sociedade da Redenção, organização da sociedade civil, que tem como público alvo as crianças, adolescentes e mulheres em situação de vulnerabilidade social. A Sociedade da Redenção, desde então, tem atuação voltada para a defesa dos direitos humanos, especialmente os direitos das mulheres, sendo ela criança, jovem e adulta. Sua missão é: &#8220;Ser presença facilitadora em busca de alternativas que promovam o resgate da dignidade humana e da vida com atenção especial à causa da mulher&#8221;.<br><br>Desde sua fundação, tem cumprido sua missão por meio de respostas transformadoras visando à garantia dos direitos, numa perspectiva de prevenção e/ou de recuperação de crianças, adolescentes, jovens e mulheres, que se encontram em situação de vulnerabilidade social, vítima de abuso e exploração sexual, gravidez precoce, vítima de violência doméstica e institucional, encarceramento, trabalho precoce e fragilidade dos vinculos familiares e sociais, por meio de uma politica que promove a formação integral na sua dimensão humana, espiritual e profissional. A fundação está presente, ainda, em outros países além do Brasil, na Itália, Índia e Peru.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"><strong> Sobre a Medalha</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A Medalha Dom Hélder Câmara é a honraria destinada a agraciar pessoa física ou jurídica que se tenha destacado por relevantes ações e serviços prestados aos movimentos filantrópicos e humanitários, desempenhando importante papel na defesa dos Direitos Humanos no município de Fortaleza.</p>



<p class="has-background has-medium-font-size has-vivid-green-cyan-background-color"> <strong>Confira as fotos da sessão solene</strong> </p>



<figure class="wp-block-embed-flickr wp-block-embed is-type-rich is-provider-flickr"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<a data-flickr-embed='true' href='https://www.flickr.com/photos/cmfor/albums/72177720330783365/' title='08.12.2025 - Sessão Solene entrega da Medalha Dom Helder Câmara para  Pias Irmãs da Redenção by Câmara Municipal de Fortaleza - CMFor, on Flickr'><img src='https://live.staticflickr.com/65535/54972252649_b7882be089.jpg' width='800' height='600' alt='IMG_6371'></a><script async src='https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js' charset='utf-8'></script>
</div></figure>



<p class="has-small-font-size"><em>Fotos: Zerosa Filho.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Cidadania mais perto: Messejana recebe quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”</title>
      <link>https://www.cmfor.ce.gov.br/2025/12/08/cidadania-mais-perto-messejana-recebe-quarta-edicao-do-nossa-casa-e-de-todos/</link>
      <guid>cmfor-520a8cb7edf4</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:59:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" type="image/jpeg" length="100000" />
      <description>A comunidade de Messejana, na Regional 6, será palco do evento ‘Nossa Casa é de Todos’, nos dias 11, 12 e 13 de dezembro. Com o objetivo de fortalecer a conexão entre o Poder Legislativo e a população, a iniciativa contará com uma sessão plenária iti...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br/wp-content/uploads/2024/01/logo-cmfor.png" alt="Cidadania mais perto: Messejana recebe quarta edição do “Nossa Casa é de Todos”" /></p>
<p class="has-medium-font-size">A comunidade de Messejana, na Regional 6, será palco do evento ‘Nossa Casa é de Todos’, nos dias 11, 12 e 13 de dezembro. Com o objetivo de fortalecer a conexão entre o Poder Legislativo e a população, a iniciativa contará com uma sessão plenária itinerante, oferta de serviços essenciais e uma programação cultural diversificada.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Sessão Itinerante</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/essão-plenária-Nossa-casa-é-de-todos-Conjunto-Ceará-111-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-179446" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/essão-plenária-Nossa-casa-é-de-todos-Conjunto-Ceará-111-1024x683.jpg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/essão-plenária-Nossa-casa-é-de-todos-Conjunto-Ceará-111-300x200.jpg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/essão-plenária-Nossa-casa-é-de-todos-Conjunto-Ceará-111-768x512.jpg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/essão-plenária-Nossa-casa-é-de-todos-Conjunto-Ceará-111-1536x1024.jpg 1536w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/essão-plenária-Nossa-casa-é-de-todos-Conjunto-Ceará-111-2048x1365.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption><strong>Foto: Érika Fonsca</strong></figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Os moradores e alunos terão a oportunidade de assistir ao vivo uma sessão ordinária da Câmara de Fortaleza, observando de perto como os vereadores debatem, constroem consensos e deliberam sobre temas que impactam diretamente a vida da população. O momento também possibilita um diálogo direto entre a comunidade e os parlamentares, além de abrir espaço para a apresentação de demandas, fortalecendo a participação popular no processo democrático.</p>



<p class="has-medium-font-size">A sessão itinerante acontece no dia 11 de dezembro, a partir das 9h, na EMTI Maria Odete da Silva Colares (R. Cel. João de Oliveira, 687 &#8211; Messejana). Na ocasião, os parlamentares irão debater assuntos de interesse da cidade, discutir e votar os projetos de lei, requerimentos, e outras matérias inclusas na pauta do dia. </p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Serviços e programação cultural </strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.08.55-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-179448" srcset="https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.08.55-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.08.55-1-300x169.jpeg 300w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.08.55-1-768x432.jpeg 768w, https://www.cmfor.ce.gov.br:8080/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-01-at-12.08.55-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption><strong>Foto: André Lima</strong></figcaption></figure>



<p class="has-medium-font-size">Já nos dias 12 e 13, a comunidade de Messejana poderá usurfruir de uma série de serviços essenciais, como emissão de documentos, vacinação, atendimentos de saúde, ações educativas, orientação sobre direitos das mulheres, atividades infantis, espaço para empreendedores locais, além de apresentações musicais.</p>



<p class="has-medium-font-size">A estrutura será montada na Areninha Conjunto São Bernardo e contará com a presença da Central da Cidadania, da Procuradoria Especial da Mulher, do Escritório de Direitos Humanos Dom Aloísio Lorscheider, da Escola do Parlamento e do Núcleo de Sustentabilidade. A equipe da Ouvidoria da Câmara também estará no evento ouvindo as demandas da população, colhendo sugestões e tirando dúvidas da comunidade. Além de órgãos parceiros como Defensoria Pública, Cagece, Enel, Fecomércio, entre outros.</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Retrospecto</strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A primeira edição do programa “Nossa Casa é de Todos” ocorreu em setembro na Regional 2, com ações desenvolvidas nos dias 11, 12 e 13, totalizando 2.172 atendimentos à população. </p>



<p class="has-medium-font-size">Em outubro, o projeto levou seus serviços ao Conjunto Ceará, onde registrou um número ainda maior de beneficiados: aproximadamente 2.347 atendimentos. </p>



<p class="has-medium-font-size">A terceira edição aconteceu em novembro no Pirambu, consolidando a abrangência do programa. A próxima parada será em Messejana, onde será realizada a quarta edição desta iniciativa, que vem fortalecendo o acesso a serviços essenciais em diferentes comunidades da capital cearense.</p>



<p>Foto: Zérosa</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>