<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 19/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>7 notícias publicadas hoje (7 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 23:24:12 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para novas turmas do Projeto Negócio de Bairro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-novas-turmas-do-projeto-negocio-de-bairro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260119-d09147c23171</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:04:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para novas turmas do Projeto Negócio de Bairro - Segunda, 19 Janeiro 2026 15:04</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20SDE%20FEIRA.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para novas turmas do Projeto Negócio de Bairro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="pessoas ao lado de mesas com produtos de artesanato" src="/images/images3/midias/Economia/FEIRA.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Concluintes das primeiras turmas no projeto Negócio de Bairro preparando a Feira Negócio na comunidade do Conjunto Palmeiras</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal do Desenvolvimento Econômico (SDE), em parceria com o Cetrede/UFC, está com inscrições abertas para novas turmas do Projeto Negócio de Bairro, iniciativa que vai beneficiar 300 pequenos empreendedores de comunidades da capital.</p>
<p>A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva, no programa Autonomia Econômica, e tem como objetivo fortalecer pequenos negócios locais, ampliar oportunidades de geração de renda e estimular o empreendedorismo.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas presencialmente nas sedes das associações e instituições comunitárias participantes (endereços abaixo), até o dia 23 de janeiro. As aulas têm início em 26 de janeiro, com término em 20 de março, e acontecem duas vezes por semana.</p>
<p>O público prioritário são mulheres chefes de família que já possuem uma habilidade ou pequeno negócio — nas áreas de alimentação, beleza, moda, artesanato, serviços, produção cultural e criativa — ou que desejam iniciar um empreendimento com apoio técnico e orientações práticas.</p>
<p>As capacitações são ministradas pelo Cetrede, vinculado à Universidade Federal do Ceará (UFC), e incluem conteúdos de gestão, vendas e organização do negócio. Ao final do curso, as participantes recebem certificação e podem participar de uma feira de negócios. O projeto conta com financiamento do Banco de Desenvolvimento da América Latina (CAF).</p>
<p>As turmas serão realizadas em nove associações e instituições comunitárias, distribuídas pelas Regionais de Fortaleza<br/><br/><span><strong>Associação de Amigos e Moradores do Bairro Edson Queiroz (AME)</strong></span><br/>Rua Lucas Francisco Antônio, 285 – Edson Queiroz<br/><br/><strong><span>Associação dos Amigos no Combate à Exclusão Social (Aaceso)</span></strong><br/>Rua Estevão de Campos, 1199 – Barra do Ceará<br/><br/><span><strong>Associação Beneficente do Centrinho da UV10</strong></span><br/>Rua 1096, 15-C – Conjunto Ceará II<br/><br/><span><strong>Centro de Apoio e Orientação à Família (CAOF)</strong></span><br/>Rua H, 61 – Conjunto Primavera – Parque Dois Irmãos<br/><br/><span><strong>Centro de Integração Social do Conjunto Vila Velha (CIS Vila Velha)</strong></span><br/>Rua E, 314 – Conjunto Vila Velha II - Vila Velha<br/><br/><strong><span>Igreja do Evangelho Quadrangular</span></strong><br/>Rua Cariús, 669 – Jardim Guanabara<br/><br/><strong><span>Instituto Juntos pelo Bem (IJPB)</span></strong><br/>Rua Professor José Leite Gondim, 689 – Antônio Bezerra<br/><br/><strong><span>Instituto Vila Jardim (IVJ)</span></strong><br/>Rua Parambu, 560 – Vila Velha<br/><br/><strong><span>Instituto Vem Ser (IVS)</span></strong><br/>Rua 14, 530 – Vila Velha</p>
<p><strong>Resultados das primeiras turmas</strong><br/><br/>Na primeira etapa do Projeto Negócio de Bairro, foram realizadas 30 turmas em 22 associações e instituições comunitárias, com 400 empreendedores certificados, que concluíram integralmente a formação e tiveram acesso às etapas finais do projeto, incluindo orientação técnica, oportunidades de fortalecimento dos negócios e participação na Feira de Negócios na comunidade.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-novas-turmas-do-projeto-negocio-de-bairro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20SDE%20FEIRA.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20SDE%20FEIRA.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para novas turmas do Projeto Negócio de Bairro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura anuncia repasse de mais de R$ 7 milhões do PMDE emergencial para unidades da Rede Municipal de Ensino</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-anuncia-repasse-de-mais-de-r-7-milhoes-do-pmde-emergencial-para-unidades-da-rede-municipal-de-ensino</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260119-936394315a34</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:40:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura anuncia repasse de mais de R$ 7 milhões do PMDE emergencial para unidades da Rede Municipal de Ensino - Segunda, 19 Janeiro 2026 14:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20SME%20fachada-escola.jpg" alt="Prefeitura anuncia repasse de mais de R$ 7 milhões do PMDE emergencial para unidades da Rede Municip" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza anunciou, na última sexta-feira (16/01), por meio da Secretaria Municipal da Educação (SME), o repasse de recursos emergenciais do Programa Municipal de Manutenção e Desenvolvimento do Ensino (PMDE), destinado a todas as unidades escolares. </p>
<p>O valor do investimento ultrapassa R$ 7,3 milhões. Atualmente, a Rede Municipal de Ensino possui mais de 600 unidades, distribuídas nos seis Distritos de Educação da Capital.</p>
<p>O secretário da Educação, Idilvan Alencar, destacou a importância do repasse que vai contribuir para as principais despesas de custeio, manutenção e aquisição de bens permanentes das unidades escolares. </p>
<p>"O repasse assegura o suporte para que os equipamentos escolares recebam os 240 mil estudantes no início do ano letivo, previsto para o dia 2 de fevereiro. Esse capital visa contribuir supletivamente com as ações necessárias ao bom funcionamento das unidades escolares, no que se refere à melhoria física e pedagógica dos estabelecimentos de ensino", afirmou. </p>
<p>O recurso do PMDE emergencial foi divulgado, por meio da Portaria 1008/2025, publicada no Diário Oficial do Município.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-anuncia-repasse-de-mais-de-r-7-milhoes-do-pmde-emergencial-para-unidades-da-rede-municipal-de-ensino" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20SME%20fachada-escola.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20SME%20fachada-escola.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura anuncia repasse de mais de R$ 7 milhões do PMDE emergencial para unidades da Rede Municip</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prova da Seleção Pública da SDHDS é realizada em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prova-da-selecao-publica-da-sdhds-e-realizada-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260119-d13b4281b287</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:18:00 +0000</pubDate>
<description>Prova da Seleção Pública da SDHDS é realizada em Fortaleza - Segunda, 19 Janeiro 2026 14:18</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" alt="Prova da Seleção Pública da SDHDS é realizada em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza realizou, neste domingo (18/01), a aplicação da prova objetiva da seleção pública destinada ao preenchimento de vagas para profissionais de nível superior na área social, conforme o Edital nº 188/2025. O certame é promovido pela Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), em parceria com o Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos (Imparh), e oferta 32 vagas imediatas, além de formação de cadastro de reserva, para atuação nas equipes do Sistema Único de Assistência Social (SUAS). As oportunidades são voltadas para profissionais das áreas de Pedagogia e Terapia Ocupacional, com reserva de 5% das vagas para pessoas com deficiência, conforme a legislação vigente.</p>
<p>A seleção é composta por duas etapas: prova objetiva, de caráter eliminatório e classificatório, com 40 questões de múltipla escolha, e análise curricular, de caráter classificatório, destinada aos candidatos aprovados na primeira fase, prevista para ocorrer entre os dias 31 de janeiro e 3 de fevereiro de 2026.</p>
<p>Na aplicação da prova objetiva, estavam previstos 148 candidatos, dos quais 106 compareceram e 42 estiveram ausentes, demonstrando um índice significativo de participação.</p>
<p>Os candidatos aprovados serão lotados na SDHDS, conforme a necessidade da Administração Pública e a ordem de classificação final, visando atender demandas temporárias e emergenciais do município na área da proteção social.</p>
<p>Os gabaritos preliminares e o cronograma das próximas etapas serão divulgados no <strong><a href="https://concursos.fortaleza.ce.gov.br/">Canal de Concursos e Seleções</a></strong> da Prefeitura de Fortaleza, conforme previsto em edital. Os candidatos devem acompanhar todas as publicações oficiais para informações sobre recursos e resultados.</p>
<p><strong>Mais informações <br/></strong>Diretoria de Concursos e Seleções (Dices) <br/>Endereço: Av. João Pessoa, 5609 – Damas <br/>Telefones: (85) 2018.0118 e 2018.0119</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prova-da-selecao-publica-da-sdhds-e-realizada-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/CONCURSOS-E-SELE%C3%87%C3%95ES.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prova da Seleção Pública da SDHDS é realizada em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Janeiro na Vila das Artes tem vagas para cursos de Dança e Teatro, oficinas livres e programação pelo Dia da Visibilidade Trans</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/janeiro-na-vila-das-artes-tem-vagas-para-cursos-de-danca-e-teatro-oficinas-livres-e-programacao-pelo-dia-da-visibilidade-trans</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260119-f574c2c60609</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:38:00 +0000</pubDate>
<description>Janeiro na Vila das Artes tem vagas para cursos de Dança e Teatro, oficinas livres e programação pelo Dia da Visibilidade Trans - Segunda, 19 Janeiro 2026 12:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/visi-trans.png" alt="Janeiro na Vila das Artes tem vagas para cursos de Dança e Teatro, oficinas livres e programação pel" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Vila das Artes inicia o ano com oportunidades de formação artística voltadas a crianças e adolescentes. O equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor), gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), está com inscrições abertas para os cursos Formação Básica em Dança, da Escola Pública de Dança, e Percursos Livres: Formação Básica em Teatro, da Escola Pública de Teatro.</p>
<p>As pessoas interessadas podem preencher formulário on-line no site da Vila das Artes ou realizar a inscrição presencialmente na secretaria do equipamento, localizada na Rua 24 de Maio, 1221, no Centro.</p>
<p>Além dos cursos regulares, o mês de janeiro conta com programações especiais abertas ao público. Entre elas está o Dançando na Vila, série de oficinas promovida pela Escola Pública de Dança, com foco em crianças e adolescentes de 8 a 15 anos. A participação é gratuita, com 20 vagas ocupadas por ordem de chegada.</p>
<p>Outro destaque da agenda acontece nos dias 21, 22, 28 e 29 de janeiro, com o Arte e Identidade: Programação da Visibilidade Trans, em alusão ao Dia Nacional da Visibilidade Trans, celebrado em 29 de janeiro. Organizado pela Escola Pública de Audiovisual da Vila das Artes, em parceria com artistas e coletivos de pessoas trans e travestis de Fortaleza, o evento reúne exibições de filmes, debates, oficinas formativas e uma ball, baile competitivo que articula dança, celebração e valorização da cultura trans e travesti.</p>
<p><strong>Confira a programação completa:</strong></p>
<p>Edital - Formação Básica em Dança<br/>Local: Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro)<br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1giNYl_WPyMJ8obVY2IqUKoVDd0vb_Zuk/view?usp=sharing">Edital</a></strong><br/><strong><a href="http://forms.gle/fv6zm5GmxiccZ77U7">Inscreva-se até o dia 2 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 79 vagas<br/>Faixa etária: 8 a 13 anos</p>
<p>Edital - Percursos Livres de Teatro para Crianças e Adolescentes (2026/2027)<br/>Local: Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro)<br/><strong><a href="https://drive.google.com/file/d/1asS2WnRNX9vXyhtjT4H9jk0HJCwLcBEn/view?usp=sharing">Edital</a></strong><br/><strong><a href="https://forms.gle/BiU6zGbLeAsKNh8i7">Inscreva-se até o dia 6 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 65 vagas<br/>Faixa etária: 7 a 18 anos</p>
<p>Dançando na Vila<br/>Local: Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro)<br/>Data: 19 a 22 de janeiro<br/>Horário: 13h30 às 17h30<br/>Vagas: 20 vagas<br/>Inscrições por ordem de chegada<br/><strong><a href="https://viladasartesfortaleza.com.br/dancando-na-vila-escola-de-danca-da-vila-das-artes-promove-oficinas-gratuitas-com-80-vagas/">Cronograma completo</a></strong></p>
<p>Arte e Identidade: Programação da Visibilidade Trans<br/>Local: Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro)<br/>Data: 21, 22, 28 e 29 de janeiro<br/><strong><a href="https://viladasartesfortaleza.com.br/vila-das-artes-realiza-programacao-especial-em-comemoracao-ao-dia-nacional-da-visibilidade-trans/">Cronograma completo</a></strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/janeiro-na-vila-das-artes-tem-vagas-para-cursos-de-danca-e-teatro-oficinas-livres-e-programacao-pelo-dia-da-visibilidade-trans" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/visi-trans.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/visi-trans.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Janeiro na Vila das Artes tem vagas para cursos de Dança e Teatro, oficinas livres e programação pel</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Agefis intensifica Operação Capital Limpa e Ordenada com fiscalização em grandes avenidas de Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-intensifica-operacao-capital-limpa-e-ordenada-com-fiscalizacao-em-grandes-avenidas-de-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260119-428e16ac2052</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:42:00 +0000</pubDate>
<description>Agefis intensifica Operação Capital Limpa e Ordenada com fiscalização em grandes avenidas de Fortaleza - Segunda, 19 Janeiro 2026 10:42</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_capitallimpaeordenada_corredores.jpg" alt="Agefis intensifica Operação Capital Limpa e Ordenada com fiscalização em grandes avenidas de Fortale" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p> </p>
<figure><img alt="Fiscais da Agefis verificam descarte irregular de resíduos sólidos em canteiro central de avenida em Fortaleza" src="/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_capitallimpaeordenada_corredores.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Ações ocorrem nos turnos da manhã, tarde e noite e têm foco no descarte irregular de resíduos sólidos</figcaption></figure>
<p> A Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) iniciou, na última segunda-feira (12/1), uma nova frente de atuação da Operação Capital Limpa e Ordenada, com foco no combate ao descarte irregular de resíduos sólidos e na regularização de atividades econômicas em grandes avenidas da Capital. Nesta fase, estão contempladas dez vias, definidas a partir de critérios técnicos e do volume de denúncias feitas pela população.</p>
<p>As ações acontecem nos turnos da manhã, tarde e noite, ampliando a presença das equipes de fiscalização e permitindo maior alcance das atividades ao longo do dia, especialmente em áreas com intenso fluxo de pessoas e veículos. Na primeira semana desta nova etapa da operação, foram realizadas 323 fiscalizações, resultando em 167 notificações e 103 autos de infração.</p>
<p>Durante o trabalho, as equipes verificam a regularidade de documentos obrigatórios, como alvará de funcionamento e licenças sanitária, ambiental e de publicidade, além das condições adequadas para o manejo dos resíduos sólidos. Também são observadas situações como obstrução de calçadas, descarte incorreto de lixo e irregularidades em obras e reformas.</p>
<p>Uma vez identificada a infração, são adotadas as medidas administrativas previstas na legislação. Para o descarte irregular de resíduos sólidos, por exemplo, a infração é considerada grave pelo Código da Cidade (Lei Complementar nº 270/2019), sujeita a multas que variam de R$ 202,50 a R$ 32.400,00.</p>
<p>O trabalho conta ainda com o apoio do videomonitoramento, que auxilia na identificação de irregularidades em tempo real. Em 2025, a Agefis inaugurou uma sala de videomonitoramento, ampliando a atuação das equipes de fiscalização. Somente no último ano, 670 autos de infração foram lavrados a partir de flagrantes de descarte irregular de resíduos sólidos registrados pelas câmeras distribuídas em diferentes pontos da cidade.</p>
<p>“É uma ação conjunta da Prefeitura de Fortaleza que busca garantir vias mais limpas, seguras e bem conservadas para todos. Nosso objetivo é, acima de tudo, conscientizar a população e os comerciantes sobre a importância do manejo adequado dos resíduos e as consequências do descarte irregular”, destaca o superintendente da Agefis, Guilherme Magalhães.</p>
<p><strong>A operação segue até o início de abril e contempla as avenidas:</strong></p>
<p>Avenida Capitão Aragão<br/>Avenida Dr. Silas Munguba<br/>Avenida Francisco Sá<br/>Avenida Frei Cirilo<br/>Avenida Godofredo Maciel<br/>Avenida Heráclito Graça<br/>Avenida Humberto Monte<br/>Avenida Ministro José Américo<br/>Avenida Pontes Vieira<br/>Avenida Senador Fernandes Távora</p>
<p>A Operação Corredores conta com o apoio das Secretarias Regionais (SER), da Secretaria Municipal da Conservação e Serviços Públicos (SCSP), da Secretaria Municipal do Urbanismo e Meio Ambiente (Seuma) e da Guarda Municipal de Fortaleza (GMF).</p>
<p><strong>Denúncias</strong><br/><br/>A população pode acionar a fiscalização por meio da Central 156 e do aplicativo Fiscalize Fortaleza (disponível para Android e iOS).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-intensifica-operacao-capital-limpa-e-ordenada-com-fiscalizacao-em-grandes-avenidas-de-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_capitallimpaeordenada_corredores.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_capitallimpaeordenada_corredores.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agefis intensifica Operação Capital Limpa e Ordenada com fiscalização em grandes avenidas de Fortale</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Atendimento veterinário gratuito: VetMóvel inicia atividades no Pirambu e na Parangaba</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atendimento-veterinario-gratuito-vetmovel-inicia-atividades-no-pirambu-e-na-parangaba</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260119-8cf0d166a07c</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:35:00 +0000</pubDate>
<description>Atendimento veterinário gratuito: VetMóvel inicia atividades no Pirambu e na Parangaba - Segunda, 19 Janeiro 2026 10:35</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" alt="Atendimento veterinário gratuito: VetMóvel inicia atividades no Pirambu e na Parangaba" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Proteção Animal (SMPA), anuncia a chegada do VetMóvel nos bairros Pirambu e Parangaba, oferecendo gratuitamente consultas veterinárias, vacinação antirrábica e serviços de castração para cães e gatos. As unidades permanecerão em funcionamento nesses locais durante um mês.</p>
<p>Os atendimentos acontecem de segunda a sexta-feira, das 7h às 16h. A cada dia, são distribuídas 40 senhas para consultas clínicas e aplicação da vacina antirrábica, sendo 20 destinadas ao período da manhã e outras 20 para o turno da tarde.</p>
<p>Para garantir o atendimento, os tutores devem apresentar RG, CPF e comprovante de residência em Fortaleza. Além disso, é importante observar as regras de segurança: os cães precisam estar com guia, coleira e focinheira, e os gatos devem ser transportados em caixas de transporte.</p>
<p><strong>Castração</strong></p>
<p>As castrações devem ser agendadas antecipadamente, por meio de cadastro na Central 156 (opção 6) ou na página de agendamento disponível no site da Central 156. Após o registro, a equipe da SMPA entrará em contato com os tutores para confirmar data, horário da cirurgia e orientar sobre os cuidados pré-operatórios necessários. Para acompanhar o andamento do cadastro, a população pode utilizar os seguintes números de WhatsApp: (85) 9 9224-7488 e (85) 9 9165-7839.</p>
<p><strong>Vacinação</strong></p>
<p>A vacina antirrábica é indicada para cães e gatos a partir dos quatro meses de idade, devendo ser aplicada uma vez por ano. Para garantir a segurança do procedimento, fêmeas prenhas, lactantes ou no cio não podem ser vacinadas. No momento da aplicação, recomenda-se que o tutor apresente o cartão de vacinação do animal. Caso o documento não esteja disponível, um novo cartão será fornecido no próprio local.</p>
<p><strong>VetMóvel no Pirambu</strong><br/>Atendimento: segunda a sexta-feira<br/>Horário: 7h às 16h<br/>Local: Areninha do Bairro Pirambu (Av. Pres. Castelo Branco, 1980 - Jacarecanga)</p>
<p><strong>VetMóvel na Parangaba</strong><br/>Atendimento: segunda a sexta-feira<br/>Horário: 7h às 16h<br/>Local: Shopping Parangaba, estacionamento C - Azul (Rua Germano Franck, 300 - Parangaba)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atendimento-veterinario-gratuito-vetmovel-inicia-atividades-no-pirambu-e-na-parangaba" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Atendimento veterinário gratuito: VetMóvel inicia atividades no Pirambu e na Parangaba</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Barra do Ceará recebe Banda Eva com grande festa em primeiro sábado do Pré-Carnaval 2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/barra-do-ceara-recebe-banda-eva-com-grande-festa-em-primeiro-sabado-do-pre-carnaval-2026</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260119-f81c269d2b26</guid>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:04:00 +0000</pubDate>
<description>Barra do Ceará recebe Banda Eva com grande festa em primeiro sábado do Pré-Carnaval 2026 - Segunda, 19 Janeiro 2026 09:04</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20Carnaval%20Barra%20do%20Ceara%20IMG_7853.jpg" alt="Barra do Ceará recebe Banda Eva com grande festa em primeiro sábado do Pré-Carnaval 2026" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Palco da Barra do Ceará durante o show da Banda Eva" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19 01 2026 Carnaval Barra do Ceara IMG_7853.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Na Barra do Ceará, milhares de pessoas cantaram em coro grandes clássicos do axé. O vocalista Felipe Pezzoni ficou tão empolgado com a energia do público que desceu do palco e subiu em uma árvore durante a apresentação (Foto: Kiko Silva)</figcaption></figure>
<p>Uma grande festa ao som de DJ Lolost, Pimenta Malagueta e Banda Eva ocupou o Marco Zero, berço histórico de Fortaleza, neste sábado (17/1). Somando-se aos shows na Barra do Ceará, a programação do primeiro final de semana de folia contou com o tradicional cortejo de baterias e shows na Praia de Iracema, além de blocos de rua espalhados pela cidade.</p>
<p>No Marco Zero, o público de aproximadamente 25 mil pessoas acompanhou uma noite marcada pela diversidade de sons. Abrindo a noite, DJ Lolost apresentou ritmos como forró de favela, funk e rock doido. Em seguida, a banda Pimenta Malagueta fez um show com grandes sucessos da música baiana e nordestina.</p>
<p>Para Verônica Sobreira, vocalista da banda, o Pré-Carnaval descentralizado contribui para proporcionar à cidade a festa que ela merece. "Fortaleza é uma cidade linda, abençoada, com uma cultura riquíssima, com grandes artistas. Eu fiquei feliz com a descentralização porque Fortaleza é uma cidade festeira e os bairros merecem essa festa. Isso é muito importante."</p>
<p>Comemorando o sucesso do show, a artista também expressou os desejos para o período. "Curtam, brinquem, se divirtam, mas lembrem-se de tomar cuidado. Se divirtam com respeito, com alegria, de uma maneira carinhosa, levando amor, levando paz."</p>
<p>Encerrando a noite, a Banda Eva subiu ao palco. Com uma trajetória profundamente entrelaçada à história dos carnavais de Salvador, o grupo nasceu como grêmio estudantil, transformou-se em bloco e banda, passou por diferentes formações e segue, até hoje, contagiando multidões por onde passa. Na Barra do Ceará, milhares de pessoas cantaram em coro grandes clássicos do axé. O vocalista Felipe Pezzoni ficou tão empolgado com a energia do público que desceu do palco e subiu em uma árvore durante a apresentação.</p>
<p>Acompanhando a programação no Marco Zero, a secretária da Cultura Helena Barbosa destacou que o sucesso do primeiro sábado de Pré-Carnaval já revela a força e a dimensão do Ciclo Carnavalesco que Fortaleza vai viver.</p>
<p>“Escolher o Marco Zero, na Barra do Ceará, para receber esses shows foi uma decisão simbólica e afetiva. Estamos homenageando, com o Carnaval, o nascimento da cidade, que aconteceu aqui. Isso é muito importante porque reafirma nossa história, nossa memória e nossa identidade cultural. A alegria das pessoas, a ocupação do espaço público de forma organizada e a energia que circula demonstram como a cultura fortalece o pertencimento, movimenta a economia e valoriza a diversidade de ritmos, artistas e territórios que fazem o Carnaval de Fortaleza”, afirmou Helena Barbosa.</p>
<p>Reafirmando o compromisso de valorizar os diversos territórios e aproximar a festa dos fortalezenses, a Prefeitura promove um Ciclo Carnavalesco descentralizado, com 25 palcos distribuídos pelas 12 Regionais. A programação amplia o acesso da população às manifestações culturais e fortalece a ocupação democrática dos espaços da cidade. Sob o slogan Na batida dos 300, o Ciclo marca o início das comemorações pelos 300 anos da capital cearense.</p>
<p><strong>Curtir a cidade</strong></p>
<p>O programador Romário Silva Luz mora na Aerolândia e atravessou a cidade para curtir o Pré-Carnaval na Barra. "Eu vim aqui para ver a Banda Eva e também pelo carnaval descentralizado de Fortaleza. Eu achei isso o máximo, uma oportunidade para as pessoas conhecerem a cidade, verem outros jeitos, outras músicas, outras pessoas. Todo tempo é tempo de curtir a cidade, mas o Carnaval, principalmente o descentralizado, pode proporcionar isso", observou.</p>
<p>Moradora da Barra do Ceará, a doméstica Lucélia Castro comemorou a realização do show no local. "É muito bom ter Carnaval perto de casa, muito agradável. Só de não precisar ir longe, estar perto e chegar em casa tranquila, é maravilhoso. E eu estou amando a programação."</p>
<p><strong>Já é tempo de folia</strong></p>
<p>A programação do Pré-Carnaval começou na sexta-feira (16/1), com shows de Theresa Rachel, Mais Melanina e Fundo de Quintal lotando a Praça do Ferreira.</p>
<p>No sábado, na festa no Aterro da Praia de Iracema, o cortejo de baterias realizou a concentração na Avenida Beira-Mar com Avenida Barão de Studart, e seguiu até a Avenida Historiador Raimundo Girão com as baterias Unidos da Cachorra, Sambamor, Baqueta Clube de Ritmistas, Bonde Batuque e Camaleões do Vila, que finalizou o cortejo em direção ao Aterrinho da Praia de Iracema.</p>
<p>No Aterrinho, a programação de palco reuniu atrações como DJ Kaká de Paula, DTF, Dudu Nobre e Camaleões do Vila, garantindo uma noite de muita música, diversidade rítmica e conexão com o público. Cerca de 30 mil pessoas prestigiaram a programação na Praia de Iracema.</p>
<p>Além das atrações nos palcos, os blocos de rua estão ocupando as ruas de Fortaleza desde quinta-feira (15/01), levando música, cores e alegria a diferentes territórios da cidade. A programação contempla os bairros Aldeota, Curió, Demócrito Rocha, Farias Brito, Granja Lisboa, Jacarecanga, José Bonifácio, Maraponga, Meireles, Moura Brasil, Parque Manibura, Praia de Iracema e Rodolfo Teófilo.</p>
<p><strong>Descentralização e fortalecimento da cultura</strong></p>
<p>O Pré-Carnaval de Fortaleza 2026 contará, ao longo de todo o Ciclo Carnavalesco, com 25 palcos espalhados pelas 12 Regionais da cidade, ampliando significativamente o alcance da programação. Além dos territórios que já receberam programação em ano anterior, como Benfica, Domingos Olímpio, Aterrinho e Aterro da Praia de Iracema, Passeio Público, Mercado dos Pinhões, Mocinha, Parque Rachel de Queiroz, Raimundo do Queijo, Praça do Ferreira, Mercado dos Pinhões, Centro Cultural Belchior, Mercado da Aerolândia e Barra do Ceará, novos locais recebem a agenda momina, como Sapiranga, Praça das Flores, Praça dos Leões, Bom Jardim, Lagoa do Opaia, Praça Henrique Jorge, Praça do Cuca Jangurussu, Parque Dois Irmãos, Lago Jacarey, Lagoa do Mondubim, Cidade da Criança e Teatro São José.</p>
<p>Uma das grandes novidades desta edição é a instalação de um palco com atrações nacionais na Avenida Domingos Olímpio, tradicional circuito dos desfiles carnavalescos, que receberá nomes como Jorge Aragão e Chico César.</p>
<p><strong>Investimento, impacto econômico e participação social</strong></p>
<p>O Carnaval 2026 registra um aumento de aproximadamente R$ 4 milhões em investimentos, totalizando cerca de R$ 23 milhões aplicados em todo o Ciclo Carnavalesco. O reforço impulsiona a cadeia produtiva da cultura, com a geração de mais de seis mil empregos diretos e indiretos, envolvendo artistas, técnicos, produtores e trabalhadores da economia criativa.</p>
<p>Ao longo de todo o Ciclo, a expectativa é impactar mais de 1,6 milhão de pessoas, consolidando o Carnaval de Fortaleza como um dos principais eventos culturais do país, marcado pela pluralidade de linguagens, territórios e expressões artísticas.</p>
<p><strong>Tecnologia e informação</strong></p>
<p>Outra inovação é o acesso à programação por meio do aplicativo Farol da Cultura, gratuito para Android e iOS. A ferramenta permitirá acompanhar a agenda em tempo real, localizar eventos por geolocalização, buscar atrações por nome e montar uma programação personalizada, além de contar com recursos de acessibilidade para pessoas com deficiência visual.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/barra-do-ceara-recebe-banda-eva-com-grande-festa-em-primeiro-sabado-do-pre-carnaval-2026" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20Carnaval%20Barra%20do%20Ceara%20IMG_7853.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/2/19%2001%202026%20Carnaval%20Barra%20do%20Ceara%20IMG_7853.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Barra do Ceará recebe Banda Eva com grande festa em primeiro sábado do Pré-Carnaval 2026</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>