<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Neste sábado (20), Feira Agroecológica do Cocó Adahil Barreto tem edição especial de Natal e comemora conquista do Selo Orgânico Brasil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/neste-sabado-20-feira-agroecologica-do-coco-adahil-barreto-tem-edicao-especial-de-natal-e-comemora-conquista-do-selo-organico-brasil/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T16:37:30</pubDate>
    <description><![CDATA[A Área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó, recebe, neste sábado (20), de 7h às 12h, mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque. Uma realização da Rede EcoCeará, Fundação Cepema e Rede do Futuro, com apoio das Secretarias do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema); da Administração Prisional e Ressocialização (SAP); e de Desenvolvimento Agrário (SDA). Além de alimentos frescos e orgânicos da Ibiapaba, a feira oferece artesanato, almoço e atividades culturais, sendo um ótimo local para comprar presentes de produtores da economia solidária.

Nesta próxima edição, os organizadores e produtores da feira convidam o público para conferir um Natal Agroecológico e comemorar a conquista do Selo Orgânico Brasil e a entrega da Certificação Orgânica Participativa aos agricultores e agricultoras familiares da Rede EcoCeará. “A conquista representa um reconhecimento oficial da garantia da qualidade orgânica dos alimentos produzidos por nossos agricultores orgânicos”, disse a Titular da Sema, Vilma Freire.

De acordo com os organizadores vai ser uma festa animada com repertório eclético e participação do Trio de Forró Pé-de-Serra; Sucessos da MPB com o grupo musical Acordes pra Recordar (formado por internos da UP Irmã Imelda Lima Pontes e a Line-up do DJ Doido. Vai ter também a tradicional Roda de Conversa sobre Cultura Alimentar, Ultraprocessados e Saúde Planetária com participação do presidente da Fundação Cepema, Adalberto Alencar, e de Kadma Marques, do Observatório Cearense da Cultura Alimentar.

“Esperamos por você! Venha conferir e celebrar um Natal Agroecológico conosco!”, destaca o coordenador da Rede EcoCeará, Rafale Tomyama. O organizador orienta que todos os visitantes tragam a sacola retornável e ressalta que os produtores e comerciantes da Feira aceitam cartões de crédito.

Feira Agroecológica no Parque

Horário: das 7h às 12h

Local: Parque Estadual do Cocó -Área Adahil Barreto]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Área Adahil Barreto, no Parque Estadual do Cocó, recebe, neste sábado (20), de 7h às 12h, mais uma edição da Feira Agroecológica no Parque. Uma realização da Rede EcoCeará, Fundação Cepema e Rede do Futuro, com apoio das Secretarias do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema); da Administração Prisional e Ressocialização (SAP); e de Desenvolvimento Agrário (SDA). Além de alimentos frescos e orgânicos da Ibiapaba, a feira oferece artesanato, almoço e atividades culturais, sendo um ótimo local para comprar presentes de produtores da economia solidária.

Nesta próxima edição, os organizadores e produtores da feira convidam o público para conferir um Natal Agroecológico e comemorar a conquista do Selo Orgânico Brasil e a entrega da Certificação Orgânica Participativa aos agricultores e agricultoras familiares da Rede EcoCeará. “A conquista representa um reconhecimento oficial da garantia da qualidade orgânica dos alimentos produzidos por nossos agricultores orgânicos”, disse a Titular da Sema, Vilma Freire.

De acordo com os organizadores vai ser uma festa animada com repertório eclético e participação do Trio de Forró Pé-de-Serra; Sucessos da MPB com o grupo musical Acordes pra Recordar (formado por internos da UP Irmã Imelda Lima Pontes e a Line-up do DJ Doido. Vai ter também a tradicional Roda de Conversa sobre Cultura Alimentar, Ultraprocessados e Saúde Planetária com participação do presidente da Fundação Cepema, Adalberto Alencar, e de Kadma Marques, do Observatório Cearense da Cultura Alimentar.

“Esperamos por você! Venha conferir e celebrar um Natal Agroecológico conosco!”, destaca o coordenador da Rede EcoCeará, Rafale Tomyama. O organizador orienta que todos os visitantes tragam a sacola retornável e ressalta que os produtores e comerciantes da Feira aceitam cartões de crédito.

Feira Agroecológica no Parque

Horário: das 7h às 12h

Local: Parque Estadual do Cocó -Área Adahil Barreto]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Feira_Agroecologica_Adahil_Barreto_Coco-3.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Supesp e Corpo de Bombeiros iniciam pesquisas para fortalecer programas sociais do Centro de Desenvolvimento Humano</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/supesp-e-corpo-de-bombeiros-iniciam-pesquisas-para-fortalecer-programas-sociais-do-centro-de-desenvolvimento-humano/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T16:30:08</pubDate>
    <description><![CDATA[A Superintendência de Pesquisa e Estratégia de Segurança Pública (Supesp), em parceria com o Centro de Treinamento e Desenvolvimento Humano (CTDH) do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Ceará (CBMCE), deu início a duas pesquisas estratégicas voltadas ao fortalecimento e aperfeiçoamento dos programas sociais desenvolvidos pelo Corpo de Bombeiros. Os estudos contemplam o Projeto Jovem Brigadista de Valor (JBV) e o Projeto Saúde, Bombeiros e Sociedade (PSBS), ambos reconhecidos pelo impacto social e comunitário no Estado.

As pesquisas têm como finalidade gerar evidências qualificadas que subsidiem melhorias, ajustes metodológicos e novas ações dentro dos programas, ampliando sua efetividade e alcance. O Projeto Jovem Brigadista de Valor, conduzido pelo CTDH/CBMCE, é uma evolução do antigo Jovem Bombeiro Voluntário, criado no quartel do bairro José Walter. A iniciativa promove a participação de jovens da rede pública de ensino, com foco no desenvolvimento de competências cidadãs, disciplina, prevenção de sinistros e fortalecimento de valores éticos e sociais.

O Censo Socioeconômico e de Trajetória do projeto visa, por meio da pesquisa que será desenvolvida pela Supesp, em parceria com o CTDH, mapear o perfil e a trajetória dos jovens, compreendendo como o programa influencia sua formação, visão de futuro e inserção comunitária. Os resultados apoiarão o CTDH na qualificação contínua das atividades, no aprimoramento pedagógico e no fortalecimento dos impactos sociais do JBV.

Criado em 2003 e instituído pela Lei Estadual nº 16.849/2019, o Projeto Saúde, Bombeiros e Sociedade é uma iniciativa consolidada do CTDH/CBMCE voltada ao bem-estar integral de pessoas idosas. O programa promove atividades físicas de baixo impacto, convivência comunitária, lazer, prevenção e estímulo à saúde mental. O censo, desenvolvido conjuntamente pela Supesp e CTDH, permitirá conhecer as características das participantes, seus hábitos, expectativas e percepções sobre os efeitos do PSBS em suas vidas.

A pesquisa será fundamental para qualificar as ações do projeto, orientar ajustes metodológicos e garantir que o programa continue respondendo de forma efetiva às necessidades das idosas atendidas.

As pesquisas reforçam uma parceria estratégica entre Supesp e Corpo de Bombeiros, valorizando o papel do CTDH na condução de programas sociais de grande relevância para o Ceará. A Supesp, por sua vez, contribui com metodologias de pesquisa, monitoramento e avaliação, garantindo que decisões e aprimoramentos sejam guiados por evidências, além dos próprios painéis dinâmicos já desenvolvidos pelo órgão, que disponibilizam dados e indicadores sobre busca, salvamento e incêndios.

Todas as informações coletadas são sigilosas, utilizadas exclusivamente para fins institucionais e direcionadas ao aprimoramento contínuo das ações dos projetos, segundo o diretor de Pesquisa e Avaliação de Políticas de Segurança (Dipas/Supesp), Eudázio Sampaio.

“Essas pesquisas representam um passo fundamental para valorizarmos ainda mais o trabalho social do Corpo de Bombeiros e ampliarmos o impacto de projetos que transformam vidas todos os dias. Ao produzir diagnósticos qualificados e avaliações baseadas em evidências, contribuímos para que o CTDH tenha instrumentos robustos para aprimorar suas ações, fortalecer a cidadania dos jovens e promover mais saúde e bem-estar para a população atendida. É uma parceria que reforça o compromisso do Estado com a prevenção, cuidado e desenvolvimento humano”, reiterou Eudázio.

Com informações da Supesp.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Superintendência de Pesquisa e Estratégia de Segurança Pública (Supesp), em parceria com o Centro de Treinamento e Desenvolvimento Humano (CTDH) do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Ceará (CBMCE), deu início a duas pesquisas estratégicas voltadas ao fortalecimento e aperfeiçoamento dos programas sociais desenvolvidos pelo Corpo de Bombeiros. Os estudos contemplam o Projeto Jovem Brigadista de Valor (JBV) e o Projeto Saúde, Bombeiros e Sociedade (PSBS), ambos reconhecidos pelo impacto social e comunitário no Estado.

As pesquisas têm como finalidade gerar evidências qualificadas que subsidiem melhorias, ajustes metodológicos e novas ações dentro dos programas, ampliando sua efetividade e alcance. O Projeto Jovem Brigadista de Valor, conduzido pelo CTDH/CBMCE, é uma evolução do antigo Jovem Bombeiro Voluntário, criado no quartel do bairro José Walter. A iniciativa promove a participação de jovens da rede pública de ensino, com foco no desenvolvimento de competências cidadãs, disciplina, prevenção de sinistros e fortalecimento de valores éticos e sociais.

O Censo Socioeconômico e de Trajetória do projeto visa, por meio da pesquisa que será desenvolvida pela Supesp, em parceria com o CTDH, mapear o perfil e a trajetória dos jovens, compreendendo como o programa influencia sua formação, visão de futuro e inserção comunitária. Os resultados apoiarão o CTDH na qualificação contínua das atividades, no aprimoramento pedagógico e no fortalecimento dos impactos sociais do JBV.

Criado em 2003 e instituído pela Lei Estadual nº 16.849/2019, o Projeto Saúde, Bombeiros e Sociedade é uma iniciativa consolidada do CTDH/CBMCE voltada ao bem-estar integral de pessoas idosas. O programa promove atividades físicas de baixo impacto, convivência comunitária, lazer, prevenção e estímulo à saúde mental. O censo, desenvolvido conjuntamente pela Supesp e CTDH, permitirá conhecer as características das participantes, seus hábitos, expectativas e percepções sobre os efeitos do PSBS em suas vidas.

A pesquisa será fundamental para qualificar as ações do projeto, orientar ajustes metodológicos e garantir que o programa continue respondendo de forma efetiva às necessidades das idosas atendidas.

As pesquisas reforçam uma parceria estratégica entre Supesp e Corpo de Bombeiros, valorizando o papel do CTDH na condução de programas sociais de grande relevância para o Ceará. A Supesp, por sua vez, contribui com metodologias de pesquisa, monitoramento e avaliação, garantindo que decisões e aprimoramentos sejam guiados por evidências, além dos próprios painéis dinâmicos já desenvolvidos pelo órgão, que disponibilizam dados e indicadores sobre busca, salvamento e incêndios.

Todas as informações coletadas são sigilosas, utilizadas exclusivamente para fins institucionais e direcionadas ao aprimoramento contínuo das ações dos projetos, segundo o diretor de Pesquisa e Avaliação de Políticas de Segurança (Dipas/Supesp), Eudázio Sampaio.

“Essas pesquisas representam um passo fundamental para valorizarmos ainda mais o trabalho social do Corpo de Bombeiros e ampliarmos o impacto de projetos que transformam vidas todos os dias. Ao produzir diagnósticos qualificados e avaliações baseadas em evidências, contribuímos para que o CTDH tenha instrumentos robustos para aprimorar suas ações, fortalecer a cidadania dos jovens e promover mais saúde e bem-estar para a população atendida. É uma parceria que reforça o compromisso do Estado com a prevenção, cuidado e desenvolvimento humano”, reiterou Eudázio.

Com informações da Supesp.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/bomb3-768x513-1-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Como forma de humanizar atendimento, pacientes atendidos pelo Helv têm desejos alimentares atendidos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/como-forma-de-humanizar-atendimento-pacientes-atendidos-pelo-helv-tem-desejos-alimentares-atendidos-2/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T14:47:35</pubDate>
    <description><![CDATA[Equipe multiprofissional do Helv se mobiliza para realizar o desejo de paciente internado em cuidados paliativos, que sonhava em saborear um “bolo mole”

O desejo simples de saborear um “bolo mole” ganhou significado especial para o paciente Luiz Carneiro, de 70 anos, internado em cuidados paliativos na UTI do Hospital Estadual Leonardo da Vinci (Helv), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). A vontade, expressa repetidamente às equipes de enfermagem e médica, mobilizou profissionais de diferentes áreas para proporcionar um momento de conforto ao paciente.

Internado desde o último dia 5 de novembro, após um choque séptico, Luiz recebeu a atenção conjunta dos times assistenciais. Assim que o pedido chegou ao Serviço de Nutrição, a equipe avaliou a possibilidade de preparar o alimento de forma segura, considerando as restrições clínicas e a necessidade de adaptação da consistência. O bolo foi produzido no próprio hospital e ofertado no mesmo dia pela fonoaudióloga da equipe multiprofissional, garantindo cuidado e segurança durante a alimentação.

Para a esposa do paciente, Maria Ferreira Carneiro, o gesto trouxe acolhimento em um momento delicado. “Foi um carinho que a gente não esperava, mas que fez toda a diferença”, afirma.

Projeto Doce Gesto leva acolhimento aos pacientes do Helv, celebrando datas especiais e atendendo desejos alimentares de forma personalizada e segura

A humanização do atendimento já é rotina no Helv. Desde março de 2020, o projeto Doce Gesto celebra o aniversário de pacientes internados com a realização de desejos alimentares especiais. O objetivo é garantir acolhimento por meio de um cuidado individualizado, respeitando restrições clínicas e personalizando cada atendimento.

A iniciativa reforça a importância do cuidado humanizado nos diferentes cenários de assistência. Segundo a gerente de Nutrição do Helv, Nianne Lucena, a ação integra a rotina do serviço. “Sempre que possível, buscamos atender desejos que tragam bem-estar, desde que alinhados às condições de cada paciente”, conclui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Equipe multiprofissional do Helv se mobiliza para realizar o desejo de paciente internado em cuidados paliativos, que sonhava em saborear um “bolo mole”

O desejo simples de saborear um “bolo mole” ganhou significado especial para o paciente Luiz Carneiro, de 70 anos, internado em cuidados paliativos na UTI do Hospital Estadual Leonardo da Vinci (Helv), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa). A vontade, expressa repetidamente às equipes de enfermagem e médica, mobilizou profissionais de diferentes áreas para proporcionar um momento de conforto ao paciente.

Internado desde o último dia 5 de novembro, após um choque séptico, Luiz recebeu a atenção conjunta dos times assistenciais. Assim que o pedido chegou ao Serviço de Nutrição, a equipe avaliou a possibilidade de preparar o alimento de forma segura, considerando as restrições clínicas e a necessidade de adaptação da consistência. O bolo foi produzido no próprio hospital e ofertado no mesmo dia pela fonoaudióloga da equipe multiprofissional, garantindo cuidado e segurança durante a alimentação.

Para a esposa do paciente, Maria Ferreira Carneiro, o gesto trouxe acolhimento em um momento delicado. “Foi um carinho que a gente não esperava, mas que fez toda a diferença”, afirma.

Projeto Doce Gesto leva acolhimento aos pacientes do Helv, celebrando datas especiais e atendendo desejos alimentares de forma personalizada e segura

A humanização do atendimento já é rotina no Helv. Desde março de 2020, o projeto Doce Gesto celebra o aniversário de pacientes internados com a realização de desejos alimentares especiais. O objetivo é garantir acolhimento por meio de um cuidado individualizado, respeitando restrições clínicas e personalizando cada atendimento.

A iniciativa reforça a importância do cuidado humanizado nos diferentes cenários de assistência. Segundo a gerente de Nutrição do Helv, Nianne Lucena, a ação integra a rotina do serviço. “Sempre que possível, buscamos atender desejos que tragam bem-estar, desde que alinhados às condições de cada paciente”, conclui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/bolo-mole-Helv.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Com investimentos do Proexmaes II, hospitais regionais fortalecem assistência especializada no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/com-investimentos-do-proexmaes-ii-hospitais-regionais-fortalecem-assistencia-especializada-no-ceara-2/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T14:43:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Criado em 2007, o Programa de Expansão e Melhoria da Assistência Especializada à Saúde (Proexmaes) marcou um avanço na regionalização da saúde no Ceará. Na segunda reportagem sobre o tema, vamos descobrir como o interior do estado foi impactado com a construção de três grandes equipamentos de saúde.

Por meio de um contrato com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), o Estado realizou investimentos importantes na etapa um, que incluíram a implantação do Hospital Regional do Cariri (HRC), em Juazeiro do Norte, no ano de 2011, e do Hospital Regional Norte (HRN), em Sobral, no ano de 2013, ampliando o acesso da população a serviços especializados de média e alta complexidade.

Em continuidade a esse processo, em 2018, o Governo do Ceará lançou o Proexmaes II, concluído neste mês de dezembro. Totalizando um investimento de US$ 178,5 milhões, a nova etapa fortaleceu e modernizou a infraestrutura da rede, com a inauguração do Hospital Regional Vale do Jaguaribe (HRVJ), em Limoeiro do Norte, no ano de 2021, além de viabilizar reforço na gestão e estrutura do HRC e do HRN.

Primeiro hospital terciário do Governo do Ceará no interior, o HRC é referência para 1,5 milhão de habitantes dos 45 municípios da macrorregião do Cariri. A unidade descentralizou serviços antes concentrados em Fortaleza e mudou a realidade do atendimento especializado na região.

Com 300 leitos ativos, o hospital dispõe de emergência 24 horas, UTI adulto, centro cirúrgico, clínicas médica e cirúrgica, traumato-ortopedia, Unidade de AVC, Unidade de Cuidados Especiais e ambulatório.

Desde a inauguração até novembro de 2025, o HRC ultrapassou 529 mil atendimentos de urgência, 90 mil internações, 113 mil cirurgias e 138 mil atendimentos ambulatoriais, além de mais de 8,6 milhões de exames de imagem e laboratoriais feitos.

Dona Iracema foi atendida na Unidade de AVC do HRC

Entre os serviços, destacam-se as linhas de cuidado do trauma e do Acidente Vascular Cerebral (AVC) isquêmico. A paciente Iracema Gonçalves, 70, moradora da zona rural do município de Missão Velha, a 535 km de Fortaleza e a cerca de 23 km de Juazeiro do Norte, foi atendida recentemente no HRC, após sofrer um AVC isquêmico.

“Eu estava na minha casa e de repente minha voz parou”, lembra a paciente. Ao notarem que algo estava acontecendo, os filhos de dona Iracema a levaram para o HRC. “Tive um bom atendimento aqui. Fiz logo a tomografia e aí deu o AVC. Foi rápido demais. Minha pressão estava alta. O médico ficou aqui direto. Enquanto minha pressão não melhorou ele não saiu”, conta. Para ela, ter recebido o tratamento perto de casa foi fundamental.

O médico Victor Lacerda, que faz parte da chefia de equipe do HRC, reforça o impacto desses serviços para a região. “Sem dúvidas trazer a saúde especializada para o interior foi um marco para a mudança na vida dos nossos pacientes, se imaginarmos que, antes de 2011, os habitantes da região tinham que se deslocar para Fortaleza, cerca de 500 km de distância. E a gente está falando de AVC, de traumas graves, onde o tempo é vida”, destaca.

Médico Victor Lacerda destaca que o HRC representa mudança na vida dos pacientes do interior

Sobre o impacto do HRC para a saúde na região, o médico complementa. “Hoje o tratamento do AVC é feito dentro de quatro horas e meia, os pacientes conseguem se recuperar; o trauma grave é operado praticamente de imediato; e a assistência especializada é feita próximo ao município de origem do paciente”.

Além da assistência, o HRC é um importante polo formador de profissionais. A unidade conta com seis programas de residência médica e já qualificou mais de 140 especialistas.

Infraestrutura moderna do HRN amplia a capacidade de cuidado e resolutividade

Inaugurado em 2013, o Hospital Regional Norte (HRN) é a segunda unidade de saúde de nível terciário construída pelo Governo do Ceará no interior e atende a população de aproximadamente 1,6 milhão de pessoas dos 55 municípios que integram a zona Norte. O HRN é o maior hospital do interior da Região Nordeste, com mais de 54 mil m² de área construída.

Com 459 leitos de observação e internação, a unidade oferece assistência 24 horas em diferentes especialidades. O equipamento é referência para urgências e emergências pediátricas, clínicas e cirúrgicas em adultos e em atendimento de pacientes vítimas de AVC – casos agudos e subagudos. A unidade dispõe de clínicas médica, cirúrgica, obstétrica e pediátrica; Unidades de Terapia Intensiva (UTIs) Adulto, Pediátrica e Neonatal; Unidades de Cuidados Intermediários (UCI) e de Cuidados Especiais (UCE) Adulto.

Desde a sua inauguração até novembro de 2025, o HRN já superou 650 mil atendimentos de emergências e urgências, 115 mil atendimentos ambulatoriais, 110 mil procedimentos cirúrgicos, 20 mil partos e mais de sete milhões de exames de imagem e laboratoriais.

O hospital possui, ainda, o Centro de Apoio à Saúde Reprodutiva da Mulher (CASRM) com atendimento exclusivo para gestantes classificadas como alto risco, encaminhadas por meio da vinculação do pré-natal com a Policlínica Bernardo Felix da Silva e a Célula de Saúde da Mulher, ou regulação pelo sistema da Central de Regulação Estadual.

A história de Carolina Moura dos Santos, 29, moradora de Irauçuba, reforça a importância da assistência especializada prestada pelo HRN. A jovem deu entrada na unidade em outubro para ter o seu segundo filho, após ser acompanhada como gestante de alto risco pela Policlínica de Sobral. Diagnosticada com Síndrome HELLP, uma complicação grave associada à pré-eclâmpsia, precisou de atendimento imediato para garantir a própria segurança e a da bebê.

Estrutura do HRN garante cuidado integral aos recém-nascidos desde as primeiras horas de vida

Catarina Moura Linhares nasceu prematura, com 31 semanas, e demandou cuidados intensivos logo após o parto. A recém-nascida passou pela Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN) e, conforme evoluiu clinicamente, seguiu para as Unidades de Cuidados Intermediários Convencional (UCINco) e Canguru (UCINca), onde recebeu assistência contínua das equipes multiprofissionais.

Para Carolina, a estrutura do HRN foi decisiva durante todo o processo. “Sou muito grata ao hospital. Desde a minha internação, fui muito bem cuidada e minha filha evoluiu muito bem, sem intercorrências. Ter uma unidade desse porte, com todos esses serviços mais perto da gente, facilitou bastante”, destaca.

Após o nascimento, Carolina pôde permanecer ao lado da filha todos os dias graças ao serviço de estar-materno oferecido pelo hospital. O espaço garante às mães acomodações para dormir, tomar banho e realizar suas refeições, permitindo que elas estejam presentes durante todo o período de internação dos bebês. Essa estrutura contribui diretamente para o fortalecimento do vínculo afetivo e para o sucesso do aleitamento materno, essencial para a recuperação e o desenvolvimento saudável dos recém-nascidos.

HRVJ atende pacientes da região Litoral Leste e Vale do Jaguaribe

Ele ocupa uma área de quase 30 mil metros quadrados, em que dispõe de 30 leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) Adulto, 22 leitos de Clínica Médica, bem como 8 leitos de psiquiatria, 30 de clínica cirúrgica, 32 leitos na urgência e emergência e 30 leitos de internação na clínica traumatológica, com cinco salas de cirurgias em funcionamento.

A unidade já realizou mais de 15 mil internações e quase 24 mil procedimentos cirúrgicos, até novembro de 2025. Além disso, foram feitos aproximadamente 36 mil atendimentos ambulatoriais e, também, quase 6 mil procedimentos de hemodinâmica, sendo o único da rede pública no interior a contar com o serviço. Com relação aos exames de imagem e laboratoriais, a marca chega a 779 mil. No que diz respeito aos atendimentos de emergência e urgência, foram quase 25 mil, com mais de 11 mil cirurgias.

Já no âmbito da oncologia, a marca de cirurgias ultrapassa as 3 mil e os atendimentos mais de 5 mil. O HRVJ realiza cirurgias, quimioterapia, radioterapia e biópsias. A paciente Maria Lenilce Machado, de Limoeiro do Norte, teve câncer de boca em 2016 e, segundo ela, foi muito difícil realizar o tratamento em Fortaleza, com as idas e vindas até o hospital. Mas, agora, a realidade mudou para melhor.

Maria Lenilce é muito grata pelo atendimento perto de casa

“Dessa vez, depois de quase dez anos, [o tumor] saiu novamente, no mesmo local. A gente agradece pela conquista desse hospital na nossa região, pois aqui eu consegui fazer todo o tratamento. Eu fiz duas biópsias, cirurgia, todos os exames de sangue, raio-x, tomografia, eletro de coração e eu não paguei nada”, pondera.

No serviço ambulatorial, conta com especialidades de anestesiologia, cirurgia geral, cardiologia, cirurgia vascular, plástica, traumatologia, buco-maxilo-facial, neurocirurgia e especialidades oncológicas. Além disso, toda a parte de imagem encontra-se em atividade, oferecendo endoscopia alta e colonoscopia, ultrassonografia, radiografia, ressonância, tomografia, raio-x, ecocardiograma e eletrocardiografia.

Conta ainda com serviço de apoio para internação em hemodiálise em agudos, serviço de agência transfusional, fisioterapia, fonoaudiologia, nutrição, farmácia, psicologia e serviço social. A diretora de Gestão do Cuidado, Endara Ohara, explica que a importância dos investimentos na área da saúde vai muito além de estruturas novas ou de novas tecnologias e isso muda vidas.

“O fortalecimento da área da saúde e a regionalização possibilitou que pacientes que anteriormente precisavam se deslocar para Fortaleza para ter o acesso especializado à saúde hoje tenham acesso aqui, muito próximo deles, perto da família e perto de onde eles se sentem seguros”, destaca.

Nesta terça (16), você confere a terceira e última matéria da série sobre avanções na regionalização da saúde do Ceará. Descubra o papel dos Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) e das Policlínicas Regionais, conheça os investimentos realizados e o impacto desses equipamentos na ampliação do acesso à atenção especializada no interior do Estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Criado em 2007, o Programa de Expansão e Melhoria da Assistência Especializada à Saúde (Proexmaes) marcou um avanço na regionalização da saúde no Ceará. Na segunda reportagem sobre o tema, vamos descobrir como o interior do estado foi impactado com a construção de três grandes equipamentos de saúde.

Por meio de um contrato com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), o Estado realizou investimentos importantes na etapa um, que incluíram a implantação do Hospital Regional do Cariri (HRC), em Juazeiro do Norte, no ano de 2011, e do Hospital Regional Norte (HRN), em Sobral, no ano de 2013, ampliando o acesso da população a serviços especializados de média e alta complexidade.

Em continuidade a esse processo, em 2018, o Governo do Ceará lançou o Proexmaes II, concluído neste mês de dezembro. Totalizando um investimento de US$ 178,5 milhões, a nova etapa fortaleceu e modernizou a infraestrutura da rede, com a inauguração do Hospital Regional Vale do Jaguaribe (HRVJ), em Limoeiro do Norte, no ano de 2021, além de viabilizar reforço na gestão e estrutura do HRC e do HRN.

Primeiro hospital terciário do Governo do Ceará no interior, o HRC é referência para 1,5 milhão de habitantes dos 45 municípios da macrorregião do Cariri. A unidade descentralizou serviços antes concentrados em Fortaleza e mudou a realidade do atendimento especializado na região.

Com 300 leitos ativos, o hospital dispõe de emergência 24 horas, UTI adulto, centro cirúrgico, clínicas médica e cirúrgica, traumato-ortopedia, Unidade de AVC, Unidade de Cuidados Especiais e ambulatório.

Desde a inauguração até novembro de 2025, o HRC ultrapassou 529 mil atendimentos de urgência, 90 mil internações, 113 mil cirurgias e 138 mil atendimentos ambulatoriais, além de mais de 8,6 milhões de exames de imagem e laboratoriais feitos.

Dona Iracema foi atendida na Unidade de AVC do HRC

Entre os serviços, destacam-se as linhas de cuidado do trauma e do Acidente Vascular Cerebral (AVC) isquêmico. A paciente Iracema Gonçalves, 70, moradora da zona rural do município de Missão Velha, a 535 km de Fortaleza e a cerca de 23 km de Juazeiro do Norte, foi atendida recentemente no HRC, após sofrer um AVC isquêmico.

“Eu estava na minha casa e de repente minha voz parou”, lembra a paciente. Ao notarem que algo estava acontecendo, os filhos de dona Iracema a levaram para o HRC. “Tive um bom atendimento aqui. Fiz logo a tomografia e aí deu o AVC. Foi rápido demais. Minha pressão estava alta. O médico ficou aqui direto. Enquanto minha pressão não melhorou ele não saiu”, conta. Para ela, ter recebido o tratamento perto de casa foi fundamental.

O médico Victor Lacerda, que faz parte da chefia de equipe do HRC, reforça o impacto desses serviços para a região. “Sem dúvidas trazer a saúde especializada para o interior foi um marco para a mudança na vida dos nossos pacientes, se imaginarmos que, antes de 2011, os habitantes da região tinham que se deslocar para Fortaleza, cerca de 500 km de distância. E a gente está falando de AVC, de traumas graves, onde o tempo é vida”, destaca.

Médico Victor Lacerda destaca que o HRC representa mudança na vida dos pacientes do interior

Sobre o impacto do HRC para a saúde na região, o médico complementa. “Hoje o tratamento do AVC é feito dentro de quatro horas e meia, os pacientes conseguem se recuperar; o trauma grave é operado praticamente de imediato; e a assistência especializada é feita próximo ao município de origem do paciente”.

Além da assistência, o HRC é um importante polo formador de profissionais. A unidade conta com seis programas de residência médica e já qualificou mais de 140 especialistas.

Infraestrutura moderna do HRN amplia a capacidade de cuidado e resolutividade

Inaugurado em 2013, o Hospital Regional Norte (HRN) é a segunda unidade de saúde de nível terciário construída pelo Governo do Ceará no interior e atende a população de aproximadamente 1,6 milhão de pessoas dos 55 municípios que integram a zona Norte. O HRN é o maior hospital do interior da Região Nordeste, com mais de 54 mil m² de área construída.

Com 459 leitos de observação e internação, a unidade oferece assistência 24 horas em diferentes especialidades. O equipamento é referência para urgências e emergências pediátricas, clínicas e cirúrgicas em adultos e em atendimento de pacientes vítimas de AVC – casos agudos e subagudos. A unidade dispõe de clínicas médica, cirúrgica, obstétrica e pediátrica; Unidades de Terapia Intensiva (UTIs) Adulto, Pediátrica e Neonatal; Unidades de Cuidados Intermediários (UCI) e de Cuidados Especiais (UCE) Adulto.

Desde a sua inauguração até novembro de 2025, o HRN já superou 650 mil atendimentos de emergências e urgências, 115 mil atendimentos ambulatoriais, 110 mil procedimentos cirúrgicos, 20 mil partos e mais de sete milhões de exames de imagem e laboratoriais.

O hospital possui, ainda, o Centro de Apoio à Saúde Reprodutiva da Mulher (CASRM) com atendimento exclusivo para gestantes classificadas como alto risco, encaminhadas por meio da vinculação do pré-natal com a Policlínica Bernardo Felix da Silva e a Célula de Saúde da Mulher, ou regulação pelo sistema da Central de Regulação Estadual.

A história de Carolina Moura dos Santos, 29, moradora de Irauçuba, reforça a importância da assistência especializada prestada pelo HRN. A jovem deu entrada na unidade em outubro para ter o seu segundo filho, após ser acompanhada como gestante de alto risco pela Policlínica de Sobral. Diagnosticada com Síndrome HELLP, uma complicação grave associada à pré-eclâmpsia, precisou de atendimento imediato para garantir a própria segurança e a da bebê.

Estrutura do HRN garante cuidado integral aos recém-nascidos desde as primeiras horas de vida

Catarina Moura Linhares nasceu prematura, com 31 semanas, e demandou cuidados intensivos logo após o parto. A recém-nascida passou pela Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN) e, conforme evoluiu clinicamente, seguiu para as Unidades de Cuidados Intermediários Convencional (UCINco) e Canguru (UCINca), onde recebeu assistência contínua das equipes multiprofissionais.

Para Carolina, a estrutura do HRN foi decisiva durante todo o processo. “Sou muito grata ao hospital. Desde a minha internação, fui muito bem cuidada e minha filha evoluiu muito bem, sem intercorrências. Ter uma unidade desse porte, com todos esses serviços mais perto da gente, facilitou bastante”, destaca.

Após o nascimento, Carolina pôde permanecer ao lado da filha todos os dias graças ao serviço de estar-materno oferecido pelo hospital. O espaço garante às mães acomodações para dormir, tomar banho e realizar suas refeições, permitindo que elas estejam presentes durante todo o período de internação dos bebês. Essa estrutura contribui diretamente para o fortalecimento do vínculo afetivo e para o sucesso do aleitamento materno, essencial para a recuperação e o desenvolvimento saudável dos recém-nascidos.

HRVJ atende pacientes da região Litoral Leste e Vale do Jaguaribe

Ele ocupa uma área de quase 30 mil metros quadrados, em que dispõe de 30 leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) Adulto, 22 leitos de Clínica Médica, bem como 8 leitos de psiquiatria, 30 de clínica cirúrgica, 32 leitos na urgência e emergência e 30 leitos de internação na clínica traumatológica, com cinco salas de cirurgias em funcionamento.

A unidade já realizou mais de 15 mil internações e quase 24 mil procedimentos cirúrgicos, até novembro de 2025. Além disso, foram feitos aproximadamente 36 mil atendimentos ambulatoriais e, também, quase 6 mil procedimentos de hemodinâmica, sendo o único da rede pública no interior a contar com o serviço. Com relação aos exames de imagem e laboratoriais, a marca chega a 779 mil. No que diz respeito aos atendimentos de emergência e urgência, foram quase 25 mil, com mais de 11 mil cirurgias.

Já no âmbito da oncologia, a marca de cirurgias ultrapassa as 3 mil e os atendimentos mais de 5 mil. O HRVJ realiza cirurgias, quimioterapia, radioterapia e biópsias. A paciente Maria Lenilce Machado, de Limoeiro do Norte, teve câncer de boca em 2016 e, segundo ela, foi muito difícil realizar o tratamento em Fortaleza, com as idas e vindas até o hospital. Mas, agora, a realidade mudou para melhor.

Maria Lenilce é muito grata pelo atendimento perto de casa

“Dessa vez, depois de quase dez anos, [o tumor] saiu novamente, no mesmo local. A gente agradece pela conquista desse hospital na nossa região, pois aqui eu consegui fazer todo o tratamento. Eu fiz duas biópsias, cirurgia, todos os exames de sangue, raio-x, tomografia, eletro de coração e eu não paguei nada”, pondera.

No serviço ambulatorial, conta com especialidades de anestesiologia, cirurgia geral, cardiologia, cirurgia vascular, plástica, traumatologia, buco-maxilo-facial, neurocirurgia e especialidades oncológicas. Além disso, toda a parte de imagem encontra-se em atividade, oferecendo endoscopia alta e colonoscopia, ultrassonografia, radiografia, ressonância, tomografia, raio-x, ecocardiograma e eletrocardiografia.

Conta ainda com serviço de apoio para internação em hemodiálise em agudos, serviço de agência transfusional, fisioterapia, fonoaudiologia, nutrição, farmácia, psicologia e serviço social. A diretora de Gestão do Cuidado, Endara Ohara, explica que a importância dos investimentos na área da saúde vai muito além de estruturas novas ou de novas tecnologias e isso muda vidas.

“O fortalecimento da área da saúde e a regionalização possibilitou que pacientes que anteriormente precisavam se deslocar para Fortaleza para ter o acesso especializado à saúde hoje tenham acesso aqui, muito próximo deles, perto da família e perto de onde eles se sentem seguros”, destaca.

Nesta terça (16), você confere a terceira e última matéria da série sobre avanções na regionalização da saúde do Ceará. Descubra o papel dos Centros de Especialidades Odontológicas (CEOs) e das Policlínicas Regionais, conheça os investimentos realizados e o impacto desses equipamentos na ampliação do acesso à atenção especializada no interior do Estado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/proexmaes-II-HRC-2-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Programa Sinalize investe mais de R$ 230 milhões para melhorar vias nos 184 municípios cearenses</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/programa-sinalize-investe-mais-de-r-230-milhoes-para-melhorar-vias-nos-184-municipios-cearenses/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T14:02:54</pubDate>
    <description><![CDATA[Desde 2023, 1.400 km de intervenções em estradas foram concluídas em todo estado por meio da iniciativa

Em evento no Palácio da Abolição, em Fortaleza, nesta terça-feira (16), o governador Elmano de Freitas anunciou mais de R$ 230 milhões em investimentos para o Programa Sinalize, iniciativa do Governo do Estado que visa implementar pavimentação em todo território cearense, mais segurança, além de boa sinalização vertical e horizontal. Serão 3.510.000 m² distribuídos entre os 184 municípios. As ações serão executadas pela Superintendência de Obras Públicas (SOP), em parceria com o Departamento Estadual de Trânsito (Detran) e prefeituras.

“Tenho muito orgulho do projeto político que faço parte. Eu era um parlamentar que rodava por 120 municípios e eu sei como eram as estradas. Hoje, a ampla maioria das vias estão em ótimas condições. Eu gostaria de destacar o regime de colaboração feito para a realização deste programa. Não interessa o partido do prefeito ou da prefeita, o povo terá direito a pavimentação. O recurso é do Governo do Estado, ou seja ele é do cearense e para o cearense”, destacou o governador Elmano de Freitas.

Desde 2023, por meio do Sinalize, 1.400 km de intervenções em estradas foram concluídas em todo Ceará. Outras obras em 541 km estão acontecendo atualmente.

Os investimentos para as malhas asfálticas serão distribuídos para os municípios de acordo com o número de habitantes: até 20 mil habitantes, 10 mil m²;  de 20 a 50 mil habitantes; 20 mil m²; acima de 50 mil habitantes, 30 mil m².

Superintendente do Detran, Waldemir Catanho, explicou o papel do órgão nesta etapa do Sinalize. “Fazemos a sinalização. Essa é uma etapa muito importante pois garante a segurança para os municípios de vocês. Toda semana recebemos pedidos de sinalização de área para o Detran, daí conseguimos ver o tamanho da importância dessa ação”, pontuou.

Em Fortaleza, a dinâmica funciona um pouco diferente, com cada regional sendo considerada como se fosse um município para o critério da população ser utilizado.

Prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, lembrou que o apoio do Governo do Estado é fundamental para a realização de obras como essa. “Se pegarmos os municípios do Ceará, a grande maioria vai ter uma receita apertada, sem poder fazer grandes investimentos. Fortaleza talvez seja uma exceção. Esse é um programa que dá mais segurança e conforto para a nossa população. Não tenho dúvida que as pessoas, mesmo do local mais longe do Ceará, irão agradecer por essa iniciativa”, comentou.

O evento também contou com as presenças do secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira; do secretário das Cidades, Zezinho Albuquerque; do secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana; do presidente da Assembleia Legislativa, Romeu Aldigueri; além de prefeitos, prefeitas e demais autoridades.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Desde 2023, 1.400 km de intervenções em estradas foram concluídas em todo estado por meio da iniciativa

Em evento no Palácio da Abolição, em Fortaleza, nesta terça-feira (16), o governador Elmano de Freitas anunciou mais de R$ 230 milhões em investimentos para o Programa Sinalize, iniciativa do Governo do Estado que visa implementar pavimentação em todo território cearense, mais segurança, além de boa sinalização vertical e horizontal. Serão 3.510.000 m² distribuídos entre os 184 municípios. As ações serão executadas pela Superintendência de Obras Públicas (SOP), em parceria com o Departamento Estadual de Trânsito (Detran) e prefeituras.

“Tenho muito orgulho do projeto político que faço parte. Eu era um parlamentar que rodava por 120 municípios e eu sei como eram as estradas. Hoje, a ampla maioria das vias estão em ótimas condições. Eu gostaria de destacar o regime de colaboração feito para a realização deste programa. Não interessa o partido do prefeito ou da prefeita, o povo terá direito a pavimentação. O recurso é do Governo do Estado, ou seja ele é do cearense e para o cearense”, destacou o governador Elmano de Freitas.

Desde 2023, por meio do Sinalize, 1.400 km de intervenções em estradas foram concluídas em todo Ceará. Outras obras em 541 km estão acontecendo atualmente.

Os investimentos para as malhas asfálticas serão distribuídos para os municípios de acordo com o número de habitantes: até 20 mil habitantes, 10 mil m²;  de 20 a 50 mil habitantes; 20 mil m²; acima de 50 mil habitantes, 30 mil m².

Superintendente do Detran, Waldemir Catanho, explicou o papel do órgão nesta etapa do Sinalize. “Fazemos a sinalização. Essa é uma etapa muito importante pois garante a segurança para os municípios de vocês. Toda semana recebemos pedidos de sinalização de área para o Detran, daí conseguimos ver o tamanho da importância dessa ação”, pontuou.

Em Fortaleza, a dinâmica funciona um pouco diferente, com cada regional sendo considerada como se fosse um município para o critério da população ser utilizado.

Prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, lembrou que o apoio do Governo do Estado é fundamental para a realização de obras como essa. “Se pegarmos os municípios do Ceará, a grande maioria vai ter uma receita apertada, sem poder fazer grandes investimentos. Fortaleza talvez seja uma exceção. Esse é um programa que dá mais segurança e conforto para a nossa população. Não tenho dúvida que as pessoas, mesmo do local mais longe do Ceará, irão agradecer por essa iniciativa”, comentou.

O evento também contou com as presenças do secretário-chefe da Casa Civil, Chagas Vieira; do secretário das Cidades, Zezinho Albuquerque; do secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana; do presidente da Assembleia Legislativa, Romeu Aldigueri; além de prefeitos, prefeitas e demais autoridades.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/MG_9518-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Melhores do ano de 40 modalidades esportivas do Ceará serão premiados em evento no CFO, nesta terça-feira (16)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/melhores-do-ano-de-40-modalidades-esportivas-do-ceara-serao-premiados-em-evento-no-cfo-nesta-terca-feira-16/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T13:04:31</pubDate>
    <description><![CDATA[Prêmio Destaques Esportivos das Federações será realizado nesta terça-feira (16), no ginásio do CFO

Chegou a hora de conhecermos os destaques da temporada no esporte cearense. O ginásio do Centro de Formação Olímpica (CFO) recebe, nesta terça-feira (16), a partir das 18h, o Prêmio Destaques Esportivos do Ano das Federações, evento que vai premiar atletas, paratletas e técnicos de 40 federações esportivas do estado, que representam as mais diferentes modalidades, como atletismo, futsal, vôlei, ginástica, natação, triatlo, capoeira e karatê.

Realizado pelo Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), o evento surgiu com o objetivo de premiar os atletas e profissionais que se destacaram ao longo de 2025 em suas respectivas modalidades. Os premiados foram indicados pelas próprias federações, que apontaram seus representantes para serem homenageados nas seguintes categorias: Atleta Masculino, Atleta Feminino, Atleta com Deficiência Masculino, Atleta com Deficiência Feminino e Profissional Técnico(a). A seleção foi criteriosamente avaliada por uma comissão do Progesp, garantindo a transparência e a justiça do processo de premiação.

De acordo com Kléber Ribeiro, coordenador geral do Progesp, o Prêmio Destaques Esportivos das Federações é um momento especial para a valorização dos atletas e profissionais que, com muito esforço e dedicação, conquistaram grandes feitos em 2025. O gestor acrescenta que, ao destacar os nomes que mais brilharam em suas modalidades, o evento reforça a importância de fortalecer o esporte cearense, promovendo o reconhecimento merecido a quem contribui para o sucesso do esporte no estado.

O cerimonial da festa será conduzido por Adriana Costa, do Progesp, e Luiz Altamir, nadador olímpico e vencedor da 1ª edição do Prêmio Esporte Ceará na categoria Atleta do Ano no Esporte Cearense.

Homenagens especiais

Além de reconhecer os talentos da temporada, a cerimônia do Prêmio Destaques Esportivos do Ano das Federações vai contar com homenagens especiais a quatro personalidades esportivas que deixam um legado de grande relevância e inspiram à prática esportiva: Rebecca Silva: atleta olímpica de vôlei de praia; Marcelo Negrão, campeão olímpico e técnico do Norde Vôlei; Jelena Todoroviic, técnica da equipe do Fortaleza Basquete Cearense e Rafael Lassance, jogador de basquete e exemplo de superação ao superar a tetraplegia.

Sobre o Prêmio Esporte Ceará

O Prêmio Esporte Ceará é uma ação desenvolvida pelo Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) – Campus Fortaleza, Secretaria do Esporte do Estado do Ceará (SESPORTE), Centro de Formação Olímpica (CFO), Instituto Dragão do Mar (IDM) e do Conselho do Desporto do Estado do Ceará (CDEC), com patrocínio da Enel Brasil através da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará.

Serviço

Prêmio Esporte Ceará 2025-2026

1ª Etapa – Destaques Esportivos do Ano das Federações

Horário: a partir das 18h

2ª Etapa – Cerimônia Oficial do Prêmio Esporte Ceará

Horário: a partir das 19h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Prêmio Destaques Esportivos das Federações será realizado nesta terça-feira (16), no ginásio do CFO

Chegou a hora de conhecermos os destaques da temporada no esporte cearense. O ginásio do Centro de Formação Olímpica (CFO) recebe, nesta terça-feira (16), a partir das 18h, o Prêmio Destaques Esportivos do Ano das Federações, evento que vai premiar atletas, paratletas e técnicos de 40 federações esportivas do estado, que representam as mais diferentes modalidades, como atletismo, futsal, vôlei, ginástica, natação, triatlo, capoeira e karatê.

Realizado pelo Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), o evento surgiu com o objetivo de premiar os atletas e profissionais que se destacaram ao longo de 2025 em suas respectivas modalidades. Os premiados foram indicados pelas próprias federações, que apontaram seus representantes para serem homenageados nas seguintes categorias: Atleta Masculino, Atleta Feminino, Atleta com Deficiência Masculino, Atleta com Deficiência Feminino e Profissional Técnico(a). A seleção foi criteriosamente avaliada por uma comissão do Progesp, garantindo a transparência e a justiça do processo de premiação.

De acordo com Kléber Ribeiro, coordenador geral do Progesp, o Prêmio Destaques Esportivos das Federações é um momento especial para a valorização dos atletas e profissionais que, com muito esforço e dedicação, conquistaram grandes feitos em 2025. O gestor acrescenta que, ao destacar os nomes que mais brilharam em suas modalidades, o evento reforça a importância de fortalecer o esporte cearense, promovendo o reconhecimento merecido a quem contribui para o sucesso do esporte no estado.

O cerimonial da festa será conduzido por Adriana Costa, do Progesp, e Luiz Altamir, nadador olímpico e vencedor da 1ª edição do Prêmio Esporte Ceará na categoria Atleta do Ano no Esporte Cearense.

Homenagens especiais

Além de reconhecer os talentos da temporada, a cerimônia do Prêmio Destaques Esportivos do Ano das Federações vai contar com homenagens especiais a quatro personalidades esportivas que deixam um legado de grande relevância e inspiram à prática esportiva: Rebecca Silva: atleta olímpica de vôlei de praia; Marcelo Negrão, campeão olímpico e técnico do Norde Vôlei; Jelena Todoroviic, técnica da equipe do Fortaleza Basquete Cearense e Rafael Lassance, jogador de basquete e exemplo de superação ao superar a tetraplegia.

Sobre o Prêmio Esporte Ceará

O Prêmio Esporte Ceará é uma ação desenvolvida pelo Programa de Desenvolvimento da Gestão do Esporte Cearense (Progesp), Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará (IFCE) – Campus Fortaleza, Secretaria do Esporte do Estado do Ceará (SESPORTE), Centro de Formação Olímpica (CFO), Instituto Dragão do Mar (IDM) e do Conselho do Desporto do Estado do Ceará (CDEC), com patrocínio da Enel Brasil através da Lei de Incentivo ao Esporte do Ceará.

Serviço

Prêmio Esporte Ceará 2025-2026

1ª Etapa – Destaques Esportivos do Ano das Federações

Horário: a partir das 18h

2ª Etapa – Cerimônia Oficial do Prêmio Esporte Ceará

Horário: a partir das 19h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/PREMIO-DESTAQUES-ESPORTIVOS-DAS-FEDERACOES.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Sistema Socioeducativo avança com novos equipamentos custeados pelo PReVio</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/sistema-socioeducativo-avanca-com-novos-equipamentos-custeados-pelo-previo/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T12:44:43</pubDate>
    <description><![CDATA[No período de janeiro a novembro de 2025, a Coordenadoria da Rede Socioeducativa (Corso), no âmbito da Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (Seas), conduziu nove processos de aquisição custeados pelo Programa de Prevenção e Redução da Violência (PReVio), com foco no fortalecimento da segurança, da infraestrutura e da eficiência operacional dos Centros Socioeducativos.

As aquisições contemplaram equipamentos tecnológicos de segurança, como scanners de bagagem e corporais, detectores de metais, sistema de videomonitoramento (CFTV), rádios comunicadores e lanternas táticas, voltados à prevenção de incidentes, ao controle de acesso e à melhoria da comunicação interna.

Também foram executados processos estratégicos voltados à qualificação da gestão e do atendimento, como a contratação de consultoria para a sistematização dos protocolos institucionais, resultando na consolidação do Protocolo de Atendimento Socioeducativo.

Além disso, destacam-se a aquisição de fardamento completo para padronização e identificação das equipes, bem como a incorporação de veículos à frota institucional, incluindo uma van adaptada para transporte de adolescentes com mobilidade reduzida e um veículo hatch para apoio às atividades técnicas e administrativas.

De modo geral, os processos encontram-se concluídos ou em fase final de execução, com parte dos bens já entregues e outros aguardando etapas administrativas, como transferência patrimonial ou publicação oficial, consolidando avanços significativos na modernização e qualificação do sistema socioeducativo estadual.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[No período de janeiro a novembro de 2025, a Coordenadoria da Rede Socioeducativa (Corso), no âmbito da Superintendência do Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo (Seas), conduziu nove processos de aquisição custeados pelo Programa de Prevenção e Redução da Violência (PReVio), com foco no fortalecimento da segurança, da infraestrutura e da eficiência operacional dos Centros Socioeducativos.

As aquisições contemplaram equipamentos tecnológicos de segurança, como scanners de bagagem e corporais, detectores de metais, sistema de videomonitoramento (CFTV), rádios comunicadores e lanternas táticas, voltados à prevenção de incidentes, ao controle de acesso e à melhoria da comunicação interna.

Também foram executados processos estratégicos voltados à qualificação da gestão e do atendimento, como a contratação de consultoria para a sistematização dos protocolos institucionais, resultando na consolidação do Protocolo de Atendimento Socioeducativo.

Além disso, destacam-se a aquisição de fardamento completo para padronização e identificação das equipes, bem como a incorporação de veículos à frota institucional, incluindo uma van adaptada para transporte de adolescentes com mobilidade reduzida e um veículo hatch para apoio às atividades técnicas e administrativas.

De modo geral, os processos encontram-se concluídos ou em fase final de execução, com parte dos bens já entregues e outros aguardando etapas administrativas, como transferência patrimonial ou publicação oficial, consolidando avanços significativos na modernização e qualificação do sistema socioeducativo estadual.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/FOTOPREVIO0101-600x495-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará envia à Alece projeto que amplia o Programa VaiVem para o Cariri</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/governo-do-ceara-envia-a-alece-projeto-que-amplia-o-programa-vaivem-para-o-cariri/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T10:22:28</pubDate>
    <description><![CDATA[Proposta prevê passagens gratuitas para estudantes e trabalhadores de quatro municípios da Região Metropolitana do Cariri

O Governo do Ceará enviou à Assembleia Legislativa do Ceará (Alece) o projeto de lei que amplia o Programa VaiVem para a Região Metropolitana do Cariri. O anúncio foi feito nesta terça-feira (16) pelo governador Elmano de Freitas, por meio das redes sociais.

De acordo com o chefe do Executivo estadual, o objetivo é levar a iniciativa, que já é realidade na Região Metropolitana de Fortaleza, aos cearenses do Cariri. “É mais mobilidade para estudantes e pessoas em busca de emprego, com passagem gratuita. Conto com o apoio dos parlamentares para aprovar essa importante medida”, destacou o governador Elmano de Freitas.

A expectativa é atender, inicialmente, quatro municípios da região: Crato, Juazeiro do Norte, Barbalha e Missão Velha. O público estimado é de 10 mil pessoas, entre estudantes e trabalhadores.

Com o cartão em mãos, os beneficiários têm direito a 40 passagens gratuitas no transporte público, o que representa um alívio financeiro para as famílias que mais precisam e contribui para a sustentabilidade urbana.

De acordo com os critérios estabelecidos, têm direito ao benefício trabalhadores sem emprego formal, maiores de 18 anos que estejam em busca de trabalho em município diferente daquele onde moram. Estudantes também podem ser contemplados, desde que residam e estudem em municípios distintos dentro da própria Região Metropolitana.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Proposta prevê passagens gratuitas para estudantes e trabalhadores de quatro municípios da Região Metropolitana do Cariri

O Governo do Ceará enviou à Assembleia Legislativa do Ceará (Alece) o projeto de lei que amplia o Programa VaiVem para a Região Metropolitana do Cariri. O anúncio foi feito nesta terça-feira (16) pelo governador Elmano de Freitas, por meio das redes sociais.

De acordo com o chefe do Executivo estadual, o objetivo é levar a iniciativa, que já é realidade na Região Metropolitana de Fortaleza, aos cearenses do Cariri. “É mais mobilidade para estudantes e pessoas em busca de emprego, com passagem gratuita. Conto com o apoio dos parlamentares para aprovar essa importante medida”, destacou o governador Elmano de Freitas.

A expectativa é atender, inicialmente, quatro municípios da região: Crato, Juazeiro do Norte, Barbalha e Missão Velha. O público estimado é de 10 mil pessoas, entre estudantes e trabalhadores.

Com o cartão em mãos, os beneficiários têm direito a 40 passagens gratuitas no transporte público, o que representa um alívio financeiro para as famílias que mais precisam e contribui para a sustentabilidade urbana.

De acordo com os critérios estabelecidos, têm direito ao benefício trabalhadores sem emprego formal, maiores de 18 anos que estejam em busca de trabalho em município diferente daquele onde moram. Estudantes também podem ser contemplados, desde que residam e estudem em municípios distintos dentro da própria Região Metropolitana.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-08.30.00.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Câmaras Setoriais elegem núcleos gestores para o exercício de 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/camaras-setoriais-elegem-nucleos-gestores-para-o-exercicio-de-2026/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T10:10:43</pubDate>
    <description><![CDATA[Os membros das Câmaras Setoriais instituídas pela Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) elegeram os presidentes, vice-presidentes e secretários-gerais que irão compor a gestão dos colegiados no exercício de 2026. Ao todo, foram eleitos 36 representantes, distribuídos em 12 núcleos gestores, responsáveis por conduzir as discussões estratégicas e as ações voltadas ao fortalecimento e ao desenvolvimento dos setores produtivos cearenses.

Para o presidente da Adece, Danilo Serpa, as Câmaras Setoriais desempenham um papel estratégico e qualificado para articulações voltadas para o desenvolvimento do Estado. “A eleição dos novos gestores é um marco importante para a economia cearense, pois fortalece a parceria entre os diversos setores da sociedade, garantindo que as ações do Estado estejam sempre alinhadas às reais necessidades dos setores produtivos do Ceará”, comenta.

“As câmaras setoriais são espaços estratégicos de diálogo e construção conjunta. A definição de suas lideranças reafirma o compromisso da Adece com a integração entre o poder público, a iniciativa privada e as instituições de ensino, contribuindo para a formulação de soluções alinhadas às demandas reais dos setores produtivos”, destaca o diretor de Suporte a Negócios da Adece, Rafael Branco.

Instituídas em 2008, as Câmaras Setoriais da Adece foram inspiradas no modelo adotado pelo Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA), do Governo Federal. Desde então, os colegiados passaram por aprimoramentos em sua dinâmica de funcionamento, com o objetivo de ampliar sua efetividade. O formato atualmente vigente foi consolidado em 2022, a partir de parceria com as principais entidades representativas da economia cearense.

Vinculadas à Adece, as Câmaras Setoriais têm como finalidade propor, apoiar e acompanhar projetos e ações voltados ao desenvolvimento sustentável do Estado. Além de promover a interlocução direta entre os setores produtivos e a gestão pública, os colegiados também estimulam a integração intersetorial, fortalecendo sinergias e ampliando o impacto das políticas de desenvolvimento econômico no Ceará.

Câmara Setorial do Comércio

Presidente: Francisco Everton da Silva (FACIC)

Vice-presidente: Gerardo Ximenes de Aguiar Neto

Secretário-geral: Luiz André de Siqueira (SINDILOJAS)

Câmara Setorial de Comércio Exterior e Investimento Estrangeiro

Presidente: Igor Gonçalves Maia (CBA)

Vice presidente: Karina Bzyl (ZPE)

Secretária-geral: Mônica de Almeida Luz (UNIFOR)

Câmara Setorial da Construção Civil

Presidente: Ayrton Aguiar (ADIT)

Vice-presidente: Rui Palácio (ASBEA)

Secretário-geral: José Carlos Braide Nogueira da Gama Filho (SINDUSCON)

Câmara Setorial do Desenvolvimento Econômico da Cultura

Presidente: Arison Heltami Rodrigues Uchôa (ASCENDE)

Vice-presidente: George Herberth de Oliveira Frota (Fórum de Linguagem Audiovisual). Secretária-geral: Angelice Santos Custódio (FECARCE)

Câmara Setorial da Economia Azul

Presidente: Rômulo Alexandre Soares (CBP)

Vice-presidente: Roberto de Matos Brito Gradvohl (SINDFRIO)

Secretário-geral: Comandante Bruno Emilião Pinto (Capitania dos Portos do Ceará)

Câmara Setorial de Energias

Presidente: Jonas Becker Paiva (SINDIENERGIA).

Vice-presidente: Luiz Eduardo Barbosa de Moraes (FIEC)

Secretário-geral: Adriano Huland (CCIBAC)

Câmara Setorial da Indústria

Presidente: Lauro Martins de Oliveira Filho (SINDPAN)

Vice-presidente: Francisco Eulálio Santiago (SINDGRÁFICA)

Secretária-geral: Maria do Socorro Castro (SINDSORVETES)

Câmara Setorial Inovação em TIC e Telecomunicação

Presidente: Francisco Delano de Castro Gadelha (ASSESPRO)

Vice-presidente: Arcelino Mentor

Secretário-geral: Raniere Paulino de Medeiros (SEITAC)

Câmara Setorial de Logística

Presidente: José Célio Fialho (AGEL)

Vice-presidente: Espedito Róseo Júnior (SETCARCE)

Secretário-geral: Carlos Alberto Alves Nunes Filho (TECER)

Câmara Setorial da Moda

Presidente: Regina Célia Santos de Almeida (UNIATENEU)

Vice-presidente: Paulo Rabelo Pinheiro (SINDIROUPAS)

Secretária-geral: Ana Úrsula da Costa Silva (OAB)

Câmara Setorial da Saúde

Presidente: Luís Fernando Pessoa de Andrade (FIOCRUZ)

Vice presidente: João José Hiluy Filho (CRQ)

Secretário-geral: Marcos Antônio Ferreira Soares (FIEC)

Câmara Setorial de Turismo e Eventos

Presidente: Leonardo Araripe (ABEOC-CE)

Vice-presidente: Alberto Augusto (SINDEGTUR-CE)

Secretária-geral: Márcia de Freitas Pinheiro (ABAV)]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os membros das Câmaras Setoriais instituídas pela Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) elegeram os presidentes, vice-presidentes e secretários-gerais que irão compor a gestão dos colegiados no exercício de 2026. Ao todo, foram eleitos 36 representantes, distribuídos em 12 núcleos gestores, responsáveis por conduzir as discussões estratégicas e as ações voltadas ao fortalecimento e ao desenvolvimento dos setores produtivos cearenses.

Para o presidente da Adece, Danilo Serpa, as Câmaras Setoriais desempenham um papel estratégico e qualificado para articulações voltadas para o desenvolvimento do Estado. “A eleição dos novos gestores é um marco importante para a economia cearense, pois fortalece a parceria entre os diversos setores da sociedade, garantindo que as ações do Estado estejam sempre alinhadas às reais necessidades dos setores produtivos do Ceará”, comenta.

“As câmaras setoriais são espaços estratégicos de diálogo e construção conjunta. A definição de suas lideranças reafirma o compromisso da Adece com a integração entre o poder público, a iniciativa privada e as instituições de ensino, contribuindo para a formulação de soluções alinhadas às demandas reais dos setores produtivos”, destaca o diretor de Suporte a Negócios da Adece, Rafael Branco.

Instituídas em 2008, as Câmaras Setoriais da Adece foram inspiradas no modelo adotado pelo Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA), do Governo Federal. Desde então, os colegiados passaram por aprimoramentos em sua dinâmica de funcionamento, com o objetivo de ampliar sua efetividade. O formato atualmente vigente foi consolidado em 2022, a partir de parceria com as principais entidades representativas da economia cearense.

Vinculadas à Adece, as Câmaras Setoriais têm como finalidade propor, apoiar e acompanhar projetos e ações voltados ao desenvolvimento sustentável do Estado. Além de promover a interlocução direta entre os setores produtivos e a gestão pública, os colegiados também estimulam a integração intersetorial, fortalecendo sinergias e ampliando o impacto das políticas de desenvolvimento econômico no Ceará.

Câmara Setorial do Comércio

Presidente: Francisco Everton da Silva (FACIC)

Vice-presidente: Gerardo Ximenes de Aguiar Neto

Secretário-geral: Luiz André de Siqueira (SINDILOJAS)

Câmara Setorial de Comércio Exterior e Investimento Estrangeiro

Presidente: Igor Gonçalves Maia (CBA)

Vice presidente: Karina Bzyl (ZPE)

Secretária-geral: Mônica de Almeida Luz (UNIFOR)

Câmara Setorial da Construção Civil

Presidente: Ayrton Aguiar (ADIT)

Vice-presidente: Rui Palácio (ASBEA)

Secretário-geral: José Carlos Braide Nogueira da Gama Filho (SINDUSCON)

Câmara Setorial do Desenvolvimento Econômico da Cultura

Presidente: Arison Heltami Rodrigues Uchôa (ASCENDE)

Vice-presidente: George Herberth de Oliveira Frota (Fórum de Linguagem Audiovisual). Secretária-geral: Angelice Santos Custódio (FECARCE)

Câmara Setorial da Economia Azul

Presidente: Rômulo Alexandre Soares (CBP)

Vice-presidente: Roberto de Matos Brito Gradvohl (SINDFRIO)

Secretário-geral: Comandante Bruno Emilião Pinto (Capitania dos Portos do Ceará)

Câmara Setorial de Energias

Presidente: Jonas Becker Paiva (SINDIENERGIA).

Vice-presidente: Luiz Eduardo Barbosa de Moraes (FIEC)

Secretário-geral: Adriano Huland (CCIBAC)

Câmara Setorial da Indústria

Presidente: Lauro Martins de Oliveira Filho (SINDPAN)

Vice-presidente: Francisco Eulálio Santiago (SINDGRÁFICA)

Secretária-geral: Maria do Socorro Castro (SINDSORVETES)

Câmara Setorial Inovação em TIC e Telecomunicação

Presidente: Francisco Delano de Castro Gadelha (ASSESPRO)

Vice-presidente: Arcelino Mentor

Secretário-geral: Raniere Paulino de Medeiros (SEITAC)

Câmara Setorial de Logística

Presidente: José Célio Fialho (AGEL)

Vice-presidente: Espedito Róseo Júnior (SETCARCE)

Secretário-geral: Carlos Alberto Alves Nunes Filho (TECER)

Câmara Setorial da Moda

Presidente: Regina Célia Santos de Almeida (UNIATENEU)

Vice-presidente: Paulo Rabelo Pinheiro (SINDIROUPAS)

Secretária-geral: Ana Úrsula da Costa Silva (OAB)

Câmara Setorial da Saúde

Presidente: Luís Fernando Pessoa de Andrade (FIOCRUZ)

Vice presidente: João José Hiluy Filho (CRQ)

Secretário-geral: Marcos Antônio Ferreira Soares (FIEC)

Câmara Setorial de Turismo e Eventos

Presidente: Leonardo Araripe (ABEOC-CE)

Vice-presidente: Alberto Augusto (SINDEGTUR-CE)

Secretária-geral: Márcia de Freitas Pinheiro (ABAV)]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Banner_site_adece_15.12.2025.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secretaria da Diversidade realiza  2º Festival Ceará da Diversidade de 18 a 20 de dezembro no Dragão do Mar</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/secretaria-da-diversidade-realiza-2o-festival-ceara-da-diversidade-de-18-a-20-de-dezembro-no-dragao-do-mar/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T09:51:57</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará realiza, de 18 a 20 de dezembro, o 2º Festival Ceará da Diversidade – Vidas em movimento, orgulho que sustenta, com programação distribuída entre o Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura, o Hub Cultural Porto Dragão e a Escola Porto Iracema das Artes, em Fortaleza. A iniciativa é promovida pela Secretaria da Diversidade (Sediv) e pela Secretaria da Cultura (Secult), com patrocínio do Banco do Nordeste e parceria do Centro Dragão do Mar, Hub Porto Dragão, Escola Porto Iracema das Artes e Instituto Dragão do Mar (IDM).

Com acesso totalmente gratuito, o Festival reúne ações culturais, formativas e institucionais voltadas ao fortalecimento das políticas públicas para a população LGBTI+. A programação inclui seminários, oficinas, feira de empreendedorismo, shows, performances, ballroom, DJs, desfiles, literatura e cinema, consolidando o evento como um dos principais espaços de diálogo, celebração e afirmação da diversidade no Ceará. Como gesto de solidariedade, o público é incentivado a doar 1kg de alimento não perecível, destinado ao Programa Ceará Sem Fome.

Com o tema “Vidas em movimento, orgulho que sustenta”, o Festival reafirma seu caráter político-cultural-formativo, ampliando espaços de escuta, participação social e visibilidade da população LGBTI+, além de fortalecer a presença da diversidade na vida pública e cultural do Estado.

A programação tem início na quinta-feira (18), no Auditório do Centro Dragão do Mar, com atividades estratégicas para a construção e consolidação de políticas públicas LGBTI+. Um dos destaques é a I Reunião da Comissão Estadual Intergestores da Política LGBTI+, espaço de articulação entre o Governo do Estado e gestores municipais.

Ainda na quinta-feira, acontece o Seminário Estadual de Enfrentamento à LGBTIfobia no Futebol, atividade aberta ao público, que reunirá gestores públicos, especialistas, representantes da sociedade civil e pessoas interessadas no debate sobre inclusão, diversidade e cidadania no esporte. A programação contará com apresentação teatral do grupo Falando Portugays.

No período da noite, será realizado o Encontro Cearense de Organizadores de Paradas LGBTI+, em parceria com o Grupo de Resistência Asa Branca (Grab). O encontro abordará o impacto das Paradas da Diversidade na valorização cultural, no fortalecimento do turismo e na dinamização da economia LGBTI+ no Ceará.

A abertura oficial do 2º Festival Ceará da Diversidade acontece na sexta-feira (19), às 20h, na Praça Verde do Centro Dragão do Mar, com a presença de autoridades estaduais, representantes da Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+, do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, além de lideranças nacionais do movimento LGBTI+.

A programação artística valoriza artistas cearenses e nacionais, evidenciando a arte como ferramenta de resistência, expressão e cidadania. Na sexta-feira, o palco recebe apresentações da artista Camaleoa, com participações especiais, e o show da cantora Jaloo, que encerra a noite.

No sábado (20), a programação inclui o Ballroom Diversity, além de discotecagens, performances e shows de Suzy Navarro e Romero Ferro, encerrando o Festival com celebração, diversidade e protagonismo LGBTI+.

Outro destaque da programação é a Feira de Empreendedorismo LGBTI+, que acontece na sexta-feira (19) e no sábado (20), na Praça Verde do Dragão do Mar. O espaço reúne empreendedores mapeados pelo Comitê de Empregabilidade e Empreendedorismo LGBTI+, promovendo geração de renda, visibilidade e autonomia econômica.

Além dos estandes de produtos autorais e economia criativa, a Feira contará com serviços de orientação profissional, oportunidades de emprego, acesso ao crédito, ações institucionais e área gastronômica, fortalecendo o ecossistema de empreendedorismo LGBTI+ no Ceará.

DIA 18 – QUINTA-FEIRA

9h – 12h | Auditório do Centro Dragão do Mar

I Reunião da Comissão Estadual Intergestores da Política LGBTI+

Apresentação artística: Stefany Mendes

Público: gestores municipais e convidados

13h – 17h | Auditório do Centro Dragão do Mar

Seminário Estadual de Enfrentamento à LGBTIfobia no futebol,Seminário de Enfrentamento à LGBTfobia: Esporte, Cidadania e Diversidade com presença de representante do GT de Futebol

Apresentação teatral: “Falando Portugays”

Aberto ao público

13h30 às 15h – MESA 01: A Pluralidade dentro e fora dos estádios: a diversidade e sua expressão no futebol.

15h30 às 17h – Mesa 02 – O enfrentamento à LGBTIfobia dentro e fora dos estádios: construindo um futebol seguro para todos

18h – 19h | Auditório do Centro Dragão do Mar

Abertura do Seminário – Encontro Cearense de Organizações de Paradas LGBTI+

Aberto ao público

DIA 19 – SEXTA-FEIRA

15h – 22h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Feira de Empreendedorismo LGBTI+

15h – 17h | Auditório da Escola Porto Iracema das Artes

Exibição do filme “Xicas: Travestis na Avenida”

Bate-papo com Bruna Benevides

Aberto ao público

16h – 17h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Discotecagem: DJ Silas

17h – 18h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Desfile de Moda LGBTI+ com Casa de Andaluzia

18h – 19h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Discotecagem: Coletivo Numalaje

19h – 20h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Show: Camaleoa convida Mumutante, Carú Lina, Fabiano Brandão e Di Ferreira

20h – 21h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Abertura Oficial do 2° Festival Ceará da Diversidade

Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Show: JALOO

DIA 20 – SÁBADO

14h – 16h | Hub Cultural Porto Dragão

Oficina: Dança Funk – Miky Vitorino

Oficina: IA para Produção de Conteúdo Online – Yuri Lima

14h – 18h | Sala 8 do Hub Cultural Porto Dragão

Painéis LGBTI+ na Cultura

Painel 1: Resistência na Literatura LGBTI+

Com Laricia Keury, Talles Azigon, Renan Quinalha e Samuel Lima

Mediação: André Marinho, Secretário Executivo da Diversidade

Painel 2: Viver de Arte – Caminhos Transversais

Com Beija Aragão e Bento Ben Leite

Mediação: Dominy Martins

15h – 22h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Feira de Empreendedorismo LGBTI+

16h – 17h30 | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Ballroom Diversity

17h30 – 18h30 | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Discotecagem: DJ Bugzinha

18h30 – 19h30 |Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Discotecagem e intervenção artística: DJ Nanny Seven, Supremmas e Coletivo Divas

19h30 – 20h30 | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Show: Suzy Navarro convida Iara Pamella, Aline Mel e Makem

20h30 – 21h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Homenagem Ceará da Diversidade

21h – 22h30 | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Show: Romero Ferro

SERVIÇO

2º Festival Ceará da Diversidade – “Vidas em movimento, orgulho que sustenta”

Data: 18, 19 e 20 de dezembro

Local: Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura, Hub Cultural Porto Dragão e Escola Porto Iracema das Artes

Sugestão solidária: leve 1 kg de alimento não perecível para fortalecer o Programa Ceará Sem Fome.

Evento gratuito. Mais informações no Instagram @diversidadece]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará realiza, de 18 a 20 de dezembro, o 2º Festival Ceará da Diversidade – Vidas em movimento, orgulho que sustenta, com programação distribuída entre o Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura, o Hub Cultural Porto Dragão e a Escola Porto Iracema das Artes, em Fortaleza. A iniciativa é promovida pela Secretaria da Diversidade (Sediv) e pela Secretaria da Cultura (Secult), com patrocínio do Banco do Nordeste e parceria do Centro Dragão do Mar, Hub Porto Dragão, Escola Porto Iracema das Artes e Instituto Dragão do Mar (IDM).

Com acesso totalmente gratuito, o Festival reúne ações culturais, formativas e institucionais voltadas ao fortalecimento das políticas públicas para a população LGBTI+. A programação inclui seminários, oficinas, feira de empreendedorismo, shows, performances, ballroom, DJs, desfiles, literatura e cinema, consolidando o evento como um dos principais espaços de diálogo, celebração e afirmação da diversidade no Ceará. Como gesto de solidariedade, o público é incentivado a doar 1kg de alimento não perecível, destinado ao Programa Ceará Sem Fome.

Com o tema “Vidas em movimento, orgulho que sustenta”, o Festival reafirma seu caráter político-cultural-formativo, ampliando espaços de escuta, participação social e visibilidade da população LGBTI+, além de fortalecer a presença da diversidade na vida pública e cultural do Estado.

A programação tem início na quinta-feira (18), no Auditório do Centro Dragão do Mar, com atividades estratégicas para a construção e consolidação de políticas públicas LGBTI+. Um dos destaques é a I Reunião da Comissão Estadual Intergestores da Política LGBTI+, espaço de articulação entre o Governo do Estado e gestores municipais.

Ainda na quinta-feira, acontece o Seminário Estadual de Enfrentamento à LGBTIfobia no Futebol, atividade aberta ao público, que reunirá gestores públicos, especialistas, representantes da sociedade civil e pessoas interessadas no debate sobre inclusão, diversidade e cidadania no esporte. A programação contará com apresentação teatral do grupo Falando Portugays.

No período da noite, será realizado o Encontro Cearense de Organizadores de Paradas LGBTI+, em parceria com o Grupo de Resistência Asa Branca (Grab). O encontro abordará o impacto das Paradas da Diversidade na valorização cultural, no fortalecimento do turismo e na dinamização da economia LGBTI+ no Ceará.

A abertura oficial do 2º Festival Ceará da Diversidade acontece na sexta-feira (19), às 20h, na Praça Verde do Centro Dragão do Mar, com a presença de autoridades estaduais, representantes da Secretaria Nacional dos Direitos das Pessoas LGBTQIA+, do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, além de lideranças nacionais do movimento LGBTI+.

A programação artística valoriza artistas cearenses e nacionais, evidenciando a arte como ferramenta de resistência, expressão e cidadania. Na sexta-feira, o palco recebe apresentações da artista Camaleoa, com participações especiais, e o show da cantora Jaloo, que encerra a noite.

No sábado (20), a programação inclui o Ballroom Diversity, além de discotecagens, performances e shows de Suzy Navarro e Romero Ferro, encerrando o Festival com celebração, diversidade e protagonismo LGBTI+.

Outro destaque da programação é a Feira de Empreendedorismo LGBTI+, que acontece na sexta-feira (19) e no sábado (20), na Praça Verde do Dragão do Mar. O espaço reúne empreendedores mapeados pelo Comitê de Empregabilidade e Empreendedorismo LGBTI+, promovendo geração de renda, visibilidade e autonomia econômica.

Além dos estandes de produtos autorais e economia criativa, a Feira contará com serviços de orientação profissional, oportunidades de emprego, acesso ao crédito, ações institucionais e área gastronômica, fortalecendo o ecossistema de empreendedorismo LGBTI+ no Ceará.

DIA 18 – QUINTA-FEIRA

9h – 12h | Auditório do Centro Dragão do Mar

I Reunião da Comissão Estadual Intergestores da Política LGBTI+

Apresentação artística: Stefany Mendes

Público: gestores municipais e convidados

13h – 17h | Auditório do Centro Dragão do Mar

Seminário Estadual de Enfrentamento à LGBTIfobia no futebol,Seminário de Enfrentamento à LGBTfobia: Esporte, Cidadania e Diversidade com presença de representante do GT de Futebol

Apresentação teatral: “Falando Portugays”

Aberto ao público

13h30 às 15h – MESA 01: A Pluralidade dentro e fora dos estádios: a diversidade e sua expressão no futebol.

15h30 às 17h – Mesa 02 – O enfrentamento à LGBTIfobia dentro e fora dos estádios: construindo um futebol seguro para todos

18h – 19h | Auditório do Centro Dragão do Mar

Abertura do Seminário – Encontro Cearense de Organizações de Paradas LGBTI+

Aberto ao público

DIA 19 – SEXTA-FEIRA

15h – 22h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Feira de Empreendedorismo LGBTI+

15h – 17h | Auditório da Escola Porto Iracema das Artes

Exibição do filme “Xicas: Travestis na Avenida”

Bate-papo com Bruna Benevides

Aberto ao público

16h – 17h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Discotecagem: DJ Silas

17h – 18h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Desfile de Moda LGBTI+ com Casa de Andaluzia

18h – 19h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Discotecagem: Coletivo Numalaje

19h – 20h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Show: Camaleoa convida Mumutante, Carú Lina, Fabiano Brandão e Di Ferreira

20h – 21h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Abertura Oficial do 2° Festival Ceará da Diversidade

Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Show: JALOO

DIA 20 – SÁBADO

14h – 16h | Hub Cultural Porto Dragão

Oficina: Dança Funk – Miky Vitorino

Oficina: IA para Produção de Conteúdo Online – Yuri Lima

14h – 18h | Sala 8 do Hub Cultural Porto Dragão

Painéis LGBTI+ na Cultura

Painel 1: Resistência na Literatura LGBTI+

Com Laricia Keury, Talles Azigon, Renan Quinalha e Samuel Lima

Mediação: André Marinho, Secretário Executivo da Diversidade

Painel 2: Viver de Arte – Caminhos Transversais

Com Beija Aragão e Bento Ben Leite

Mediação: Dominy Martins

15h – 22h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Feira de Empreendedorismo LGBTI+

16h – 17h30 | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Ballroom Diversity

17h30 – 18h30 | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Discotecagem: DJ Bugzinha

18h30 – 19h30 |Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Discotecagem e intervenção artística: DJ Nanny Seven, Supremmas e Coletivo Divas

19h30 – 20h30 | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Show: Suzy Navarro convida Iara Pamella, Aline Mel e Makem

20h30 – 21h | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Homenagem Ceará da Diversidade

21h – 22h30 | Praça Verde no Centro Dragão do Mar

Show: Romero Ferro

SERVIÇO

2º Festival Ceará da Diversidade – “Vidas em movimento, orgulho que sustenta”

Data: 18, 19 e 20 de dezembro

Local: Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura, Hub Cultural Porto Dragão e Escola Porto Iracema das Artes

Sugestão solidária: leve 1 kg de alimento não perecível para fortalecer o Programa Ceará Sem Fome.

Evento gratuito. Mais informações no Instagram @diversidadece]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-15-at-17.24.04.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceja Guilherme Gouveia torna-se referência estadual no Selo Escola Sustentável</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/16/ceja-guilherme-gouveia-torna-se-referencia-estadual-no-selo-escola-sustentavel/</guid>
    <pubDate>2025-12-16T09:47:29</pubDate>
    <description><![CDATA[A escola pública que se transforma também cuida do planeta. É com esse espírito que o Selo Escola Sustentável, iniciativa da Secretaria da Educação (Seduc) em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), vem mobilizando comunidades escolares em torno de práticas responsáveis, criativas e comprometidas com o meio ambiente. O objetivo é incentivar, reconhecer e premiar as unidades de ensino que se destacam por ações socioambientais e pelo compromisso com a sustentabilidade. Na edição mais recente do certame, o Centro de Educação de Jovens e Adultos (Ceja) Guilherme Gouveia, situado no município de Granja, destacou-se com nota máxima pelo protagonismo ambiental de estudantes, professores e gestores, tornando-se referência ao unir aprendizagem, consciência ecológica e ação concreta.

O professor da área de Linguagens Pedro Magalhães, que atualmente exerce a função de regente do Centro de Multimeios, trabalha no Ceja há 23 anos. O educador contribuiu de forma ativa em diversas frentes durante a campanha para a obtenção do Selo ao longo de 2025, atuando na divulgação contínua das ações por meio do jornal escolar, da rádio web e da criação de um mural informativo. Também participou, junto aos alunos, de atividades como a confecção e manutenção de comedouros e bebedouros para aves, por exemplo.

“A participação no Selo trouxe maior mobilização e conscientização ambiental para a comunidade escolar, gerando um ambiente mais integrado, participativo e aberto ao diálogo. O interesse despertado pelas iniciativas, principalmente a arborização do ambiente escolar, atraiu estudantes de outras escolas e moradores do entorno, ampliando o alcance das práticas educativas e fortalecendo o sentimento de pertencimento e valorização da escola. Como resultado, a comunidade passou a vivenciar um clima mais colaborativo, consciente e conectado com temas socioambientais”, descreve Pedro.

Alcançar a pontuação máxima no edital e conquistar o 1º lugar no estado, na visão do professor, representa o reconhecimento do compromisso da escola com a educação ambiental e a consolidação de um trabalho construído de forma coletiva e consistente.

“Esse resultado evidencia que é possível desenvolver práticas significativas mesmo em contextos desafiadores, como a interdição, por vários meses, do prédio da escola para reforma. O legado deixado demonstra que iniciativas bem planejadas, integradas ao cotidiano escolar e apoiadas pela comunidade podem gerar impacto real, fortalecendo a cultura ambiental no Ceará e estimulando outras escolas a adotarem ações sustentáveis, contínuas e transformadoras”, observa.

“Achei que, fazendo parte da comissão, eu poderia contribuir de um jeito mais direto e também aprender mais sobre o assunto. Vejo muita importância nesse tema, porque tudo o que fazemos hoje impacta o meio ambiente e o futuro das pessoas. Acredito que, quando a gente começa com pequenas atitudes dentro da escola, já é um passo para criar mais consciência e incentivar outras pessoas a cuidar do espaço onde vivem. Foi uma experiência muito importante, que me ajudou a desenvolver senso de responsabilidade e a perceber como pequenas ações podem gerar grandes resultados para o meio ambiente”, considera.

Maria Cleide empenhou-se no planejamento das atividades, na mobilização dos estudantes e na produção de materiais informativos. Também participou ativamente das campanhas internas, auxiliando na orientação dos colegas sobre práticas sustentáveis, como o uso consciente da água, a separação correta dos resíduos e a importância da preservação dos espaços comuns da escola. Apresentou, ainda, um projeto sobre o tema no Ceará Científico, na fase regional. Além disso, contribuiu para a realização de oficinas e projetos práticos, sempre buscando promover a participação dos demais alunos.

“Fico muito feliz e orgulhosa em ver que nosso esforço deu resultado! É uma sensação incrível saber que todo o trabalho que fizemos na comissão e nas ações ambientais foi reconhecido e validado. Isso me motiva ainda mais a continuar participando de iniciativas assim no futuro”, ressalta.

A diretora do Ceja Guilherme Gouveia, Sueli Magalhães, lembra que a escola decidiu aderir à proposta do Selo Escola Sustentável desde 2023, por reconhecer a necessidade de organizar e potencializar as ações ambientais que já vinham sendo realizadas, de maneira não sistematizadas, no dia a dia da instituição.

“A adesão ao Selo permitiu dar maior coerência, continuidade e visibilidade a essas práticas, integrando-as ao Projeto Político Pedagógico e fortalecendo o compromisso do Ceja com a formação de cidadãos conscientes, estimulando a participação ativa de estudantes, educadores e comunidade, além de ter possibilitado a implementação de uma cultura escolar que torna a unidade de ensino mais sustentável, acolhedora e socialmente comprometida com o meio ambiente”, explica.

Para a obtenção do Selo, a gestão escolar elaborou um plano de ação integrado, de forma participativa, alinhando as diretrizes ambientais a todas as áreas do conhecimento. Houve momentos de formação para professores e estudantes sobre sustentabilidade, com engajamento coletivo. Além disso, foram providenciados recursos materiais e logísticos para o desenvolvimento de projetos como reciclagem, uso consciente da água e energia, hortas e ações de sensibilização em Educação Ambiental e Educação para as Relações Étnico Raciais, Gênero e Sexualidade. As ações perpassaram os quatro eixos de avaliação do Selo: currículo, gestão ambiental, espaço físico e educomunicação socioambiental.

Outro ponto importante, de acordo com a diretora, foi o estabelecimento de parcerias com órgãos públicos, ONGs e instituições locais, ampliando o alcance das atividades.

Para Sueli, ser 1º lugar no estado significa também “mostrar que a EJA é potente, inovadora, capaz de quebrar barreiras e liderar transformações. É o reconhecimento de que os estudantes são protagonistas de uma escola que ensina, inspira e impacta o território granjense”.

As pequenas atitudes — separar resíduos, cuidar das plantas, economizar água, repensar hábitos — deixaram de ser tarefas e se tornaram gestos de pertencimento a uma causa. O Ceja passou a respirar sustentabilidade ambiental, e essa mudança trouxe não apenas mais verde aos espaços, mas também mais sentido às relações humanas.

“Houve um aumento visível na autoestima dos professores, alunos e colaboradores, que agora se reconhecem como agentes de transformação. Cada conquista no Selo é celebrada como um avanço de todos — uma prova cotidiana de que a mudança começa em casa, na escola, no nosso próprio quintal”, acrescenta a diretora.

O Selo Escola Sustentável, programa estadual de certificação que reconhece ações e projetos pedagógicos bem-sucedidos na área da educação ambiental e da sustentabilidade, teve cerimônia de premiação realizada na ocasião do Ceará Científico, no último dia 4 de dezembro.

Neste ano, os grupos participantes do Selo foram os compostos pelas Escolas Estaduais de Ações Afirmativas (Indígenas, Quilombolas, Regulares em Áreas de Assentamento e Escolas de Família Agrícola); Centros de Educação de Jovens e Adultos (Cejas); e Escolas Estaduais de Educação Profissional (EEEPs). A premiação foi de R$ 10.000,00 para o primeiro lugar de cada um destes grupos, totalizando três escolas premiadas. O Ceja Guilherme Gouveia ficou em primeiro lugar geral do certame.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A escola pública que se transforma também cuida do planeta. É com esse espírito que o Selo Escola Sustentável, iniciativa da Secretaria da Educação (Seduc) em parceria com a Secretaria do Meio Ambiente e Mudança do Clima (Sema), vem mobilizando comunidades escolares em torno de práticas responsáveis, criativas e comprometidas com o meio ambiente. O objetivo é incentivar, reconhecer e premiar as unidades de ensino que se destacam por ações socioambientais e pelo compromisso com a sustentabilidade. Na edição mais recente do certame, o Centro de Educação de Jovens e Adultos (Ceja) Guilherme Gouveia, situado no município de Granja, destacou-se com nota máxima pelo protagonismo ambiental de estudantes, professores e gestores, tornando-se referência ao unir aprendizagem, consciência ecológica e ação concreta.

O professor da área de Linguagens Pedro Magalhães, que atualmente exerce a função de regente do Centro de Multimeios, trabalha no Ceja há 23 anos. O educador contribuiu de forma ativa em diversas frentes durante a campanha para a obtenção do Selo ao longo de 2025, atuando na divulgação contínua das ações por meio do jornal escolar, da rádio web e da criação de um mural informativo. Também participou, junto aos alunos, de atividades como a confecção e manutenção de comedouros e bebedouros para aves, por exemplo.

“A participação no Selo trouxe maior mobilização e conscientização ambiental para a comunidade escolar, gerando um ambiente mais integrado, participativo e aberto ao diálogo. O interesse despertado pelas iniciativas, principalmente a arborização do ambiente escolar, atraiu estudantes de outras escolas e moradores do entorno, ampliando o alcance das práticas educativas e fortalecendo o sentimento de pertencimento e valorização da escola. Como resultado, a comunidade passou a vivenciar um clima mais colaborativo, consciente e conectado com temas socioambientais”, descreve Pedro.

Alcançar a pontuação máxima no edital e conquistar o 1º lugar no estado, na visão do professor, representa o reconhecimento do compromisso da escola com a educação ambiental e a consolidação de um trabalho construído de forma coletiva e consistente.

“Esse resultado evidencia que é possível desenvolver práticas significativas mesmo em contextos desafiadores, como a interdição, por vários meses, do prédio da escola para reforma. O legado deixado demonstra que iniciativas bem planejadas, integradas ao cotidiano escolar e apoiadas pela comunidade podem gerar impacto real, fortalecendo a cultura ambiental no Ceará e estimulando outras escolas a adotarem ações sustentáveis, contínuas e transformadoras”, observa.

“Achei que, fazendo parte da comissão, eu poderia contribuir de um jeito mais direto e também aprender mais sobre o assunto. Vejo muita importância nesse tema, porque tudo o que fazemos hoje impacta o meio ambiente e o futuro das pessoas. Acredito que, quando a gente começa com pequenas atitudes dentro da escola, já é um passo para criar mais consciência e incentivar outras pessoas a cuidar do espaço onde vivem. Foi uma experiência muito importante, que me ajudou a desenvolver senso de responsabilidade e a perceber como pequenas ações podem gerar grandes resultados para o meio ambiente”, considera.

Maria Cleide empenhou-se no planejamento das atividades, na mobilização dos estudantes e na produção de materiais informativos. Também participou ativamente das campanhas internas, auxiliando na orientação dos colegas sobre práticas sustentáveis, como o uso consciente da água, a separação correta dos resíduos e a importância da preservação dos espaços comuns da escola. Apresentou, ainda, um projeto sobre o tema no Ceará Científico, na fase regional. Além disso, contribuiu para a realização de oficinas e projetos práticos, sempre buscando promover a participação dos demais alunos.

“Fico muito feliz e orgulhosa em ver que nosso esforço deu resultado! É uma sensação incrível saber que todo o trabalho que fizemos na comissão e nas ações ambientais foi reconhecido e validado. Isso me motiva ainda mais a continuar participando de iniciativas assim no futuro”, ressalta.

A diretora do Ceja Guilherme Gouveia, Sueli Magalhães, lembra que a escola decidiu aderir à proposta do Selo Escola Sustentável desde 2023, por reconhecer a necessidade de organizar e potencializar as ações ambientais que já vinham sendo realizadas, de maneira não sistematizadas, no dia a dia da instituição.

“A adesão ao Selo permitiu dar maior coerência, continuidade e visibilidade a essas práticas, integrando-as ao Projeto Político Pedagógico e fortalecendo o compromisso do Ceja com a formação de cidadãos conscientes, estimulando a participação ativa de estudantes, educadores e comunidade, além de ter possibilitado a implementação de uma cultura escolar que torna a unidade de ensino mais sustentável, acolhedora e socialmente comprometida com o meio ambiente”, explica.

Para a obtenção do Selo, a gestão escolar elaborou um plano de ação integrado, de forma participativa, alinhando as diretrizes ambientais a todas as áreas do conhecimento. Houve momentos de formação para professores e estudantes sobre sustentabilidade, com engajamento coletivo. Além disso, foram providenciados recursos materiais e logísticos para o desenvolvimento de projetos como reciclagem, uso consciente da água e energia, hortas e ações de sensibilização em Educação Ambiental e Educação para as Relações Étnico Raciais, Gênero e Sexualidade. As ações perpassaram os quatro eixos de avaliação do Selo: currículo, gestão ambiental, espaço físico e educomunicação socioambiental.

Outro ponto importante, de acordo com a diretora, foi o estabelecimento de parcerias com órgãos públicos, ONGs e instituições locais, ampliando o alcance das atividades.

Para Sueli, ser 1º lugar no estado significa também “mostrar que a EJA é potente, inovadora, capaz de quebrar barreiras e liderar transformações. É o reconhecimento de que os estudantes são protagonistas de uma escola que ensina, inspira e impacta o território granjense”.

As pequenas atitudes — separar resíduos, cuidar das plantas, economizar água, repensar hábitos — deixaram de ser tarefas e se tornaram gestos de pertencimento a uma causa. O Ceja passou a respirar sustentabilidade ambiental, e essa mudança trouxe não apenas mais verde aos espaços, mas também mais sentido às relações humanas.

“Houve um aumento visível na autoestima dos professores, alunos e colaboradores, que agora se reconhecem como agentes de transformação. Cada conquista no Selo é celebrada como um avanço de todos — uma prova cotidiana de que a mudança começa em casa, na escola, no nosso próprio quintal”, acrescenta a diretora.

O Selo Escola Sustentável, programa estadual de certificação que reconhece ações e projetos pedagógicos bem-sucedidos na área da educação ambiental e da sustentabilidade, teve cerimônia de premiação realizada na ocasião do Ceará Científico, no último dia 4 de dezembro.

Neste ano, os grupos participantes do Selo foram os compostos pelas Escolas Estaduais de Ações Afirmativas (Indígenas, Quilombolas, Regulares em Áreas de Assentamento e Escolas de Família Agrícola); Centros de Educação de Jovens e Adultos (Cejas); e Escolas Estaduais de Educação Profissional (EEEPs). A premiação foi de R$ 10.000,00 para o primeiro lugar de cada um destes grupos, totalizando três escolas premiadas. O Ceja Guilherme Gouveia ficou em primeiro lugar geral do certame.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-08-at-22.01.31.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>