<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 05/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>2 notícias publicadas hoje (2 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 16:54:39 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura realiza solenidade de posse de 260 novos guardas municipais; Fortaleza vai ganhar mais 12 pelotões nas Regionai</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-solenidade-de-posse-de-260-novos-guardas-municipais-fortaleza-vai-ganhar-mais-12-pelotoes-nas-regionai</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260205-395bf8ab00f8</guid>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:21:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura realiza solenidade de posse de 260 novos guardas municipais; Fortaleza vai ganhar mais 12 pelotões nas Regionai - Quinta, 05 Fevereiro 2026 09:21</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/AVISO-DE-PAUTA.jpg" alt="Prefeitura realiza solenidade de posse de 260 novos guardas municipais; Fortaleza vai ganhar mais 12" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito Evandro Leitão realiza nesta sexta-feira (06/02), às 9h, no Ginásio Poliesportivo da Parangaba, a solenidade de posse de 260 novos guardas municipais, que passam a servir e proteger e população e o patrimônio público da cidade após rigorosa seleção e formação. A posse faz parte do compromisso da gestão municipal com a convocação de todos os aprovados no último concurso da Guarda Municipal de Fortaleza.</p>
<p>Em fevereiro de 2025, 254 guardas municipais remanescentes foram empossados. Com a posse dos 260 novos guardas neste ano, o certame é concluído, totalizando o preenchimento das mil vagas previstas. O efetivo vai possibilitar a criação de mais 12 pelotões nas Regionais, chegando a 30 no total.</p>
<p><strong>Serviço<br/></strong>Solenidade de posse de 260 novos Guardas Municipais de Fortaleza<strong><br/></strong>Data: 06/02 (sexta-feira)<br/>Horário: 9h<br/>Local: Ginásio Poliesportivo da Parangaba (Av. General Osório de Paiva, esquina com Rua Gomes Brasil)</p>
<p> </p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-realiza-solenidade-de-posse-de-260-novos-guardas-municipais-fortaleza-vai-ganhar-mais-12-pelotoes-nas-regionai" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/AVISO-DE-PAUTA.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/SegurancaCidada/AVISO-DE-PAUTA.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura realiza solenidade de posse de 260 novos guardas municipais; Fortaleza vai ganhar mais 12</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza entrega 49 boxes para empreendedores na Lagoa do Opaia</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-49-boxes-para-empreendedores-na-lagoa-do-opaia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260205-11cb266a8a97</guid>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:38:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza entrega 49 boxes para empreendedores na Lagoa do Opaia - Quinta, 05 Fevereiro 2026 06:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040426%20boxes.jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza entrega 49 boxes para empreendedores na Lagoa do Opaia" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Como destacou o prefeito Evandro Leitão, a seleção contemplou pessoas físicas residentes no entorno da Lagoa do Opaia" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040426 boxes.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Como destacou o prefeito Evandro Leitão, a seleção contemplou pessoas físicas residentes no entorno da Lagoa do Opaia (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza realizou, nesta quarta-feira (04/02), a entrega de 49 boxes para empreendedores no Parque da Lagoa do Opaia, localizado no bairro Vila União. Além dos boxes, o espaço recebeu revitalização dos canteiros, pergolados, bancos e mesas da praça, além da manutenção das Areninhas e playgrounds, com recuperação de alambrados, redes e pintura.</p>
<p>O edital foi realizado por meio da Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor), em parceria com a Secretaria Regional 4 e a Secretaria Municipal das Licitações (Selifor).</p>
<p>Como destacou o prefeito Evandro Leitão, a seleção contemplou pessoas físicas residentes no entorno da Lagoa do Opaia. A escolha dos permissionários foi realizada por sorteio público para os 49 boxes, sendo 34 boxes (70%) exclusivos para mulheres empreendedoras e 15 boxes (30%) destinados ao público masculino.</p>
<figure><img alt=" escolha dos permissionários foi realizada por sorteio público para os 49 boxes, sendo 34 boxes (70%) exclusivos para mulheres empreendedoras e 14 boxes (30%) destinados ao público masculino." src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040226 boxes 2.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A escolha dos permissionários foi realizada por sorteio, sendo 34 boxes (70%) exclusivos para mulheres empreendedoras e 15 boxes (30%) ao público masculino</figcaption></figure>
<p>“Desses 49, posso dizer que 34 são destinados a mulheres empreendedoras. O que nós queremos aqui é estimular e dar oportunidade, cada vez mais, para que as mulheres possam aquecer o mercado, gerar renda e empreender de forma autônoma. É um resgate da dignidade que nós estamos proporcionando à população. A ocupação de diversos espaços públicos, por meio de políticas públicas, vem acontecendo em vários pontos da cidade”, afirmou o prefeito.</p>
<p>De acordo com o titular da Cegor, Osmar Baquit, todos os critérios de transparência e honestidade foram adotados para garantir que a ocupação dos boxes ocorresse de forma legal.</p>
<p>“Todos tiveram a mesma oportunidade. Aqui estava tudo abandonado pelo poder público. Havia mato alto, alambrados furados, tudo estava sujo e pichado. Os boxes estavam abandonados, precisavam ser encadeados e fechados. Então, fizemos a retomada da área, realizamos toda a limpeza e demos a chance de ocuparem o local para gerar renda e emprego, evitando a ocupação irregular da praça”, destacou.</p>
<p>O secretário da Regional 4, Washington Araruna, comentou que o processo exigiu esforço conjunto da gestão municipal para destravar a situação encontrada no local.</p>
<p>“Quando nós chegamos, não encontramos nada. Não havia absolutamente nenhuma informação sobre o projeto, nem sobre quem já estava ocupando os boxes. Começamos do zero e tivemos o apoio do prefeito, que abriu as portas das outras secretarias para que a gente pudesse entender o que precisava ser feito”, explicou.</p>
<p>“Foi um trabalho intenso. Sabemos que é uma atribuição da regional, mas teria sido muito mais fácil se já existisse algo estruturado. Ainda assim, conseguimos realizar a licitação e hoje estamos aqui para fazer a entrega”, concluiu Araruna.</p>
<p><strong>Mais oportunidades</strong></p>
<p>Cristiane Lima Santos vende refeições na Lagoa do Opaia, principalmente sarapatel e panelada, e acredita que o novo boxe trará mais clientes.</p>
<p>“Estou muito feliz por ter recebido esse box. Foi uma espera muito grande que a gente teve, e estamos muito felizes por essa conquista. Espero crescer, que minhas vendas sejam maravilhosas, tanto as minhas quanto as de todo mundo, porque aqui tem uma produção muito boa”, comemorou a empreendedora.</p>
<figure><img alt="Cristiane Lima Santos vende refeições na Lagoa do Opaia, principalmente sarapatel e panelada, e acredita que o novo boxe trará mais clientes (Foto: Ana Lídia Coutinho)" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040226-perso-box.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Cristiane Lima Santos vende refeições na Lagoa do Opaia, principalmente sarapatel e panelada, e acredita que o novo boxe trará mais clientes (Foto: Ana Lídia Coutinho)</figcaption></figure>
<p>A permissionária Maria Vera Carolina também celebrou a conquista.</p>
<p>“Eu só tenho que agradecer, porque eu fui contemplada. É seguir em frente e trabalhar. Veio na hora certa, coisa que a gente já estava esperando há muitos anos por essa oportunidade”, afirmou.</p>
<p>Frequentador assíduo do espaço, Edgley Silva, conhecido como Gogó de Ouro, destacou a importância do parque para o lazer das famílias da região.</p>
<p>“Eu venho aqui para comer uma carne de sol muito conhecida, ali no quiosque 40. Venho com a minha família, com a minha esposa, e trago minha filha para brincar nos playgrounds”, contou.</p>
<p>“Isso foi muito bom para fortalecer a união da família. O pai e a mãe chegam do trabalho cansados e aqui encontram um ótimo lazer. O pôr do sol mais lindo de Fortaleza é o nosso, aqui no bairro Vila União”, celebrou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-49-boxes-para-empreendedores-na-lagoa-do-opaia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040426%20boxes.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/040426%20boxes.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza entrega 49 boxes para empreendedores na Lagoa do Opaia</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>