<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Com quatro indicações ao Oscar, “O Agente Secreto” é exibido na 12ª Mostra RetroExpectativa com presença de Geane Albuquerque e Robério Diógenes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/com-quatro-indicacoes-ao-oscar-o-agente-secreto-e-exibido-na-12a-mostra-retroexpectativa-com-presenca-de-geane-albuquerque-e-roberio-diogenes/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T13:08:58</pubDate>
    <description><![CDATA[A sessão gratuita será seguida de bate-papo com os atores cearenses que integram o elenco

Durante a programação da 12ª Mostra Retroexpectaiva, o Cinema do Dragão, localizado no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura,  equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar, ganha destaque com a exibição do longa-metragem “O Agente Secreto” (2025), filme indicado ao Oscar, seguida por conversa com os atores Geane Albuquerque e Robério Diógenes.

Dirigido por Kleber Mendonça Filho, o longa faz parte da Faixa Retrospectiva, composta por filmes que devem marcar a produção cinematográfica neste ano. Ambientado nos anos 1970, “O Agente Secreto” constrói um retrato denso e inquietante da sociedade e da política brasileira, articulando suspense, memória e crítica social em meio a um contexto de vigilância e instabilidade.

O reconhecimento internacional do filme tem sido expressivo. No mês de janeiro, “O Agente Secreto” conquistou o Globo de Ouro de Melhor Filme em Língua Não-Inglesa, garantindo ao Brasil uma das principais estatuetas da edição de 2026. Na mesma noite, Wagner Moura foi premiado como Melhor Ator. A trajetória de premiações culminou com a indicação ao Oscar 2026 nas categorias Melhor Filme, Melhor Filme Internacional, Melhor Ator (Wagner Moura) e Melhor Elenco, ampliando a visibilidade do cinema nacional, especialmente nordestino, no circuito mundial.

A exibição acontece na Sala 1, no domingo, dia 1º de fevereiro, às 14h30, seguida de sessão comentada pelos atores Geane Albuquerque e Robério Diógenes, cearenses que integram o elenco do longa. Já o encontro propõe uma conversa aprofundada sobre o processo de criação, as atuações e os sentidos políticos e estéticos do filme, convidando o público a uma experiência ampliada com um dos títulos mais celebrados do cinema brasileiro recente. Os ingressos podem ser retirados pelo público 1h antes da sessão na bilheteria do Cinema do Dragão.

Até o dia 4 de fevereiro, a 12ª Mostra RetroExpectativa transforma o Centro Dragão do Mar em um amplo espaço de encontro com as artes cênicas e o cinema contemporâneo, reunindo mais de 60 filmes em uma programação diversa, provocadora e, em grande parte, inédita para o público de Fortaleza. A proposta da Mostra é revisitar os principais destaques do ano anterior e, ao mesmo tempo, antecipar tendências e obras que ainda vão circular pelo circuito exibidor, criando um panorama plural de linguagens, temas e estéticas. Com entrada acessível e sessões espalhadas por diferentes espaços, a Mostra reforça o compromisso do Dragão do Mar com a formação de público e com a democratização do acesso ao audiovisual. Programação completa no Instagram @cinemadodragao

“O Agente Secreto” (2025) na 12ª Mostra RetroExpectativa

Domingo, 1° de fevereiro, 14h30

Sala 1 do Cinema do Dragão

Sessão comentada Geane Albuquerque e Robério Diógenes

Gratuito]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A sessão gratuita será seguida de bate-papo com os atores cearenses que integram o elenco

Durante a programação da 12ª Mostra Retroexpectaiva, o Cinema do Dragão, localizado no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura,  equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar, ganha destaque com a exibição do longa-metragem “O Agente Secreto” (2025), filme indicado ao Oscar, seguida por conversa com os atores Geane Albuquerque e Robério Diógenes.

Dirigido por Kleber Mendonça Filho, o longa faz parte da Faixa Retrospectiva, composta por filmes que devem marcar a produção cinematográfica neste ano. Ambientado nos anos 1970, “O Agente Secreto” constrói um retrato denso e inquietante da sociedade e da política brasileira, articulando suspense, memória e crítica social em meio a um contexto de vigilância e instabilidade.

O reconhecimento internacional do filme tem sido expressivo. No mês de janeiro, “O Agente Secreto” conquistou o Globo de Ouro de Melhor Filme em Língua Não-Inglesa, garantindo ao Brasil uma das principais estatuetas da edição de 2026. Na mesma noite, Wagner Moura foi premiado como Melhor Ator. A trajetória de premiações culminou com a indicação ao Oscar 2026 nas categorias Melhor Filme, Melhor Filme Internacional, Melhor Ator (Wagner Moura) e Melhor Elenco, ampliando a visibilidade do cinema nacional, especialmente nordestino, no circuito mundial.

A exibição acontece na Sala 1, no domingo, dia 1º de fevereiro, às 14h30, seguida de sessão comentada pelos atores Geane Albuquerque e Robério Diógenes, cearenses que integram o elenco do longa. Já o encontro propõe uma conversa aprofundada sobre o processo de criação, as atuações e os sentidos políticos e estéticos do filme, convidando o público a uma experiência ampliada com um dos títulos mais celebrados do cinema brasileiro recente. Os ingressos podem ser retirados pelo público 1h antes da sessão na bilheteria do Cinema do Dragão.

Até o dia 4 de fevereiro, a 12ª Mostra RetroExpectativa transforma o Centro Dragão do Mar em um amplo espaço de encontro com as artes cênicas e o cinema contemporâneo, reunindo mais de 60 filmes em uma programação diversa, provocadora e, em grande parte, inédita para o público de Fortaleza. A proposta da Mostra é revisitar os principais destaques do ano anterior e, ao mesmo tempo, antecipar tendências e obras que ainda vão circular pelo circuito exibidor, criando um panorama plural de linguagens, temas e estéticas. Com entrada acessível e sessões espalhadas por diferentes espaços, a Mostra reforça o compromisso do Dragão do Mar com a formação de público e com a democratização do acesso ao audiovisual. Programação completa no Instagram @cinemadodragao

“O Agente Secreto” (2025) na 12ª Mostra RetroExpectativa

Domingo, 1° de fevereiro, 14h30

Sala 1 do Cinema do Dragão

Sessão comentada Geane Albuquerque e Robério Diógenes

Gratuito]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cinema-do-Dragao-cred-Ana-Raquel-S.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Hospital Regional Norte acumula mais de 650 mil atendimentos de urgência e emergência em 13 anos de funcionamento</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/hospital-regional-norte-acumula-mais-de-650-mil-atendimentos-de-urgencia-e-emergencia-em-13-anos-de-funcionamento/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T12:04:01</pubDate>
    <description><![CDATA[HRN completa 13 anos como referência em média e alta complexidade na zona norte do Ceará

O Hospital Regional Norte (HRN), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral, somou 659.799 atendimentos de emergências e urgências entre 2013 e 2026. O equipamento completou 13 anos de funcionamento neste mês de janeiro. Ele é o maior hospital em área do interior da Região Nordeste e referência em média e alta complexidade. A unidade atende uma população estimada em 1,6 milhão de pessoas dos 55 municípios da zona norte do Estado.

O HRN realizou também mais de 110 mil procedimentos cirúrgicos, 118 mil atendimentos ambulatoriais, 20 mil partos e mais de sete milhões de exames de imagem e laboratoriais, ao longo de 13 anos.

Com 459 leitos operacionais, distribuídos entre observação e internação, o hospital oferece assistência 24 horas em diferentes especialidades, incluindo urgências clínicas, cirúrgicas e pediátricas, sendo referência para o atendimento ao Acidente Vascular Cerebral (AVC). O equipamento possui Unidades de Terapia Intensiva (UTIs) Adulto, Pediátrica e Neonatal, áreas de Cuidados Intermediários e de Cuidados Especiais Adulto, além de leitos de Neonatologia, Centro de Apoio à Saúde Reprodutiva da Mulher (CASRM) e Banco de Leite Humano.

Equipe multiprofissional do HRN atua diariamente na assistência aos pacientes, garantindo acolhimento, qualidade e resolutividade no atendimento

Desde 2019, o HRN é certificado pela Organização Nacional de Acreditação (ONA), com selo de Acreditado com Excelência — Nível 3. Este é o nível de acreditação hospitalar mais elevado, refletindo padrões de qualidade, segurança do paciente e gestão integrada.

Em 2025, o hospital iniciou uma nova frente de cuidado voltada para fortalecer ainda mais a relação com os usuários, com o Comitê de Experiência do Paciente. O grupo reúne representantes da direção, serviços assistenciais, setores de apoio e áreas administrativas, com o objetivo de garantir que a jornada do paciente seja continuamente aprimorada. Com isso, o HRN reforça seu compromisso em aliar técnica, acolhimento e escuta ativa para transformar cada atendimento em um cuidado mais humano e resolutivo.

Entre os pacientes que buscaram assistência na unidade está o comerciante Edimar Ximenes de Arruda, 72 anos, morador de Forquilha. Ele deu entrada na Emergência, no dia 13 de janeiro, com dor abdominal e, após atendimento inicial, foi encaminhado para a Clínica Médica, onde recebeu visitas multiprofissionais e realizou exames para investigação diagnóstica. Ao receber alta, avaliou positivamente o serviço.

“É um hospital muito importante para a região e para todos que dependem do SUS, como eu. Fui informado com paciência sobre meu diagnóstico, todos os dias. Aqui tem muita qualidade e bons profissionais”, afirmou.

Além da assistência, o HRN atua na formação de profissionais de saúde. Em 2025, passou a integrar o Programa de Residência Multiprofissional da Escola de Saúde Pública Paulo Marcelo Martins Rodrigues (ESP/CE), vinculada à Sesa, com vagas nas áreas de UTI e Cuidado Clínico-Cirúrgico. A unidade também mantém Residência Médica em Neonatologia, Clínica Médica, Pediatria, Emergência, Terapia Intensiva e Ginecologia/Obstetrícia.

Para o diretor-geral do HRN, Carlos Hilton, os treze anos consolidam o papel estratégico da unidade na assistência hospitalar do interior cearense. “O hospital ampliou o acesso e a resolutividade em saúde para milhares de usuários do SUS. A estrutura, os indicadores e o volume de atendimentos demonstram a importância do equipamento para os municípios da zona norte”, destacou.

A banda Tons e Ritmos, do CAPS, realizou acolhimento musical aos colaboradores durante a semana de abertura do aniversário do HRN

Em referência ao aniversário, durante o mês de janeiro o hospital está promovendo uma série de atividades internas com trabalhadores, pacientes e acompanhantes. Estão inclusos, reconhecimento de gestores e colaboradores, distribuição de mudas, arrecadação de resíduos eletrônicos, doação de livros, ações de bem-estar e palestras sobre atendimento humanizado e sustentabilidade. As iniciativas reforçam valores institucionais relacionados à qualidade assistencial, humanização e responsabilidade socioambiental.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[HRN completa 13 anos como referência em média e alta complexidade na zona norte do Ceará

O Hospital Regional Norte (HRN), unidade da Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) em Sobral, somou 659.799 atendimentos de emergências e urgências entre 2013 e 2026. O equipamento completou 13 anos de funcionamento neste mês de janeiro. Ele é o maior hospital em área do interior da Região Nordeste e referência em média e alta complexidade. A unidade atende uma população estimada em 1,6 milhão de pessoas dos 55 municípios da zona norte do Estado.

O HRN realizou também mais de 110 mil procedimentos cirúrgicos, 118 mil atendimentos ambulatoriais, 20 mil partos e mais de sete milhões de exames de imagem e laboratoriais, ao longo de 13 anos.

Com 459 leitos operacionais, distribuídos entre observação e internação, o hospital oferece assistência 24 horas em diferentes especialidades, incluindo urgências clínicas, cirúrgicas e pediátricas, sendo referência para o atendimento ao Acidente Vascular Cerebral (AVC). O equipamento possui Unidades de Terapia Intensiva (UTIs) Adulto, Pediátrica e Neonatal, áreas de Cuidados Intermediários e de Cuidados Especiais Adulto, além de leitos de Neonatologia, Centro de Apoio à Saúde Reprodutiva da Mulher (CASRM) e Banco de Leite Humano.

Equipe multiprofissional do HRN atua diariamente na assistência aos pacientes, garantindo acolhimento, qualidade e resolutividade no atendimento

Desde 2019, o HRN é certificado pela Organização Nacional de Acreditação (ONA), com selo de Acreditado com Excelência — Nível 3. Este é o nível de acreditação hospitalar mais elevado, refletindo padrões de qualidade, segurança do paciente e gestão integrada.

Em 2025, o hospital iniciou uma nova frente de cuidado voltada para fortalecer ainda mais a relação com os usuários, com o Comitê de Experiência do Paciente. O grupo reúne representantes da direção, serviços assistenciais, setores de apoio e áreas administrativas, com o objetivo de garantir que a jornada do paciente seja continuamente aprimorada. Com isso, o HRN reforça seu compromisso em aliar técnica, acolhimento e escuta ativa para transformar cada atendimento em um cuidado mais humano e resolutivo.

Entre os pacientes que buscaram assistência na unidade está o comerciante Edimar Ximenes de Arruda, 72 anos, morador de Forquilha. Ele deu entrada na Emergência, no dia 13 de janeiro, com dor abdominal e, após atendimento inicial, foi encaminhado para a Clínica Médica, onde recebeu visitas multiprofissionais e realizou exames para investigação diagnóstica. Ao receber alta, avaliou positivamente o serviço.

“É um hospital muito importante para a região e para todos que dependem do SUS, como eu. Fui informado com paciência sobre meu diagnóstico, todos os dias. Aqui tem muita qualidade e bons profissionais”, afirmou.

Além da assistência, o HRN atua na formação de profissionais de saúde. Em 2025, passou a integrar o Programa de Residência Multiprofissional da Escola de Saúde Pública Paulo Marcelo Martins Rodrigues (ESP/CE), vinculada à Sesa, com vagas nas áreas de UTI e Cuidado Clínico-Cirúrgico. A unidade também mantém Residência Médica em Neonatologia, Clínica Médica, Pediatria, Emergência, Terapia Intensiva e Ginecologia/Obstetrícia.

Para o diretor-geral do HRN, Carlos Hilton, os treze anos consolidam o papel estratégico da unidade na assistência hospitalar do interior cearense. “O hospital ampliou o acesso e a resolutividade em saúde para milhares de usuários do SUS. A estrutura, os indicadores e o volume de atendimentos demonstram a importância do equipamento para os municípios da zona norte”, destacou.

A banda Tons e Ritmos, do CAPS, realizou acolhimento musical aos colaboradores durante a semana de abertura do aniversário do HRN

Em referência ao aniversário, durante o mês de janeiro o hospital está promovendo uma série de atividades internas com trabalhadores, pacientes e acompanhantes. Estão inclusos, reconhecimento de gestores e colaboradores, distribuição de mudas, arrecadação de resíduos eletrônicos, doação de livros, ações de bem-estar e palestras sobre atendimento humanizado e sustentabilidade. As iniciativas reforçam valores institucionais relacionados à qualidade assistencial, humanização e responsabilidade socioambiental.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Foto-1-HRN.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/26/governo-do-ceara-abre-inscricoes-para-o-selo-de-equidade-de-genero-e-inclusao-2026-2027/</guid>
    <pubDate>2026-01-26T10:42:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria das Mulheres, iniciou na última sexta-feira (23) as inscrições para as empresas e organizações interessadas em obter o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão para o biênio 2026/2027. A certificação reconhece instituições públicas e privadas que desenvolvem projetos e programas contínuos voltados à promoção da igualdade de gênero. O prazo para o envio das candidaturas segue aberto até o dia 23 de fevereiro.

Podem participar do processo seletivo empresas públicas e privadas, organizações da sociedade civil e órgãos públicos que possuam sede ou filiais no Estado do Ceará, desde que estejam regularizados com suas obrigações trabalhistas e tributárias. A iniciativa é uma forma de valorizar as instituições que assumem o compromisso ético de transformar o ambiente corporativo e social.

As organizações serão certificadas nas categorias Ouro, Prata e Bronze, conforme o desempenho de suas ações. Além dessas graduações, as empresas que aderirem ao programa de ampliação da licença-maternidade do Governo Federal poderão receber o Selo Especial Premium. Também haverá a concessão de Menção Honrosa aos municípios que aderiram ao Programa Ceará Por Elas e comprovarem o cumprimento de, no mínimo, 30% das metas estabelecidas pelo projeto estadual.

Esta é uma oportunidade para que as organizações cearenses demonstrem liderança e responsabilidade social, contribuindo para um futuro mais justo e inclusivo para todos. O edital completo está disponível para consulta no site oficial da Secretaria das Mulheres (acesse aqui) e as inscrições devem ser realizadas exclusivamente por meio do formulário eletrônico disponibilizado pela pasta (acesse aqui).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Governo do Ceará abre inscrições para o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão 2026/2027

O Governo do Ceará, por meio da Secretaria das Mulheres, iniciou na última sexta-feira (23) as inscrições para as empresas e organizações interessadas em obter o Selo de Equidade de Gênero e Inclusão para o biênio 2026/2027. A certificação reconhece instituições públicas e privadas que desenvolvem projetos e programas contínuos voltados à promoção da igualdade de gênero. O prazo para o envio das candidaturas segue aberto até o dia 23 de fevereiro.

Podem participar do processo seletivo empresas públicas e privadas, organizações da sociedade civil e órgãos públicos que possuam sede ou filiais no Estado do Ceará, desde que estejam regularizados com suas obrigações trabalhistas e tributárias. A iniciativa é uma forma de valorizar as instituições que assumem o compromisso ético de transformar o ambiente corporativo e social.

As organizações serão certificadas nas categorias Ouro, Prata e Bronze, conforme o desempenho de suas ações. Além dessas graduações, as empresas que aderirem ao programa de ampliação da licença-maternidade do Governo Federal poderão receber o Selo Especial Premium. Também haverá a concessão de Menção Honrosa aos municípios que aderiram ao Programa Ceará Por Elas e comprovarem o cumprimento de, no mínimo, 30% das metas estabelecidas pelo projeto estadual.

Esta é uma oportunidade para que as organizações cearenses demonstrem liderança e responsabilidade social, contribuindo para um futuro mais justo e inclusivo para todos. O edital completo está disponível para consulta no site oficial da Secretaria das Mulheres (acesse aqui) e as inscrições devem ser realizadas exclusivamente por meio do formulário eletrônico disponibilizado pela pasta (acesse aqui).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-23-at-16.38.33-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>