<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 25/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>9 notícias publicadas hoje (9 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 23:30:49 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para os Jogos Escolares 2026 e mobiliza estudantes da rede pública e privada</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-os-jogos-escolares-2026-e-mobiliza-estudantes-da-rede-publica-e-privada</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-0f9ff4d10a7b</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:05:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para os Jogos Escolares 2026 e mobiliza estudantes da rede pública e privada - Quarta, 25 Fevereiro 2026 20:05</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EDUCA%C3%87%C3%83O.png" alt="Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para os Jogos Escolares 2026 e mobiliza estudantes da rede p" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza deu início às inscrições para os Jogos Escolares de Fortaleza 2026, maior competição estudantil do município, que reúne alunos de 12 a 17 anos das redes pública e privada. Promovida pela Secretaria Municipal da Educação (SME), pela Secretaria Municipal da Juventude (Sejuv) e pela Secretaria Municipal do Esporte e Lazer (Secel), a iniciativa consolida o esporte escolar como política pública estratégica de inclusão social, formação cidadã e identificação de novos talentos que poderão representar a capital na etapa estadual dos Jogos Escolares do Ceará.</p>
<p>Voltados para estudantes de 12 a 14 anos e de 15 a 17 anos, os Jogos têm como objetivo fomentar a prática esportiva nas instituições de ensino, estimular o intercâmbio sociocultural e garantir que jovens atletas tenham acesso ao esporte de forma estruturada e educativa. Além disso, a etapa municipal define as escolas que representarão Fortaleza na fase estadual dos Jogos Escolares do Ceará, na qual o município integra a Macro H.</p>
<p>Podem participar unidades escolares das redes pública e privada de ensino fundamental e médio devidamente registradas no Ministério da Educação (MEC). As inscrições serão realizadas, exclusivamente, de forma on-line, no período de 20 de fevereiro até 27 de março de 2026, por meio do <strong><a href="https://educacao.sme.fortaleza.ce.gov.br/">site oficial da SME</a></strong>. Após o encerramento do prazo, o sistema será automaticamente fechado para novas inscrições ou alterações.</p>
<p><strong>Modalidades</strong></p>
<p>A edição 2026 contempla modalidades coletivas e individuais, nos naipes masculino e feminino. Entre as coletivas estão basquetebol, futsal, handebol e voleibol. Já nas individuais, os estudantes poderão competir em atletismo, badminton, natação, judô, karatê, taekwondo, tênis de mesa, xadrez, wrestling, ciclismo, tiro com arco, triatlo, ginástica artística, ginástica rítmica e vôlei de praia, respeitando as categorias específicas de cada modalidade.</p>
<p>Nas modalidades coletivas, cada escola poderá inscrever até 20 alunos/atletas por equipe. Já nas individuais, o quantitativo varia conforme a modalidade e a faixa etária, conforme previsto no regulamento geral da competição. Cada estudante poderá disputar até duas modalidades individuais e uma coletiva.</p>
<p><strong>Inclusão e respeito</strong></p>
<p>O regulamento reforça o compromisso com a inclusão e o respeito à diversidade, vedando expressamente qualquer prática de discriminação por motivo de cor, raça, etnia, religião, orientação sexual ou identidade de gênero. A participação de atletas transgêneros é assegurada mediante apresentação de termo de responsabilidade assinado pelos responsáveis legais, garantindo o uso do nome social em súmula.</p>
<p><strong>Etapas e premiação</strong></p>
<p>Os Jogos serão realizados em etapas interclasse, sob responsabilidade das escolas, e intercolegial (municipal), coordenada pelo Município. As equipes campeãs e vice-campeãs das modalidades coletivas receberão troféus e medalhas. Nas modalidades individuais, serão premiados os estudantes que alcançarem 1º, 2º e 3º lugares em cada prova, categoria e naipe.</p>
<p>A cerimônia de abertura será divulgada posteriormente no site oficial do evento. As comunicações, tabelas e boletins informativos também estarão disponíveis no portal eletrônico dos Jogos, sendo de responsabilidade das escolas e responsáveis o acompanhamento das atualizações.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-inscricoes-para-os-jogos-escolares-2026-e-mobiliza-estudantes-da-rede-publica-e-privada" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EDUCA%C3%87%C3%83O.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/EDUCA%C3%87%C3%83O.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza abre inscrições para os Jogos Escolares 2026 e mobiliza estudantes da rede p</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura garante atleta cearense em programação da Seleção Brasileira de Judô</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-garante-atleta-cearense-em-programacao-da-selecao-brasileira-de-judo</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-547e934bf101</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:38:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura garante atleta cearense em programação da Seleção Brasileira de Judô - Quarta, 25 Fevereiro 2026 15:38</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/25%2002%202026%20Sejuv.jpeg" alt="Prefeitura garante atleta cearense em programação da Seleção Brasileira de Judô" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/25 02 2026 Sejuv.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>O anúncio foi feito durante a assinatura da ordem de reforma do Cuca Jangurussu. Na ocasião, a atleta recebeu a confirmação de que terá passagens e inscrição custeadas integralmente pela Prefeitura de Fortaleza, por meio da Rede Cuca, dentro da política de incentivo ao esporte de alto rendimento (Foto: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Rede Cuca, alcança um feito histórico ao assegurar a participação de uma atleta formada no equipamento municipal em programação oficial vinculada à Confederação Brasileira de Judô (CBJ). A judoca Ana Mikaele Moreira Alcântara, de 14 anos, foi confirmada em agenda preparatória da Seleção Brasileira de Judô, que inclui treinamentos em São Paulo e participação no Istanbul EJU Junior Training Camp 2026, na Turquia.</p>
<p>O anúncio foi feito durante a assinatura da ordem de reforma do Cuca Jangurussu. Na ocasião, a atleta recebeu a confirmação de que terá passagens e inscrição custeadas integralmente pela Prefeitura de Fortaleza, por meio da Rede Cuca, dentro da política de incentivo ao esporte de alto rendimento.</p>
<p>A programação prevê que Ana Mikaele viaje inicialmente para São Paulo, onde participará de um período de treinamentos com outros atletas brasileiros convocados para a atividade internacional. Em seguida, no dia 04 de março, a delegação embarca para a Turquia, onde permanecerá até o dia 10 participando do camp promovido pela CBJ em parceria com a European Judo Union (EJU). A atividade reúne atletas de diversos países e conta pontos no ranking mundial da modalidade. Ana será a única cearense na programação.</p>
<p>A convocação é resultado do desempenho no CBI Troféu Brasil Cadete &amp; Júnior, principal competição da base do judô nacional, realizada em Brasília. Na categoria cadete até 40kg, a atleta superou mais de 500 competidores de todo o país, consolidando-se entre os principais talentos da nova geração.</p>
<p>Segundo o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, a iniciativa mostra o empenho da gestão em incentivar o esporte. “O que nós queremos é ver atletas como Ana Mikaele conquistando o mundo por meio do esporte. Isso nos dá orgulho. E é justamente com essa motivação que seguiremos investindo, cada vez mais, em políticas públicas voltadas pra juventude da periferia”, afirmou o prefeito.</p>
<p>Para o secretário da Juventude de Fortaleza, Julio Brizzi, o momento evidencia o alcance da política pública municipal. “A Mikaele foi campeã brasileira e agora vai representar o Ceará em uma programação da Confederação Brasileira de Judô, que inclui camp internacional e pontuação no ranking mundial. É um feito histórico: uma atleta formada em um clube cearense, com custeio integral da Prefeitura de Fortaleza, por meio da Rede Cuca. Isso demonstra que a política pública está formando atletas de alto rendimento e garantindo oportunidades concretas no cenário internacional”, destacou.</p>
<p>Embora tenha 14 anos, Ana Mikaele integra a Rede Cuca desde os 10. O equipamento atende prioritariamente jovens de 15 a 29 anos, mas desenvolve atividades abertas a todas as idades. Ao longo da trajetória, a judoca já conquistou títulos como campeã sul-americana estudantil, campeã cearense, campeã da Copa Fortaleza e campeã brasileira.</p>
<p>A participação na programação da Seleção Brasileira reafirma o papel da Rede Cuca como política estruturante de juventude e esporte, fortalecendo o alto rendimento e projetando talentos de Fortaleza no cenário nacional e internacional do judô.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-garante-atleta-cearense-em-programacao-da-selecao-brasileira-de-judo" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/25%2002%202026%20Sejuv.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/25%2002%202026%20Sejuv.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura garante atleta cearense em programação da Seleção Brasileira de Judô</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza abre 13 postos de saúde neste fim de semana para reforçar atendimento a síndromes respiratórias</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-13-postos-de-saude-neste-fim-de-semana-para-reforcar-atendimento-a-sindromes-respiratorias</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-6695f4c15694</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:09:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza abre 13 postos de saúde neste fim de semana para reforçar atendimento a síndromes respiratórias - Quarta, 25 Fevereiro 2026 15:09</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/25%2002%202026%20SMS%200000.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza abre 13 postos de saúde neste fim de semana para reforçar atendimento a sínd" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="quatro pessoas de costas na frente do guichê de atendimento da farmácia de um posto de saúde" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/25 02 2026 SMS 0000.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>No fim de semana de 21 e 22 de fevereiro, foram realizadas mais de 2.500 entregas de medicamentos, o que demonstra a alta procura pelos serviços de saúde (Foto: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza irá abrir 13 postos de saúde neste fim de semana (28/02 e 1º/03) para ampliar o atendimento à população durante o período de maior circulação de síndromes respiratórias. As unidades funcionarão das 8h às 17h. As farmácias dos postos também estarão abertas no mesmo horário para entrega de medicamentos.</p>
<p>A iniciativa da Secretaria Municipal da Saúde (SMS) busca ampliar o acesso aos serviços e descentralizar a assistência, especialmente diante do aumento esperado de casos de gripe neste período.</p>
<p><strong><a href="https://ms.dados.sms.fortaleza.ce.gov.br/uapsfimdesemana28020103.png">Postos abertos sábado e domingo (28/02 e 1º/03)</a></strong></p>
<p>No último fim de semana (21 e 22/02), a Prefeitura manteve oito postos de saúde abertos. Ao todo, foram registrados cerca de 1.500 atendimentos, entre adultos e crianças, incluindo casos de síndromes gripais, atendimentos gerais e outros acolhimentos. No mesmo período, foram realizadas mais de 2.500 entregas de medicamentos, o que demonstra a alta procura pelos serviços de saúde.</p>
<p><strong>Vacinação</strong></p>
<p>A vacinação estará disponível em dois pontos da Capital: o Posto de Saúde Maurício Mattos Dourado, no bairro Edson Queiroz, que realizará atendimentos, dispensação de medicamentos e aplicação de vacinas; e o Posto de Saúde Geraldo Madeira Sobrinho, no bairro São João do Tauape, com oferta exclusiva de vacinação, no horário das 8h às 16h30.</p>
<p>A SMS orienta que pessoas com sintomas leves, como febre baixa, coriza, dor no corpo e dor de cabeça, procurem os postos de saúde. Casos de média e maior gravidade devem buscar atendimento nas Unidades de Pronto Atendimento (UPAs).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-abre-13-postos-de-saude-neste-fim-de-semana-para-reforcar-atendimento-a-sindromes-respiratorias" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/25%2002%202026%20SMS%200000.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/25%2002%202026%20SMS%200000.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza abre 13 postos de saúde neste fim de semana para reforçar atendimento a sínd</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Com investimento de mais de R$ 650 mil, Prefeitura anuncia a criação de mais 47 novos Pátios Naturalizados em Centros de Educação Infantil</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/com-investimento-de-mais-de-r-650-mil-prefeitura-anuncia-a-criacao-de-mais-47-novos-patios-naturalizados-em-centros-de-educacao-infantil</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-8f1ceb46691e</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:02:00 +0000</pubDate>
<description>Com investimento de mais de R$ 650 mil, Prefeitura anuncia a criação de mais 47 novos Pátios Naturalizados em Centros de Educação Infantil - Quarta, 25 Fevereiro 2026 15:02</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Com investimento de mais de R$ 650 mil, Prefeitura anuncia a criação de mais 47 novos Pátios Natural" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, anuncia, nesta quinta-feira (26/02), às 8h, a criação de mais 47 novos Pátios Naturalizados em Centros de Educação Infantil. Somados aos 53 já existentes, o município passará a contar com 100 unidades contempladas pela iniciativa.</p>
<p>Para viabilizar tanto a implantação dos novos pátios quanto a manutenção dos pátios já implantados, será destinado o investimento total de mais de R$ 650 mil, assegurando a conservação, a sustentabilidade e a continuidade do projeto como política pública estruturante e permanente.</p>
<p>Os Pátios Naturalizados são espaços brincantes ao ar livre, planejados a partir de elementos naturais e das características de cada território.</p>
<p>A implantação contempla etapas fundamentais, como apresentação da proposta à comunidade, definição participativa do local, escuta qualificada das crianças, sensibilização das famílias, elaboração de plano de trabalho, formação em contexto com professores, desenvolvimento do projeto arquitetônico e execução da obra.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Anúncio da criação de mais 47 novos Pátios Naturalizados em Centros de Educação Infantil<br/>Data: 26/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 8h<br/>Local: Centro de Educação Infantil Olinda Maria Feitosa Parente (Travessa Simeão, 240 - Lagoa Redonda)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/com-investimento-de-mais-de-r-650-mil-prefeitura-anuncia-a-criacao-de-mais-47-novos-patios-naturalizados-em-centros-de-educacao-infantil" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Com investimento de mais de R$ 650 mil, Prefeitura anuncia a criação de mais 47 novos Pátios Natural</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza divulga o resultado final da Avaliação Técnica do Edital de Pontões de Cultura</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-o-resultado-final-da-avaliacao-tecnica-do-edital-de-pontoes-de-cultura</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-221b6fb6d47d</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:11:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza divulga o resultado final da Avaliação Técnica do Edital de Pontões de Cultura - Quarta, 25 Fevereiro 2026 14:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/final-tecnica-pontoes.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza divulga o resultado final da Avaliação Técnica do Edital de Pontões de Cultu" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), divulga, nesta quarta-feira (24/02), o resultado final da Avaliação Técnica do Edital de Pontões de Cultura, da Política Nacional Aldir Blanc de Fomento à Cultura (PNAB). As entidades selecionadas, suplentes e pré-certificadas devem enviar toda a documentação requerida para a habilitação jurídica no prazo de até oito dias úteis, contados a partir da publicação do resultado no Diário Oficial do Município.</p>
<p><strong><a href="https://mapacultural.secult.ce.gov.br/files/opportunity/6152/resultado-final-ed-pontoes-dom.pdf">Resultado final da Avaliação Técnica do Edital de Pontões de Cultura</a></strong></p>
<p>Os documentos devem ser enviados à Secretaria Municipal das Licitações de Fortaleza (Selifor), protocolados através do Sistema de Protocolo Único (SPU Virtual), pelo endereço spuvirtual.sepog.fortaleza.ce.gov.br, sendo necessário um cadastro prévio na plataforma. No momento do envio, na aba "Descrição do Processo”, é preciso informar o número do Chamamento Público, número de sua inscrição e o texto conforme modelo encaminhado por e-mail aos selecionados.</p>
<p>Com um aporte de mais de R$ 4,2 milhões advindos do Governo Federal, via Ministério da Cultura, por meio da Política Nacional Aldir Blanc (PNAB), os Editais do Cultura Viva são voltados para apoiar grupos e agentes que atuam com projetos culturais em territórios e comunidades. A proposta é fortalecer a mobilização, o intercâmbio de experiências, a realização de atividades conjuntas com governos locais e o trabalho coletivo entre as diferentes entidades culturais.</p>
<p><strong>Atendimento</strong><br/><br/>A Secultfor disponibiliza atendimento para dúvidas sobre o edital por e-mail <strong><span id="cloakeb6ef11d4780e45cbf686f481129168f">Este endereço de email está sendo protegido de spambots. Você precisa do JavaScript ativado para vê-lo.</span></strong> e telefones (85) 2018.0893 e (85) 2018.0895 e (85) 9 9917.6628 (WhatsApp), de segunda a sexta-feira, das 9h às 12h e das 14h às 17h.</p>
<p><strong> </strong></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-divulga-o-resultado-final-da-avaliacao-tecnica-do-edital-de-pontoes-de-cultura" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/final-tecnica-pontoes.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/final-tecnica-pontoes.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza divulga o resultado final da Avaliação Técnica do Edital de Pontões de Cultu</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Segunda Parada Pet de 2026: Prefeitura de Fortaleza promove manhã de serviços gratuitos na Vila Social do Canindezinho no sábado (28/02)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/segunda-parada-pet-de-2026-prefeitura-de-fortaleza-promove-manha-de-servicos-gratuitos-na-vila-social-do-canindezinho-no-sabado-28-02</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-59ed1ad21b01</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:12:00 +0000</pubDate>
<description>Segunda Parada Pet de 2026: Prefeitura de Fortaleza promove manhã de serviços gratuitos na Vila Social do Canindezinho no sábado (28/02) - Quarta, 25 Fevereiro 2026 12:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" alt="Segunda Parada Pet de 2026: Prefeitura de Fortaleza promove manhã de serviços gratuitos na Vila Soci" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Proteção Animal (SMPA), da Secretaria Municipal da Saúde (SMS) e da Secretaria da Proteção Social (SPS) do Governo Estadual, realiza, no sábado (28/02), a segunda Parada Pet deste ano, com uma série de ações para os animais. Evento contará com os seguintes serviços: vacinação, consultas veterinárias, vermifugação, adoções, orientações sobre os direitos dos animais, saúde e bem-estar, além de serviços de massagem e aferição de pressão para os tutores realizados pela Faculdade UniAteneu.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Segunda Parada Pet de 2026<br/>Data: 28/02 (sábado)<br/>Horário: das 8h às 12h<br/>Local: Vila Social do Canindezinho (Av. Gen. Osório de Paiva, 6200 - Canindezinho)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/segunda-parada-pet-de-2026-prefeitura-de-fortaleza-promove-manha-de-servicos-gratuitos-na-vila-social-do-canindezinho-no-sabado-28-02" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/PROTE%C3%87%C3%83O-ANIMAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Segunda Parada Pet de 2026: Prefeitura de Fortaleza promove manhã de serviços gratuitos na Vila Soci</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza autoriza obras de reforma da Praça Beira Rio, na Vila Velha</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-autoriza-obras-de-reforma-da-praca-beira-rio-na-vila-velha</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-d6787a40ca2f</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:50:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza autoriza obras de reforma da Praça Beira Rio, na Vila Velha - Quarta, 25 Fevereiro 2026 09:50</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226%20os.png" alt="Prefeitura de Fortaleza autoriza obras de reforma da Praça Beira Rio, na Vila Velha" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>
<figure><img alt="Será contemplada a manutenção geral da praça, requalificação de mesas de jogos e bancos, recuperação pontual do piso e pintura completa do espaço" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226 os.png" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Será contemplada a manutenção geral da praça, requalificação de mesas de jogos e bancos, recuperação pontual do piso e pintura completa do espaço</figcaption></figure>
</p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza autorizou, nesta terça-feira (24/2), o início das obras de reforma da Praça Beira Rio, no bairro Vila Velha. Será realizada uma requalificação completa do equipamento, com orçamento de aproximadamente R$ 1,4 milhão. As obras têm previsão de conclusão para maio deste ano.</p>
<p>“Essa praça precisava de uma intervenção e nós vamos realizar uma reforma completa, com pintura geral, iluminação, recuperação da Areninha, dos vestiários, da quadra e troca de alambrados. Nosso objetivo é entregar um espaço público com dignidade para que as pessoas possam conviver, praticar esporte e aproveitar no dia a dia. A nossa gestão trabalha visitando os bairros, ouvindo a população e priorizando investimentos onde há mais necessidade. É assim que vamos seguir, com presença nos territórios e compromisso com quem mais precisa,” afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Será contemplada a manutenção geral da praça, requalificação de mesas de jogos e bancos, recuperação pontual do piso e pintura completa do espaço. O projeto também inclui melhorias estruturais na Areninha, com recuperação elétrica e hidráulica dos vestiários, substituição da grama, reparos nos alambrados e recuperação de muretas. As intervenções serão realizadas por meio da Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor) e pela Secretaria Regional 1.</p>
<p>Segundo o coordenador da Cegor, Osmar Baquit, a requalificação deve garantir que a comunidade tenha um equipamento em plenas condições de uso e que contribua para o bem-estar coletivo.</p>
<p>“A requalificação da Praça Beira Rio faz parte de uma política que está chegando a todos os territórios da cidade, trazendo obras e melhorias para equipamentos públicos que atendem à população. É um trabalho contínuo, com entregas em várias áreas, sempre com foco em garantir espaços de qualidade para quem mora nos bairros. Aqui, o impacto será social e também econômico, porque a praça movimenta o entorno, reúne famílias, fortalece o convívio e gera oportunidades para pequenos empreendedores," afirmou Baquit.</p>
<p>O secretário da Regional 1, Carlos Filho, também destacou a importância da requalificação para o bem-estar da comunidade do entorno.</p>
<p>"Essa é uma das praças que tem a maior presença da população aqui na Regional. Ela recebe grandes festas de São João, as igrejas católicas e evangélicas utilizam muito para eventos, tem o pessoal do reggae, da batalha de rima e a turma do skate, que frequentam também. É uma praça que congrega um conjunto muito amplo de pessoas, além do comércio, que é muito pujante, com muitos empreendimentos na área de alimentação. Então a reforma terá um impacto muito grande.</p>
<p>A requalificação busca oferecer mais conforto, segurança e funcionalidade para a população que utiliza diariamente o equipamento. A iniciativa reforça a política de valorização dos espaços públicos da Capital, ampliando as opções de lazer, esporte e convivência para os moradores da Vila Velha e do entorno.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-autoriza-obras-de-reforma-da-praca-beira-rio-na-vila-velha" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226%20os.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226%20os.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza autoriza obras de reforma da Praça Beira Rio, na Vila Velha</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza anuncia desvios no Centro para continuidade de obras do projeto Rotas da Infância</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-anuncia-desvios-no-centro-para-continuidade-de-obras-do-projeto-rotas-da-infancia</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-96c763f0e8c9</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:30:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza anuncia desvios no Centro para continuidade de obras do projeto Rotas da Infância - Quarta, 25 Fevereiro 2026 09:30</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/25%2002%202026%20_Obras%20do%20projeto%20Rotas%20da%20Inf%C3%A2ncia%206.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza anuncia desvios no Centro para continuidade de obras do projeto Rotas da Inf" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="operários trabalhando  na pavimentação de uma rua" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/25 02 2026 _Obras do projeto Rotas da Infância 6.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A intervenção visa, principalmente, à troca do pavimento por piso intertravado, além de adequações urbanas voltadas à segurança de crianças, pedestres e ciclistas</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza inicia, a partir desta quinta-feira (26/02), uma intervenção viária no cruzamento das ruas Sena Madureira e Pinto Madeira com Avenida Visconde do Rio Branco, no Centro, como parte da implantação do primeiro Rotas da Infância, focado em ampliar a segurança de pedestres e ciclistas na região. A iniciativa, realizada em parceria com a Bloomberg Initiative for Cycling Infrastructure (BICI), tem o foco de promover transformações viárias voltadas à proteção de crianças nos trajetos até as escolas, oferecendo também uma conexão segura ao Parque da Liberdade (Cidade da Criança).<br/><br/><strong><a href="/images/0101/Mapa_dos_desvios_no_Centro_-_obras_Rotas_da_Infância.pdf">Mapa dos desvios durantes as obras</a></strong></p>
<p>Para garantir maior agilidade durante o processo de execução das obras, trechos das vias que dão acesso ao cruzamento da Rua Sena Madureira com a Rua Pinto Madeira e a Avenida Visconde do Rio Branco serão interditados temporariamente. A intervenção visa, principalmente, à troca do pavimento por piso intertravado, além de adequações urbanas voltadas à segurança de crianças, pedestres e ciclistas. A previsão é que o bloqueio dure entre 30 e 45 dias.</p>
<p>Durante o período, o tráfego será reorganizado por meio de rotas alternativas sinalizadas, com desvios principalmente pelas ruas adjacentes, como a Avenida Visconde do Rio Branco e vias do entorno, seguindo orientação da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC). A área contará com tapumes, placas informativas, iluminação noturna e sinalização específica para garantir a segurança viária.</p>
<p>O projeto prevê ainda a manutenção do acesso local para moradores e comerciantes, conforme diretrizes técnicas, além de ações prévias de comunicação com a comunidade.</p>
<p>A Prefeitura orienta os motoristas a redobrarem a atenção, respeitarem a sinalização provisória e, sempre que possível, utilizarem rotas alternativas durante o período das obras. A intervenção será acompanhada por agentes da Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania, com o objetivo de garantir o menor nível de transtornos possível.</p>
<p><strong>Novos trajetos</strong></p>
<p>Os condutores que trafegam pela Rua Sena Madureira no sentido Norte–Sul, em direção ao bairro Benfica, deverão realizar desvio pela Rua do Pocinho, seguindo até a Avenida Dom Manuel. Antes de acessar a via, o trajeto contornará as obras do Metrofor, passando pelas ruas Coronel Ferraz, Franklin Távora e 25 de Março, com possibilidade de prosseguimento pela Avenida Dom Manuel ou pela Avenida Santos Dumont, no sentido Papicu.</p>
<p>Já os motoristas que se deslocam a partir do Centro, pela Rua Pedro Pereira, deverão utilizar como rota alternativa a Rua da Assunção, com acesso à Rua Clarindo de Queiroz. A partir desse ponto, será possível seguir em direção à Aldeota ou acessar a Avenida Visconde do Rio Branco, no sentido Benfica. Para quem se desloca em direção ao litoral, o trajeto poderá ser realizado pela Avenida Dom Manuel.</p>
<p>Outro fluxo que sofrerá alterações temporárias é o dos veículos que trafegam pela Rua Solon Pinheiro no sentido Sul–Norte, em direção à orla. Nesse caso, os condutores deverão converter à direita na Rua Clarindo de Queiroz para acessar a Avenida Dom Manuel.</p>
<p>Quem vem pela Rua Castro e Silva deverá utilizar a Rua Major Facundo como rota alternativa para ter acesso à Rua Pedro Pereira e seguir pela Rua da Assunção para seguir em direção ao Benfica ou à Aldeota.<br/><br/><strong>Transporte público</strong><br/><br/>A Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) altera o itinerário das linhas 638 - Pedras/Br 116/Centro, 906 - Caça e Pesca/Serviluz/Centro, 1200 - Leste-Oeste/Santos Dumont/SP1 e 1201 - Leste-Oeste/Santos Dumont/SP2. As referidas linhas devem seguir o desvio orientado pela AMC.</p>
<p><strong>Rotas da Infância</strong></p>
<p>A intervenção integra o programa Rotas da Infância, que busca transformar áreas urbanas em espaços mais seguros, acessíveis e acolhedores para crianças e famílias, promovendo mobilidade ativa, redução de riscos viários e qualificação do espaço público. O projeto está sendo realizado pela Secretaria Municipal da Conservação e Serviços Públicos (SCSP), em parceria com a Coordenadoria Especial da Primeira Infância (CESPI) da Prefeitura de Fortaleza. A iniciativa também integra o conjunto de ações da Parceria BICI em Fortaleza.</p>
<p><strong>Serviço</strong></p>
<p>Mais informações sobre os desvios durante as obras na região podem ser acompanhadas pelos canais oficiais da Prefeitura de Fortaleza e da AMC.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-anuncia-desvios-no-centro-para-continuidade-de-obras-do-projeto-rotas-da-infancia" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/25%2002%202026%20_Obras%20do%20projeto%20Rotas%20da%20Inf%C3%A2ncia%206.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/25%2002%202026%20_Obras%20do%20projeto%20Rotas%20da%20Inf%C3%A2ncia%206.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza anuncia desvios no Centro para continuidade de obras do projeto Rotas da Inf</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza formatura de 42 de novos especialistas das turmas de Residência Médica, Bucomaxilofacial e Multiprofissional do IJF</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-formatura-de-42-de-novos-especialistas-das-turmas-de-residencia-medica-bucomaxilofacial-e-multiprofissional-do-ijf</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260225-4cefbc32c40a</guid>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:04:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza formatura de 42 de novos especialistas das turmas de Residência Médica, Bucomaxilofacial e Multiprofissional do IJF - Quarta, 25 Fevereiro 2026 09:04</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226%20ijf%20(3).jpg" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza formatura de 42 de novos especialistas das turmas de Residência Médi" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Na Residência Médica, foram certificados 29 novos especialistas já a Residência Multiprofissional em Urgência e Emergência formou 11 profissionais" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226 ijf (3).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Na Residência Médica, foram certificados 29 novos especialistas já a Residência Multiprofissional em Urgência e Emergência formou 11 profissionais (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza realizou, nesta terça-feira (24/2), no auditório do Paço Municipal, a cerimônia de formatura das turmas de Residências Médica, Multiprofissional em Urgência e Emergência e Cirurgia Bucomaxilofacial do Instituto Dr. José Frota (IJF). Ao todo, 42 profissionais da saúde concluíram as formações, reforçando o papel do hospital como centro de excelência na qualificação de especialistas para o Sistema Único de Saúde (SUS).</p>
<p>“O fortalecimento da saúde pública passa, antes de tudo, pelo investimento nas pessoas. Hoje, a Prefeitura entrega à população 42 novos especialistas que foram formados no IJF, nosso principal hospital de urgência e emergência. São profissionais que passaram anos aprendendo e também contribuindo com o atendimento à população, ampliando a capacidade da nossa rede e garantindo mais qualidade e dignidade no cuidado com quem mais precisa. Seguiremos trabalhando para reestruturar a saúde de Fortaleza e oferecer um serviço cada vez mais eficiente e humanizado,” afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<figure><img alt="“O fortalecimento da saúde pública passa, antes de tudo, pelo investimento nas pessoas" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226 ijf (2).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>“O fortalecimento da saúde pública passa, antes de tudo, pelo investimento nas pessoas", afirmou Evandro</figcaption></figure>
<p>Na Residência Médica, foram certificados 29 novos especialistas nas áreas de anestesiologia, cirurgia geral, cirurgia plástica, medicina de emergência, medicina intensiva, neurocirurgia, ortopedia e traumatologia e radiologia.</p>
<p>Já a Residência Multiprofissional em Urgência e Emergência formou 11 profissionais das áreas de enfermagem, nutrição, farmácia, odontologia, serviço social, psicologia e fisioterapia, em parceria com a Escola de Saúde Pública do Ceará (ESP-CE). A Residência em Cirurgia Bucomaxilofacial diplomou dois cirurgiões-dentistas.</p>
<p>De acordo com a secretária da Saúde, Riane Azevedo, fortalecer e ampliar os programas de residência é estratégico, porque prepara especialistas para atuar nos equipamentos do município e acompanha a expansão da rede, garantindo mais resolutividade e qualidade no atendimento à população.</p>
<p>“A residência é um processo de formação intenso, que exige dedicação diária e coloca o profissional dentro da realidade do hospital, aprendendo e também contribuindo com as equipes. Esse ambiente de ensino qualifica o cuidado, estimula a atualização permanente dos trabalhadores da rede e melhora a assistência prestada ao paciente," ressaltou a secretária.</p>
<p>Conforme o superintendente do IJF, João Gilberto Gomes, a formatura representa o fortalecimento do papel do IJF como instituição que contribui para ensino e a pesquisa.</p>
<p>"Ao longo da formação, os residentes vivenciam a rotina de um equipamento que é referência em trauma, com ampla oferta de especialidades e volume crescente de cirurgias e exames. Essa integração entre teoria e prática garante que esses profissionais concluam o programa preparados para atuar com segurança, qualidade e compromisso no atendimento à população,” destacou.</p>
<p>A conclusão das turmas destaca o IJF como instituição de excelência na formação acadêmica e prática em saúde, com estrutura que inclui atividades teóricas e assistenciais, acompanhamento de preceptores e suporte de biblioteca especializada. O hospital mantém convênios para estágios com universidades públicas e privadas, contribuindo para a formação de estudantes e residentes em diferentes níveis.</p>
<p><strong>Aprender cuidando</strong></p>
<figure><img alt="A conclusão das turmas destaca o IJF como instituição de excelência na formação acadêmica e prática em saúde" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226 ijf (1).jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A conclusão das turmas destaca o IJF como instituição de excelência na formação acadêmica e prática em saúde</figcaption></figure>
<p>Ana Amélia Pinheiro se especializou em Serviço Social pela residência Multiprofissional em Urgência e Emergência. Para ela, a formação realizada pelo IJF trouxe preparo técnico e humano para atuar com segurança em contextos de alta complexidade.</p>
<p>"A Residência foi um momento muito intenso, tanto de aprendizado teórico, quanto de prática da assistência, por conta das demandas que existem ali todos os dias. Era uma rotina intensa, mas que valeu super a pena," reflete Ana Amélia.</p>
<p>Para Emanoel de Almeida Silva, formando em cirurgia e traumatologia bucomaxilofacial, a residência do IJF se destaca por oferecer acesso a metodologias inovadoras, além da orientação cuidadosa e presente dos profissionais da instituição.</p>
<p>"Já saímos da residência com conhecimentos sobre tipos de manejos novos, de condutas novas, de procedimentos de alta tecnologia, que eles buscam trazer pra gente, e que faz com que a nossa formação seja ainda mais enriquecedora. A gente termina a residência pronto para tudo," considera.</p>
<p>Para Arthur Noronha, formando da residência médica, a qualidade dos serviços prestados pelo IJF se reflete na capacidade de formar bons profissionais.</p>
<p>"É um Hospital que cada vez mais vem prestando um serviço de excelência à população e vem tentando melhorar," afirma Arthur, e celebra os conhecimentos alcançados. "É um orgulho imenso ter me formado nesse grande centro. O sentimento é de honra e de dever a ser cumprido, para poder retribuir tudo que o Hospital e a população, através dos pacientes, me fizeram aprender".</p>
<p><strong>Estrutura</strong></p>
<p>Atualmente, o IJF conta com 126 residentes em atividade, sendo 85 na área médica, 32 na multiprofissional e nove em cirurgia bucomaxilofacial. Em março de 2026, o programa receberá 52 novos residentes, distribuídos entre 32 em medicina, 18 na multiprofissional e dois em cirurgia bucomaxilofacial.</p>
<p>Entre as novidades previstas para este ano estão a implantação das residências em cirurgia da mão e medicina da dor, ampliando a oferta de especializações e a capacidade de formação de profissionais voltados para o atendimento em urgência e emergência</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-formatura-de-42-de-novos-especialistas-das-turmas-de-residencia-medica-bucomaxilofacial-e-multiprofissional-do-ijf" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226%20ijf%20(3).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/250226%20ijf%20(3).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza formatura de 42 de novos especialistas das turmas de Residência Médi</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>