<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Detran-CE habilita primeiros candidatos que aderiram ao programa CNH do Brasil</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/detran-ce-habilita-primeiros-candidatos-que-aderiram-ao-programa-cnh-do-brasil/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T09:54:08</pubDate>
    <description><![CDATA[Mais economia, agilidade e satisfação ao tirar a primeira habilitação pelo programa CNH do Brasil. Foi assim que os jovens Robert Souza (19) e Samic Ioody (18), consideraram o feito de conquistar a tão sonhada carteira de motorista. Eles iniciaram o processo pelo aplicativo CNH do Brasil, em dezembro de 2025, e concluíram todas as etapas do processo nessa segunda-feira, 19, ao serem aprovados no exame prático de direção veicular, realizado na sede do Detran-CE, no bairro Maraponga, em Fortaleza.

Robert se habilitou na categoria A (moto) e descreveu como algo muito positivo, pois graças à acessibilidade do programa, agora poderá sair, se locomover por conta própria ou com a família e chegar ao trabalho mais rápido. “Comecei pelo aplicativo, fiz as aulas teóricas por lá e depois procurei uma autoescola. Foi tudo muito simples, bem prático e rápido”, comentou.

Samic compartilha da mesma visão, destacando a agilidade do processo e a redução da burocracia. Ele também elogiou a ausência de aulas teóricas obrigatórias na autoescola e a qualidade do curso online, que ele utilizou exclusivamente para se preparar para a prova teórica: “O curso teórico é completo e muito bom. Estudei só por ele e fiz uma prova teórica no Detran”, explicou.

O jovem também elogiou os procedimentos realizados pelo site do Detran durante o processo. “Em menos de um mês eu já havia concluído as aulas práticas e meu exame foi agendado. O que normalmente demorava meses, eu consegui concluir em pouco menos de 30 dias. O agendamento foi muito fácil e as etapas também foram bem explicadas pra gente fazer e não ter nenhuma dificuldade”, explicou.

O superintendente do Detran-CE, Waldemir Catanho, considera que o novo processo garante mais vantagens para o cidadão que pretende se habilitar. “O aplicativo CNH do Brasil é bastante simples e funcional. Não tem burocracia. É uma excelente ferramenta e opção para quem deseja economizar tempo e dinheiro para tirar a carteira de motorista, O Detran do Ceará se orgulha de participar dessa mudança histórica, que fortalece o direito de ir e vir, com a modernização dos serviços para todos”, disse.

O Ministério dos Transportes lançou o programa CNH do Brasil em dezembro de 2025, visando modernizar e facilitar a obtenção da carteira de motorista. As aulas em autoescola não são mais obrigatórias e o conteúdo teórico é gratuito, oferecido no app do Governo Federal.

As aulas práticas têm carga horária mínima de 2 horas, onde o candidato pode optar por um instrutor autônomo ou autoescola. Os alunos que não conseguirem aprovação na primeira prova prática podem fazer um segundo teste sem custo. Além disso, o processo de habilitação não tem mais prazo para conclusão.

A CNH pode ser renovada automaticamente e sem custo, se o condutor não cometer infrações nos últimos 12 meses e estiver no Registro Nacional Positivo de Condutores. Para mais informações, acesse o site oficial do Detran-CE (detran.ce.gov.br).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Mais economia, agilidade e satisfação ao tirar a primeira habilitação pelo programa CNH do Brasil. Foi assim que os jovens Robert Souza (19) e Samic Ioody (18), consideraram o feito de conquistar a tão sonhada carteira de motorista. Eles iniciaram o processo pelo aplicativo CNH do Brasil, em dezembro de 2025, e concluíram todas as etapas do processo nessa segunda-feira, 19, ao serem aprovados no exame prático de direção veicular, realizado na sede do Detran-CE, no bairro Maraponga, em Fortaleza.

Robert se habilitou na categoria A (moto) e descreveu como algo muito positivo, pois graças à acessibilidade do programa, agora poderá sair, se locomover por conta própria ou com a família e chegar ao trabalho mais rápido. “Comecei pelo aplicativo, fiz as aulas teóricas por lá e depois procurei uma autoescola. Foi tudo muito simples, bem prático e rápido”, comentou.

Samic compartilha da mesma visão, destacando a agilidade do processo e a redução da burocracia. Ele também elogiou a ausência de aulas teóricas obrigatórias na autoescola e a qualidade do curso online, que ele utilizou exclusivamente para se preparar para a prova teórica: “O curso teórico é completo e muito bom. Estudei só por ele e fiz uma prova teórica no Detran”, explicou.

O jovem também elogiou os procedimentos realizados pelo site do Detran durante o processo. “Em menos de um mês eu já havia concluído as aulas práticas e meu exame foi agendado. O que normalmente demorava meses, eu consegui concluir em pouco menos de 30 dias. O agendamento foi muito fácil e as etapas também foram bem explicadas pra gente fazer e não ter nenhuma dificuldade”, explicou.

O superintendente do Detran-CE, Waldemir Catanho, considera que o novo processo garante mais vantagens para o cidadão que pretende se habilitar. “O aplicativo CNH do Brasil é bastante simples e funcional. Não tem burocracia. É uma excelente ferramenta e opção para quem deseja economizar tempo e dinheiro para tirar a carteira de motorista, O Detran do Ceará se orgulha de participar dessa mudança histórica, que fortalece o direito de ir e vir, com a modernização dos serviços para todos”, disse.

O Ministério dos Transportes lançou o programa CNH do Brasil em dezembro de 2025, visando modernizar e facilitar a obtenção da carteira de motorista. As aulas em autoescola não são mais obrigatórias e o conteúdo teórico é gratuito, oferecido no app do Governo Federal.

As aulas práticas têm carga horária mínima de 2 horas, onde o candidato pode optar por um instrutor autônomo ou autoescola. Os alunos que não conseguirem aprovação na primeira prova prática podem fazer um segundo teste sem custo. Além disso, o processo de habilitação não tem mais prazo para conclusão.

A CNH pode ser renovada automaticamente e sem custo, se o condutor não cometer infrações nos últimos 12 meses e estiver no Registro Nacional Positivo de Condutores. Para mais informações, acesse o site oficial do Detran-CE (detran.ce.gov.br).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-20-at-09.01.43.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Novo Centro de Controle de Operações da Cogerh fortalece a modernização da gestão hídrica no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/20/novo-centro-de-controle-de-operacoes-da-cogerh-fortalece-a-modernizacao-da-gestao-hidrica-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-01-20T09:48:32</pubDate>
    <description><![CDATA[A Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh) dá um passo decisivo rumo à modernização da gestão hídrica no Ceará com a implantação do Centro de Controle de Operações (CCO). O novo equipamento recebeu investimento de R$ 546.105,60 e representa um avanço significativo na eficiência operacional, segurança e tomada de decisões estratégicas.

O CCO passa a centralizar o acompanhamento de 18 estações de bombeamento distribuídas em diferentes regiões do estado, permitindo uma visão integrada e em tempo real dos sistemas operacionais. A iniciativa garante mais agilidade nas respostas, otimização dos recursos e maior confiabilidade das estruturas hídricas.

Para o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, esse é um importante avanço operacional para o Ceará.

“Com o Centro de Controle de Operações, a Cogerh amplia sua capacidade de atuação remota, podendo acionar qualquer estação de bombeamento mesmo a quilômetros de distância.”

O presidente da Cogerh, Yuri Castro, assegura que a nova tecnologia empregada trará mais eficiência, rapidez e segurança na operação dos sistemas. “Assim vamos reduzindo riscos operacionais e custos de deslocamento.”

Com o CCO, a Cogerh reafirma seu compromisso com a inovação, a segurança hídrica e a modernização dos sistemas de gestão, fortalecendo a capacidade do Ceará de enfrentar os desafios relacionados à água de forma cada vez mais eficiente e sustentável.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Companhia de Gestão dos Recursos Hídricos (Cogerh) dá um passo decisivo rumo à modernização da gestão hídrica no Ceará com a implantação do Centro de Controle de Operações (CCO). O novo equipamento recebeu investimento de R$ 546.105,60 e representa um avanço significativo na eficiência operacional, segurança e tomada de decisões estratégicas.

O CCO passa a centralizar o acompanhamento de 18 estações de bombeamento distribuídas em diferentes regiões do estado, permitindo uma visão integrada e em tempo real dos sistemas operacionais. A iniciativa garante mais agilidade nas respostas, otimização dos recursos e maior confiabilidade das estruturas hídricas.

Para o secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, esse é um importante avanço operacional para o Ceará.

“Com o Centro de Controle de Operações, a Cogerh amplia sua capacidade de atuação remota, podendo acionar qualquer estação de bombeamento mesmo a quilômetros de distância.”

O presidente da Cogerh, Yuri Castro, assegura que a nova tecnologia empregada trará mais eficiência, rapidez e segurança na operação dos sistemas. “Assim vamos reduzindo riscos operacionais e custos de deslocamento.”

Com o CCO, a Cogerh reafirma seu compromisso com a inovação, a segurança hídrica e a modernização dos sistemas de gestão, fortalecendo a capacidade do Ceará de enfrentar os desafios relacionados à água de forma cada vez mais eficiente e sustentável.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/IMG_3371-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>