<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Colégio dos Bombeiros participa da Aula Magna das Turmas IME/ITA 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/colegio-dos-bombeiros-participa-da-aula-magna-das-turmas-ime-ita-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T15:55:06</pubDate>
    <description><![CDATA[O aluno Rafael André, melhor nota absoluta, recebeu o Troféu Hulk das mãos do secretário Helder Nogueira e da presidente FNDE Fernanda Pacobahyba

Alunos do Cerimonial do CMCB abrilhantam a Aula Magna

O Colégio dos Bombeiros reafirmou seu apoio pedagógico com uma comitiva liderada pelo Comandante-Diretor, Tenente-Coronel Joilton Menezes, acompanhado pelo Coronel Albert Arruda, pelo Tenente-Coronel Edir Paixão e pelo coordenador pedagógico da SEDUC Paulo Aragão. A integração entre disciplina militar e suporte técnico consolida o Ceará como o principal celeiro de talentos para a engenharia militar brasileira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O aluno Rafael André, melhor nota absoluta, recebeu o Troféu Hulk das mãos do secretário Helder Nogueira e da presidente FNDE Fernanda Pacobahyba

Alunos do Cerimonial do CMCB abrilhantam a Aula Magna

O Colégio dos Bombeiros reafirmou seu apoio pedagógico com uma comitiva liderada pelo Comandante-Diretor, Tenente-Coronel Joilton Menezes, acompanhado pelo Coronel Albert Arruda, pelo Tenente-Coronel Edir Paixão e pelo coordenador pedagógico da SEDUC Paulo Aragão. A integração entre disciplina militar e suporte técnico consolida o Ceará como o principal celeiro de talentos para a engenharia militar brasileira.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-13-at-13.40.44.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>“Conexão Férias no MIS” realiza discotecagem com feiras do vinil e da fotografia e novas oficinas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/conexao-ferias-no-mis-realiza-discotecagem-com-feiras-do-vinil-e-da-fotografia-e-novas-oficinas/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T15:43:42</pubDate>
    <description><![CDATA[As oficinas “Universos em fragmentos: a fantasia reimaginada pela colagem” e “Anima MIS: oficina de animação em stop motion” estão na programação da semana

A programação de férias no Museu da Imagem e do Som do Ceará (MIS CE) traz atividades para diversas faixas etárias com a realização de programação nesta sexta e sábado (16 e 17). O “Conexão Férias no MIS” contará com duas oficinas neste fim de semana. Na tarde de domingo, a praça do MIS recebe as feiras do Vinil e da Fotografia e a Discotecagem com o Projeto Black Woman, reggae feito por mulheres negras. Toda a programação é gratuita. O MIS CE integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) do Governo do Ceará, vinculada à Secretaria da Cultura do Ceará, com gestão parceira do Instituto Mirante.

A programação da semana inclui, ainda, o show “O Nordeste é agora!”, do violonista Cainã Cavalcante. O show terá início na sala imersiva do MIS, às 19h, para quem já obteve os ingressos gratuitos. Para as demais pessoas interessadas, a apresentação também será transmitida na praça do MIS via Sympla. Com mais de 20 anos de carreira e diversos álbuns lançados, Cainã apresenta composições autorais, em sua maioria inéditas. O show narra uma jornada musical que se inicia no Ceará, explorando personagens como tocadores de viola, repentistas, poetas, cantoras de coco, carpideiras do Crato, e bandas cabaçais, presentes no cotidiano e no imaginário popular nordestino. O espetáculo une a música com as artes visuais do multiartista Nódoa, trechos de imagens dirigidas pelo cineasta Rosemberg Cariry, além de vinhetas com vozes e manifestações culturais populares do Brasil, principalmente do Nordeste.

A programação do “Conexão Férias no MIS” é voltada para crianças, adolescentes e famílias. Nesta sexta-feira (16), haverá a “Oficina Universos em Fragmentos: a fantasia reimaginada pela colagem”, com Nicole Mota e Aguie Lima. A atividade será das 15h às 18h, na sala multiuso (Andar -1 do Anexo do MIS). As inscrições são por ordem de chegada. No sábado, dia 17, haverá uma atividade coletiva de criação e animação de personagens em massinha. Será utilizada a técnica de stop motion, em diálogo com a exposição Laboratório dos Sentidos. A oficina será conduzida pelas arte-educadoras Carol Rodrigues e Viviane Lima.

16 de janeiro, sexta-feira

15h às 18h

Sala Multiuso do MIS (Andar -1 do Anexo)

20 vagas. inscrições por ordem de chegada.

Classificação indicativa: crianças a partir de 10 anos | adultos sem delimitação de idade

Anima MIS: oficina de animação em stop motion com Carol Rodrigues e Viviane Lima

17 de janeiro, sábado

15h às 18h

Sala Multiuso do MIS (Andar -1 do Anexo)

20 vagas. inscrições por ordem de chegada.

Classificação indicativa: 8 a 14 anos de idade.

Gratuito

No domingo, dia 18, a programação conta com a Feira da Fotografia de Fortaleza e a Feira MIS Vinil, das 15h às 17h30. O evento é dedicado à difusão da fotografia, com venda de equipamentos, fotografias e publicações, além da participação de expositores de discos de vinil. Paralelamente, a Praça do MIS recebe a discotecagem do Projeto Black Woman, das 15h30 às 17h30. O projeto valoriza o reggae feito por mulheres negras, apresentado diretamente do vinil, promovendo experiências sonoras e visibilidade cultural.

No andar +2 do MIS, está em cartaz a exposição inédita “Turbilhão”, que reúne fotografias de artistas brasileiros dos anos 1950 e 1960. As imagens estavam guardadas no acervo da Sociedade Francesa de Fotografia e foram descobertas pelo pesquisador brasileiro Lucas Menezes, que assina a curadoria da mostra. Integrando a programação da Temporada França-Brasil 2025, Turbilhão é resultado da pesquisa de doutorado do curador no país europeu.

Nesta semana, a sala imersiva (andar -2 do Anexo) será dedicada de quinta a domingo às exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Fósseis do Cariri” e “O Paraquedista”. Na quarta-feira, não haverá exibição de obras em virtude da montagem do show de Cainã Cavalcante. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: quartas, quintas e domingos, das 10h às 18h (acesso até 17h30), e sextas e sábados, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h.

Em todos os espaços o acesso é gratuito e permitido até meia hora antes do fechamento do museu.

Museu da Imagem e do Som do Ceará (quarta a domingo)

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade (quarta a sábado)

Endereço: avenida Barão de Studart, 505. Meireles.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As oficinas “Universos em fragmentos: a fantasia reimaginada pela colagem” e “Anima MIS: oficina de animação em stop motion” estão na programação da semana

A programação de férias no Museu da Imagem e do Som do Ceará (MIS CE) traz atividades para diversas faixas etárias com a realização de programação nesta sexta e sábado (16 e 17). O “Conexão Férias no MIS” contará com duas oficinas neste fim de semana. Na tarde de domingo, a praça do MIS recebe as feiras do Vinil e da Fotografia e a Discotecagem com o Projeto Black Woman, reggae feito por mulheres negras. Toda a programação é gratuita. O MIS CE integra a Rede Pública de Equipamentos Culturais (Rece) do Governo do Ceará, vinculada à Secretaria da Cultura do Ceará, com gestão parceira do Instituto Mirante.

A programação da semana inclui, ainda, o show “O Nordeste é agora!”, do violonista Cainã Cavalcante. O show terá início na sala imersiva do MIS, às 19h, para quem já obteve os ingressos gratuitos. Para as demais pessoas interessadas, a apresentação também será transmitida na praça do MIS via Sympla. Com mais de 20 anos de carreira e diversos álbuns lançados, Cainã apresenta composições autorais, em sua maioria inéditas. O show narra uma jornada musical que se inicia no Ceará, explorando personagens como tocadores de viola, repentistas, poetas, cantoras de coco, carpideiras do Crato, e bandas cabaçais, presentes no cotidiano e no imaginário popular nordestino. O espetáculo une a música com as artes visuais do multiartista Nódoa, trechos de imagens dirigidas pelo cineasta Rosemberg Cariry, além de vinhetas com vozes e manifestações culturais populares do Brasil, principalmente do Nordeste.

A programação do “Conexão Férias no MIS” é voltada para crianças, adolescentes e famílias. Nesta sexta-feira (16), haverá a “Oficina Universos em Fragmentos: a fantasia reimaginada pela colagem”, com Nicole Mota e Aguie Lima. A atividade será das 15h às 18h, na sala multiuso (Andar -1 do Anexo do MIS). As inscrições são por ordem de chegada. No sábado, dia 17, haverá uma atividade coletiva de criação e animação de personagens em massinha. Será utilizada a técnica de stop motion, em diálogo com a exposição Laboratório dos Sentidos. A oficina será conduzida pelas arte-educadoras Carol Rodrigues e Viviane Lima.

16 de janeiro, sexta-feira

15h às 18h

Sala Multiuso do MIS (Andar -1 do Anexo)

20 vagas. inscrições por ordem de chegada.

Classificação indicativa: crianças a partir de 10 anos | adultos sem delimitação de idade

Anima MIS: oficina de animação em stop motion com Carol Rodrigues e Viviane Lima

17 de janeiro, sábado

15h às 18h

Sala Multiuso do MIS (Andar -1 do Anexo)

20 vagas. inscrições por ordem de chegada.

Classificação indicativa: 8 a 14 anos de idade.

Gratuito

No domingo, dia 18, a programação conta com a Feira da Fotografia de Fortaleza e a Feira MIS Vinil, das 15h às 17h30. O evento é dedicado à difusão da fotografia, com venda de equipamentos, fotografias e publicações, além da participação de expositores de discos de vinil. Paralelamente, a Praça do MIS recebe a discotecagem do Projeto Black Woman, das 15h30 às 17h30. O projeto valoriza o reggae feito por mulheres negras, apresentado diretamente do vinil, promovendo experiências sonoras e visibilidade cultural.

No andar +2 do MIS, está em cartaz a exposição inédita “Turbilhão”, que reúne fotografias de artistas brasileiros dos anos 1950 e 1960. As imagens estavam guardadas no acervo da Sociedade Francesa de Fotografia e foram descobertas pelo pesquisador brasileiro Lucas Menezes, que assina a curadoria da mostra. Integrando a programação da Temporada França-Brasil 2025, Turbilhão é resultado da pesquisa de doutorado do curador no país europeu.

Nesta semana, a sala imersiva (andar -2 do Anexo) será dedicada de quinta a domingo às exposições “Ypykuéra: Povos Originários e a Megafauna”, “Fósseis do Cariri” e “O Paraquedista”. Na quarta-feira, não haverá exibição de obras em virtude da montagem do show de Cainã Cavalcante. O MIS segue ainda com as exposições físicas “Imaginar os Cearás: memórias e tecnologias” (andar -1) e “Laboratório dos Sentidos” (Casarão).

O MIS funciona de quarta a domingo, com horários diferenciados: quartas, quintas e domingos, das 10h às 18h (acesso até 17h30), e sextas e sábados, das 13h às 20h (acesso até 19h30). A biblioteca Marly Mariano &amp; Thomaz Farkas (andar +1 do Anexo) funciona de quarta a sexta-feira, das 13h às 18h.

Em todos os espaços o acesso é gratuito e permitido até meia hora antes do fechamento do museu.

Museu da Imagem e do Som do Ceará (quarta a domingo)

Endereço: Av. Barão de Studart, 410. Meireles.

Entrada: gratuita.

Galeria da Liberdade (quarta a sábado)

Endereço: avenida Barão de Studart, 505. Meireles.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/20260107_MIS_TesteMegaFauna_SergioLima-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Ceará entrega 21 novas brinquedocreches</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/governo-do-ceara-entrega-21-novas-brinquedocreches/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T15:19:47</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria da Proteção Social (SPS) entrega, nesta quarta-feira (14), 21 kits com brinquedos, livros e jogos pedagógicos para instalação de brinquedocreches em 17 municípios cearenses. O evento acontece às 10h, no auditório da Secretaria da Proteção Social (SPS), e contará com a presença da vice-governadora e secretária da Pasta, Jade Romero.

Com investimento total de R$ 523.963,23, os novos equipamentos serão instalados em Centros de Educação Infantil (Ceis), Cras, Creas e espaços do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos, com o objetivo de promover a criatividade, socialização e estimular a afetividade de crianças na primeira infância.

Com os novos equipamentos, chega a 253 o número de brinquedocreches entregues pelo Governo do Estado.

Cada brinquedocreche conta com casinha petit, escorregador, tabela de basquete, túnel lúdico, gangorra, piscina com bolinhas e brinquedo gira gira. Também integram o kit 52 livros, além de jogos pedagógicos inclusivos.

Entrega de brinquedocreches

Quando: quarta-feira (14), 10h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria da Proteção Social (SPS) entrega, nesta quarta-feira (14), 21 kits com brinquedos, livros e jogos pedagógicos para instalação de brinquedocreches em 17 municípios cearenses. O evento acontece às 10h, no auditório da Secretaria da Proteção Social (SPS), e contará com a presença da vice-governadora e secretária da Pasta, Jade Romero.

Com investimento total de R$ 523.963,23, os novos equipamentos serão instalados em Centros de Educação Infantil (Ceis), Cras, Creas e espaços do Serviço de Convivência e Fortalecimento de Vínculos, com o objetivo de promover a criatividade, socialização e estimular a afetividade de crianças na primeira infância.

Com os novos equipamentos, chega a 253 o número de brinquedocreches entregues pelo Governo do Estado.

Cada brinquedocreche conta com casinha petit, escorregador, tabela de basquete, túnel lúdico, gangorra, piscina com bolinhas e brinquedo gira gira. Também integram o kit 52 livros, além de jogos pedagógicos inclusivos.

Entrega de brinquedocreches

Quando: quarta-feira (14), 10h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Brinquedocreche-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Secult oferece mais de 30 de exposições gratuitas para transformar janeiro em roteiro de descobertas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/secult-oferece-mais-de-30-de-exposicoes-gratuitas-para-transformar-janeiro-em-roteiro-de-descobertas/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T15:08:28</pubDate>
    <description><![CDATA[As férias de janeiro ganham novos sentidos no Ceará. A Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará) convida o público a transformar o período de descanso em uma experiência de aprendizado, lazer e encantamento por meio de uma ampla programação de museus e exposições gratuitas espalhadas por Fortaleza e interior do estado. Com opções para todas as idades, os espaços conectam arte, memória, ciência, ancestralidade e natureza, oferecendo atividades interativas, acessíveis e com classificação indicativa variada.

Entre os destaques estão exposições imersivas, acervos históricos, mostras de longa duração e temporárias que seguem em cartaz até os próximos meses. Algumas delas com encerramento previsto para janeiro e fevereiro, o que torna a visita ainda mais imediata para quem deseja aproveitar o período de férias.

A Secult Ceará preparou uma lista especial para você com todos os serviços disponíveis. Confira abaixo mais detalhes das exposições. Agora é só chamar a família e amigos e escolher o seu museu ou exposição, vivendo experiências que conectam ao aprendizado e bons momentos..

Todos os espaços da RECE da Secult Ceará são gratuitos e abertos ao público.

Plataforma Google Arts &amp; Culture

(https://artsandculture.google.com/partner/biblioteca-publica-estadual-do-ceara

🕐 Acesso online | Classificação livre | Gratuito

Iracema, por Anita Malfatti – Diálogo entre literatura e artes visuais a partir da edição de 1941 da obra de José de Alencar.

Paisagens Sociais, Narrativas de Viajantes, Escritas do Ontem – Relatos de viajantes do século XIX sobre o Ceará.

Mulheres Cearenses: Modo de Fazer Literatura – Autoras cearenses dos séculos XIX e XX.

Rodolfo Teófilo – Trajetória intelectual e social do autor.

Rachel de Queiroz: Vida e Literatura – Diferentes fases da produção da escritora.

Emília Freitas: Vozes do Ignoto – Homenagem aos 170 anos da autora de A Rainha do Ignoto.

Rua 24 de Maio, s/n – Centro, Fortaleza

Qua a sex, 10h às 18h | Sáb, 12h às 20h | Dom, 10h às 17h

Gratuito | Classificação livre

Nos trilhos do tempo. Histórias da ferrovia do Ceará

Mostra de longa duração com mais de 180 obras, maquete de cinco metros, recursos acessíveis (Libras, audiodescrição, peças táteis) e experiências interativas que narram 150 anos da ferrovia cearense.

Seg a sex, 8h às 11h30 e 17h30 às 21h

Gratuito | Classificação livre

Memórias em Movimento: Entre o Campo, a Estação e a Devoção

Esculturas em madeira, fotografias e documentário que dialogam com a memória social do Sertão Central e o Sítio Histórico do Patu.

Ter a sex, 8h às 12h e 14h às 18h

Gratuito | Classificação livre

Ancestralidade, Resistência e Transmissão: A Saga do Mestre Stênio Diniz

Travessia poético-visual pela xilogravura nordestina, com obras do Tesouro Vivo da Cultura do Ceará e produções de aprendizes.

Qua a sex, 8h às 12h e 14h às 18h | Sáb, 8h às 12h

Gratuito | Classificação livre

Tesouros Vivos do Ceará: Mestres e Mestras da Cultura Popular

Sertão, Cordel e História – Xilogravuras e folhetos de cordel de Otávio Menezes.

Sex e sáb, 15h às 20h | Sáb e dom, 13h30 às 18h30

Gratuito | Classificação livre

Pedras do Araripe – Memória natural e ancestral do território Kariri.

No lápis da vida não tem borracha, Aldemir Martins – Retorno da obra do artista ao Cariri, com mais de 150 desenhos.

Qua a sáb, 9h às 19h | Dom e feriados, 10h às 20h

Gratuito | Classificação livre

Bloco do Prazer – Festa como linguagem cultural e política.

Quilombolas: Tecendo Territórios de Liberdade – Saberes e modos de vida quilombolas do Ceará.

Vaqueiros – Exposição de longa duração sobre a cultura sertaneja.

Qui a sáb, 12h às 17h | Dom, 10h às 15h

Gratuito | Classificação livre

Matriz Motriz: O Desenho-Design na Lira Nordestina – Cordel e xilogravura como expressão de design.

Córrego de Raízes Tremembé – Grafismos e artefatos do povo Tremembé (em cartaz até janeiro de 2026).

Negras Memórias do Design Brasileiro – Centro de Convivência da UFC – seg a sex, 8h às 17h | Livre.

Qua, qui e dom, 10h às 18h | Sex e sáb, 13h às 20h

Gratuito | Classificação livre

E assim por diante… – 25 anos de parceria entre Cao Guimarães e O Grivo.

Turbilhão – Fotografias brasileiras dos anos 1950 e 1960.

Fósseis do Cariri – Experiência imersiva paleontológica.

Imaginar os Cearás – História e tecnologia do MIS.

Aves do Ceará – Instalação imersiva com projeções 360°.

Laboratório dos Sentidos – Experiências interativas com luz e som.

Qua e qui, 10h às 18h | Sex e sáb, 13h às 20h

Gratuito | Classificação: 12 anos

“… e se não for agora, um dia será…” – Artes visuais sobre memória e ditadura no Brasil.

Qua a sex, 10h às 18h | Sáb, 12h às 20h | Dom, 10h às 17h

Corpos explícitos, corpos ocultos – Livre (uma obra com 14+).

MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará – Classificação 14+.

Existências paralelas – acervo em (des)construção – Livre.

Amar se aprende amando – Homenagem a Antonio Bandeira | Livre.

Mostra Acervo Pinacoteca do Ceará – Bastidores e restauro | Livre.

Qui a dom, 12h às 18h (jan/2026)

Gratuito | Classificação livre

Retratos, de Bob Wolfenson – Projeto Museu Itinerante, parceria com o Museu da Fotografia Fortaleza.

Av. Francisco Sá, 1801 – Jacarecanga

Seg a sex, 9h às 12h e 13h30 às 17h

Gratuito | Classificação livre

Jacarecanga – Histórias e Memórias de uma Bela Época – Mostra de longa duração sobre a memória urbana de Fortaleza.

Estimula a criatividade

Fortalece vínculos familiares Promove educação e cidadania Valoriza a cultura e a identidade cearense

É lazer gratuito e de qualidade

Todas as exposições são gratuitas.

Consulte horários e classificação indicativa antes da visita. Viva suas férias com mais cultura, arte e conhecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[As férias de janeiro ganham novos sentidos no Ceará. A Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará) convida o público a transformar o período de descanso em uma experiência de aprendizado, lazer e encantamento por meio de uma ampla programação de museus e exposições gratuitas espalhadas por Fortaleza e interior do estado. Com opções para todas as idades, os espaços conectam arte, memória, ciência, ancestralidade e natureza, oferecendo atividades interativas, acessíveis e com classificação indicativa variada.

Entre os destaques estão exposições imersivas, acervos históricos, mostras de longa duração e temporárias que seguem em cartaz até os próximos meses. Algumas delas com encerramento previsto para janeiro e fevereiro, o que torna a visita ainda mais imediata para quem deseja aproveitar o período de férias.

A Secult Ceará preparou uma lista especial para você com todos os serviços disponíveis. Confira abaixo mais detalhes das exposições. Agora é só chamar a família e amigos e escolher o seu museu ou exposição, vivendo experiências que conectam ao aprendizado e bons momentos..

Todos os espaços da RECE da Secult Ceará são gratuitos e abertos ao público.

Plataforma Google Arts &amp; Culture

(https://artsandculture.google.com/partner/biblioteca-publica-estadual-do-ceara

🕐 Acesso online | Classificação livre | Gratuito

Iracema, por Anita Malfatti – Diálogo entre literatura e artes visuais a partir da edição de 1941 da obra de José de Alencar.

Paisagens Sociais, Narrativas de Viajantes, Escritas do Ontem – Relatos de viajantes do século XIX sobre o Ceará.

Mulheres Cearenses: Modo de Fazer Literatura – Autoras cearenses dos séculos XIX e XX.

Rodolfo Teófilo – Trajetória intelectual e social do autor.

Rachel de Queiroz: Vida e Literatura – Diferentes fases da produção da escritora.

Emília Freitas: Vozes do Ignoto – Homenagem aos 170 anos da autora de A Rainha do Ignoto.

Rua 24 de Maio, s/n – Centro, Fortaleza

Qua a sex, 10h às 18h | Sáb, 12h às 20h | Dom, 10h às 17h

Gratuito | Classificação livre

Nos trilhos do tempo. Histórias da ferrovia do Ceará

Mostra de longa duração com mais de 180 obras, maquete de cinco metros, recursos acessíveis (Libras, audiodescrição, peças táteis) e experiências interativas que narram 150 anos da ferrovia cearense.

Seg a sex, 8h às 11h30 e 17h30 às 21h

Gratuito | Classificação livre

Memórias em Movimento: Entre o Campo, a Estação e a Devoção

Esculturas em madeira, fotografias e documentário que dialogam com a memória social do Sertão Central e o Sítio Histórico do Patu.

Ter a sex, 8h às 12h e 14h às 18h

Gratuito | Classificação livre

Ancestralidade, Resistência e Transmissão: A Saga do Mestre Stênio Diniz

Travessia poético-visual pela xilogravura nordestina, com obras do Tesouro Vivo da Cultura do Ceará e produções de aprendizes.

Qua a sex, 8h às 12h e 14h às 18h | Sáb, 8h às 12h

Gratuito | Classificação livre

Tesouros Vivos do Ceará: Mestres e Mestras da Cultura Popular

Sertão, Cordel e História – Xilogravuras e folhetos de cordel de Otávio Menezes.

Sex e sáb, 15h às 20h | Sáb e dom, 13h30 às 18h30

Gratuito | Classificação livre

Pedras do Araripe – Memória natural e ancestral do território Kariri.

No lápis da vida não tem borracha, Aldemir Martins – Retorno da obra do artista ao Cariri, com mais de 150 desenhos.

Qua a sáb, 9h às 19h | Dom e feriados, 10h às 20h

Gratuito | Classificação livre

Bloco do Prazer – Festa como linguagem cultural e política.

Quilombolas: Tecendo Territórios de Liberdade – Saberes e modos de vida quilombolas do Ceará.

Vaqueiros – Exposição de longa duração sobre a cultura sertaneja.

Qui a sáb, 12h às 17h | Dom, 10h às 15h

Gratuito | Classificação livre

Matriz Motriz: O Desenho-Design na Lira Nordestina – Cordel e xilogravura como expressão de design.

Córrego de Raízes Tremembé – Grafismos e artefatos do povo Tremembé (em cartaz até janeiro de 2026).

Negras Memórias do Design Brasileiro – Centro de Convivência da UFC – seg a sex, 8h às 17h | Livre.

Qua, qui e dom, 10h às 18h | Sex e sáb, 13h às 20h

Gratuito | Classificação livre

E assim por diante… – 25 anos de parceria entre Cao Guimarães e O Grivo.

Turbilhão – Fotografias brasileiras dos anos 1950 e 1960.

Fósseis do Cariri – Experiência imersiva paleontológica.

Imaginar os Cearás – História e tecnologia do MIS.

Aves do Ceará – Instalação imersiva com projeções 360°.

Laboratório dos Sentidos – Experiências interativas com luz e som.

Qua e qui, 10h às 18h | Sex e sáb, 13h às 20h

Gratuito | Classificação: 12 anos

“… e se não for agora, um dia será…” – Artes visuais sobre memória e ditadura no Brasil.

Qua a sex, 10h às 18h | Sáb, 12h às 20h | Dom, 10h às 17h

Corpos explícitos, corpos ocultos – Livre (uma obra com 14+).

MAM São Paulo na Pinacoteca do Ceará – Classificação 14+.

Existências paralelas – acervo em (des)construção – Livre.

Amar se aprende amando – Homenagem a Antonio Bandeira | Livre.

Mostra Acervo Pinacoteca do Ceará – Bastidores e restauro | Livre.

Qui a dom, 12h às 18h (jan/2026)

Gratuito | Classificação livre

Retratos, de Bob Wolfenson – Projeto Museu Itinerante, parceria com o Museu da Fotografia Fortaleza.

Av. Francisco Sá, 1801 – Jacarecanga

Seg a sex, 9h às 12h e 13h30 às 17h

Gratuito | Classificação livre

Jacarecanga – Histórias e Memórias de uma Bela Época – Mostra de longa duração sobre a memória urbana de Fortaleza.

Estimula a criatividade

Fortalece vínculos familiares Promove educação e cidadania Valoriza a cultura e a identidade cearense

É lazer gratuito e de qualidade

Todas as exposições são gratuitas.

Consulte horários e classificação indicativa antes da visita. Viva suas férias com mais cultura, arte e conhecimento.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Quilombolas-MCC-cred-Leo-Silva-1-600x400-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>CGE entrega Selo Diamante em Transparência Pública e a Medalha Ceará Íntegro ao governador Elmano de Freitas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/cge-entrega-selo-diamante-em-transparencia-publica-e-a-medalha-ceara-integro-ao-governador-elmano-de-freitas/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T14:41:37</pubDate>
    <description><![CDATA[Em reunião com o governador do Ceará, Elmano de Freitas, na segunda-feira (12), o secretário de Estado chefe da Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE), Aloísio Carvalho, entregou a placa alusiva ao Selo Diamante do Programa Nacional de Transparência Pública (PNTP). O momento contou com a participação dos secretários executivos da CGE, Marconi Lemos e Marcelo Monteiro.

O reconhecimento é resultado do trabalho desenvolvido pelo Estado do Ceará, sob a coordenação da CGE, no fortalecimento da transparência pública e do acesso à informação. Em 2025, o Ceará atingiu, pela primeira vez, a pontuação máxima de 100% no Índice de Transparência do PNTP, consolidando-se entre os entes públicos com melhor desempenho no país.

O Estado já vinha se destacando nos anos anteriores. Em 2023, alcançou 95,35%, e em 2024, 96,69%, mantendo o Selo Diamante de forma consecutiva e com evolução contínua nos resultados.

O Selo Diamante do Programa Nacional de Transparência Pública (PNTP) concedido pelo PNTP reconhece os entes públicos que demonstram excelência na divulgação de informações, na transparência ativa e no fortalecimento do acesso do cidadão à gestão pública.

Ainda durante o encontro, o governador Elmano de Freitas foi homenageado com a Medalha Ceará Íntegro, entregue pelo corpo de secretários da CGE. A honraria é destinada a personalidades que se destacam pela relevante contribuição à governança, à gestão pública e ao Sistema de Controle Interno da Administração Pública do Estado do Ceará.

O reconhecimento reforça o compromisso do Governo do Ceará com a integridade, a transparência e a melhoria contínua da gestão pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Em reunião com o governador do Ceará, Elmano de Freitas, na segunda-feira (12), o secretário de Estado chefe da Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE), Aloísio Carvalho, entregou a placa alusiva ao Selo Diamante do Programa Nacional de Transparência Pública (PNTP). O momento contou com a participação dos secretários executivos da CGE, Marconi Lemos e Marcelo Monteiro.

O reconhecimento é resultado do trabalho desenvolvido pelo Estado do Ceará, sob a coordenação da CGE, no fortalecimento da transparência pública e do acesso à informação. Em 2025, o Ceará atingiu, pela primeira vez, a pontuação máxima de 100% no Índice de Transparência do PNTP, consolidando-se entre os entes públicos com melhor desempenho no país.

O Estado já vinha se destacando nos anos anteriores. Em 2023, alcançou 95,35%, e em 2024, 96,69%, mantendo o Selo Diamante de forma consecutiva e com evolução contínua nos resultados.

O Selo Diamante do Programa Nacional de Transparência Pública (PNTP) concedido pelo PNTP reconhece os entes públicos que demonstram excelência na divulgação de informações, na transparência ativa e no fortalecimento do acesso do cidadão à gestão pública.

Ainda durante o encontro, o governador Elmano de Freitas foi homenageado com a Medalha Ceará Íntegro, entregue pelo corpo de secretários da CGE. A honraria é destinada a personalidades que se destacam pela relevante contribuição à governança, à gestão pública e ao Sistema de Controle Interno da Administração Pública do Estado do Ceará.

O reconhecimento reforça o compromisso do Governo do Ceará com a integridade, a transparência e a melhoria contínua da gestão pública.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Cafe-com-o-Secretario-Intranet-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Maracanaú recebe Caravana VaiVem do Governo do Ceará com diversas oportunidades</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/maracanau-recebe-caravana-vaivem-do-governo-do-ceara-com-diversas-oportunidades/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T13:27:08</pubDate>
    <description><![CDATA[O município registra o maior número de adesões ao programa VaiVem, com mais de 10 mil cartões emitidos para trabalhadores e estudantes

A população de Maracanaú, cidade da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), participa, nesta terça-feira (13), do mutirão de serviços na Caravana VaiVem, realizado em parceria com a Prefeitura Municipal.

Além da emissão do cartão VaiVem, a equipe também oferece um pacote de serviços voltados ao trabalhador, como, atendimento do seguro-desemprego, cadastro e encaminhamento para vagas de emprego, atendimento do programa Ceará Credi.

Quem se cadastrou e já saiu com o cartão foi Edilene Batista, de 29 anos, moradora do bairro Piratininga, que procura emprego de carteira assinada desde 2019, após o nascimento do filho Noah Elias. Edilene tem experiência como estoquista e monitora escolar em atividades recreativas.

“O VaiVem vai me auxiliar na busca por um emprego e outros conhecimentos, como cursos, porque em Fortaleza tem várias oportunidades”, acredita.

Presente no evento, a vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, destacou que o programa tem garantido mais oportunidades aos cearenses. “Esse programa foi sonhado pelo governador Elmano de Freitas, que compreende os dilemas de quem busca um trabalho e não tem o dinheiro da passagem. Pela primeira vez no Ceará, o número de cearenses com carteira assinada é maior do que o de beneficiários do Bolsa Família”, afirmou.

O VaiVem trabalhador é executado pela Secretaria do Trabalho (SET), Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce) e pelo Departamento Estadual de Trânsito (Detran-CE).

De acordo com o secretário do Trabalho e Emprego, Vladyson Viana, Maracanaú registra aproximamente 9 mil trabalhadores atendidos no VaiVem, o maior número entre os municípios contemplados.

“[No Ceará] já são mais de 4.500 trabalhadores que conseguiram uma vaga de emprego formal através do VaiVem. Além disso, nós temos também o trabalhador autônomo, a diarista, o bombeiro hidráulico, o pintor, o eletricista, entre outros. Esse deslocamento impactava na renda dessas pessoas”, avalia o secretário.

Clerice Oliveira, 40, fez o cadastro no programa em maio do ano passado, em Fortaleza. Um mês depois já estava contratada como auxiliar de serviços gerais. Quando soube da chegada da Caravana em Maracanaú, ela fez questão de acompanhar a filha e o marido, que agora estão cadastrados no VaiVem.

“Lá em casa estava todo mundo desempregado, sem esperança de nada. Quando surgiu essa oportunidade do VaiVem, dessas passagens, a gente disse: vai dar certo. Hoje, estou com o meu emprego, e agora trouxe minha filha e meu marido”, disse.

Até o momento, o VaiVem já realizou em todo o estado cerca de 35 mil atendimentos, contabilizando 33 mil cartões já entregues.

Presidente da Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce), Rafael de Paula, calcula que o impacto é ainda maior para os moradores da RMF. “O programa chega a beneficiar mais de 300 mil pessoas na RMF, com esse modelo de contratação que permite manter a tarifa congelada do jeito que é. Além disso, temos rotas sociais, como o corujão, que só existe graças a esse programa”, acrescenta.

O prefeito Roberto Pessoa reforça que emprego garante dignidade e cidadania. “Isso é fundamental para quem está tentando conseguir [o emprego], com perseverança. O programa faz um trabalho muito sério”, conclui.

A Caravana já passou por 12 cidades: Aquiraz, Cascavel, Fortaleza, Horizonte, Itaitinga, Maranguape, Pacatuba, São Gonçalo do Amarante, São Luís do Curu, Paracuru, Pindoretama e Trairi.

Em dezembro do ano passado, o programa também chegou ao Cariri, em quatro municípios: Crato, Juazeiro do Norte, Barbalha e Missão Velha. A expectativa é atender mais de 10 mil pessoas em busca de trabalho, além dos estudantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O município registra o maior número de adesões ao programa VaiVem, com mais de 10 mil cartões emitidos para trabalhadores e estudantes

A população de Maracanaú, cidade da Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), participa, nesta terça-feira (13), do mutirão de serviços na Caravana VaiVem, realizado em parceria com a Prefeitura Municipal.

Além da emissão do cartão VaiVem, a equipe também oferece um pacote de serviços voltados ao trabalhador, como, atendimento do seguro-desemprego, cadastro e encaminhamento para vagas de emprego, atendimento do programa Ceará Credi.

Quem se cadastrou e já saiu com o cartão foi Edilene Batista, de 29 anos, moradora do bairro Piratininga, que procura emprego de carteira assinada desde 2019, após o nascimento do filho Noah Elias. Edilene tem experiência como estoquista e monitora escolar em atividades recreativas.

“O VaiVem vai me auxiliar na busca por um emprego e outros conhecimentos, como cursos, porque em Fortaleza tem várias oportunidades”, acredita.

Presente no evento, a vice-governadora e secretária da Proteção Social, Jade Romero, destacou que o programa tem garantido mais oportunidades aos cearenses. “Esse programa foi sonhado pelo governador Elmano de Freitas, que compreende os dilemas de quem busca um trabalho e não tem o dinheiro da passagem. Pela primeira vez no Ceará, o número de cearenses com carteira assinada é maior do que o de beneficiários do Bolsa Família”, afirmou.

O VaiVem trabalhador é executado pela Secretaria do Trabalho (SET), Instituto de Desenvolvimento do Trabalho (IDT), Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce) e pelo Departamento Estadual de Trânsito (Detran-CE).

De acordo com o secretário do Trabalho e Emprego, Vladyson Viana, Maracanaú registra aproximamente 9 mil trabalhadores atendidos no VaiVem, o maior número entre os municípios contemplados.

“[No Ceará] já são mais de 4.500 trabalhadores que conseguiram uma vaga de emprego formal através do VaiVem. Além disso, nós temos também o trabalhador autônomo, a diarista, o bombeiro hidráulico, o pintor, o eletricista, entre outros. Esse deslocamento impactava na renda dessas pessoas”, avalia o secretário.

Clerice Oliveira, 40, fez o cadastro no programa em maio do ano passado, em Fortaleza. Um mês depois já estava contratada como auxiliar de serviços gerais. Quando soube da chegada da Caravana em Maracanaú, ela fez questão de acompanhar a filha e o marido, que agora estão cadastrados no VaiVem.

“Lá em casa estava todo mundo desempregado, sem esperança de nada. Quando surgiu essa oportunidade do VaiVem, dessas passagens, a gente disse: vai dar certo. Hoje, estou com o meu emprego, e agora trouxe minha filha e meu marido”, disse.

Até o momento, o VaiVem já realizou em todo o estado cerca de 35 mil atendimentos, contabilizando 33 mil cartões já entregues.

Presidente da Agência Reguladora do Estado do Ceará (Arce), Rafael de Paula, calcula que o impacto é ainda maior para os moradores da RMF. “O programa chega a beneficiar mais de 300 mil pessoas na RMF, com esse modelo de contratação que permite manter a tarifa congelada do jeito que é. Além disso, temos rotas sociais, como o corujão, que só existe graças a esse programa”, acrescenta.

O prefeito Roberto Pessoa reforça que emprego garante dignidade e cidadania. “Isso é fundamental para quem está tentando conseguir [o emprego], com perseverança. O programa faz um trabalho muito sério”, conclui.

A Caravana já passou por 12 cidades: Aquiraz, Cascavel, Fortaleza, Horizonte, Itaitinga, Maranguape, Pacatuba, São Gonçalo do Amarante, São Luís do Curu, Paracuru, Pindoretama e Trairi.

Em dezembro do ano passado, o programa também chegou ao Cariri, em quatro municípios: Crato, Juazeiro do Norte, Barbalha e Missão Velha. A expectativa é atender mais de 10 mil pessoas em busca de trabalho, além dos estudantes.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/MG_2604-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará investiu perto de R$ 100 milhões no fortalecimento da infraestrutura energética em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/ceara-investiu-perto-de-r-100-milhoes-no-fortalecimento-da-infraestrutura-energetica-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T11:28:21</pubDate>
    <description><![CDATA[A política de energia elétrica no Ceará deu um salto em 2025. O Governo do Estado, por meio da Secretaria da Infraestrutura (Seinfra), ampliou os investimentos para garantir expansão moderna da rede e o consumo consciente. Foram R$ 93,5 milhões destinados ao reforço na distribuição e consumo de energia. O volume representa um aumento de sete vezes em relação ao registrado nos doze meses de 2024.

Intervenções e obras de energia elétrica foram autorizadas em 11 das 14 regiões do Estado. De acordo com balanço da Coordenadoria de Energia e Telecomunicações (Coete) da Seinfra, 27 municípios foram atendidos – Amontada, Aquiraz, Ararendá, Banabuiú, Barbalha, Beberibe, Canindé, Caucaia, Crateús, Crato, Fortaleza, Ibaretama, Itaiçaba, Itarema, Maracanaú, Maranguape, Milhã, Mulungu, Pacajus, Paraipaba, São Gonçalo do Amarante, Sobral, Solonópole, Tauá, Tejuçuoca, Trairi e Tururu. As obras incluem construção e ampliação de rede subterrânea e de baixa, média e alta tensão; construção de nova subestações; e remanejamento de rede.

Segundo o secretário da Infraestrutura do Ceará, Hélio Leitão, o resultado é fruto de um acompanhamento dedicado e focado na gestão dos recursos públicos com efetividade. “No ano passado, ampliamos os esforços para redobrar a fiscalização nessas obras de energia, incluindo a criação do Comitê de Acompanhamento das Ações do Programa de Investimentos Especiais (CPIE). A infraestrutura energética é um pilar estratégico para o desenvolvimento sustentável do Estado, que demanda cuidar dessas ações para que elas sejam executadas no prazo e atendam as demandas de suas respectivas regiões, nas mais diversas áreas”, pontua.

Barbalha

Ao longo do ano passado, um total de 45 obras foram autorizadas com recursos do Programa de Investimentos Especiais em Energia Elétrica (PIE), que estabelece a aplicação, por parte da distribuidora de energia do Estado, de percentual de 1% de seu faturamento de venda de energia do ano anterior, em investimentos especiais de interesse do Ceará. Outros dois projetos estão sendo executadas por meio do Fundo de Incentivo à Eficiência Energética (FIEE), criado para estimular o desenvolvimento da eficiência energética e da micro e minigeração distribuída, com base nas fontes renováveis. Tanto o PIE como o FIEE são atualmente administrados pela Seinfra.

No acesso ao Complexo Industrial e Portuário do Pecém, entre os municípios de São Gonçalo do Amarante e Caucaia, a Seinfra deu a Ordem de Serviço para o início das obras de iluminação na CE-155, com investimento de R$ 10,8 milhões. Foram autorizados serviços de implantação de 1.316 luminárias inteligentes, adaptadas à telegestão; 1.238 postes cônicos (12m altura útil), nos dois lados da via; 23 pontos de mediação de energia; e rede elétrica subterrânea e sistema antivandalismo.

Já em Paracuru, houve aprimoramento do fornecimento de energia elétrica em oito comunidades do município, com a ampliação de 3.137 metros de rede de média tensão. Houve também o reforço na rede existente com a implantação de 56 postes, além da instalação de um regulador de tensão de 200 amperes, um religador automático e um transformador de 225 kVA. O projeto melhora significativamente o fornecimento de energia elétrica nas comunidades de Carnaúba, Curral Grande, Murici, Pedras, Poço Doce, Serrota, Várzea Redonda e Volta Redonda.

Paracuru

Na região do Cariri, o Centro Histórico de Barbalha vai contar com fiação elétrica subterrânea. Com investimento de R$ 15,4 milhões, o projeto inclui a internalização, retirada de postes, iluminação pública e extensão para redes de telecomunicação, garantindo mais segurança para pedestres e menor poluição visual em um dos principais cartões-postais do município. Ao todo, serão retirados os cabos aéreos e 245 postes, ao passo que serão implantados mais de 10 mil metros de fiação subterrânea, entre redes de alta e baixa tensão.

O andamento das principais obras de energia da Seinfra, incluindo sua execução física e financeira, pode ser conferido no site da Secretaria. Atualmente, o PIE possui 80 obras em todo o Estado, somando mais de R$ 224 milhões em investimento. Para conferir os detalhes de cada uma delas, também basta clicar aqui .]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A política de energia elétrica no Ceará deu um salto em 2025. O Governo do Estado, por meio da Secretaria da Infraestrutura (Seinfra), ampliou os investimentos para garantir expansão moderna da rede e o consumo consciente. Foram R$ 93,5 milhões destinados ao reforço na distribuição e consumo de energia. O volume representa um aumento de sete vezes em relação ao registrado nos doze meses de 2024.

Intervenções e obras de energia elétrica foram autorizadas em 11 das 14 regiões do Estado. De acordo com balanço da Coordenadoria de Energia e Telecomunicações (Coete) da Seinfra, 27 municípios foram atendidos – Amontada, Aquiraz, Ararendá, Banabuiú, Barbalha, Beberibe, Canindé, Caucaia, Crateús, Crato, Fortaleza, Ibaretama, Itaiçaba, Itarema, Maracanaú, Maranguape, Milhã, Mulungu, Pacajus, Paraipaba, São Gonçalo do Amarante, Sobral, Solonópole, Tauá, Tejuçuoca, Trairi e Tururu. As obras incluem construção e ampliação de rede subterrânea e de baixa, média e alta tensão; construção de nova subestações; e remanejamento de rede.

Segundo o secretário da Infraestrutura do Ceará, Hélio Leitão, o resultado é fruto de um acompanhamento dedicado e focado na gestão dos recursos públicos com efetividade. “No ano passado, ampliamos os esforços para redobrar a fiscalização nessas obras de energia, incluindo a criação do Comitê de Acompanhamento das Ações do Programa de Investimentos Especiais (CPIE). A infraestrutura energética é um pilar estratégico para o desenvolvimento sustentável do Estado, que demanda cuidar dessas ações para que elas sejam executadas no prazo e atendam as demandas de suas respectivas regiões, nas mais diversas áreas”, pontua.

Barbalha

Ao longo do ano passado, um total de 45 obras foram autorizadas com recursos do Programa de Investimentos Especiais em Energia Elétrica (PIE), que estabelece a aplicação, por parte da distribuidora de energia do Estado, de percentual de 1% de seu faturamento de venda de energia do ano anterior, em investimentos especiais de interesse do Ceará. Outros dois projetos estão sendo executadas por meio do Fundo de Incentivo à Eficiência Energética (FIEE), criado para estimular o desenvolvimento da eficiência energética e da micro e minigeração distribuída, com base nas fontes renováveis. Tanto o PIE como o FIEE são atualmente administrados pela Seinfra.

No acesso ao Complexo Industrial e Portuário do Pecém, entre os municípios de São Gonçalo do Amarante e Caucaia, a Seinfra deu a Ordem de Serviço para o início das obras de iluminação na CE-155, com investimento de R$ 10,8 milhões. Foram autorizados serviços de implantação de 1.316 luminárias inteligentes, adaptadas à telegestão; 1.238 postes cônicos (12m altura útil), nos dois lados da via; 23 pontos de mediação de energia; e rede elétrica subterrânea e sistema antivandalismo.

Já em Paracuru, houve aprimoramento do fornecimento de energia elétrica em oito comunidades do município, com a ampliação de 3.137 metros de rede de média tensão. Houve também o reforço na rede existente com a implantação de 56 postes, além da instalação de um regulador de tensão de 200 amperes, um religador automático e um transformador de 225 kVA. O projeto melhora significativamente o fornecimento de energia elétrica nas comunidades de Carnaúba, Curral Grande, Murici, Pedras, Poço Doce, Serrota, Várzea Redonda e Volta Redonda.

Paracuru

Na região do Cariri, o Centro Histórico de Barbalha vai contar com fiação elétrica subterrânea. Com investimento de R$ 15,4 milhões, o projeto inclui a internalização, retirada de postes, iluminação pública e extensão para redes de telecomunicação, garantindo mais segurança para pedestres e menor poluição visual em um dos principais cartões-postais do município. Ao todo, serão retirados os cabos aéreos e 245 postes, ao passo que serão implantados mais de 10 mil metros de fiação subterrânea, entre redes de alta e baixa tensão.

O andamento das principais obras de energia da Seinfra, incluindo sua execução física e financeira, pode ser conferido no site da Secretaria. Atualmente, o PIE possui 80 obras em todo o Estado, somando mais de R$ 224 milhões em investimento. Para conferir os detalhes de cada uma delas, também basta clicar aqui .]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Obra-Iluminacao-CE-155-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Unidade móvel do Hemoce recebe voluntários em shopping no bairro Presidente Kennedy neste fim de semana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/unidade-movel-do-hemoce-recebe-voluntarios-em-shopping-no-bairro-presidente-kennedy-neste-fim-de-semana/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T10:55:40</pubDate>
    <description><![CDATA[Na última vez que o Hemoce esteve no empreendimento com a unidade móvel foi em agosto de 2025, quando foram registradas 389 doações de sangue

Entre os dias 15 e 17 de janeiro, o Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), estará com a Unidade Móvel no Shopping RioMar Kennedy, em Fortaleza. No veículo adaptado, os voluntários poderão doar sangue e realizar o cadastro para doação de medula óssea. O atendimento será realizado das 10h às 20h, no estacionamento externo (Piso E2) do empreendimento, localizado na Av. Sargento Hermínio, 3100 – Presidente Kennedy.

A iniciativa integra o projeto Hemoce Perto de Você, que visa facilitar o acesso da população ao serviço de doação de sangue. A unidade móvel do Hemoce é uma carreta adaptada com capacidade para atender aproximadamente 60 pessoas por dia. O espaço conta com quatro cadeiras de coleta, salas de triagem, recepção e cantina, além de uma equipe multiprofissional, formada por recepcionista, médico, enfermeira, técnico de enfermagem e zelador.

A escolha do Shopping RioMar Kennedy atende a uma solicitação frequente de doadores e seguidores das redes sociais do hemocentro, que solicitam coletas externas na região. A última vez que o Hemoce esteve no empreendimento com a unidade móvel foi em agosto de 2025, quando foram registradas 389 doações de sangue em duas semanas de ação.

“Essa ação representa mais uma oportunidade para colaboradores do empreendimento, frequentadores e moradores do entorno realizarem sua primeira doação de sangue do ano. Levar esse gesto altruísta para um espaço de entretenimento amplia o alcance da informação, permitindo que mais pessoas conheçam a doação voluntária e percebam como é simples e rápido salvar vidas. Neste mês, reforçamos o convite à população cearense para não dar férias à solidariedade, pois diariamente há pacientes que dependem de transfusão de sangue”, destaca Nágela Lima, coordenadora de captação de doadores do Hemoce.

A parceria entre o Hemoce e o grupo JCPM, responsável por administrar os shoppings RioMar Kennedy e RioMar Fortaleza, ocorre há mais de 10 anos. Os centros comerciais disponibilizam voluntariamente espaços físicos e lojas para as atividades do hemocentro. Com o trabalho conjunto, foi possível alcançar, até o momento, a marca de 10.275 doações de sangue.

Além da carreta adaptada, o Hemoce conta com outra unidade móvel (ônibus) e o serviço de coletas externas para o recebimento de doação de sangue e o cadastro de doadores de medula óssea. O trabalho é feito em parceria com empresas, universidades, supermercados, escolas, entre outros. É possível solicitar a equipe do Hemoce por e-mail ou telefone. Em Fortaleza, a solicitação pode ser feita pelos números (85) 3106-3654 ou pelo endereço eletrônico captacaohemoce@gmail.com. No interior do Ceará, os interessados podem procurar o atendimento no hemocentro mais próximo.

Para se candidatar à doação de sangue, é preciso estar saudável, bem alimentado, pesar acima de 50 kg, ter entre 16 e 69 anos e apresentar um documento oficial com foto. Os menores de idade devem portar o termo de consentimento padrão assinado pelos pais ou responsável legal. O termo está disponível no site do hemocentro.

Saiba mais sobre como e onde doar sangue no Ceará]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Na última vez que o Hemoce esteve no empreendimento com a unidade móvel foi em agosto de 2025, quando foram registradas 389 doações de sangue

Entre os dias 15 e 17 de janeiro, o Centro de Hematologia e Hemoterapia do Ceará (Hemoce), equipamento da Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), estará com a Unidade Móvel no Shopping RioMar Kennedy, em Fortaleza. No veículo adaptado, os voluntários poderão doar sangue e realizar o cadastro para doação de medula óssea. O atendimento será realizado das 10h às 20h, no estacionamento externo (Piso E2) do empreendimento, localizado na Av. Sargento Hermínio, 3100 – Presidente Kennedy.

A iniciativa integra o projeto Hemoce Perto de Você, que visa facilitar o acesso da população ao serviço de doação de sangue. A unidade móvel do Hemoce é uma carreta adaptada com capacidade para atender aproximadamente 60 pessoas por dia. O espaço conta com quatro cadeiras de coleta, salas de triagem, recepção e cantina, além de uma equipe multiprofissional, formada por recepcionista, médico, enfermeira, técnico de enfermagem e zelador.

A escolha do Shopping RioMar Kennedy atende a uma solicitação frequente de doadores e seguidores das redes sociais do hemocentro, que solicitam coletas externas na região. A última vez que o Hemoce esteve no empreendimento com a unidade móvel foi em agosto de 2025, quando foram registradas 389 doações de sangue em duas semanas de ação.

“Essa ação representa mais uma oportunidade para colaboradores do empreendimento, frequentadores e moradores do entorno realizarem sua primeira doação de sangue do ano. Levar esse gesto altruísta para um espaço de entretenimento amplia o alcance da informação, permitindo que mais pessoas conheçam a doação voluntária e percebam como é simples e rápido salvar vidas. Neste mês, reforçamos o convite à população cearense para não dar férias à solidariedade, pois diariamente há pacientes que dependem de transfusão de sangue”, destaca Nágela Lima, coordenadora de captação de doadores do Hemoce.

A parceria entre o Hemoce e o grupo JCPM, responsável por administrar os shoppings RioMar Kennedy e RioMar Fortaleza, ocorre há mais de 10 anos. Os centros comerciais disponibilizam voluntariamente espaços físicos e lojas para as atividades do hemocentro. Com o trabalho conjunto, foi possível alcançar, até o momento, a marca de 10.275 doações de sangue.

Além da carreta adaptada, o Hemoce conta com outra unidade móvel (ônibus) e o serviço de coletas externas para o recebimento de doação de sangue e o cadastro de doadores de medula óssea. O trabalho é feito em parceria com empresas, universidades, supermercados, escolas, entre outros. É possível solicitar a equipe do Hemoce por e-mail ou telefone. Em Fortaleza, a solicitação pode ser feita pelos números (85) 3106-3654 ou pelo endereço eletrônico captacaohemoce@gmail.com. No interior do Ceará, os interessados podem procurar o atendimento no hemocentro mais próximo.

Para se candidatar à doação de sangue, é preciso estar saudável, bem alimentado, pesar acima de 50 kg, ter entre 16 e 69 anos e apresentar um documento oficial com foto. Os menores de idade devem portar o termo de consentimento padrão assinado pelos pais ou responsável legal. O termo está disponível no site do hemocentro.

Saiba mais sobre como e onde doar sangue no Ceará]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unidade-movel-hemoce-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Complexos Mais Infância e Espaços Sociais oferecem programação especial de férias em janeiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/complexos-mais-infancia-e-espacos-sociais-oferecem-programacao-especial-de-ferias-em-janeiro/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T10:49:37</pubDate>
    <description><![CDATA[Os Complexos Mais Infância e os Espaços Sociais do Ceará terão programação especial de férias durante o mês de janeiro de 2026. As atividades integram a agenda “Férias nos Complexos: vem brincar!”, promovida nos equipamentos coordenados pela Secretaria da Proteção Social, com ações gratuitas voltadas para crianças, adolescentes e famílias.

A iniciativa contempla oficinas criativas, brincadeiras populares, gincanas, atividades esportivas, sessões de cinema, rodas de conversa e momentos de convivência familiar. A proposta é garantir opções de lazer e cuidado durante o recesso escolar, além de fortalecer vínculos comunitários e estimular o desenvolvimento social e emocional do público atendido.

Nos Complexos Mais Infância localizados nos bairros Cristo Redentor, Barbalha, Curió e João XXIII, a programação inclui mini olimpíadas, cine pipoca, oficinas de jogos e brincadeiras, passeios externos, atividades culturais e ações educativas. Um dos destaques é o Dia “D” Família Mais Infância, realizado em todos os equipamentos, com apresentações artísticas, teatro, dança, jogos coletivos e atividades que envolvem crianças e familiares.

Já nos Espaços Sociais dos bairros Dias Macêdo, Barra do Ceará e Quintino Cunha, as ações priorizam oficinas manuais, atividades recreativas, esportivas e sensoriais, além de festivais de brincadeiras, cinema com pipoca, rodas de autocuidado e programações especiais de encerramento das férias. As atividades são organizadas por faixa etária e adaptadas à realidade de cada comunidade.

Além do caráter recreativo, a programação também cumpre papel estratégico na política de proteção social, ao oferecer ambientes seguros e acolhedores para crianças e adolescentes durante o período de férias escolares. A participação das famílias amplia o alcance das ações e reforça o vínculo entre comunidade e equipamentos públicos.

“A programação de férias é pensada para garantir o direito ao brincar, fortalecer os vínculos familiares e comunitários e manter crianças e adolescentes em espaços de convivência e cuidado durante o recesso escolar”, afirma Francisco Ibiapina, secretário-executivo da Infância, Família e Combate à Fome da SPS.

A programação completa, com datas e horários de cada atividade, está disponível nos próprios equipamentos e nos canais institucionais da Secretaria da Proteção Social. Todas as ações são gratuitas e abertas à comunidade.

Oficina: Circuito de brincadeiras populares

Mapa das Férias: Destino do coração

Jogos de mesa

Cine Pipoca: A Fantástica Fábrica de Chocolate

Faixa etária: entre 7 e 8 anos

Dia “D”: Família Mais Infância

Culminância com apresentações artísticas de arte e cultura;

Teatro: A magia das férias

Pintura em gesso

Fit Dance

Brincadeiras livres

Estátua divertida

Brincadeiras de roda

Roda de conversa sobre autocuidado

Dinâmica de autoconhecimento

Batizado e troca de graduação da capoeira

Abertura das férias no Complexo

Gincana com 04 equipes: amarela, vermelha, verde e preta

Atividades recreativas: Rouba bandeira, dança das cadeiras cooperativas, ovo na colher.

Gincana com 04 equipes: amarela, vermelha, verde e preta

Atividades recreativas: Estoura balões, Caça aos pontos Ser Criança- Brincadeiras ao ar livre.

Gincana com 04 equipes: amarela, vermelha, verde e preta

Atividade de raciocínio lógico

Soletrando

Quebra cabeça

Complete a imagem

Enigmas

Tangram

Brinquedos de Encaixe

Complete a música

Dia “D” Família Mais Infância

Acolhida e recepção

Baú dos brinquedos

Caça ao tesouro familiar

Pintura de rosto

Dança Coletiva coreografia com a família.

Estátua divertida.

Passe a bola

Encerramento: Chuvas de confetes

Oficina terapêutica: Expressando sentimentos por meio da arte ou da escrita.

Brincadeira: Lambe o pirulito e cheira o limão.

Confecção de bandeiras

Gritos de guerra

Corrida de Balão.

Dança do bambolê

Brincadeiras diversas

Roda de Conversa sobre saúde mental: Tipos de cuidados para a qualidade de vida.

Passeio ao Parque Adahil Barreto

Picnic

Triângulo das garrafas

Jogos de bola

Disputa de avião de papel

Show de talentos

Corrida Raio Laser

Distância da garrafa

Brincadeiras diversas

Dia “D”: Família Mais Infância

Dia do Molhado

Roda de Conversa aberta para as famílias

Brincadeiras Intergeracionais

Dança das Cadeiras com as famílias e as crianças

Bola Perguntadeira

Dança das férias

Férias: Mundo Bita

Coragem: Mundo Bita

Mini Olimpíada

Dia do molhado

Café com empreendedorismo

Faixa Etária: 12 e 13 anos

Palestra sobre a Campanha Janeiro Roxo

Dia “D”: Família Mais Infância

Música: Pout Pourri Canções de Férias

Teatro: Exposição Viva

Passa bola divertida

Pintura em gesso

Brinquedoteca: Piscina de bolinha

Caça ao Tesouro dos Direitos: Descobrindo em família os Direitos do ECA.

Recreação Kids: 9h00 às 11h30.

Caminho Sensorial

Corrida de Saco

Rimas cantadas

Passeio com a turma de Ritmos-13h00

Fabricação de Nunchaku Infantil- 14h30

Recreação Kids

Aulão: Todos pela paz

Recreação Kids

12 de janeiro (Segunda-feira)

Festival de brincadeiras populares

Oficina de brinquedos com sucata

Dança das Férias

Desafio do Nó Humano

Manhã e tarde recreativa: Circuito de banho de mangueira

Café com afeto: comunidade e parceiros

22 de janeiro (Quinta-feira)

Dia “D”: Programação especial

Bolhas de Sabão

Crianças fantasiadas

Apresentação Fit Dance Kids

Apresentação/ Dramatização: A Magia das Férias com Ateliê Criativo, Aventuras do Saber e Jiu-jitsu.

Apresentação de balé

Apresentação de Coral com instrumentos: Chocalhos, tambor de lata, etc.

Entrega de lanches e lembrancinhas

Abertura: gincana infantil

Oficina de Pintura Livre

Contação de História Interativa

Jogos e competição: Mini Olimpíadas

Estação 1: Slime Colorido

Estação 2: Máscaras Divertidas

Estação 3: Porta-trecos recicláveis

Estação 4: Pulseiras e colares artesanais

Estações Recreativas e Competitivas

Pescaria Divertida

Jogo do Estoura-bexiga

Corrida do Bambolê

Túnel cooperativo

Músicas

Danças

Premiações simbólicas

Fotografia divertida

Bingo do Autocuidado]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Os Complexos Mais Infância e os Espaços Sociais do Ceará terão programação especial de férias durante o mês de janeiro de 2026. As atividades integram a agenda “Férias nos Complexos: vem brincar!”, promovida nos equipamentos coordenados pela Secretaria da Proteção Social, com ações gratuitas voltadas para crianças, adolescentes e famílias.

A iniciativa contempla oficinas criativas, brincadeiras populares, gincanas, atividades esportivas, sessões de cinema, rodas de conversa e momentos de convivência familiar. A proposta é garantir opções de lazer e cuidado durante o recesso escolar, além de fortalecer vínculos comunitários e estimular o desenvolvimento social e emocional do público atendido.

Nos Complexos Mais Infância localizados nos bairros Cristo Redentor, Barbalha, Curió e João XXIII, a programação inclui mini olimpíadas, cine pipoca, oficinas de jogos e brincadeiras, passeios externos, atividades culturais e ações educativas. Um dos destaques é o Dia “D” Família Mais Infância, realizado em todos os equipamentos, com apresentações artísticas, teatro, dança, jogos coletivos e atividades que envolvem crianças e familiares.

Já nos Espaços Sociais dos bairros Dias Macêdo, Barra do Ceará e Quintino Cunha, as ações priorizam oficinas manuais, atividades recreativas, esportivas e sensoriais, além de festivais de brincadeiras, cinema com pipoca, rodas de autocuidado e programações especiais de encerramento das férias. As atividades são organizadas por faixa etária e adaptadas à realidade de cada comunidade.

Além do caráter recreativo, a programação também cumpre papel estratégico na política de proteção social, ao oferecer ambientes seguros e acolhedores para crianças e adolescentes durante o período de férias escolares. A participação das famílias amplia o alcance das ações e reforça o vínculo entre comunidade e equipamentos públicos.

“A programação de férias é pensada para garantir o direito ao brincar, fortalecer os vínculos familiares e comunitários e manter crianças e adolescentes em espaços de convivência e cuidado durante o recesso escolar”, afirma Francisco Ibiapina, secretário-executivo da Infância, Família e Combate à Fome da SPS.

A programação completa, com datas e horários de cada atividade, está disponível nos próprios equipamentos e nos canais institucionais da Secretaria da Proteção Social. Todas as ações são gratuitas e abertas à comunidade.

Oficina: Circuito de brincadeiras populares

Mapa das Férias: Destino do coração

Jogos de mesa

Cine Pipoca: A Fantástica Fábrica de Chocolate

Faixa etária: entre 7 e 8 anos

Dia “D”: Família Mais Infância

Culminância com apresentações artísticas de arte e cultura;

Teatro: A magia das férias

Pintura em gesso

Fit Dance

Brincadeiras livres

Estátua divertida

Brincadeiras de roda

Roda de conversa sobre autocuidado

Dinâmica de autoconhecimento

Batizado e troca de graduação da capoeira

Abertura das férias no Complexo

Gincana com 04 equipes: amarela, vermelha, verde e preta

Atividades recreativas: Rouba bandeira, dança das cadeiras cooperativas, ovo na colher.

Gincana com 04 equipes: amarela, vermelha, verde e preta

Atividades recreativas: Estoura balões, Caça aos pontos Ser Criança- Brincadeiras ao ar livre.

Gincana com 04 equipes: amarela, vermelha, verde e preta

Atividade de raciocínio lógico

Soletrando

Quebra cabeça

Complete a imagem

Enigmas

Tangram

Brinquedos de Encaixe

Complete a música

Dia “D” Família Mais Infância

Acolhida e recepção

Baú dos brinquedos

Caça ao tesouro familiar

Pintura de rosto

Dança Coletiva coreografia com a família.

Estátua divertida.

Passe a bola

Encerramento: Chuvas de confetes

Oficina terapêutica: Expressando sentimentos por meio da arte ou da escrita.

Brincadeira: Lambe o pirulito e cheira o limão.

Confecção de bandeiras

Gritos de guerra

Corrida de Balão.

Dança do bambolê

Brincadeiras diversas

Roda de Conversa sobre saúde mental: Tipos de cuidados para a qualidade de vida.

Passeio ao Parque Adahil Barreto

Picnic

Triângulo das garrafas

Jogos de bola

Disputa de avião de papel

Show de talentos

Corrida Raio Laser

Distância da garrafa

Brincadeiras diversas

Dia “D”: Família Mais Infância

Dia do Molhado

Roda de Conversa aberta para as famílias

Brincadeiras Intergeracionais

Dança das Cadeiras com as famílias e as crianças

Bola Perguntadeira

Dança das férias

Férias: Mundo Bita

Coragem: Mundo Bita

Mini Olimpíada

Dia do molhado

Café com empreendedorismo

Faixa Etária: 12 e 13 anos

Palestra sobre a Campanha Janeiro Roxo

Dia “D”: Família Mais Infância

Música: Pout Pourri Canções de Férias

Teatro: Exposição Viva

Passa bola divertida

Pintura em gesso

Brinquedoteca: Piscina de bolinha

Caça ao Tesouro dos Direitos: Descobrindo em família os Direitos do ECA.

Recreação Kids: 9h00 às 11h30.

Caminho Sensorial

Corrida de Saco

Rimas cantadas

Passeio com a turma de Ritmos-13h00

Fabricação de Nunchaku Infantil- 14h30

Recreação Kids

Aulão: Todos pela paz

Recreação Kids

12 de janeiro (Segunda-feira)

Festival de brincadeiras populares

Oficina de brinquedos com sucata

Dança das Férias

Desafio do Nó Humano

Manhã e tarde recreativa: Circuito de banho de mangueira

Café com afeto: comunidade e parceiros

22 de janeiro (Quinta-feira)

Dia “D”: Programação especial

Bolhas de Sabão

Crianças fantasiadas

Apresentação Fit Dance Kids

Apresentação/ Dramatização: A Magia das Férias com Ateliê Criativo, Aventuras do Saber e Jiu-jitsu.

Apresentação de balé

Apresentação de Coral com instrumentos: Chocalhos, tambor de lata, etc.

Entrega de lanches e lembrancinhas

Abertura: gincana infantil

Oficina de Pintura Livre

Contação de História Interativa

Jogos e competição: Mini Olimpíadas

Estação 1: Slime Colorido

Estação 2: Máscaras Divertidas

Estação 3: Porta-trecos recicláveis

Estação 4: Pulseiras e colares artesanais

Estações Recreativas e Competitivas

Pescaria Divertida

Jogo do Estoura-bexiga

Corrida do Bambolê

Túnel cooperativo

Músicas

Danças

Premiações simbólicas

Fotografia divertida

Bingo do Autocuidado]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Colonia-de-Ferias-Complexo-3-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Caminhão do Cidadão retoma atividades com ações em cinco municípios</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/caminhao-do-cidadao-retoma-atividades-com-acoes-em-cinco-municipios/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T10:18:36</pubDate>
    <description><![CDATA[Em 2025, as unidades móveis percorreram 139 municípios

O Caminhão do Cidadão, programa que aproxima serviços de cidadania de comunidades cearenses, inicia sua agenda de 2026 com atendimentos a cinco municípios. De terça a sábado (13 a 17), as unidades móveis da Secretaria da Proteção Social (SPS) percorrerão os municípios de Itatira, Monsenhor Tabosa, Tamboril, Tururu e Fortaleza.

As atividades iniciam em Tamboril, na terça e quarta-feira (13 e 14), na Praça da Igreja Matriz. Nos dias 15 e 16, é a vez de Monsenhor Tabosa receber a unidade, na Praça 7 de Setembro.

Entre os dias 14 e 17, o Caminhão estaciona também no município de Itatira, com atendimento em diferentes comunidades. Tururu também entra na programação, com ações na Comunidade Lagoa do Inácio, nos dias 15 e 16.

Já na Capital, a emissão da documentação básica acontecerá no dia 16, como parte do Projeto Acolher, no bairro Pici. Todos os atendimentos acontecem das 8h às 16h.

Para emissão da CIN, é necessário apresentar CPF regular junto à Receita Federal, Certidão de Nascimento (para solteiros) ou Certidão de Casamento (casados) e comprovante de residência que contenha CEP válido.

Fortaleza

16/01/2026 (sexta-feira)

Horário: 8h às 16h

Tamboril

13 e 14/01/2026 (terça e quarta)

Praça da Igreja Matriz, Centro, Tamboril

Horário: 8h às 16h

Monsenhor Tabosa

15 e 16/01/2026 (quinta e sexta)

Praça 7 de Setembro, Centro, Monsenhor Tabosa

Horário: 8h às 16h

Itatira

14/01/2026 (quarta-feira)

Localidade São Gonçalo, Itatira

Horário: 8h às 16h

Itatira

15/01/2026 (quinta-feira)

Localidade Caipira, Itatira

Horário: 8h às 16h

Itatira

16 e 17/01/2026 (sexta e sábado)

Localidade Mato Grosso, Itatira

Horário: 8h às 16h

Tururu

15 e 16/01/2026 (quinta e sexta)

Comunidade Lagoa do Inácio, Distrito de Cemoaba, Tururu

Horário: 8h às 16h]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Em 2025, as unidades móveis percorreram 139 municípios

O Caminhão do Cidadão, programa que aproxima serviços de cidadania de comunidades cearenses, inicia sua agenda de 2026 com atendimentos a cinco municípios. De terça a sábado (13 a 17), as unidades móveis da Secretaria da Proteção Social (SPS) percorrerão os municípios de Itatira, Monsenhor Tabosa, Tamboril, Tururu e Fortaleza.

As atividades iniciam em Tamboril, na terça e quarta-feira (13 e 14), na Praça da Igreja Matriz. Nos dias 15 e 16, é a vez de Monsenhor Tabosa receber a unidade, na Praça 7 de Setembro.

Entre os dias 14 e 17, o Caminhão estaciona também no município de Itatira, com atendimento em diferentes comunidades. Tururu também entra na programação, com ações na Comunidade Lagoa do Inácio, nos dias 15 e 16.

Já na Capital, a emissão da documentação básica acontecerá no dia 16, como parte do Projeto Acolher, no bairro Pici. Todos os atendimentos acontecem das 8h às 16h.

Para emissão da CIN, é necessário apresentar CPF regular junto à Receita Federal, Certidão de Nascimento (para solteiros) ou Certidão de Casamento (casados) e comprovante de residência que contenha CEP válido.

Fortaleza

16/01/2026 (sexta-feira)

Horário: 8h às 16h

Tamboril

13 e 14/01/2026 (terça e quarta)

Praça da Igreja Matriz, Centro, Tamboril

Horário: 8h às 16h

Monsenhor Tabosa

15 e 16/01/2026 (quinta e sexta)

Praça 7 de Setembro, Centro, Monsenhor Tabosa

Horário: 8h às 16h

Itatira

14/01/2026 (quarta-feira)

Localidade São Gonçalo, Itatira

Horário: 8h às 16h

Itatira

15/01/2026 (quinta-feira)

Localidade Caipira, Itatira

Horário: 8h às 16h

Itatira

16 e 17/01/2026 (sexta e sábado)

Localidade Mato Grosso, Itatira

Horário: 8h às 16h

Tururu

15 e 16/01/2026 (quinta e sexta)

Comunidade Lagoa do Inácio, Distrito de Cemoaba, Tururu

Horário: 8h às 16h]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Caminhao-do-Cidadao-12-4-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>ESP/CE coordena seleção para agentes de saúde em Amontada</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/13/esp-ce-coordena-selecao-para-agentes-de-saude-em-amontada/</guid>
    <pubDate>2026-01-13T09:52:28</pubDate>
    <description><![CDATA[Equipe da Gerência de Seleções Públicas (Gesep) da autarquia ficará responsável pela organização do certame; 12 vagas estão disponíveis para preenchimento

Referência na realização de seleções públicas, a Escola de Saúde Pública do Ceará Paulo Marcelo Martins Rodrigues (ESP/CE), vinculada à Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), inicia o calendário de 2026 conduzindo o novo processo seletivo para agentes de saúde de Amontada, a cerca de 170 quilômetros de Fortaleza.

Ao longo de três meses, a autarquia ficará responsável por todos os trâmites do certame, que vão desde a captação de inscrições, passando pela aplicação da prova, até a divulgação do resultado final.

Acesse o edital

O gerente de Seleções Públicas da ESP/CE, Humberto Fontenelle, adianta que, iniciado o período de inscrições, nesta segunda-feira (12), a equipe seguirá agora para a formatação das provas objetivas e dos demais documentos oficiais, além de realizar o treinamento dos profissionais que atuarão fiscalizando a realização dos exames, prevista para o próximo dia 22 de fevereiro. Assista ao depoimento completo do gestor:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/MATERIA-HUMBERTO.mp4

Ainda segundo Fontenelle, 6.834 pessoas participaram de certames organizados pela ESP/CE em 2025, distribuídas em recrutamentos internos e de prefeituras Ceará afora.

Para 2026, a projeção da equipe é de que a autarquia amplie esse quantitativo a partir de parcerias com cidades das Regiões do Sertão dos Inhamuns e na Grande Fortaleza.

A seleção para ACS e ACE de Amontada destina-se a profissionais que tenham concluído o Ensino Médio, bem como o curso de formação inicial com duração de 40 horas. O processo compreenderá duas etapas, sendo uma composta por prova objetiva, de caráter classificatório e eliminatório, e uma prova de títulos de natureza classificatória, apenas.

Processo seletivo para Agentes Comunitários de Saúde (ACSs) e de Combate às Endemias (ACEs) de Amontada

Taxa: R$ 80

Inscreva-se aqui]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Equipe da Gerência de Seleções Públicas (Gesep) da autarquia ficará responsável pela organização do certame; 12 vagas estão disponíveis para preenchimento

Referência na realização de seleções públicas, a Escola de Saúde Pública do Ceará Paulo Marcelo Martins Rodrigues (ESP/CE), vinculada à Secretaria da Saúde do Estado (Sesa), inicia o calendário de 2026 conduzindo o novo processo seletivo para agentes de saúde de Amontada, a cerca de 170 quilômetros de Fortaleza.

Ao longo de três meses, a autarquia ficará responsável por todos os trâmites do certame, que vão desde a captação de inscrições, passando pela aplicação da prova, até a divulgação do resultado final.

Acesse o edital

O gerente de Seleções Públicas da ESP/CE, Humberto Fontenelle, adianta que, iniciado o período de inscrições, nesta segunda-feira (12), a equipe seguirá agora para a formatação das provas objetivas e dos demais documentos oficiais, além de realizar o treinamento dos profissionais que atuarão fiscalizando a realização dos exames, prevista para o próximo dia 22 de fevereiro. Assista ao depoimento completo do gestor:

https://www.saude.ce.gov.br/wp-content/uploads/sites/9/2026/01/MATERIA-HUMBERTO.mp4

Ainda segundo Fontenelle, 6.834 pessoas participaram de certames organizados pela ESP/CE em 2025, distribuídas em recrutamentos internos e de prefeituras Ceará afora.

Para 2026, a projeção da equipe é de que a autarquia amplie esse quantitativo a partir de parcerias com cidades das Regiões do Sertão dos Inhamuns e na Grande Fortaleza.

A seleção para ACS e ACE de Amontada destina-se a profissionais que tenham concluído o Ensino Médio, bem como o curso de formação inicial com duração de 40 horas. O processo compreenderá duas etapas, sendo uma composta por prova objetiva, de caráter classificatório e eliminatório, e uma prova de títulos de natureza classificatória, apenas.

Processo seletivo para Agentes Comunitários de Saúde (ACSs) e de Combate às Endemias (ACEs) de Amontada

Taxa: R$ 80

Inscreva-se aqui]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/Selecao_Amontada2026.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>