<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Com gol no fim, Fluminense bate Vitória pelo Brasileirão Feminino</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-gol-no-fim-fluminense-bate-vitoria-pelo-brasileirao-feminino</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-gol-no-fim-fluminense-bate-vitoria-pelo-brasileirao-feminino#1000</guid>
      <description>© Marina Garcia / Fluminense FC/ Direitos reservados
O retorno esperado à Série A1do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol não foi o esperado pel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/aILQZHdlzfnndU6GlF7E82spzKI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/55094817422_53628311db_o.jpg?itok=anq3dLG2&quot; alt=&quot;Com gol no fim, Fluminense bate Vitória pelo Brasileirão Feminino&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marina Garcia / Fluminense FC/ Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O retorno esperado à Série A1do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol não foi o esperado pelo Vitória. Melhor para o Fluminense, que venceu as Leoas por 1 a 0 no Estádio Luso-Brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe carioca dominou as ações durante toda a partida, com 22 finalizações (11 em direção à meta), contra apenas uma (para fora) das baianas. No entanto, o gol do triunfo saiu nos acréscimos dasegunda etapa. Aos 46 minutos, a atacante Kaline foi derrubada pela goleira Lorrana pouco antes de entrar na área. A camisa 1 do Vitória recebeu o cartão vermelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como as Leoas não poderiam fazer mais alterações, a zagueira Yasmin Índia vestiu as luvas de Lorrana, a camisa 12 da reserva Ingrid Sabino, e foi para o gol. A meia Patrícia Sochor, porém, cobrou falta com categoria, no canto direito, sem chancesdedefesa, garantindo os três pontos ao Fluminense no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira divisão do Brasileirão Feminino teve início na última quinta-feira (12), com a vitória do Flamengo sobre o Mixto, por 1 a 0, no Dutrinha, em Cuiabá. A partida foi transmitida ao vivo pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A zagueira Núbia anotou o gol do triunfo das rubro-negras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira (13), o Palmeiras goleou o América-MG por 4 a 0 na Arena Crefisa, em Barueri (SP), também com transmissão ao vivo da emissora da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O destaque das Palestrinas foi Brena, autora de dois gols. A também volante Duda Santos e a atacante Bia Zaneratto completaram o marcador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro jogo de sexta, o atual hexacampeão Corinthians venceu o Atlético-MG por 1 a 0, na Arena MRV, em Belo Horizonte. A meia Letícia Monteiro balançou as redes para as Brabas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com gol no fim, Fluminense bate Vitória pelo Brasileirão Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Baiano: Bahia abre vantagem, mas Jacuipense busca empate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Amor faz carnaval respeitoso e livre de preconceitos no DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicole Silveira alcança melhor resultado olímpico do Brasil no gelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarde de blocos no Bixiga valoriza músicas brasileiras em São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/com-gol-no-fim-fluminense-bate-vitoria-pelo-brasileirao-feminino&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marina Garcia / Fluminense FC/ Direitos reservados
O retorno esperado à Série A1do Campeonato Brasileiro Feminino de futebol não foi o esperado pel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 21:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 21:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 21:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 21:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/aILQZHdlzfnndU6GlF7E82spzKI=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/55094817422_53628311db_o.jpg?itok=anq3dLG2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Campeonato Baiano: Bahia abre vantagem, mas Jacuipense busca empate</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/campeonato-baiano-bahia-abre-vantagem-mas-jacuipense-busca-empate</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/campeonato-baiano-bahia-abre-vantagem-mas-jacuipense-busca-empate#1001</guid>
      <description>© Rafael Rodrigues/EC Bahia/Direitos Reservados
Apesar de já classificado às semifinais do Campeonato Baiano e com a liderança da primeira fase garan...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/W25jA81VuU--RLbXgmFcaBUICXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/55096125910_35ae949d2e_o.jpg?itok=tZ50LtD5&quot; alt=&quot;Campeonato Baiano: Bahia abre vantagem, mas Jacuipense busca empate&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafael Rodrigues/EC Bahia/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de já classificado às semifinais do Campeonato Baiano e com a liderança da primeira fase garantida, o Bahia frustou o torcedor presente à Casa de Apostas Arena Fonte Nova neste sábado (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Esquadrão de Aço apenas empatou por 2 a 2 com a Jacuipense, emjogotransmitido ao vivo pelaTV Brasil, em parceria com a TVE Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com seis triunfos e dois empates, a equipe dirigida por Rogério Ceni foi a 20 pontos. São dez a mais que o arquirrival Vitória, que aparece em terceiro lugar, mas que ainda vai a campo pela oitava e penúltima rodada - o Rubro-Negro encara o Bahia de Feira na quarta-feira (18), às 21h30 (horário de Brasília), no Barradão, também em Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A igualdade alcançada no fim da partida manteve a Jacuipense viva na briga por um lugar às semifinais (os quatro primeiros avançam). O Leão do Sisal tem os mesmos dez pontos de Vitória e Porto (quarto colocado), mas ocupa o quinto lugar pelo saldo de gols.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clube de Riachão do Jacuípe (BA), porém, ainda não se livrou totalmente do risco de rebaixamento (os dois últimos caem). São dois pontos de vantagem para o Barcelona de Ilhéus (nono) e um para a Juazeirense (oitava). Os dois se enfrentam na quinta-feira (19), às 19h15, na Arena Cajueiro, em Feira de Santana (BA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bahia, que atuou com uma equipemista dejogadores da base e reservas,marcou o primeiro logo aoscinco minutos, com o meia Caio Alexandre aproveitando,naárea, o cruzamento de Mateo Sanabria, pela direita. O argentinoaindaparticipou do segundo gol. Foi dele, aos 23, o chute que desviou no também atacante Everaldo e sobrou para o volante Erick concluir para as redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Jacuipense descontou aos 36 minutos do primeiro tempo com o meia Thiago. E quando parecia que o triunfo do Bahia estava encaminhado, veio o empate do Leão do Sisal. Aos 46 da etapa final, o volante Gustavo Pereira recebeu a bola na entrada da área e chutou no canto esquerdo do goleiro João Paulo, dando números finais ao jogo na Fonte Nova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o Baianão ainda não concluiu a primeira fase, o Campeonato Paranaense já está nas semifinais. O jogo de ida do confronto ente Operário e Coritiba terminou empatado em 2 a 2, no Estádio Germano Krüger, em Ponta Grossa (PR). O duelo de volta será no próximo sábado (21), às 16h, no Couto Pereira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Coxa abriu 2 a 0 no primeiro tempo, com gols do atacante Pedro Rocha, aos 13 e aos 46 minutos. O Fantasma reagiu na etapa final. Aos 19 minutos, comapoiodo árbitro de vídeo (VAR), os donos da casa tiveram um pênalti, que o meia Boschilia converteu.Aos 32, após cobrança de escanteio pela direita, a bola sobrou na esquerda com Gabriel Feliciano. O lateral bateu de fora da área e venceu o goleiro Pedro Morisco, deixando tudo igual para o jogo em Curitiba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com gol no fim, Fluminense bate Vitória pelo Brasileirão Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Baiano: Bahia abre vantagem, mas Jacuipense busca empate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Amor faz carnaval respeitoso e livre de preconceitos no DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicole Silveira alcança melhor resultado olímpico do Brasil no gelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarde de blocos no Bixiga valoriza músicas brasileiras em São Paulo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/campeonato-baiano-bahia-abre-vantagem-mas-jacuipense-busca-empate&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafael Rodrigues/EC Bahia/Direitos Reservados
Apesar de já classificado às semifinais do Campeonato Baiano e com a liderança da primeira fase garan...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 19:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 19:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 19:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 19:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/W25jA81VuU--RLbXgmFcaBUICXc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/55096125910_35ae949d2e_o.jpg?itok=tZ50LtD5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco do Amor faz carnaval respeitoso e livre de preconceitos no DF</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-do-amor-faz-carnaval-respeitoso-e-livre-de-preconceitos-no-df</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-do-amor-faz-carnaval-respeitoso-e-livre-de-preconceitos-no-df#1002</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Aceitar as diferenças é algo revolucionário. Por ser um espaço em que as diferenças podem conviver, o carnaval carr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ozhxyWvYz3SaLPT4Ik1tQvhVV7A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/0d7a6586.jpg?itok=ZftWu7Q1&quot; alt=&quot;Bloco do Amor faz carnaval respeitoso e livre de preconceitos no DF&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aceitar as diferenças é algo revolucionário. Por ser um espaço em que as diferenças podem conviver, o carnaval carrega consigo esse potencial revolucionário que, em passos de formiga ou na velocidade da luz, pode trazer a paz que todos merecem. É com esse pensamento que, ao longo de 11 anos de história, o Bloco do Amor vem ganhando cada vez mais espaço na capital do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco, que ano passado chegou a ter um público de quase 70 mil pessoas segundo osorganizadores, juntou novamente opúblico neste sábado de carnavalnos arredores da Biblioteca e do Museu Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 2015, o Bloco do Amor nasceu com o propósito de ocupar o centro de Brasília com manifestos político-poéticos de respeito, diversidade e afeto coletivo. Tudo com muita cor e glitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trata-se, segundo os organizadores, de uma das celebrações mais emblemáticas e afetuosas do carnaval de Brasília, em uma mistura de nostalgia e celebração que espalhou um mar de brilhono centro de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na edição de 2026, o bloco veio com o lema&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, proposta que enxerga o sonho e a alegria como ferramentas de resistência e de transformação social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o público extremamente plural da comunidade LGBTQIAPN+, o bloco se apresenta como um território livre de preconceitos, onde a folia está presente de forma respeitosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A diversidade está presente, inclusive, na variedade de ritmos que empurram os foliões, indo do axé retrô ao eletrônico, passando pela música pop, MPB e pelo forró”, explicou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a coordenadora geral do Bloco do Amor, Letícia Helena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição 2026 integra a Plataforma Monumental, uma estrutura montada para comportar diversos eventos ao longo de quatro dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produtora cultural, cantora, figurinista e formada em Artes Cênicas pela Universidade de Brasília (UnB), Letícia Helena explica que o Bloco do Amor surgiu da “necessidade de discutirmos o amor nesta cidade; o que queremos e o que somos, de forma a trazer mais representatividade para os espaços”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nascemos de um trabalho voluntário na Via S2 do Plano Piloto, onde havia muitos profissionais que vendiam amor. Foi ali a primeira edição do bloco. Como cresceu muito, o espaço não comportava mais o público, mudando para a área externa do Museu Nacional de Brasília”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, são 11 anos de folia curtida com respeito, usando da comunicação para passar, ao público, mensagens sobre aceitação e bom convívio na diversidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Percebemos, ao longo desses anos, muitas coisas melhorando. Isso está nas estatísticas. Para você ter uma ideia, o número de casos de assédio eram muito grandes no começo. Mas em 2024 conseguimos fazer uma festa que, segundo a Secretaria de Segurança Pública, zerou a quantidadde de registros de violência e assédio contra mulheres”, comemora a coordenadora do bloco&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-do-amor-faz-carnaval-respeitoso-e-livre-de-preconceitos-no-df&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Aceitar as diferenças é algo revolucionário. Por ser um espaço em que as diferenças podem conviver, o carnaval carr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 18:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 18:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 18:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 18:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ozhxyWvYz3SaLPT4Ik1tQvhVV7A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/0d7a6586.jpg?itok=ZftWu7Q1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Nicole Silveira alcança melhor resultado olímpico do Brasil no gelo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/nicole-silveira-alcanca-melhor-resultado-olimpico-do-brasil-no-gelo</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/nicole-silveira-alcanca-melhor-resultado-olimpico-do-brasil-no-gelo#1003</guid>
      <description>© Athit Perawongmetha/Reuters/direitos reservados
A gaúcha Nicole Silveira atingiu o melhor resultado olímpico da história do Brasil em provas de gel...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1sbpyKpelBSPqlXnlOTGuQQJAYw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/2026-02-14t191143z_669330228_up1em2e1hbh7h_rtrmadp_3_olympics-2026-skeleton.jpg?itok=YS5YmCeP&quot; alt=&quot;Nicole Silveira alcança melhor resultado olímpico do Brasil no gelo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Athit Perawongmetha/Reuters/direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gaúcha Nicole Silveira atingiu o melhor resultado olímpico da história do Brasil em provas de gelo. Neste sábado (14), a brasileira concluiu a disputa do skeleton nos Jogos de Inverno das cidades italianas de Milão e Cortina na 11ª colocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São duas posições à frente do que a própria atleta obteve em 2022, na edição de Pequim, na China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No skeleton, os atletas encaram uma pista de gelo a bordo de um trenó individual, de bruços e com a cabeça para frente, após largarem de pé. A velocidade pode superar os 140 quilômetros por hora (km/h)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Ao todo, são quatro descidas, sendo duas em um dia e duas em outro. Vence o competidor com a menor somatória de tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, Nicole cravou o tempo de 3min51s82, ficando a 42 centésimos de um top-10. Na sexta-feira (13), a primeira descida foi feita em 57s93 e a segunda em 57s85. Neste sábado, a gaúcha inicialmente completou o percurso no gelo em 58s11. Na quarta e última descida, ela repetiu a marca da primeira (57s93).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medalha de ouro foi para a austríaca Janine Flock, com somatória de 3min49s02. Ela ficou 30 centésimos à frente da alemã Susanne Kreher, campeã mundial em 2023, que levou a prata. Outra competidora da Alemanha, Jacqueline Pfeifer, ficou com o bronze. A belga Kim Meylemans, esposa de Nicole, foi a sexta colocada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando resultados femininos em gelo e neve, o feito de Nicole fica atrás apenas do nono lugar da carioca Isabel Clark nos Jogos de Turim, na Itália, no snowboard cross, em 2006. Este também era o melhor desempenho do país em uma Olimpíada de Inverno até Lucas Pinheiro Braathen, norueguês de nascimento, que decidiu representar o Brasil de sua mãe,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicole, de 30 anos, nasceu em Rio Grande (RS), mas se mudou aos sete anos para Calgary, no Canadá, onde conheceu o skeleton. Além de atleta de alto rendimento, a gaúcha, que chegou a treinar fisiculturismo, atua como enfermeira. Em 2020, em meio à pandemia da covid-19, ela falou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sobre o dia a dia nos hospitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em que trabalhava à ocasião, um deles infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com gol no fim, Fluminense bate Vitória pelo Brasileirão Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Baiano: Bahia abre vantagem, mas Jacuipense busca empate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Amor faz carnaval respeitoso e livre de preconceitos no DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicole Silveira alcança melhor resultado olímpico do Brasil no gelo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/nicole-silveira-alcanca-melhor-resultado-olimpico-do-brasil-no-gelo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Athit Perawongmetha/Reuters/direitos reservados
A gaúcha Nicole Silveira atingiu o melhor resultado olímpico da história do Brasil em provas de gel...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 18:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 18:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 18:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 18:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1sbpyKpelBSPqlXnlOTGuQQJAYw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/2026-02-14t191143z_669330228_up1em2e1hbh7h_rtrmadp_3_olympics-2026-skeleton.jpg?itok=YS5YmCeP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tarde de blocos no Bixiga valoriza músicas brasileiras em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tarde-de-blocos-no-bixiga-valoriza-musicas-brasileiras-e-diversidade</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tarde-de-blocos-no-bixiga-valoriza-musicas-brasileiras-e-diversidade#1004</guid>
      <description>O desfile de blocos no circuito do Bixiga, na capital paulista, juntou alguns milhares de foliões animados em meia dúzia de blocos na tarde deste sáb...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/wmC1QLC_T7UTatsxJSwSzy1Yijc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/pint0470.jpg.jpg?itok=Y0WyM5At&quot; alt=&quot;Tarde de blocos no Bixiga valoriza músicas brasileiras em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile de blocos no circuito do Bixiga, na capital paulista, juntou alguns milhares de foliões animados em meia dúzia de blocos na tarde deste sábado (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais modesto dentre os circuitos do centro paulistano e um dos mais tradicionais, guarda em suas vielas e escadões entre a Praça Dom Orione e a Rua Santo Antônio boa parte da memória do samba paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Escolhi por essa mistura, porqueé um bloco bom, tranquilo e super agitado”, contou Cristiane Curaça, estudante e criadora de conteúdo digital de São Carlos(SP), que passa o primeiro carnaval acompanhando o circuito e terceiro curtindo a festa na capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regiãoé lar de parte da comunidade negra da cidade, berço do Vai-Vai, uma das escolas com maior tradição na elite da liga paulistana, e espaço de resistência à gentrificação do centro antigo, comcasarões e predinhos que resistemaos grandes empreendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não à toa, teve uma tarde de festa acolhedora e animada. Ainda na Rua Santo Antônio as amigas Ana Clara Bastos, atriz, e Alana Melo, estudante universitária, da cidade de Americana (SP), dançavam fantasiadas de diabas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tá um inferninho bom, bem acolhedor aqui. Pouco hétero, os que tem estão respeitando, sem assédio e aceitando o não”, contou Ana Clara, frequentadora habitual da folia na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em geral considerou a organização boa, mas teve uma experiência ruim no bloco de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, na semana passada. “Aquele estava um inferno ruim, a polícia dava mais medo que segurança pra gente, bem diferente de hoje”, completou Alana. As amigas ainda irão a blocos na segunda, por decidir qual, e ao Agora Vai, também neste circuito, na terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença da polícia e da Guarda Municipal foi uma constante, inclusive com agentes portando escopetas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos carros de som, com destaque para a banda ao vivo no JeTreme Mon Amour, a multidãoaproveitou o tempo firme e ameno, muitos parando nas cantinas, bares e adegas da Treze de Maio, endereço tradicional da boemiado centro da capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez no carnaval da cidade, o turista Kim Maruyama se surpreendeu com a facilidade para encontrar os blocos e aproveitar os momentos da festa. O técnico de geração veio de São José do Rio Preto e achou o carnaval maravilhoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Émuito diferente do que esperávamos, pelo que vinha falando a mídia. Tranquilo, animado e gostoso, vou aproveitar mais dias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pesou contra ele e os amigos a indecisão.“Eram muitas opções, demoramos para decidir, tomara que sejamos mais rápidos nos próximos dias”, disse em meio a sorrisos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheia ao longo da tarde, acima e abaixo da Igreja de Nossa Senhora Achiropita, a 13 de Maio recebeu bem os foliões, nãoapenas nos comércios, abertos e animados, mas também nas sacadas e janelas, onde os moradores, principalmente as crianças, saudavam a alegria dos brincantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem surpresas, a festa acolheu jovens e não tão jovens assim etrouxe ritmos brasileiros como funk, MPB, músicas deTim Maia e Lulu Santos com uma pegada mais eletrônica e até mesmo o rap dos Racionais MCs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tarde-de-blocos-no-bixiga-valoriza-musicas-brasileiras-e-diversidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O desfile de blocos no circuito do Bixiga, na capital paulista, juntou alguns milhares de foliões animados em meia dúzia de blocos na tarde deste sáb...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 18:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 18:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 18:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 18:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/wmC1QLC_T7UTatsxJSwSzy1Yijc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/pint0470.jpg.jpg?itok=Y0WyM5At</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-aparelhinho-celebra-15-anos-de-carnaval-em-brasilia</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-aparelhinho-celebra-15-anos-de-carnaval-em-brasilia#1005</guid>
      <description>No início, era apenas um som eletrônico montado sobre um carrinho alegórico cruzando as ruas da cidade onde diziam que &quot;não tinha carnaval&quot;...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CJATuMyiSOqeL6WpHfmqcM9Sb1U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/0d4a4485.jpg?itok=UmxnhHF2&quot; alt=&quot;Bloco Aparelhinho celebra 15 anos de carnaval em Brasília&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início, era apenas um som eletrônico montado sobre um carrinho alegórico cruzando as ruas da cidade onde diziam que &quot;não tinha carnaval&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspirado nas aparelhagens do Pará, neste sábado (14), o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;completa 15 anos consolidado não apenas como um bloco, mas como um movimento de apropriação do carnaval de rua e ressignificação do espaço público na capital federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É puro amor à cidade, às ruas da cidade, às avenidas ocupadas e coloridas; é vontade mesmo de ver o carnaval de rua acontecendo aqui&quot;, disse o DJ Rafael Ops, um dos fundadores do bloco, em&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de Brasília, nesta sexta-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Assim como uma fanfarra que toca sua flauta, seu instrumento pela rua, a gente quer sair empurrando nosso carrinho pela rua também&quot;, contou Ops.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O DJ explicou que o primeiro carrinho foi construído na oficina de marcenaria do Instituto de Artes da Universidade de Brasília (UnB). Na época,era estudante de artes cênicas na UnB e fez o primeiro projeto em parceria com o arquiteto Gustavo Góes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ele não surgiu como um trio elétrico, como um palco, ele surgiu como um objeto empurrável que pode ocupar marquise, túnel, subir em calçada, ele vai para onde a gente imaginar. Era simplezinho, com quatro caixinhas de som ativas. Chegamos no primeiro ano sem expectativa nenhuma e tivemos um ano maravilhoso. Já de cara, a cidade amou o projeto e hoje estamos aí completando 15 anos&quot;, celebrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos anos, o carrinho elétrico evoluiu para uma estrutura mais tecnológica e visualmente impactante com as cores do bloco: azul e laranja. Os organizadores explicaram que já teve carrinho de madeira, de ferro, foi online na pandemia, foi charrete, foi trio e já foi carreta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há alguns carnavais, o Aparelhinho sai às ruas com o apoio financeiro da Secretaria de Cultura do Distrito Federal e, em 2026, tem cerca de 100 pessoas envolvidas na organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicitária Bruna Daibert frequenta o bloco desde a primeira edição, em 2012, e resume: &quot;amo muito o carnaval. Enquanto o Aparelhinho sair, eu vou também&quot;. &quot;É o bloco em que encontro meus amigos, que a gente está em casa, que trago minha filha, que eu faço questão de vir&quot;, disse, explicando que a filha, hoje com 16 anos, se diverte no bloco desde criança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Acho muito importante a gente formar esse novo público de carnavalescos, pra gente se fixar cada vez mais e o carnaval ocupar, inclusive, o meio das quadras [residenciais]&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna se referiu à disputa entre os que querem a festa popular em todos os espaços e aqueles que defendem a concentração dos blocos em lugares fixos, em razão do barulho e da sujeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, por exemplo, o bloco Galinho de Brasília, um dos mais tradicionais da capital federal, cancelou o desfile diante da restrição de trajeto por quadras residenciais da Asa Sul. Hoje, o bloco de frevo se concentra no Setor de Autarquias Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Acho que a gente tem que ocupar a cidade inteira, é uma vez por ano. Deixa o carnaval acontecer, é tão bonito, tão colorido, tão feliz&quot;, completou Bruna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/bloco-aparelhinho-celebra-15-anos-de-carnaval-em-brasilia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No início, era apenas um som eletrônico montado sobre um carrinho alegórico cruzando as ruas da cidade onde diziam que &quot;não tinha carnaval&quot;...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 17:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 17:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 17:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 17:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CJATuMyiSOqeL6WpHfmqcM9Sb1U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/0d4a4485.jpg?itok=UmxnhHF2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-rejeitar-recurso-de-reus-do-nucleo-3-da-trama-golpista</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-rejeitar-recurso-de-reus-do-nucleo-3-da-trama-golpista#1006</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou pela rejeição de recursos apresentados por sete condenados na Ação Penal (AP...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/tb-RkHZoyd78F4eHU8rtgb1nfAo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/54919105329_439d6cdcdb_o.jpg?itok=A15X9w3t&quot; alt=&quot;Moraes vota por rejeitar recurso de réus do Núcleo 3 da trama golpista&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou pela rejeição de recursos apresentados por sete condenados na Ação Penal (AP) 2696 por tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro é o relator da ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos estão sendo apreciados pela Primeira Turma do STF em Plenário Virtual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros três ministros do colegiado – Carmem Lúcia, Cristiano Zanin e Flávio Dino – tem até as 23h59 do dia 24 de fevereiro, para manifestarem seus votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chamado Núcleo 3 da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, responsabilizado pela Primeira Turma do STF de planejar ações táticas para efetivar o plano golpista e tentar sequestrar e matar o ministro Alexandre de Moraes, o vice-presidente da República, Geraldo Alckmin, e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No núcleo, há militares que faziam parte do grupamento de forças especiais do Exército, identificados como “kids pretos”.O grupo também disseminou notícias falsas sobre as eleições, fez pressão junto ao alto comando das Forças Armadas para aderirem ao golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram réus do Núcleo 3 nove militares e um policial federal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernardo Romão Correa Netto (coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabrício Moreira de Bastos (coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hélio Ferreira Lima (tenente-coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcio Nunes de Resende Júnior (coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Martins de Oliveira (tenente-coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodrigo Bezerra de Azevedo (tenente-coronel);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ronald Ferreira de Araújo Júnior (tenente-coronel);&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/moraes-vota-por-rejeitar-recurso-de-reus-do-nucleo-3-da-trama-golpista&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou pela rejeição de recursos apresentados por sete condenados na Ação Penal (AP...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 16:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 16:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 16:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 16:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/tb-RkHZoyd78F4eHU8rtgb1nfAo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/12/54919105329_439d6cdcdb_o.jpg?itok=A15X9w3t</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/lula-parabeniza-lucas-pinheiro-por-ouro-inedito-nos-jogos-de-inverno</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/lula-parabeniza-lucas-pinheiro-por-ouro-inedito-nos-jogos-de-inverno#1007</guid>
      <description>© Reuters/Gintare Karpaviciute/proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou neste sábado (14) a medalha de ouro conquistada p...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/26hEeXRgp-ehLrq5W9BNswGvA7w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/lucas_pinheiro02.jpg?itok=OGK0Tl1B&quot; alt=&quot;Lula parabeniza Lucas Pinheiro por ouro inédito nos Jogos de Inverno&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Gintare Karpaviciute/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou neste sábado (14) a medalha de ouro conquistada pelo brasileiro Lucas Pinheiro Braathen no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gigante, modalidade esportiva dos Jogos Olímpicos de Inverno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É ourooooooooooooooooooooo! 🇧🇷✨ O Brasil fez história nos Jogos Olímpicos de Inverno!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, nosso país sobe ao pódio em uma edição olímpica de inverno. A medalha conquistada por Lucas Pinheiro Braathen, no slalom gigante, entra para sempre na história do esporte…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado inédito conquistado pelo atleta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;demonstra que o esporte brasileiro “não tem limites”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o reflexo de talento, dedicação e do trabalho contínuo de fortalecimento do esporte em todas as suas dimensões”, completou, ao citar que Lucas e toda a equipe envolvida na conquista inspiram novas gerações e ampliam o horizonte do esporte nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gigante consiste em duas descidas em um percurso com mastros fincados na neve, as chamadas portas, separadas por cerca de 25 metros. O esquiador deve passar entre eles. Vence quem obtiver a menor somatória de tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Oslo, capital da Noruega, mas de mãe brasileira, Lucas realizou as descidas em 2 minutos e 25 segundos, ficando 58 centésimos à frente do suíço Marco Odermatt, que levou a prata. O bronze também foi para um atleta da Suíça, Loic Meillard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas assumiu a liderança na primeira descida, ao concluir o percurso em 1 minuto, 13 segundos e 92 milésimos. Apesar de fazer apenas o 11º melhor tempo na descida seguinte (1 minuto, 11 segundos e 8 milésimos), a marca foi suficiente para o brasileiro se manter à frente dos suíços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com gol no fim, Fluminense bate Vitória pelo Brasileirão Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Baiano: Bahia abre vantagem, mas Jacuipense busca empate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Amor faz carnaval respeitoso e livre de preconceitos no DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicole Silveira alcança melhor resultado olímpico do Brasil no gelo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/lula-parabeniza-lucas-pinheiro-por-ouro-inedito-nos-jogos-de-inverno&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Gintare Karpaviciute/proibida reprodução
O presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou neste sábado (14) a medalha de ouro conquistada p...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 15:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 15:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 15:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 15:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/26hEeXRgp-ehLrq5W9BNswGvA7w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/lucas_pinheiro02.jpg?itok=OGK0Tl1B</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pegadas de dinossauros são achadas próximas dos Jogos de Inverno</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/pegadas-de-dinossauros-sao-achadas-proximas-dos-jogos-de-inverno</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/pegadas-de-dinossauros-sao-achadas-proximas-dos-jogos-de-inverno#1008</guid>
      <description>Paleontólogos italianos descobriram milhares de pegadas de dinossauros em uma parede rochosa quase vertical a mais de 2 mil metros acima do nível do ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png&quot; alt=&quot;Pegadas de dinossauros são achadas próximas dos Jogos de Inverno&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paleontólogos italianos descobriram milhares de pegadas de dinossauros em uma parede rochosa quase vertical a mais de 2 mil metros acima do nível do mar no Parque Nacional Stelvio,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;uma descoberta que, segundo eles, está entre os sítios mais ricos do mundo para o período Triássico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pegadas, algumas com até 40 centímetros de largura e apresentando marcas de garras, estendem-se por cerca de cinco quilômetros no vale glacial de alta altitude de Fraele, perto de Bormio, uma das sedes dos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026, na região norte da Lombardia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Este é um dos maiores e mais antigos sítios de pegadas da Itália, e um dos mais espetaculares que vi em 35 anos&quot;, disse Cristiano Dal Sasso, paleontólogo do Museu de História Natural de Milão, em uma coletiva de imprensa na terça-feira na sede da Região da Lombardia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas acreditam que as pegadas foram deixadas por manadas de herbívoros de pescoço comprido, provavelmente plateossauros, há mais de 200 milhões de anos, quando a área era uma lagoa quente, ideal para os dinossauros vagarem pelas praias, deixando rastros na lama perto da água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As pegadas foram impressas quando os sedimentos ainda estavam moles, nas amplas planícies de maré que circundavam o Oceano Tétis&quot;, disse Fabio Massimo Petti, icnólogo do museu MUSE de Trento, que participava da mesma coletiva de imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A lama, agora transformada em rocha, permitiu a preservação de detalhes anatômicos notáveis dos pés, como impressões dos dedos e até mesmo das garras&quot;, acrescentou Petti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que a placa africana se movia gradualmente para o norte, fechando e secando o Oceano Tétis, as rochas sedimentares que formavam o fundo do mar foram dobradas, criando os Alpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pegadas fossilizadas de dinossauros mudaram de uma posição horizontal para uma vertical na encosta de uma montanha, avistadas por um fotógrafo de vida selvagem em setembro enquanto perseguia veados e abutres-barbudos, disseram especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;As ciências naturais oferecem aos Jogos de Milão-Cortina 2026 um presente inesperado e precioso de eras remotas&quot;, disse Giovanni Malagò, presidente do Comitê Organizador de Milão-Cortina 2026, a jornalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área não pode ser acessada por trilhas, portanto, drones e tecnologias de sensoriamento remoto terão que ser usados para estudá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com gol no fim, Fluminense bate Vitória pelo Brasileirão Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Baiano: Bahia abre vantagem, mas Jacuipense busca empate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco do Amor faz carnaval respeitoso e livre de preconceitos no DF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicole Silveira alcança melhor resultado olímpico do Brasil no gelo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/pegadas-de-dinossauros-sao-achadas-proximas-dos-jogos-de-inverno&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Paleontólogos italianos descobriram milhares de pegadas de dinossauros em uma parede rochosa quase vertical a mais de 2 mil metros acima do nível do ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 15:42:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 15:42:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 15:42:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 15:42:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://cdn.jsdelivr.net/gh/sergiosdlima/assets-ebc@1.0.0/public/thumbs/thumb_1200x600_agbrasil.png</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:33:42 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos#1009</guid>
      <description>No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/H_lCbIpqmcq2nbrNm-b5RkM0weE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/festival_rec-beat.jpg?itok=XYbPuP7h&quot; alt=&quot;Festival Rec-Beat começa neste sábado no Recife, celebrando 30 anos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora 30 anos em 2026, mantendo vivas a vitalidade e a inquietação que marcaram sua origem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 1995 por Antonio Gutierrez, o Gutie, o Rec-beat construiu ao longo de sua história uma trajetória pautada pela diversidade, onde diferentes públicos, estéticas e gerações se encontram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival se consolidou como um espaço de descoberta, experimentação e circulação de novas ideias musicais, unido pelo diálogo entre tradições e vanguardas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um cenário cada vez mais marcado pela mesmice, o Rec-Beat traz em sua programação a mescla entre gêneros, estilos e cenas, misturando artistas do Brasil e do mundo, e atendo às transformações da música, se firmando como um manifesto cultural cada vez mais necessário nos dias de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 14 a 17 de fevereiro, de forma gratuita, o festival inaugura sua plataforma de descoberta, circulação e diálogo entre cenas do Brasil, da América Latina e da África.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os destaques desta edição, nomes emergentes como NandaTsunami, AJULLIACOSTA e Jadsa se somam a artistas como Djonga, Johnny Hooker e Carlos do Complexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pernambucano Johnny Hooker faz um retorno ao Rec-Beat com a estreia nacional da turnê&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viver e Morrer de Amor na América Latina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, baseada em seu quarto álbum de estúdio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival traz ainda Chico Chico, Josyara, AJULLIACOSTA e Felipe Cordeiro, que celebra 20 anos de carreira como um dos pioneiros na fusão de sonoridades amazônicas, dividindo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com Layse, nome emergente da cena paraense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomes internacionais como o senegalês Momi Maiga Quartet e os colombianos Ghetto Kumbé também estarão presentes. A curadoria traduz a proposta do festival, pautado pela diversidade estética e experimentação sonora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com público de mais de 60 mil pessoas por edição, o festival segue com o interesse renovado em propiciar uma experiência inesquecível em um ambiente democrático e inclusivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais novidades desta edição é o lançamento do Moritz, projeto dedicado exclusivamente à música eletrônica, que estreia dentro da programação do Rec-Beat, ocupando o palco neste primeiro dia do festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensado como uma plataforma autônoma, o Moritz nasce como uma expansão natural do DNA do Rec-Beat e deve ganhar edições próprias no futuro, com foco na pista, na curadoria autoral e na experimentação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/festival-rec-beat-comeca-neste-sabado-no-recife-celebrando-30-anos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>No começo da noite deste sábado (14) gordo de Carnaval, o Cais da Alfândega, no Recife, receberá mais uma edição do Rec-Beat – festival que comemora ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-14 14:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-14 14:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-14 14:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-14 14:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/H_lCbIpqmcq2nbrNm-b5RkM0weE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/festival_rec-beat.jpg?itok=XYbPuP7h</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
