<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Em evento do Governo do Ceará, Etice lança a 3ª fase do Ceará Conectado, que levará internet gratuita a todos os municípios do Estado.</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/em-evento-do-governo-do-ceara-etice-lanca-a-3a-fase-do-ceara-conectado-que-levara-internet-gratuita-a-todos-os-municipios-do-estado/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T14:30:28</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Estado do Ceará realizou, na manhã desta terça-feira (3), uma reunião com 47 prefeituras para tratar da 3ª fase do Programa Ceará Conectado, iniciativa da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice). Conduzindo a reunião, esteve presente o Secretário de Estado de Articulação Política, Nelson Martins, além do presidente da Etice, Hugo Figueirêdo, e Álvaro Maia, gerente de Operações do Cinturão Digital responsável pela administração do programa.

O Ceará Conectado é uma política de inclusão digital que leva internet gratuita às praças e espaços públicos escolhidos pelos próprios municípios. Atualmente, a iniciativa já chega em 137 cidades cearenses (a lista completa está disponível no site da Etice). Na terceira fase, o programa contemplará as 47 localidades ainda não participantes, totalizando os 184 municípios cearenses. Com essa conexão, a população pode acessar serviços digitais do governo, educação, saúde e oportunidades de negócio, transformando o Ceará num Estado cada vez mais digital.

Na sequência, o técnico Diego Silva, da Etice, fez uma apresentação técnica sobre o Ceará Conectado, explicando como se deram as primeiras duas fases do programa e qual o papel das prefeituras: a Etice fornece o aparelho e a manutenção do ponto de Wi-Fi gratuito, mas precisa da colaboração dos municípios para disponibilizar um poste com ponto de energia para fazer a instalação.

No evento, os gestores responderam um formulário indicando o local onde querem que a instalação do ponto de Wi-Fi seja feita e informando o número de um representante a quem a Etice possa entrar em contato para dar início ao trâmite.

Na oportunidade, a Etice também disponibilizou uma de suas gerentes da Diretoria Comercial (DICOM), que ficou à disposição dos prefeitos para apresentar outros serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) fornecidos pela empresa, como nuvem, radiocomunicação, videomonitoramento, dentre vários outros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Estado do Ceará realizou, na manhã desta terça-feira (3), uma reunião com 47 prefeituras para tratar da 3ª fase do Programa Ceará Conectado, iniciativa da Empresa de Tecnologia da Informação do Ceará (Etice). Conduzindo a reunião, esteve presente o Secretário de Estado de Articulação Política, Nelson Martins, além do presidente da Etice, Hugo Figueirêdo, e Álvaro Maia, gerente de Operações do Cinturão Digital responsável pela administração do programa.

O Ceará Conectado é uma política de inclusão digital que leva internet gratuita às praças e espaços públicos escolhidos pelos próprios municípios. Atualmente, a iniciativa já chega em 137 cidades cearenses (a lista completa está disponível no site da Etice). Na terceira fase, o programa contemplará as 47 localidades ainda não participantes, totalizando os 184 municípios cearenses. Com essa conexão, a população pode acessar serviços digitais do governo, educação, saúde e oportunidades de negócio, transformando o Ceará num Estado cada vez mais digital.

Na sequência, o técnico Diego Silva, da Etice, fez uma apresentação técnica sobre o Ceará Conectado, explicando como se deram as primeiras duas fases do programa e qual o papel das prefeituras: a Etice fornece o aparelho e a manutenção do ponto de Wi-Fi gratuito, mas precisa da colaboração dos municípios para disponibilizar um poste com ponto de energia para fazer a instalação.

No evento, os gestores responderam um formulário indicando o local onde querem que a instalação do ponto de Wi-Fi seja feita e informando o número de um representante a quem a Etice possa entrar em contato para dar início ao trâmite.

Na oportunidade, a Etice também disponibilizou uma de suas gerentes da Diretoria Comercial (DICOM), que ficou à disposição dos prefeitos para apresentar outros serviços de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) fornecidos pela empresa, como nuvem, radiocomunicação, videomonitoramento, dentre vários outros.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/IMG_1578-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Curso Popular de Astronomia e Noite nas Estrelas movimentam programação gratuita de fevereiro no Planetário Rubens de Azevedo</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/curso-popular-de-astronomia-e-noite-nas-estrelas-movimentam-programacao-gratuita-de-fevereiro-no-planetario-rubens-de-azevedo/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T13:21:16</pubDate>
    <description><![CDATA[Sessões imersivas, histórias cósmicas e formações diversas convidam o público a observar o céu em encontros que aproximam ciência, imaginação e descoberta.

Durante as sessões regulares, o Planetário convida os visitantes a se deixar levar por histórias que misturam ciência, imaginação e encantamento. Às quintas e sextas-feiras, dias 05, 06, 12, 13, 19, 20, 26 e 27 de fevereiro, sempre às 18h, a sessão infantil “A Lenda da Princesa Acorrentada” recria, de forma cinematográfica, o mito de Andrômeda, revelando como as antigas histórias das constelações nasceram da observação do céu. Logo em sequência, às 19h, “Dois Pedacinhos de Vidro” acompanha dois jovens curiosos em uma jornada de descobertas que mostra como o telescópio mudou para sempre a forma de enxergar o Universo, conduzindo as pessoas presentes por observatórios históricos e grandes marcos da astronomia.

Aos sábados e domingos, dias 01, 07, 08, 14, 15, 21, 22 e 28 de fevereiro, as narrativas se ampliam e adentram a vida dentro e fora da Terra. Iniciando às 17h, “Kaluoka’hina – O Recife Encantado” traz uma aventura cheia de humor e cores apresenta um recife mágico ameaçado, unindo fantasia e consciência ambiental. Já às 18h, “Os Sons do Sistema Solar” propõe uma experiência sensorial única, em que os planetas ganham ritmo e melodia, traduzindo movimentos celestes em sons acessíveis a diferentes públicos. Às 19h, “Mergulho no Oceano Cósmico” conduz a uma viagem poética pelos mistérios do Universo, do Big Bang às galáxias distantes, enquanto “A Procura pela Vida – Estamos Sozinhos?” encerra a noite, às 20h, instigando a imaginação ao explorar a eterna pergunta que acompanha a humanidade: existe vida além do planeta que habitamos?

Já no dia 21 de fevereiro, às 15h, o Curso Popular de Astronomia ocupa a tarde com o tema “A Terra Vista do Espaço: o papel dos satélites”, abordando de forma acessível como esses equipamentos impactam a comunicação, a previsão do tempo, o GPS e o monitoramento do planeta. Uma oportunidade de aproximar o conhecimento científico do cotidiano.

Além dessas atividades, todos os sábados de fevereiro, sempre às 15h, o Planetário Rubens de Azevedo promove uma série de formações gratuitas voltadas ao público que deseja se aproximar da astronomia de maneira acessível e instigante. Iniciando no dia 7, o encontro “Momentos Cósmicos”, com o professor Dermeval Carneiro, convida a um primeiro mergulho pelos grandes fenômenos do Universo.

Para todas as sessões, com exceção da Noite nas Estrelas, a retirada de ingressos pode ser feita 1h antes na bilheteria (50 pessoas).

Programação de fevereiro no Planetário Rubens de Azevedo

*sujeita a alterações

SESSÕES REGULARES

Quintas e sextas-feiras, 05, 06, 12, 13, 19, 20, 26 e 27 de fevereiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Sábados e domingos, 01, 07, 08, 14, 15, 21, 22 e 28 de fevereiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

19h – Sessão “Mergulho no Oceano Cósmico” (acessível em Libras) (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Vendas no Sympla e na bilheteria física

Capacidade: 65 pessoas

ATIVIDADES GRATUITAS

Sábado, 07 de fevereiro, 15h

Momentos Cósmicos, com Prof. Dermeval Carneiro

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Sábado, 14 de fevereiro, 15h

Momentos dos Planetas, com Prof. Rubens Marreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Sábado, 21 de fevereiro, 15h

Curso Popular de Astronomia

A Terra Vista do Espaço: O Papel dos Satélites, com Prof. Rubens Marreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Terça-feira, 24 de fevereiro, 19h

Noite das Estrelas

Sujeito a cancelamento em caso de mau tempo

Gratuito / Livre

Sábado, 28 de fevereiro, 15h

Momentos da Astronáutica, com Prof. Guilherme Cruz

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Sessões imersivas, histórias cósmicas e formações diversas convidam o público a observar o céu em encontros que aproximam ciência, imaginação e descoberta.

Durante as sessões regulares, o Planetário convida os visitantes a se deixar levar por histórias que misturam ciência, imaginação e encantamento. Às quintas e sextas-feiras, dias 05, 06, 12, 13, 19, 20, 26 e 27 de fevereiro, sempre às 18h, a sessão infantil “A Lenda da Princesa Acorrentada” recria, de forma cinematográfica, o mito de Andrômeda, revelando como as antigas histórias das constelações nasceram da observação do céu. Logo em sequência, às 19h, “Dois Pedacinhos de Vidro” acompanha dois jovens curiosos em uma jornada de descobertas que mostra como o telescópio mudou para sempre a forma de enxergar o Universo, conduzindo as pessoas presentes por observatórios históricos e grandes marcos da astronomia.

Aos sábados e domingos, dias 01, 07, 08, 14, 15, 21, 22 e 28 de fevereiro, as narrativas se ampliam e adentram a vida dentro e fora da Terra. Iniciando às 17h, “Kaluoka’hina – O Recife Encantado” traz uma aventura cheia de humor e cores apresenta um recife mágico ameaçado, unindo fantasia e consciência ambiental. Já às 18h, “Os Sons do Sistema Solar” propõe uma experiência sensorial única, em que os planetas ganham ritmo e melodia, traduzindo movimentos celestes em sons acessíveis a diferentes públicos. Às 19h, “Mergulho no Oceano Cósmico” conduz a uma viagem poética pelos mistérios do Universo, do Big Bang às galáxias distantes, enquanto “A Procura pela Vida – Estamos Sozinhos?” encerra a noite, às 20h, instigando a imaginação ao explorar a eterna pergunta que acompanha a humanidade: existe vida além do planeta que habitamos?

Já no dia 21 de fevereiro, às 15h, o Curso Popular de Astronomia ocupa a tarde com o tema “A Terra Vista do Espaço: o papel dos satélites”, abordando de forma acessível como esses equipamentos impactam a comunicação, a previsão do tempo, o GPS e o monitoramento do planeta. Uma oportunidade de aproximar o conhecimento científico do cotidiano.

Além dessas atividades, todos os sábados de fevereiro, sempre às 15h, o Planetário Rubens de Azevedo promove uma série de formações gratuitas voltadas ao público que deseja se aproximar da astronomia de maneira acessível e instigante. Iniciando no dia 7, o encontro “Momentos Cósmicos”, com o professor Dermeval Carneiro, convida a um primeiro mergulho pelos grandes fenômenos do Universo.

Para todas as sessões, com exceção da Noite nas Estrelas, a retirada de ingressos pode ser feita 1h antes na bilheteria (50 pessoas).

Programação de fevereiro no Planetário Rubens de Azevedo

*sujeita a alterações

SESSÕES REGULARES

Quintas e sextas-feiras, 05, 06, 12, 13, 19, 20, 26 e 27 de fevereiro

18h – Sessão “A Lenda da Princesa Acorrentada” (infantil)

19h – Sessão “Dois Pedacinhos de Vidro” (infantojuvenil)

Sábados e domingos, 01, 07, 08, 14, 15, 21, 22 e 28 de fevereiro

18h – Sessão “Os Sons do Sistema Solar” (Com recursos de acessibilidade: audiodescrição, narração e trilha imersiva) (juvenil adulto)

19h – Sessão “Mergulho no Oceano Cósmico” (acessível em Libras) (juvenil adulto)

Ingressos: R$ 10 (meia) e R$ 20 (inteira)

Vendas no Sympla e na bilheteria física

Capacidade: 65 pessoas

ATIVIDADES GRATUITAS

Sábado, 07 de fevereiro, 15h

Momentos Cósmicos, com Prof. Dermeval Carneiro

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Sábado, 14 de fevereiro, 15h

Momentos dos Planetas, com Prof. Rubens Marreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Sábado, 21 de fevereiro, 15h

Curso Popular de Astronomia

A Terra Vista do Espaço: O Papel dos Satélites, com Prof. Rubens Marreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Terça-feira, 24 de fevereiro, 19h

Noite das Estrelas

Sujeito a cancelamento em caso de mau tempo

Gratuito / Livre

Sábado, 28 de fevereiro, 15h

Momentos da Astronáutica, com Prof. Guilherme Cruz

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Cred-ArturBluz-.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>TAP amplia rota Fortaleza–Lisboa com duas novas frequências semanais a partir de outubro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/tap-amplia-rota-fortaleza-lisboa-com-duas-novas-frequencias-semanais-a-partir-de-outubro/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T13:04:37</pubDate>
    <description><![CDATA[A rota Fortaleza–Lisboa passará a contar com duas novas frequências semanais da TAP Air Portugal a partir de outubro. Com a ampliação, a companhia aérea elevará para nove o número de voos regulares por semana entre a capital cearense e a capital portuguesa.

Com o reforço, a TAP passará a operar nove voos regulares por semana ligando diretamente Fortaleza à capital portuguesa. Somadas às três frequências semanais da Latam, o Ceará contará com 12 voos por semana na rota Fortaleza–Lisboa, evidenciando a força do mercado cearense e o crescimento da demanda internacional.

O secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, destacou que a ampliação integra a estratégia de fortalecimento da conectividade aérea como vetor para o desenvolvimento do turismo e da economia local. “A ampliação da oferta de voos internacionais amplia o acesso ao Ceará, favorece a atração de turistas e fortalece o ambiente de negócios no Estado. Os portugueses já representam hoje a segunda nacionalidade que mais chega a Fortaleza, e, com a ampliação para 12 voos semanais, esse número tende a crescer ainda mais. Além disso, o Aeroporto de Lisboa e a própria TAP desempenham um papel estratégico como grandes hubs, conectando o Ceará a diversas companhias, alianças e destinos em toda a Europa. Essa integração fortalece de forma significativa a presença do turismo europeu no Estado e amplia as oportunidades de desenvolvimento econômico para o Ceará”, afirmou.

A nova operação da companhia inclui o trecho Lisboa–São Luís, com escala em Fortaleza, o que garante duas frequências adicionais semanais para a capital cearense. A medida também contribui para a integração regional no Nordeste, ao mesmo tempo em que amplia a oferta internacional para o Ceará.

Segundo o secretário, os avanços resultam de articulação institucional e diálogo contínuo com o setor aéreo. “Sob a liderança do governador Elmano de Freitas, o fortalecimento da malha aérea tem sido tratado como prioridade estratégica, com foco na promoção internacional do destino Ceará e na ampliação de parcerias com as companhias”, pontuou.

De acordo com registros da ANAC, o novo voo terá início em 27 de outubro e será operado com aeronaves Airbus A321LR. A decolagem de Lisboa está prevista para 19h05, com chegada a São Luís às 00h10. Em seguida, a aeronave parte às 01h40 para Fortaleza, com pouso às 03h00. O retorno para Portugal ocorre às 04h30, com chegada a Lisboa às 14h50.

O voo atual Lisboa–Fortaleza (TP35/36), operado com Airbus A330, permanece inalterado, assegurando a incorporação efetiva das duas frequências semanais adicionais. A ampliação integra a política de fortalecimento da conectividade internacional do Ceará e o posicionamento de Fortaleza como um dos principais hubs aéreos do país.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A rota Fortaleza–Lisboa passará a contar com duas novas frequências semanais da TAP Air Portugal a partir de outubro. Com a ampliação, a companhia aérea elevará para nove o número de voos regulares por semana entre a capital cearense e a capital portuguesa.

Com o reforço, a TAP passará a operar nove voos regulares por semana ligando diretamente Fortaleza à capital portuguesa. Somadas às três frequências semanais da Latam, o Ceará contará com 12 voos por semana na rota Fortaleza–Lisboa, evidenciando a força do mercado cearense e o crescimento da demanda internacional.

O secretário do Turismo do Ceará, Eduardo Bismarck, destacou que a ampliação integra a estratégia de fortalecimento da conectividade aérea como vetor para o desenvolvimento do turismo e da economia local. “A ampliação da oferta de voos internacionais amplia o acesso ao Ceará, favorece a atração de turistas e fortalece o ambiente de negócios no Estado. Os portugueses já representam hoje a segunda nacionalidade que mais chega a Fortaleza, e, com a ampliação para 12 voos semanais, esse número tende a crescer ainda mais. Além disso, o Aeroporto de Lisboa e a própria TAP desempenham um papel estratégico como grandes hubs, conectando o Ceará a diversas companhias, alianças e destinos em toda a Europa. Essa integração fortalece de forma significativa a presença do turismo europeu no Estado e amplia as oportunidades de desenvolvimento econômico para o Ceará”, afirmou.

A nova operação da companhia inclui o trecho Lisboa–São Luís, com escala em Fortaleza, o que garante duas frequências adicionais semanais para a capital cearense. A medida também contribui para a integração regional no Nordeste, ao mesmo tempo em que amplia a oferta internacional para o Ceará.

Segundo o secretário, os avanços resultam de articulação institucional e diálogo contínuo com o setor aéreo. “Sob a liderança do governador Elmano de Freitas, o fortalecimento da malha aérea tem sido tratado como prioridade estratégica, com foco na promoção internacional do destino Ceará e na ampliação de parcerias com as companhias”, pontuou.

De acordo com registros da ANAC, o novo voo terá início em 27 de outubro e será operado com aeronaves Airbus A321LR. A decolagem de Lisboa está prevista para 19h05, com chegada a São Luís às 00h10. Em seguida, a aeronave parte às 01h40 para Fortaleza, com pouso às 03h00. O retorno para Portugal ocorre às 04h30, com chegada a Lisboa às 14h50.

O voo atual Lisboa–Fortaleza (TP35/36), operado com Airbus A330, permanece inalterado, assegurando a incorporação efetiva das duas frequências semanais adicionais. A ampliação integra a política de fortalecimento da conectividade internacional do Ceará e o posicionamento de Fortaleza como um dos principais hubs aéreos do país.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2024/05/240228_AEROPORTO-DE-FORTALEZA_TS7610-scaled-e1724764536300.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Programa Agente Rural: SDA divulga resultado preliminar; confira</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/programa-agente-rural-sda-divulga-resultado-preliminar-confira/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T13:00:23</pubDate>
    <description><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA) divulga, nesta segunda-feira (2), o resultado preliminar do Edital nº 010/2025. O certame trata da concessão de bolsas de extensão rural no âmbito do programa desenvolvido pelo Governo do Estado.

Conforme o cronograma, o período para interposição de recurso ocorrerá nos dias 3 e 4. Já o resultado final do processo seletivo está previsto para o dia 9 de fevereiro.

Ao todo, conforme o edital, o certame oferta 801 vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva, com distribuição em diversas regiões do Ceará. A iniciativa tem como objetivo fortalecer as ações de assistência técnica, mobilização social e desenvolvimento da agricultura familiar no estado.

As bolsas são destinadas a agricultores e agricultoras familiares com nível de escolaridade fundamental e/ou médio, que possuam vivência em atividades comunitárias, experiência em mobilização social e atuação em ações voltadas ao fortalecimento da agricultura familiar.

Confira resultado preliminar AQUI]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Secretaria do Desenvolvimento Agrário do Ceará (SDA) divulga, nesta segunda-feira (2), o resultado preliminar do Edital nº 010/2025. O certame trata da concessão de bolsas de extensão rural no âmbito do programa desenvolvido pelo Governo do Estado.

Conforme o cronograma, o período para interposição de recurso ocorrerá nos dias 3 e 4. Já o resultado final do processo seletivo está previsto para o dia 9 de fevereiro.

Ao todo, conforme o edital, o certame oferta 801 vagas imediatas, além da formação de cadastro de reserva, com distribuição em diversas regiões do Ceará. A iniciativa tem como objetivo fortalecer as ações de assistência técnica, mobilização social e desenvolvimento da agricultura familiar no estado.

As bolsas são destinadas a agricultores e agricultoras familiares com nível de escolaridade fundamental e/ou médio, que possuam vivência em atividades comunitárias, experiência em mobilização social e atuação em ações voltadas ao fortalecimento da agricultura familiar.

Confira resultado preliminar AQUI]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Projeto-Mandallas-e-Programa-Agente-Rural-recebem-visita-tecnica-da-Seplag1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Educação ambiental infantil: 23 municípios cearenses aderem ao livro “A Gotinha Nossa de Cada Água”</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/educacao-ambiental-infantil-23-municipios-cearenses-aderem-ao-livro-a-gotinha-nossa-de-cada-agua/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T12:57:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Investindo no cuidado com a água desde a infância, a Secretaria dos Recursos Hídricos do Ceará firmou com os municípios da Bacia do Rio Salgado o acordo de adesão e aplicação do livro “A Gotinha Nossa de Cada Água”, para ser trabalhada com as crianças do quarto ano das escolas municipais. A cerimônia de adesão ao Programa SRH na Escola ocorreu nesta segunda-feira (02), em Barbalha, com a presença dos representantes dos municípios.

A partir da história de uma Gotinha que explica o ciclo da água e os cuidados ambientais com os recursos hídricos,  10.009 exemplares do livro de autoria da servidora Inês Prata passarão a fazer parte da grade escolar dos 23 municípios que compõem a bacia hidrográfica do rio Salgado: Abaiara, Aurora, Baixio, Barbalha, Barro, Brejo Santo, Caririaçu, Cedro, Crato, Granjeiro, Icó, Ipaumirim, Jardim, Jati, Juazeiro do Norte, Lavras da Mangabeira, Mauriti, Milagres, Missão Velha, Penaforte, Porteiras, Umari e Várzea Alegre.

Presente na cerimônia de adesão, o Secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, explica que a iniciativa representa investimento no futuro dos recursos hídricos da região: “Se nossa missão é não deixar faltar água no Ceará e isso inclui investir na educação ambiental da próxima geração, que são nossas crianças de  hoje”.

Ao todo, a SRH já investiu mais de 70 mil cartilhas desde o começo do Programa SRH na Escola, em 2019.

A Gotinha Nossa de Cada Água é um livro didático que leva o conhecimento da água e do meio ambiente para crianças cearenses. O livreto trata de temas relacionados à educação ambiental, exemplificado por uma gota que enfrenta todo o ciclo da água passando por problemas e situações naturais, destacando a gestão compartilhada das águas realizadas no Ceará, através dos Comitês de Bacias.

Por meio do livro, cada escola municipal que adere ao programa por meio da assinatura do termo de adesão fica livre para explorar a aplicação do material. Também há oficinas de capacitação aos professores interessados, que são incentivados a explorarem o tema em sala de aula e fora dela, recomendando-se uma aula de campo no açude mais próximo, para que os alunos conheçam de forma prática a importância dos mananciais da sua região e a importância de preservar a água.

A partir da criatividade de cada professor, escolas já fizeram apresentações musicais, teatrais e projetos de leitura – adaptando ao contexto de cada município e alunos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Investindo no cuidado com a água desde a infância, a Secretaria dos Recursos Hídricos do Ceará firmou com os municípios da Bacia do Rio Salgado o acordo de adesão e aplicação do livro “A Gotinha Nossa de Cada Água”, para ser trabalhada com as crianças do quarto ano das escolas municipais. A cerimônia de adesão ao Programa SRH na Escola ocorreu nesta segunda-feira (02), em Barbalha, com a presença dos representantes dos municípios.

A partir da história de uma Gotinha que explica o ciclo da água e os cuidados ambientais com os recursos hídricos,  10.009 exemplares do livro de autoria da servidora Inês Prata passarão a fazer parte da grade escolar dos 23 municípios que compõem a bacia hidrográfica do rio Salgado: Abaiara, Aurora, Baixio, Barbalha, Barro, Brejo Santo, Caririaçu, Cedro, Crato, Granjeiro, Icó, Ipaumirim, Jardim, Jati, Juazeiro do Norte, Lavras da Mangabeira, Mauriti, Milagres, Missão Velha, Penaforte, Porteiras, Umari e Várzea Alegre.

Presente na cerimônia de adesão, o Secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, explica que a iniciativa representa investimento no futuro dos recursos hídricos da região: “Se nossa missão é não deixar faltar água no Ceará e isso inclui investir na educação ambiental da próxima geração, que são nossas crianças de  hoje”.

Ao todo, a SRH já investiu mais de 70 mil cartilhas desde o começo do Programa SRH na Escola, em 2019.

A Gotinha Nossa de Cada Água é um livro didático que leva o conhecimento da água e do meio ambiente para crianças cearenses. O livreto trata de temas relacionados à educação ambiental, exemplificado por uma gota que enfrenta todo o ciclo da água passando por problemas e situações naturais, destacando a gestão compartilhada das águas realizadas no Ceará, através dos Comitês de Bacias.

Por meio do livro, cada escola municipal que adere ao programa por meio da assinatura do termo de adesão fica livre para explorar a aplicação do material. Também há oficinas de capacitação aos professores interessados, que são incentivados a explorarem o tema em sala de aula e fora dela, recomendando-se uma aula de campo no açude mais próximo, para que os alunos conheçam de forma prática a importância dos mananciais da sua região e a importância de preservar a água.

A partir da criatividade de cada professor, escolas já fizeram apresentações musicais, teatrais e projetos de leitura – adaptando ao contexto de cada município e alunos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-11.29.47-600x368-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pesquisa da Uece com animais pode contribuir para preservação da fertilidade humana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/pesquisa-da-uece-com-animais-pode-contribuir-para-preservacao-da-fertilidade-humana/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T12:56:57</pubDate>
    <description><![CDATA[Uma pesquisa desenvolvida na Universidade Estadual do Ceará (Uece) avança no campo da biotecnologia reprodutiva e pode trazer contribuições importantes para a preservação da fertilidade feminina humana, especialmente em pacientes que precisam se submeter a tratamentos tóxicos aos ovários, como a quimioterapia. O estudo utilizou ovários de ovelhas como modelo experimental e integra a tese de doutorado em Ciências Veterinárias da pesquisadora Lucy Vanessa Sulca Ñaupas, sob orientação da professora Ana Paula Ribeiro Rodrigues.

A investigação foi realizada no âmbito do Laboratório de Manipulação de Oócitos e Folículos Ovarianos Pré-antrais (LAMOFOPA), vinculado ao Programa de Pós-Graduação em Ciências Veterinárias (PPGCV) da Uece, e teve como foco aprimorar a técnica de criopreservação do ovário e sua posterior restauração funcional.

“A ideia desta pesquisa surgiu do interesse de aperfeiçoar a técnica da vitrificação (um tipo de congelamento ultrarrápido) do ovário, bem como o transplante e cultivo in vitro, explica Lucy Sulca. Segundo ela, este estudo, além de contribuir para conservação do material genético de animais superiores, se destaca por seu potencial translacional, ou seja, pela possibilidade de aplicação futura em ovários humanos, como já acontece em grandes centros na Europa e nos Estados Unidos.

A orientadora explica: “A criopreservação de ovários para uso posterior em laboratórios especializados em biotecnologias reprodutivas é de grande importância para a reprodução assistida. No caso de animais de produção como as ovelhas, esse material pode ser recuperado e mantido em baixíssimas temperaturas (196 graus negativos)) após a morte acidental ou inesperada de um animal geneticamente valioso. Esse ovário pode ser descongelado, transplantado para outra fêmea (ovariectomizada) que pode ser fecundada, resultando na gestação e obtenção de crias oriundas de fêmeas que já morreram. Em seres humanos, essa tecnologia pode ser aplicada para mulheres jovens, em fase reprodutiva que precisam de tratamento oncológicos que levam à infertilidade. Antes da quimioterapia, os ovários podem ser removidos, criopreservados e após a remissão da doença, a mulher pode receber o seu ovário de volta com a função de restauração da função ovariana, bem como da restauração da sua fertilidade”, esclareceu a professora Ana Paula.

O trabalho é considerado inédito por combinar, pela primeira vez, o uso do antioxidante ácido alfa-lipoico e o co-cultivo in vitro do ovário previamente vitrificado com células-tronco mesenquimais. “Aplicamos, de forma pioneira, o ácido alfa-lipoico na técnica de vitrificação do ovário e, posteriormente, avaliamos sua capacidade de recuperação após transplante e cultivo in vitro. Além disso, investigamos as propriedades das células-tronco derivadas da geleia de Wharton do cordão umbilical, com o objetivo de aperfeiçoar o cultivo in vitro de ovários vitrificados”, destaca Lucy.

Outro diferencial foi a escolha da ovelha da raça Morada Nova como modelo experimental, sendo ela nativa do Nordeste brasileiro, ela é considerada vulnerável, com risco de perda de variabilidade genética. Desta forma, esse estudo tem também o foco na conservação de raças de ovelhas que possam estar ameaçadas de extinção. “Além da importância para a conservação da biodiversidade, a espécie ovina apresenta semelhanças estruturais e funcionais com o ovário humano, o que amplia a relevância científica do estudo”, ressalta a pesquisadora.

Para esclarecer como a pesquisa funciona na prática, de forma simplificada, Lucy explica que os ovários das ovelhas são obtidos no local de coleta e levados ao laboratório, onde o córtex ovariano (região que contém os folículos ovarianos) é fragmentado e submetido à vitrificação, uma técnica que permite criopreservar o material por tempo indefinido dento containers contendo nitrogênio líquido. Posteriormente, os fragmentos de ovário são aquecidos e transplantados em outros animais ou cultivados in vitro em incubadoras, que simulam o ambiente interno do organismo.

“O objetivo é oferecer condições adequadas para que os folículos ovarianos, que abrigam os oócitos (futuros óvulos), se desenvolvam de forma saudável e possam, no futuro, ser fertilizados, possibilitando o nascimento de novos indivíduos”, explica a pesquisadora. Durante esse processo, são testados diferentes tratamentos, como a adição do ácido alfa-lipoico e o cultivo com células-tronco.

Os resultados do estudo demonstraram que a adição do antioxidante na solução de vitrificação do ovário é uma estratégia promissora para garantir a viabilidade dos folículos a longo prazo. O co-cultivo do ovário após a vitrificação com células-tronco também apresentou efeitos positivos para o desenvolvimento folicular.

“Esses avanços podem, no futuro, auxiliar na preservação da fertilidade feminina e na conservação do material genético de animais”, afirma Lucy Sulca. Segundo ela, os achados têm também relevância direta para mulheres e meninas que correm risco de perda da função ovariana, como pacientes oncológicas ou meninas pré-púberes que ainda não podem congelar óvulos.

O estudo contou com parcerias nacionais, envolvendo pesquisadores da Universidade de São Paulo (USP) e da Universidade de Fortaleza (Unifor), além de colaborações internacionais. Parte do doutorado foi realizada no Instituto Nacional de Investigación y Tecnología Agraria y Alimentaria (INIA-CSIC), em Madri, na Espanha, com apoio de bolsa PDSE da Capes.

A pesquisa segue em desenvolvimento. Durante o pós-doutorado, Lucy deu continuidade aos estudos no LAMOFOPA, explorando novas estratégias para o cultivo in vitro de ovário vitrificado. “Atualmente, estou desenvolvendo novos estudos no INIA-CSIC, em Madri, na Espanha, mas continuo colaborando com pesquisas que utilizam células-tronco e avaliam novas abordagens para melhorar a restauração da função ovariana”, conclui.

A pesquisadora resume a importância do trabalho de forma direta: “Este estudo contribui para o aprimoramento das estratégias de preservação da fertilidade e do potencial reprodutivo feminino”.

O Programa pelo qual a pesquisa foi realizada, o PPGCV, recebeu nota máxima (7) na última Avaliação Quadrienal da Capes (2021–2024), tornando-se o primeiro Programa de Pós-Graduação (PPG) stricto sensu da Uece a atingir o mais alto patamar de excelência da Capes. Essa Avaliação Quadrienal avalia PPGS stricto sensu em todo o país. As notas variam de 3 a 7, sendo as notas 6 e 7 aplicadas aos PPGs que alcançam níveis de excelência, comparáveis a padrões internacionais de qualidade.

O PPGCV é parte integrante da Faculdade de Veterinária (Favet/Uece) desde 1990, possuindo, atualmente, uma área de concentração (Reprodução e Sanidade Animal) com duas linhas de pesquisa: Reprodução e sanidade de pequenos ruminantes; e Reprodução e sanidade de carnívoros, onívoros, herbívoros e aves.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Uma pesquisa desenvolvida na Universidade Estadual do Ceará (Uece) avança no campo da biotecnologia reprodutiva e pode trazer contribuições importantes para a preservação da fertilidade feminina humana, especialmente em pacientes que precisam se submeter a tratamentos tóxicos aos ovários, como a quimioterapia. O estudo utilizou ovários de ovelhas como modelo experimental e integra a tese de doutorado em Ciências Veterinárias da pesquisadora Lucy Vanessa Sulca Ñaupas, sob orientação da professora Ana Paula Ribeiro Rodrigues.

A investigação foi realizada no âmbito do Laboratório de Manipulação de Oócitos e Folículos Ovarianos Pré-antrais (LAMOFOPA), vinculado ao Programa de Pós-Graduação em Ciências Veterinárias (PPGCV) da Uece, e teve como foco aprimorar a técnica de criopreservação do ovário e sua posterior restauração funcional.

“A ideia desta pesquisa surgiu do interesse de aperfeiçoar a técnica da vitrificação (um tipo de congelamento ultrarrápido) do ovário, bem como o transplante e cultivo in vitro, explica Lucy Sulca. Segundo ela, este estudo, além de contribuir para conservação do material genético de animais superiores, se destaca por seu potencial translacional, ou seja, pela possibilidade de aplicação futura em ovários humanos, como já acontece em grandes centros na Europa e nos Estados Unidos.

A orientadora explica: “A criopreservação de ovários para uso posterior em laboratórios especializados em biotecnologias reprodutivas é de grande importância para a reprodução assistida. No caso de animais de produção como as ovelhas, esse material pode ser recuperado e mantido em baixíssimas temperaturas (196 graus negativos)) após a morte acidental ou inesperada de um animal geneticamente valioso. Esse ovário pode ser descongelado, transplantado para outra fêmea (ovariectomizada) que pode ser fecundada, resultando na gestação e obtenção de crias oriundas de fêmeas que já morreram. Em seres humanos, essa tecnologia pode ser aplicada para mulheres jovens, em fase reprodutiva que precisam de tratamento oncológicos que levam à infertilidade. Antes da quimioterapia, os ovários podem ser removidos, criopreservados e após a remissão da doença, a mulher pode receber o seu ovário de volta com a função de restauração da função ovariana, bem como da restauração da sua fertilidade”, esclareceu a professora Ana Paula.

O trabalho é considerado inédito por combinar, pela primeira vez, o uso do antioxidante ácido alfa-lipoico e o co-cultivo in vitro do ovário previamente vitrificado com células-tronco mesenquimais. “Aplicamos, de forma pioneira, o ácido alfa-lipoico na técnica de vitrificação do ovário e, posteriormente, avaliamos sua capacidade de recuperação após transplante e cultivo in vitro. Além disso, investigamos as propriedades das células-tronco derivadas da geleia de Wharton do cordão umbilical, com o objetivo de aperfeiçoar o cultivo in vitro de ovários vitrificados”, destaca Lucy.

Outro diferencial foi a escolha da ovelha da raça Morada Nova como modelo experimental, sendo ela nativa do Nordeste brasileiro, ela é considerada vulnerável, com risco de perda de variabilidade genética. Desta forma, esse estudo tem também o foco na conservação de raças de ovelhas que possam estar ameaçadas de extinção. “Além da importância para a conservação da biodiversidade, a espécie ovina apresenta semelhanças estruturais e funcionais com o ovário humano, o que amplia a relevância científica do estudo”, ressalta a pesquisadora.

Para esclarecer como a pesquisa funciona na prática, de forma simplificada, Lucy explica que os ovários das ovelhas são obtidos no local de coleta e levados ao laboratório, onde o córtex ovariano (região que contém os folículos ovarianos) é fragmentado e submetido à vitrificação, uma técnica que permite criopreservar o material por tempo indefinido dento containers contendo nitrogênio líquido. Posteriormente, os fragmentos de ovário são aquecidos e transplantados em outros animais ou cultivados in vitro em incubadoras, que simulam o ambiente interno do organismo.

“O objetivo é oferecer condições adequadas para que os folículos ovarianos, que abrigam os oócitos (futuros óvulos), se desenvolvam de forma saudável e possam, no futuro, ser fertilizados, possibilitando o nascimento de novos indivíduos”, explica a pesquisadora. Durante esse processo, são testados diferentes tratamentos, como a adição do ácido alfa-lipoico e o cultivo com células-tronco.

Os resultados do estudo demonstraram que a adição do antioxidante na solução de vitrificação do ovário é uma estratégia promissora para garantir a viabilidade dos folículos a longo prazo. O co-cultivo do ovário após a vitrificação com células-tronco também apresentou efeitos positivos para o desenvolvimento folicular.

“Esses avanços podem, no futuro, auxiliar na preservação da fertilidade feminina e na conservação do material genético de animais”, afirma Lucy Sulca. Segundo ela, os achados têm também relevância direta para mulheres e meninas que correm risco de perda da função ovariana, como pacientes oncológicas ou meninas pré-púberes que ainda não podem congelar óvulos.

O estudo contou com parcerias nacionais, envolvendo pesquisadores da Universidade de São Paulo (USP) e da Universidade de Fortaleza (Unifor), além de colaborações internacionais. Parte do doutorado foi realizada no Instituto Nacional de Investigación y Tecnología Agraria y Alimentaria (INIA-CSIC), em Madri, na Espanha, com apoio de bolsa PDSE da Capes.

A pesquisa segue em desenvolvimento. Durante o pós-doutorado, Lucy deu continuidade aos estudos no LAMOFOPA, explorando novas estratégias para o cultivo in vitro de ovário vitrificado. “Atualmente, estou desenvolvendo novos estudos no INIA-CSIC, em Madri, na Espanha, mas continuo colaborando com pesquisas que utilizam células-tronco e avaliam novas abordagens para melhorar a restauração da função ovariana”, conclui.

A pesquisadora resume a importância do trabalho de forma direta: “Este estudo contribui para o aprimoramento das estratégias de preservação da fertilidade e do potencial reprodutivo feminino”.

O Programa pelo qual a pesquisa foi realizada, o PPGCV, recebeu nota máxima (7) na última Avaliação Quadrienal da Capes (2021–2024), tornando-se o primeiro Programa de Pós-Graduação (PPG) stricto sensu da Uece a atingir o mais alto patamar de excelência da Capes. Essa Avaliação Quadrienal avalia PPGS stricto sensu em todo o país. As notas variam de 3 a 7, sendo as notas 6 e 7 aplicadas aos PPGs que alcançam níveis de excelência, comparáveis a padrões internacionais de qualidade.

O PPGCV é parte integrante da Faculdade de Veterinária (Favet/Uece) desde 1990, possuindo, atualmente, uma área de concentração (Reprodução e Sanidade Animal) com duas linhas de pesquisa: Reprodução e sanidade de pequenos ruminantes; e Reprodução e sanidade de carnívoros, onívoros, herbívoros e aves.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/unnamed-3-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará deve ter predomínio de tempo firme até terça-feira, com calor intenso no interior</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/ceara-deve-ter-predominio-de-tempo-firme-ate-terca-feira-com-calor-intenso-no-interior/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T11:40:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Apesar da estabilidade predominante, a Funceme aponta possibilidade de chuvas isoladas na porção noroeste do estado, principalmente durante as tardes

A Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme) indica predomínio de tempo firme no Ceará nesta segunda e terça-feira (2 e 3 de fevereiro). O cenário favorece dias de sol, pouca nebulosidade e temperaturas elevadas em grande parte do estado.

As maiores temperaturas são esperadas para o centro-sul cearense, onde as máximas devem variar entre 34 °C e 38 °C. Já no centro-norte, a combinação entre umidade e calor tende a provocar sensação de tempo quente e abafado, aumentando o desconforto térmico da população.

Apesar da estabilidade predominante, a Funceme aponta possibilidade de chuvas isoladas na porção noroeste do estado, principalmente durante as tardes. As precipitações, caso ocorram, estarão associadas à interação entre temperatura elevada, disponibilidade de umidade e características do relevo.

Para a quarta-feira (4), a tendência é de mudança nas condições do tempo. A aproximação de um Vórtice Ciclônico de Altos Níveis (VCAN) sobre o Nordeste do Brasil deve favorecer aumento da nebulosidade e ocorrência de chuvas no Ceará.

A Funceme destaca ainda que a **Zona de Convergência Intertropical (ZCIT), principal sistema indutor de chuvas durante a quadra chuvosa no estado, encontra-se posicionada em torno de 2°N, fator que também influencia a dinâmica atmosférica na região.

Em Fortaleza e na Região Metropolitana, a segunda-feira (2) deve ser de tempo ensolarado, com céu variando entre poucas nuvens e sem nuvens ao longo da manhã e da tarde. Na madrugada de terça-feira (3), a previsão é de céu entre poucas nuvens e parcialmente nublado, com predomínio de sol nos períodos da manhã e da tarde.

As temperaturas na capital devem variar entre 25 °C de mínima e 33 °C de máxima.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Apesar da estabilidade predominante, a Funceme aponta possibilidade de chuvas isoladas na porção noroeste do estado, principalmente durante as tardes

A Fundação Cearense de Meteorologia e Recursos Hídricos (Funceme) indica predomínio de tempo firme no Ceará nesta segunda e terça-feira (2 e 3 de fevereiro). O cenário favorece dias de sol, pouca nebulosidade e temperaturas elevadas em grande parte do estado.

As maiores temperaturas são esperadas para o centro-sul cearense, onde as máximas devem variar entre 34 °C e 38 °C. Já no centro-norte, a combinação entre umidade e calor tende a provocar sensação de tempo quente e abafado, aumentando o desconforto térmico da população.

Apesar da estabilidade predominante, a Funceme aponta possibilidade de chuvas isoladas na porção noroeste do estado, principalmente durante as tardes. As precipitações, caso ocorram, estarão associadas à interação entre temperatura elevada, disponibilidade de umidade e características do relevo.

Para a quarta-feira (4), a tendência é de mudança nas condições do tempo. A aproximação de um Vórtice Ciclônico de Altos Níveis (VCAN) sobre o Nordeste do Brasil deve favorecer aumento da nebulosidade e ocorrência de chuvas no Ceará.

A Funceme destaca ainda que a **Zona de Convergência Intertropical (ZCIT), principal sistema indutor de chuvas durante a quadra chuvosa no estado, encontra-se posicionada em torno de 2°N, fator que também influencia a dinâmica atmosférica na região.

Em Fortaleza e na Região Metropolitana, a segunda-feira (2) deve ser de tempo ensolarado, com céu variando entre poucas nuvens e sem nuvens ao longo da manhã e da tarde. Na madrugada de terça-feira (3), a previsão é de céu entre poucas nuvens e parcialmente nublado, com predomínio de sol nos períodos da manhã e da tarde.

As temperaturas na capital devem variar entre 25 °C de mínima e 33 °C de máxima.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-01-28-at-13.27.41-768x432-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Abacaxi de qualidade e bons preços fortalecem abastecimento na Ceasa em Maracanaú</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/abacaxi-de-qualidade-e-bons-precos-fortalecem-abastecimento-na-ceasa-em-maracanau/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T11:12:01</pubDate>
    <description><![CDATA[Com boa oferta no mercado, o abacaxi apresenta preços atrativos no entreposto da Ceasa em Maracanaú, custando em média R$ 5,00 a unidade. A fruta é proveniente dos municípios cearenses de Maranguape, além de Touros (RN) e das cidades paraibanas de Itapororoca e Lagoa de Dentro, garantindo abastecimento regular e variedade de fornecedores.

De acordo com o analista de mercado da Ceasa-CE, Odálio Girão, a entrada do produto no mercado local atingiu patamares elevados nos meses de dezembro e janeiro de 2025, totalizando 2.537,9 toneladas ofertadas. O volume expressivo reflete tanto a boa safra quanto a elevada demanda do consumidor pela fruta, bastante apreciada em todo o País.

Além de saboroso e refrescante, o abacaxi é uma fruta rica em vitaminas, minerais e fibras, trazendo diversos benefícios à saúde. É fonte de vitamina C, importante para o fortalecimento do sistema imunológico, e contém bromelina, uma enzima que auxilia na digestão e possui ação anti-inflamatória.

O consumo regular do abacaxi também contribui para a hidratação do organismo, melhora do funcionamento intestinal e auxílio no controle do colesterol, sendo uma excelente opção para uma alimentação equilibrada e saudável.

Com ampla disponibilidade e qualidade garantida, a Ceasa-CE segue como referência no abastecimento de abacaxi para comerciantes, permissionários e consumidores, fortalecendo a cadeia produtiva e assegurando alimentos frescos à população.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com boa oferta no mercado, o abacaxi apresenta preços atrativos no entreposto da Ceasa em Maracanaú, custando em média R$ 5,00 a unidade. A fruta é proveniente dos municípios cearenses de Maranguape, além de Touros (RN) e das cidades paraibanas de Itapororoca e Lagoa de Dentro, garantindo abastecimento regular e variedade de fornecedores.

De acordo com o analista de mercado da Ceasa-CE, Odálio Girão, a entrada do produto no mercado local atingiu patamares elevados nos meses de dezembro e janeiro de 2025, totalizando 2.537,9 toneladas ofertadas. O volume expressivo reflete tanto a boa safra quanto a elevada demanda do consumidor pela fruta, bastante apreciada em todo o País.

Além de saboroso e refrescante, o abacaxi é uma fruta rica em vitaminas, minerais e fibras, trazendo diversos benefícios à saúde. É fonte de vitamina C, importante para o fortalecimento do sistema imunológico, e contém bromelina, uma enzima que auxilia na digestão e possui ação anti-inflamatória.

O consumo regular do abacaxi também contribui para a hidratação do organismo, melhora do funcionamento intestinal e auxílio no controle do colesterol, sendo uma excelente opção para uma alimentação equilibrada e saudável.

Com ampla disponibilidade e qualidade garantida, a Ceasa-CE segue como referência no abastecimento de abacaxi para comerciantes, permissionários e consumidores, fortalecendo a cadeia produtiva e assegurando alimentos frescos à população.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/20260129_093853.jpg-1-scaled-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>SDE e instituições cearenses promovem seminários regionais para fortalecer o combate à brucelose bovina no Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/sde-e-instituicoes-cearenses-promovem-seminarios-regionais-para-fortalecer-o-combate-a-brucelose-bovina-no-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T09:30:53</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), em parceria com a Superintendência Federal da Agricultura (SFA-CE) e com instituições cearenses, realiza nesta semana o Seminário Regional: Estratégias de Combate à Brucelose Bovina. O evento passará pelos municípios de Quixeramobim, na quarta-feira (04/02), e Tauá, na quinta-feira (05/02).

O objetivo central é alinhar as políticas públicas estaduais à realidade do produtor rural, enfrentando os desafios sanitários que impactam tanto a saúde pública quanto a produtividade da pecuária cearense. A programação inclui painéis políticos sobre o impacto da sanidade animal no PIB regional, discussões técnicas sobre protocolos de vacinação (B19 e RB51) e mesas redondas sobre a desburocratização da certificação sanitária.

Os encontros reúnem produtores, lideranças políticas e autoridades para unificar as ações de fiscalização e suporte técnico em toda a região. A iniciativa conta com o apoio da ADAGRI, Ematerce, FETRAECE, APRECE, Sistema FAEC/SENAR, além das prefeituras locais.

Quixeramobim

Horário: 09h.

Local: Auditório da Faculdade UNIQ (Av. Dr. Joaquim Fernandes, 661 – Centro).

Horário: 09h.

Local: IFCE – Campus Tauá (Rua Antônio Teixeira Benevides, 1 – Planalto dos Colibris).

A brucelose bovina é uma zoonose que, além dos riscos à saúde humana, causa entraves econômicos severos, como a redução da produtividade das fazendas e restrições ao trânsito de animais. O seminário visa capacitar o produtor para proteger seu patrimônio e garantir a conformidade legal do rebanho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará, por meio da Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), em parceria com a Superintendência Federal da Agricultura (SFA-CE) e com instituições cearenses, realiza nesta semana o Seminário Regional: Estratégias de Combate à Brucelose Bovina. O evento passará pelos municípios de Quixeramobim, na quarta-feira (04/02), e Tauá, na quinta-feira (05/02).

O objetivo central é alinhar as políticas públicas estaduais à realidade do produtor rural, enfrentando os desafios sanitários que impactam tanto a saúde pública quanto a produtividade da pecuária cearense. A programação inclui painéis políticos sobre o impacto da sanidade animal no PIB regional, discussões técnicas sobre protocolos de vacinação (B19 e RB51) e mesas redondas sobre a desburocratização da certificação sanitária.

Os encontros reúnem produtores, lideranças políticas e autoridades para unificar as ações de fiscalização e suporte técnico em toda a região. A iniciativa conta com o apoio da ADAGRI, Ematerce, FETRAECE, APRECE, Sistema FAEC/SENAR, além das prefeituras locais.

Quixeramobim

Horário: 09h.

Local: Auditório da Faculdade UNIQ (Av. Dr. Joaquim Fernandes, 661 – Centro).

Horário: 09h.

Local: IFCE – Campus Tauá (Rua Antônio Teixeira Benevides, 1 – Planalto dos Colibris).

A brucelose bovina é uma zoonose que, além dos riscos à saúde humana, causa entraves econômicos severos, como a redução da produtividade das fazendas e restrições ao trânsito de animais. O seminário visa capacitar o produtor para proteger seu patrimônio e garantir a conformidade legal do rebanho.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/06/200812_PECUARIA-LEITEIRA_MORADA-NOVA_TM00177.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Escolas estaduais podem aderir à eletiva de Educação Fiscal até 10 de fevereiro</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/03/escolas-estaduais-podem-aderir-a-eletiva-de-educacao-fiscal-ate-10-de-fevereiro/</guid>
    <pubDate>2026-02-03T09:01:53</pubDate>
    <description><![CDATA[Está aberto, até 10 de fevereiro, o prazo para adesão à eletiva de Educação Fiscal nas Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs) da rede pública cearense. A solicitação deve ser feita pelo(a) gestor(a) da instituição, por meio de formulário específico, disponível neste link.

A eletiva de Educação Fiscal é uma iniciativa da Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio do Programa de Educação Fiscal (PEF-CE), em parceria com a Secretaria da Educação (Seduc).

Desde 2019, a disciplina já alcançou mais de 25 mil estudantes do Ceará, contando com o engajamento de mais de 600 professores. A iniciativa tem como foco promover, entre os jovens, a compreensão sobre cidadania, tributos e o funcionamento do Estado, incentivando o pensamento crítico e a adoção de atitudes responsáveis voltadas à construção de uma sociedade mais justa.

Os conteúdos da eletiva fazem parte do currículo escolar e buscam relacionar o aprendizado ao projeto de vida dos estudantes. A disciplina é ofertada nas Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Está aberto, até 10 de fevereiro, o prazo para adesão à eletiva de Educação Fiscal nas Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs) da rede pública cearense. A solicitação deve ser feita pelo(a) gestor(a) da instituição, por meio de formulário específico, disponível neste link.

A eletiva de Educação Fiscal é uma iniciativa da Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), por meio do Programa de Educação Fiscal (PEF-CE), em parceria com a Secretaria da Educação (Seduc).

Desde 2019, a disciplina já alcançou mais de 25 mil estudantes do Ceará, contando com o engajamento de mais de 600 professores. A iniciativa tem como foco promover, entre os jovens, a compreensão sobre cidadania, tributos e o funcionamento do Estado, incentivando o pensamento crítico e a adoção de atitudes responsáveis voltadas à construção de uma sociedade mais justa.

Os conteúdos da eletiva fazem parte do currículo escolar e buscam relacionar o aprendizado ao projeto de vida dos estudantes. A disciplina é ofertada nas Escolas de Ensino Médio em Tempo Integral (EEMTIs).]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-03-at-08.05.17-1-600x750-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>