<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 04/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:07:23 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Atualização da biometria facial é obrigatória contra bloqueio da carteira estudantil em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atualizacao-da-biometria-facial-e-obrigatoria-contra-bloqueio-da-carteira-estudantil-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260204-ccd501deea55</guid>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:18:00 +0000</pubDate>
<description>Atualização da biometria facial é obrigatória contra bloqueio da carteira estudantil em Fortaleza - Quarta, 04 Fevereiro 2026 09:18</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" alt="Atualização da biometria facial é obrigatória contra bloqueio da carteira estudantil em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Manter os dados atualizados para garantir a continuidade dos benefícios da carteira estudantil: este é o alerta da Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor), que reforça a obrigatoriedade da atualização da biometria facial para estudantes que realizaram o cadastro há mais de três anos. A medida é essencial para o funcionamento correto da carteira estudantil, evitando bloqueios ao utilizar o sistema de transporte público na Capital.</p>
<p>Somente em 2025, 31.277 carteiras estudantis foram bloqueadas. Além dos casos de uso indevido, identificados por meio da fiscalização diária, constatou-se que uma parcela significativa dos bloqueios ocorreu em razão da desatualização da biometria facial. A atualização tem caráter preventivo e é obrigatória para todos os estudantes com cadastro realizado há mais de três anos ou que tenham passado por alterações significativas na aparência, assegurando o uso correto do benefício e evitando transtornos aos usuários.</p>
<p>A situação é comum, especialmente entre estudantes que realizaram o cadastro biométrico ainda na infância ou no ensino fundamental e que, atualmente, já são adolescentes ou universitários. As mudanças naturais na fisionomia ao longo dos anos podem gerar falhas no reconhecimento facial, ocasionando o bloqueio automático da carteira nos validadores dos ônibus.</p>
<p>A carteira estudantil é de uso pessoal e intransferível. Para garantir a segurança do sistema de bilhetagem e coibir fraudes, são realizadas verificações constantes entre a imagem captada no momento da utilização do cartão e a foto biométrica registrada no sistema.</p>
<p>Os estudantes que tiverem a carteira estudantil bloqueada por desatualização da biometria facial terão o benefício desbloqueado após a realização do procedimento. Após a atualização da biometria, que pode ser feita on-line, o estudante pode procurar o terminal da Parangaba para efetivar o desbloqueio, permitindo a retomada do uso.</p>
<p>“A iniciativa tem como objetivo garantir mais segurança ao sistema de bilhetagem, assegurar o uso correto do benefício e evitar bloqueios causados por biometria desatualizada”, destaca Ivanderly Carvalho, coordenadora de Atendimento ao Estudante.</p>
<p><strong>Passo a passo para atualização da biometria facial de alunos com CIA</strong><br/><br/>A atualização da biometria facial pode ser realizada de forma simples e rápida pelo <strong><a href="/idestudantil.fortaleza.ce.gov.br">site da Etufor</a>.</strong></p>
<p>- Selecione a opção “Atualização de Biometria Facial”;<br/>- Informe o CPF do aluno, um e-mail do aluno ou do responsável e clique em “Iniciar Solicitação”;<br/>- Digite o código de validação recebido no e-mail e clique em “Realizar Validação”;<br/>- Informe o CIA e a data de nascimento do aluno, em seguida clique em “Consultar”;<br/>- Selecione a opção correspondente à documentação do aluno (RG ou certidão de nascimento);<br/>- Anexe uma foto para a biometria facial e outra foto do aluno segurando o documento de identificação, conforme o modelo apresentado no sistema, e clique em “Finalizar”;<br/>- Agora é só aguardar as informações sobre a validação da biometria facial, que serão enviadas para o e-mail informado.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/atualizacao-da-biometria-facial-e-obrigatoria-contra-bloqueio-da-carteira-estudantil-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/TRANSPORTE.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Atualização da biometria facial é obrigatória contra bloqueio da carteira estudantil em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>