<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Maduro desembarca em Nova York escoltado por agentes federais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/maduro-desembarca-em-nova-york-escoltado-por-agentes-federais</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/maduro-desembarca-em-nova-york-escoltado-por-agentes-federais#1000</guid>
      <description>© ABC Affiliate WABC/Reuters/Proibida reprodução
Imagens transmitidas em canais de televisão mostraram o desembarque do presidente da Venezuela, Nico...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N7EBWoW5sfG-P9sC10Zpsu93lyc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t223703z_1092529555_rc2qtia8p62e_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=K1a8kmdf&quot; alt=&quot;Maduro desembarca em Nova York escoltado por agentes federais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© ABC Affiliate WABC/Reuters/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens transmitidas em canais de televisão mostraram o desembarque do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, no Aeroporto Internacional de Stewart, no Vale do Hudson, a cerca 95 quilômetros da cidade de Nova York, nos Estados Unidos (EUA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aeronave que levou o líder latino-americano e sua esposa, Cília Flores, pousou por volta das 18h30 (horário de Brasília) deste sábado (3), mais de 16 horas após a captura do casal, em Caracas, por forças especiais norte-americanas em uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sem precedentes do território venezuelano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No desembarque, Maduro aparecia cercadopor dezenas de agentes federais do FBIe da DEA, a agência de combate às drogas do país norte-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestindo moletom e usando capuz, ele parecia ter algemasnos pés e nas mãos, e tinha dificuldade de descer as escadas da aeronave e caminhar pela pista até um hangar do aeroporto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a imprensa dos EUA, Maduro e a esposa, que serão processados por tráfico internacional de drogas, acusação ainda sem apresentação pública de provas por parte do governo norte-americano, serão agora deslocados de helicóptero até Manhattan, na sede da DEA. De lá, encaminhados a presídios, onde responderão detidos às imputações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou, em sua primeira manifestação oficial após a invasão militar na Venezuela e captura de Maduro, que o próprio governo estadunidense vai administrar o país latino-americano, a partir de agora, até que se possa fazer uma transição de poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação militar envolveu cerca de 150 aeronaves e foi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, disseram as autoridades norte-americanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump não soube precisar por quanto tempo precisará controlar diretamente o país sul-americano, que possui uma fronteira de mais de 2 mil quilômetros (km) com o Brasil. Apesar disso, ele&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com a vice-presidente da Venezuela, Delcy Rodríguez, do grupo político do agora presidente deposto e raptado, Nicolás Maduro, sobre um eventual governo interino do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela, porém, rechaçou qualquer subordinação ao governo dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas analisam possíveis desdobramentos do ataque dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/maduro-desembarca-em-nova-york-escoltado-por-agentes-federais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© ABC Affiliate WABC/Reuters/Proibida reprodução
Imagens transmitidas em canais de televisão mostraram o desembarque do presidente da Venezuela, Nico...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 19:56:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 19:56:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 19:56:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 19:56:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N7EBWoW5sfG-P9sC10Zpsu93lyc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t223703z_1092529555_rc2qtia8p62e_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=K1a8kmdf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Bahia goleia Inter de Limeira na estreia da Copa SP de futebol júnior</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bahia-goleia-inter-de-limeira-na-estreia-da-copa-sp-de-futebol-junior</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bahia-goleia-inter-de-limeira-na-estreia-da-copa-sp-de-futebol-junior#1001</guid>
      <description>© Reprodução X / Esporte Clube Bahia
O Bahia estreou com goleada na primeira fase da Copa São Paulo de Futebol Júnior, a Copinha, maior competição de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/GuWYK2jLZ_hAcDb1vr2w-Pq-fA0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/bahia_copinha_2026.jpg?itok=DjCjLu2f&quot; alt=&quot;Bahia goleia Inter de Limeira na estreia da Copa SP de futebol júnior&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução X / Esporte Clube Bahia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bahia estreou com goleada na primeira fase da Copa São Paulo de Futebol Júnior, a Copinha, maior competição de futebol de base do Brasil. A vitória por 5 a 0 sobre o Inter de Limeira-SP pelo Grupo 9 teve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(três gols) do camisa 9 Juninho no segundo tempo, e João Andrade e Pedrinho balançaram a rede na etapa inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 56ª edição do torneio, aberta na sexta-feira (2), reúne 128 times, divididos em 34 chaves com quatro equipes, cujos atletas têm idades entre 16 e 21 anos. Os dois primeiros colocados em cada grupo avançam à fase mata-mata (oito jogos eliminatórios). A decisão do título ocorrera em 25 de janeiro - feriado municipal em homenagem à fundação de São Paulo - na Arena Pacaembu. As partidas da copinha têm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;) no canal da Federação Paulista de Futebol (FPF) no Youtube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por Esporte Clube Bahia (@ecbahia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra equipe baiana que fez bonito na estreia hoje foi a do Atlético de Alagoinhas: ganhou por 2 a 0 do Santa Fé-SP. Já o Corinthians arrancou a vitória por 1 a 0 sobre o Trindade-GO, com gol do jogador Favela aos 36 minutos da segunda etapa. Parte dos 26 jogos da primeira rodada da Copinha programados para este sábado (3) serão concluídos ao fim da noite. Confira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tradicional torneio que abre a temporada do futebol nacional é uma vitrine de talentos. Já despontaram nos gramados paulistas durante a Copinha estrelas como Raí (1993), Fred (2003) e Neymar (2009). Em 2022 foi a vez de Endrick – ex-Palmeiras e atualmente no Lyon (França) - se destacar e, ano passado,Breno Bidon (Corinthians) e Ryan Francisco (São Paulo) se sobressaíram na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atual campeão é o São Paulo, que detém cinco títulos, mesmo total de Fluminense e Internacional. No entanto, o maior vencedor da Copinha é o Corinthians, com 11 taças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É O FAVELA DA FIEL! O camisa 9 do Corinthians marcou o gol da vitória na estreia da Copinha Sil 2026!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demais resultados deste sábado (3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo 1 -Chapecoense-SC 3 x 2 Volta Redonda-RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo 3 -Tanabi-SP 1 x 0 Sobradinho-DF eGoiás-GO 3 x 1 América-RN&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo 6 - Grêmio Prudent-SP 2 x 1 Carajás-PA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo 8 - XV de Jaú-SP 2 x 1 Luverdense-MT&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/bahia-goleia-inter-de-limeira-na-estreia-da-copa-sp-de-futebol-junior&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução X / Esporte Clube Bahia
O Bahia estreou com goleada na primeira fase da Copa São Paulo de Futebol Júnior, a Copinha, maior competição de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 19:54:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 19:54:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 19:54:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 19:54:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/GuWYK2jLZ_hAcDb1vr2w-Pq-fA0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/bahia_copinha_2026.jpg?itok=DjCjLu2f</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cem turistas brasileiros deixaram a Venezuela após ataque dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/cem-turistas-brasileiros-deixaram-venezuela-apos-ataque-dos-eua</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/cem-turistas-brasileiros-deixaram-venezuela-apos-ataque-dos-eua#1002</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
O governo brasileiro informou, neste sábado (3), que 100 brasileiros que faziam turismo na Venezuela cruzaram a fro...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ZqFc-84LUcJGdwruU4h19mUtNwQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/0d7a5419.jpg?itok=tQT3cUrp&quot; alt=&quot;Cem turistas brasileiros deixaram a Venezuela após ataque dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro informou, neste sábado (3), que 100 brasileiros que faziam turismo na Venezuela cruzaram a fronteira com o Brasil, em Roraima, após os ataques dos Estados Unidos (EUA) contra o país sul-americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Itamaraty segue acompanhando a situação da comunidade brasileira na Venezuela, informou a ministra interina do Ministério das Relações Exteriores (MRE), Maria Laura da Rocha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa embaixada em Caracas segue acompanhando com atenção não apenas o desenrolado dos acontecimentos, mas também a situação da comunidade brasileira naquele país. Não havendo qualquer relato de vítimas ou feridas na comunidade brasileira”, disse a ministra interina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A embaixadora Maria Laura substitui o ministro Mauro Vieira, que estava de férias, mas interrompeu o descanso e viajou de volta aBrasília ainda neste sábado para acompanhar os acontecimentos envolvendo o país vizinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A embaixadora Maria Laura falou com a imprensa no Itamaraty, após a segunda reunião emergencial do dia sobre a invasão da Venezuela pelos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro foi coordenado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e contou com a participação também dos ministros da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandoviski, da Secretaria de Comunicação do Planalto, Sidônio Palmeira, e da Defesa, José Múcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também participaramda reunião a ministra interina da Casa Civil, Miriam Belchior, a embaixadora do Brasil em Caracas, Glivânia Maria de Oliveira, além de representantes da secretaria de Relações Institucionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Defesa, José Múcio, reforçou que a fronteira segue aberta e tranquila, sugerindo aos brasileiros que queiram deixar o país que procurem as representações diplomáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Da maneira que está tudo calmo, as fronteiras estão abertas, não há nenhuma restrição. O brasileiro que estiver lá pode vir, procure o seu embaixador, o embaixador ajudou, a vice-cônsul brasileira lá também tem ajudado bastante, de maneira que nós estamos só de plantão para ver se surgem novos acontecimentos”, disse Múcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionados sobre quem o Brasil reconhece como chefe de Estado na Venezuela, Maria Laura disse que é a vice-presidente Delcy Rodríguez. “Na ausência do atual presidente, Maduro, é a vice-presidente. Ela está como presidente interina”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra interina do MRE disse ainda que o Brasil participa da reunião ministerial da Comunidade de Estados Latino-Americanos e Caribenhos (Celac), marcada para este domingo (4), e do Conselho de Segurança da ONU, marcado para próxima segunda-feira (5). Em ambos os encontros, serádiscutidaa agressão dos EUA contra a Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil continua sendo a favor do direito internacional, que é a posição tradicional brasileira contra qualquer tipo de invasão territorial, é pela soberania dos países”, afirmou Maria Laura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado publicado mais cedo, o presidente Lula&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;argumentando que foi uma violação do direito internacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/cem-turistas-brasileiros-deixaram-venezuela-apos-ataque-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
O governo brasileiro informou, neste sábado (3), que 100 brasileiros que faziam turismo na Venezuela cruzaram a fro...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 19:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 19:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 19:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 19:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ZqFc-84LUcJGdwruU4h19mUtNwQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/0d7a5419.jpg?itok=tQT3cUrp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>América Latina está à mercê da intervenção dos EUA, dizem analistas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/america-latina-esta-merce-da-intervencao-dos-eua-dizem-analistas</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/america-latina-esta-merce-da-intervencao-dos-eua-dizem-analistas#1003</guid>
      <description>© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução
A invasão militar na Venezuela pelos Estados Unidos e o rapto do presidente Nicolás Maduro representa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pP8AMAsy8vCyQUFJK5JiavVpets=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t141148z_1_lynxmpem02092_rtroptp_4_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=s6M6ngmw&quot; alt=&quot;América Latina está à mercê da intervenção dos EUA, dizem analistas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A invasão militar na Venezuela pelos Estados Unidos e o rapto do presidente Nicolás Maduro representam um risco para todos os países da América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas ouvidos pela Agência Brasil apontam que a ação do presidente Donald Trump viola todas as normas internacionais e a Carta das Nações Unidas, configurando um ataque a um país soberano e ignorando o direito à autodeterminação dos povos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O princípio do respeito à soberania dos Estados já foi desrespeitado, o que significa que todos os Estados da nossa região estão à mercê da intervenção dos Estados Unidos, de acordo com o humor do presidente dos Estados Unidos, com os interesses das empresas norte-americanas. Todo o nosso subcontinente está, portanto, entregue à vontade, ao arbítrio do senhor Donald Trump”, disse Williams Gonçalves, professor titular aposentado de relações internacionais da Universidade Estadual do Rio de Janeiro (Uerj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele considera ainda lamentável e inadmissível que essa ação seja aceita por Estados, como é o caso do presidente daArgentina, Javier Milei, e até por agrupamentos políticos dentro dos países&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “É uma verdadeira traição atoda a luta que o povo argentino travou para defender a sua independência, para defender a sua autonomia. O mesmo nós podemos dizer a respeito dos grupos políticos dentro do Brasil que saúdam, que festejam uma coisa dessas”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonçalves, que é também pesquisador do Instituto Nacional de Ciência e Tecnologia para Estudos sobre Estados Unidos (INCT-INEU), explica que saudar a intervenção na Venezuela é um verdadeiro convite a que Donald Trump, arbitrariamente, decida quando e por que invadirá o Brasil ou os países vizinhos. Ele acrescenta que Trump utiliza uma retórica típica do imperialismo e colonialismo do século 19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos os chefes de Estado deveriam estar unidos e recorrendo a todos os instrumentos jurídicos e políticos, para condenar com a maior veemência possível essa intervenção. Nossos militares deveriam estar se pronunciando, afirmando que, no Brasil, não se tolerará uma intervenção como essa”, lamentou o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor de relações internacionais da Universidade de Brasília (UnB), Antonio Jorge Ramalho da Rocha afirma que o compromisso de Donald Trump com o direito internacional é nenhum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele não entende as relações internacionais pautadas por normas, ele entende as relações internacionais pautadas pela força e pelo interesse de curto prazo, pela motivação imediata. Isso torna o mundo muito mais imprevisível, muito mais perigoso”, analisou Rocha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o professor,a intervenção estabelece a possibilidade de uma invasão dos Estados Unidos para interferir em qualquer governo soberano da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se está acontecendo agora com a Venezuela, não nos iludamos, poderá acontecer amanhã com a Colômbia, com o Brasil, com o Peru, ou com qualquer outro país”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra implicação é o incentivo ao fortalecimento das divisões internas das sociedades. “Ao tentar criar a polarização internamente, os Estados Unidos encontram um pouco mais de espaço para prevalecer seus interesses de curto prazo, que não terão nenhuma coincidência com os interesses das sociedades em questão dos governos que ali estão constituídos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há claramente uma sinalização também de preferências por governos específicos e de interferências nos processos eleitorais que estão em curso ainda na região, Colômbia e Brasil claramente como os principais alvos”, mencionou Rocha. Ele avalia que é preciso defender o multilateralismo e uma atuação mais decisiva das Nações Unidas, apesar de a instituição estar “completamente desaparelhada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As consequências desse ataque para a América Latina são graves, afirma Rocha, e não apenas imediatas, mas de longo prazo. “A Colômbia já mobilizou tropas, o Brasil deverá fazer a mesma coisa, colocar tropas na fronteira. Se os Estados Unidos decidirem ocupar militarmente a Venezuela, nós teremos um pesadelo, nós teremos aqui um governo segundo o Vietnã.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/america-latina-esta-merce-da-intervencao-dos-eua-dizem-analistas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© VIDEO OBTAINED BY REUTERS/Proibida reprodução
A invasão militar na Venezuela pelos Estados Unidos e o rapto do presidente Nicolás Maduro representa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 18:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 18:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 18:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 18:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pP8AMAsy8vCyQUFJK5JiavVpets=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t141148z_1_lynxmpem02092_rtroptp_4_usa-venezuela-explosions.jpg?itok=s6M6ngmw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Produtor de petróleo, Catar pede diálogo a EUA e Venezuela</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/produtor-de-petroleo-catar-pede-dialogo-eua-e-venezuela</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/produtor-de-petroleo-catar-pede-dialogo-eua-e-venezuela#1004</guid>
      <description>© Reuters/Ibraheem Al Omari/proibida reprodução
O Ministério das Relações Exteriores do Catar expressou preocupação com o ataque dos Estados Unidos à...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QYriZqNDEErY7YaYpYMDY697-4k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/doha_catar.jpg?itok=vPPMQ8kS&quot; alt=&quot;Produtor de petróleo, Catar pede diálogo a EUA e Venezuela&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Ibraheem Al Omari/proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Relações Exteriores do Catar expressou preocupação com o ataque dos Estados Unidos à Venezuela e a captura do presidente venezuelano, Nicolás Maduro, e de sua esposa, Cilia Flores. O país pediu moderação e diálogo, &quot;como meio adequado para abordar todas as questões pendentes&quot;, declarou em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Catar reafirmou a posição em defesa da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e aos princípios estabelecidos do direito internacional, incluindo as obrigações previstas de resolver as controvérsias internacionais por meios pacíficos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Catar também se colocou à disposição para &quot;contribuir com qualquer esforço internacional destinado a alcançar uma solução pacífica imediata e sublinha o seu compromisso em manter abertos os canais de comunicação com todas as partes envolvidas&quot;, diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estados Unidos e Catar são países aliados. Foi no Catar que foram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para um possível cessar fogo na Faixa de Gaza, entre Israel e Hamas. As reuniões contaram com a participação do governo estadunidense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado no Oriente Médio, o Catar tem a economia voltada principalmente para a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;produção de petróleo e de gás natural&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataque à Venezuela e a captura de Maduro e Flores, o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, justificou a invasão com acusações de narcotráfico por parte do governo Maduro, embora sem provas. Também&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deixou claro que o setorpetrolífero venezuelano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que possui as maiores reservas conhecidas do planeta, passará a ser controlado por empresas norte-americanas. E ameaçou com uma segunda onda de ataques caso haja resistência do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas analisam possíveis desdobramentos do ataque dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/produtor-de-petroleo-catar-pede-dialogo-eua-e-venezuela&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Ibraheem Al Omari/proibida reprodução
O Ministério das Relações Exteriores do Catar expressou preocupação com o ataque dos Estados Unidos à...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 18:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 18:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 18:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 18:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QYriZqNDEErY7YaYpYMDY697-4k=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/doha_catar.jpg?itok=vPPMQ8kS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Trump indica diálogo com vice e descarta líder da oposição venezuelana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-indica-dialogo-com-vice-e-descarta-lider-da-oposicao-venezuelana</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-indica-dialogo-com-vice-e-descarta-lider-da-oposicao-venezuelana#1005</guid>
      <description>© REUTERS/Jonathan Ernst /Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, indicou um possível diálogo com a vice-presidente da Ven...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/xknXAtyMzJBX3bFYm51nHtgW6L8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t172857z_758333194_rc2ttiafd76m_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=Ga8QbUYq&quot; alt=&quot;Trump indica diálogo com vice e descarta líder da oposição venezuelana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Jonathan Ernst /Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, indicou um possível diálogo com a vice-presidente da Venezuela, Delcy Rodríguez, do grupo político do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;agora presidente deposto e raptado Nicolás Maduro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,sobre um eventual governo interino do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Entendemos que ela acabou de tomar posse, mas foi, como você sabe, escolhida por Maduro. Então, Marco [Rubio, secretário de Estado] está trabalhando nisso diretamente. Acabou de ter uma conversa com ela, e ela está essencialmente disposta a fazer o que achamos necessário para tornar a Venezuela grande novamente. Muito simples&quot;, disse Trump em entrevista a jornalistas, em Palm Beach, na Flórida, na tarde deste sábado (3). &quot;Ela foi, acho, bastante cordial, mas na verdade não tem escolha. Vamos fazer isso da maneira certa. Não vamos simplesmente arrombar a porta e depois ir embora, como todo mundo faz, dizendo: 'deixa virar um inferno'&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citando os secretários de Estado, Marco Rubio, e de Defesa, Peter Hegseth, Donald Trump voltou a dizer que o próprio governo dos EUA vai administrar a Venezuela pelo próximo período, sem estabelecer um prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em grande parte, por um período de tempo, as pessoas que estão logo atrás de mim vão administrar isso. Vamos recuperar o país&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Trump, seria arriscado entregar o poder diretamente a venezuelanos sem o que chamou de transição correta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A Venezuela tem muitas pessoas ruins lá dentro, muitas pessoas ruins que não deveriam liderar. Não vamos correr o risco de uma dessas pessoas assumir o lugar de Maduro. Temos pessoas fantásticas, inclusive no Exército. Portanto, vamos ter um grupo de pessoas administrando o país até que ele possa ser colocado de volta nos trilhos, gerar muito dinheiro para o povo, dar às pessoas uma excelente qualidade de vida e também reembolsar as pessoas do nosso país que foram forçadas a sair da Venezuela&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionado por jornalistas sobre o papel de Maria Corina Machado, líder da oposição venezuelana que chegou a ser laureada com o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no ano passado, Donald Trump descartou envolvimento dela na liderança desse processo, porque não teria apoio interno suficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Bem, acho que seria muito difícil para ela ser a líder. Ela não tem apoio interno nem respeito dentro do país. É uma mulher muito simpática, mas não tem o respeito necessário para ser líder&quot;, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a operação que resultou na captura de Maduro e da esposa, Cília Flores, Trump admitiu a jornalistas que poderia ter resultado na morte de ambos e contou que houvetentativa de fuga do presidente venezuelano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;houve tiroteio e resistência por parte de seguranças no momento da captura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Isso [assassinato de Maduro] poderia ter acontecido. Poderia ter acontecido. Ele estava tentando chegar a um local seguro. Você sabe, esse local seguro é todo de aço, mas ele não conseguiu chegar à porta porque nossos homens foram muito rápidos. Eles atravessaram a oposição muito rapidamente. E havia muita oposição. As pessoas se perguntavam se o pegamos de surpresa. De certa forma, sim, mas eles estavam esperando alguma coisa. Havia muita oposição. Houve muito tiroteio&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/trump-indica-dialogo-com-vice-e-descarta-lider-da-oposicao-venezuelana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Jonathan Ernst /Proibida reprodução
O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, indicou um possível diálogo com a vice-presidente da Ven...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 18:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 18:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 18:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 18:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/xknXAtyMzJBX3bFYm51nHtgW6L8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/03/2026-01-03t172857z_758333194_rc2ttiafd76m_rtrmadp_3_usa-venezuela.jpg?itok=Ga8QbUYq</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Argentina restringe imigração de venezuelanos ligados a Maduro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/argentina-restringe-imigracao-de-venezuelanos-ligados-maduro</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/argentina-restringe-imigracao-de-venezuelanos-ligados-maduro#1006</guid>
      <description>O Ministério de Segurança Nacional da Argentina informou em nota, neste sábado (3), que o país passou a adotar novas medidas de imigração.
Funcionári...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/leKZT_JKe4Q59CiD4y2T4NIs1hY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2018-05-08t191132z_1_lva0038f0f60z_rtrwnev_e_2186-argentina-peso.jpg?itok=tPDI8XxT&quot; alt=&quot;Argentina restringe imigração de venezuelanos ligados a Maduro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério de Segurança Nacional da Argentina informou em nota, neste sábado (3), que o país passou a adotar novas medidas de imigração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionários, membros das forças armadas e empresários associados ao regime de Nicolás Maduro passam a ter a entrada no país restrita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;s novas disposições estabelecem restrições a associados ao regime a fim de &quot;impedi-los de usar a Argentina como refúgio&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A Argentina não concederá asilo a colaboradores do regime de Maduro&quot;, acrescentao texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o ataque dos Estados Unidos à Venezuela,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o presidente da Argentina, Javier Milei, em comunicado oficial, disse celebrar “a captura do ditador venezuelano Nicolás Maduro por parte do governo dos Estados Unidos da América”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele classificou o papel da Venezuela no continente como “inimigo da liberdade” e fez uma comparação com Cuba dos anos 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os EUA impõem, há mais de 60 anos, um duro bloqueio econômico ao governo cubano com o objetivo de mudar o regime político do país, estabelecido após a Revolução de 1959. O embargo a Cuba é condenado pela maioria dos países. Eles consideram uma violação ao direito internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ataque dos Estados Unidos contra a Venezuela neste fim de semana marca um novo episódio de intervenções diretas de Washington na América Latina. A última vez que os EUA invadiram um país latino-americano foi em 1989, no Panamá, quando os militares norte-americanos sequestraram o então presidente Manuel Noriega, acusando-o de narcotráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como fizeram com Noriega, os Estados Unidos acusam Maduro de liderar um suposto cartel venezuelano De Los Soles, sem apresentar provas. Especialistas em tráfico internacional de drogas questionam a existência desse cartel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo de Donald Trump estava oferecendo uma recompensa de US$ 50 milhões por informações que levassem Maduro à prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para críticos, a ação é uma medida geopolítica para afastar a Venezuela de adversários globais dos Estados Unidos –como China e Rússia –além de exercer maior controle sobre o petróleo do país, que é dono das maiores reservas de óleo comprovadas do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas analisam possíveis desdobramentos do ataque dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ataques dos EUA, manifestações tomam ruas de Caracas&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/argentina-restringe-imigracao-de-venezuelanos-ligados-maduro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério de Segurança Nacional da Argentina informou em nota, neste sábado (3), que o país passou a adotar novas medidas de imigração.
Funcionári...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 17:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 17:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 17:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 17:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/leKZT_JKe4Q59CiD4y2T4NIs1hY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2018-05-08t191132z_1_lva0038f0f60z_rtrwnev_e_2186-argentina-peso.jpg?itok=tPDI8XxT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Intoxicação por metanol no interior da Bahia deixa um morto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/intoxicacao-por-metanol-no-interior-da-bahia-deixa-um-morto</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/intoxicacao-por-metanol-no-interior-da-bahia-deixa-um-morto#1007</guid>
      <description>Morreu na sexta-feira (2) Vinícius Oliveira Vieira, de 31 anos, uma das vítimas de intoxicação por metanol na cidade deRibeira do Pombal, no nordeste...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VMkBNJgADsVuzLg_2GHD9DKc_xY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/13/bebidas-na-lupa.jpg?itok=n85vgZ8M&quot; alt=&quot;Intoxicação por metanol no interior da Bahia deixa um morto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu na sexta-feira (2) Vinícius Oliveira Vieira, de 31 anos, uma das vítimas de intoxicação por metanol na cidade deRibeira do Pombal, no nordeste da Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O homem estava internado no Hospital Couto Maia, em Salvador, e não resistiu às complicações. A informação foi confirmada pela Secretaria da Saúde do Estado da Bahia (Sesab).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após o consumo de bebidas alcoólicas contaminadas com metanol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quatro pacientes que estavam internados no Hospital Geral Santa Tereza tiveram alta médica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após evolução clínica favorável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trêsvítimas foram transferidas para Salvador; duas permanecem internadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações apontam que seis das vítimas consumiram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;à base de vodca durante uma festa de noivado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius não participou do evento, porémteria comprado bebida alcoólica no mesmo depósito no dia anterior e foi a primeira pessoa a apresentar sintomas de intoxicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Sesab informou que a rápida assistência às vítimas, em parceria com o Ministério da Saúde e a prefeitura, além da disponibilidade do antídoto, contribuiu para a recuperação dos pacientes que receberam alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confirmação da intoxicação ocorreu na quarta-feira (31), após laudo do Departamento de Polícia Técnica (DPT) identificar a presença de metanol em bebidas apreendidas em um depósito da cidade e em amostras de sangue dos pacientes atendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a divulgação do laudo, a prefeitura de Ribeira do Pombal decretou a proibição temporária da comercialização, distribuição, fornecimento e consumo de bebidas alcoólicas destiladas em todo o município. A medida vale de 31 de dezembro de 2025 a 5 de janeiro de 2026 e abrange estabelecimentos comerciais, bares, restaurantes, eventos públicos e privados, comércio ambulante e a distribuição gratuita ou promocional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura, a decisão tem caráter excepcional e temporário, baseada no princípio da precaução e na proteção da saúde pública. A fiscalização ficará sob responsabilidade da Vigilância Sanitária Municipal, com apoio da Guarda Civil Municipal e de outros órgãos competentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas analisam possíveis desdobramentos do ataque dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: com aumento do ICMS, gasolina, diesel e gás de cozinha ficam mais caros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/intoxicacao-por-metanol-no-interior-da-bahia-deixa-um-morto&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Morreu na sexta-feira (2) Vinícius Oliveira Vieira, de 31 anos, uma das vítimas de intoxicação por metanol na cidade deRibeira do Pombal, no nordeste...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 17:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 17:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 17:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 17:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VMkBNJgADsVuzLg_2GHD9DKc_xY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/13/bebidas-na-lupa.jpg?itok=n85vgZ8M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Vice-presidente da Venezuela diz que país não será colônia dos EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/vice-presidente-da-venezuela-diz-que-pais-nao-sera-colonia-dos-eua</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/vice-presidente-da-venezuela-diz-que-pais-nao-sera-colonia-dos-eua#1008</guid>
      <description>© Maxim Shemetov/Reuters/Proibida reprodução
A vice-presidente da Venezuela, Delcy Rodríguez, fez um pronunciamento, neste sábado (3), pedindo a libe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/4CuY9PKepuViCpa6KYWVWTMvh68=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2019-03-01t105915z_1617149409_rc1f000fefd0_rtrmadp_3_venezuela-politics-russia.jpg?itok=432QLRZe&quot; alt=&quot;Vice-presidente da Venezuela diz que país não será colônia dos EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Maxim Shemetov/Reuters/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vice-presidente da Venezuela, Delcy Rodríguez, fez um pronunciamento, neste sábado (3), pedindo a liberdade imediata do presidente Nicolás Maduro, capturado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por militares dos Estados Unidos após bombardeios contra o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez disse que a Venezuela não voltará a ser colônia e vai resistir contra a investida do governo norte-americano. Segundo ela, o único presidente legítimo é Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Exigimos a libertação imediata do presidente Nicolás Maduro, o único presidente da Venezuela, e de sua esposa, Cilia Flores. Se há algo que o povo venezuelano e este país têm absolutamente certeza, é que jamais seremos escravos, jamais seremos colônia de qualquer império”, disse Delcy em cadeia nacional de rádio e TV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala de Delcy ocorreu minutos após o fim da coletiva do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, na qualele&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;afirmou que Washington governaria o país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sul-americano até uma “transição segura”, admitindo que as empresas norte-americanas explorariam o petróleo da Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vice-presidente do país participou do Conselho de Defesa da Nação, com a presença do ministro da Defesa, Vladimir Padrino López, o ministro do Interior, Diosdado Cabello, e a presidente do Tribunal Superior de Justiça (TSJ), Caryslia Rodríguez, entre outras autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delcy afirmouque Maduro foi “sequestrado” por volta de1h58da madrugada destesábado e reforçou a posição do governo de que a ação é uma tentativa dos EUA de terem controle sobre os recursos naturais do país caribenho “sob falsos pretextos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vice-presidente acrescentou que ativou, por decreto assinado por Maduro, todos os órgãos do Estado venezuelano para proteção do território contra a invasão dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todo o poder nacional da Venezuela foi acionado. Temos o dever sagrado de salvaguardar nossa independência nacional, nossa soberania e nossa integridade territorial, que foram brutalmente atacadas nas primeiras horas desta manhã”, disse a mandatária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delcy convocou todos os poderes e organizações venezuelanas a manter a calma para “afrontar, juntos, em perfeita união nacional. Que essa fusão policial-militar-popular se converta em um só corpo e saiamos nessa etapa maravilhosa de defesa da nossa soberania, da nossa independência nacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vice-presidente agradeceu as manifestações de solidariedade de países ao redor do mundo e destacou que hoje foi a Venezuela, mas amanhã pode ser qualquer outra nação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que fizeram com a Venezuela hoje podem fazer com qualquer um. Esse uso brutal da força para quebrar a vontade do povo pode ser feito com qualquer país”, comentou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/vice-presidente-da-venezuela-diz-que-pais-nao-sera-colonia-dos-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Maxim Shemetov/Reuters/Proibida reprodução
A vice-presidente da Venezuela, Delcy Rodríguez, fez um pronunciamento, neste sábado (3), pedindo a libe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 17:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 17:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 17:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 17:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/4CuY9PKepuViCpa6KYWVWTMvh68=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2019-03-01t105915z_1617149409_rc1f000fefd0_rtrmadp_3_venezuela-politics-russia.jpg?itok=432QLRZe</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil exibe show em homenagem a Gal Costa neste sábado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-show-em-homenagem-gal-costa-neste-sabado</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 04:18:37 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-show-em-homenagem-gal-costa-neste-sabado#1009</guid>
      <description>revisita neste sábado (3), à zero hora, o espetáculo inédito
, em edição temática doCena Musical, no último programa da temporada.
Exclusivo, o show ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ymdK8GWPIvg6tO1IcRrEa2p-jD8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/especial-gal-costa-orquestra-sinfonica-da-bahia-01-credito-divulgacao-tv-brasil.jpg?itok=zxlGOXlG&quot; alt=&quot;TV Brasil exibe show em homenagem a Gal Costa neste sábado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;revisita neste sábado (3), à zero hora, o espetáculo inédito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em edição temática doCena Musical, no último programa da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exclusivo, o show emociona com a presença de vários artistas. O especial gravado em 26 de setembro de 2025, dia do aniversário da diva baianaGal Costa, na Concha Acústica do Teatro Castro Alves, em Salvador, homenageia a cantora e compositora que faleceu em novembro de 2022, aos 77 anos. A estrela teria feito 80 anos na ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com repertório de clássicos da trajetória da Musa da Tropicália, o tributo traz sucessos como Baby, Barato Total, Brasil, Canta Brasil, Divino Maravilhoso, Folhetim, Força Estranha, Nada mais (Lately)e &quot;Vaca Profana&quot;, entre outros hits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atriz Sophie Charlotte, que viveu o papel da cantora e compositora no longa-metragem &quot;Meu Nome é Gal&quot; (2023), é uma das convidadas para participar da performance no palco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A produção ainda reúne convidados como Aiace, Angela Velloso, Clariana, Claudia Cunha, Emanuelle Araújo, Lazzo Matumbi, Luíza Britto, Márcia Short, Simoninha e Walerie Gondim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sob a regência do maestro Carlos Prazeres e direção artística de Manno Góes, o concerto da Orquestra Sinfônica da Bahia é uma verdadeira celebração à vida e obra da homenageada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atração foi registrada pelaTVE Bahia, emissora parceira integrante daRede Nacional de Comunicação Pública (RNCP), liderada pelaEmpresa Brasil de Comunicação (EBC), que gere aTV Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentado pela cantora e jornalista Bia Aparecida, o programaCena Musicalencerra a temporada com esse tributo para Gal Costa. A produção exibida pelaTV Brasilretoma as edições inéditas dos shows gravados com exclusividade noEspaço Cultural BNDES, no Rio de Janeiro, ainda no primeiro semestre de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhe a programação daTV Brasilpelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica.Sintonize:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seus programas favoritos estão noTV Brasil Play, pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ou por aplicativo no smartphone. O app pode ser baixado gratuitamente e está disponível para Android e iOS. Assista também pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:https://tvbrasil.ebc.com.br/webtv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas analisam possíveis desdobramentos do ataque dos EUA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-exibe-show-em-homenagem-gal-costa-neste-sabado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>revisita neste sábado (3), à zero hora, o espetáculo inédito
, em edição temática doCena Musical, no último programa da temporada.
Exclusivo, o show ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-03 17:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-03 17:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-03 17:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-03 17:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ymdK8GWPIvg6tO1IcRrEa2p-jD8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/02/especial-gal-costa-orquestra-sinfonica-da-bahia-01-credito-divulgacao-tv-brasil.jpg?itok=zxlGOXlG</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
