<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Fies 2026: prazo para aluno complementar inscrição termina nesta terça</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-prazo-para-aluno-complementar-inscricao-termina-nesta-terca</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-prazo-para-aluno-complementar-inscricao-termina-nesta-terca#1000</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil
Os estudantes pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026 devem complementar...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/BoCFyrxw5csoEuADtktDBlo5e2s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/0d7a9047.jpg?itok=UAyXyxKS&quot; alt=&quot;Fies 2026: prazo para aluno complementar inscrição termina nesta terça&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026 devem complementar, até esta terça-feira (24), as informações prestadas no momento da inscrição para seguir no processo de contratação do financiamento. O prazo se encerra às 23 horas e 59 minutos, no horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pré-selecionados devem acessar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com a senha da plataforma Gov.br para complementar o cadastro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fies concede financiamento a estudantes de baixa renda em cursos de graduação, nas instituições privadas de ensino superior privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudante pode conferir se foi pré-selecionado da chamada única do Fies referente ao primeiro semestre de 2026 diretamente no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;resultado foi divulgado pelo Ministério da Educação (MEC),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações adicionais, que não foram solicitadas na inscrição inicial, dizem respeito, por exemplo, à confirmação do endereço e contatos de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;telefone, o detalhamento do grupo familiar; a informação do semestre de ingresso na faculdade; percentual do financiamento estudantil; escolha do banco onde deseja formalizar o contrato de financiamento; valor da mensalidade para auxiliar o cálculo do financiamento, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital do Fies 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a partir desta sexta-feira, o pré-selecionado à vaga do Fies Social também poderá solicitar a contratação de financiamento integral, com a cobertura de até 100% dos encargos educacionais cobrados pela faculdade privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fies Social beneficia estudantes com renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 810,50, em 2026) e com inscrição ativa no Cadastro Único de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste primeiro semestre, o processo seletivo ofertou 67.301 vagas em 1.421 universidades, faculdades e centros universitários privados para 19.834 cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o ano de 2026, o número de vagas do Fies ofertadas será de 112.168.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-prazo-para-aluno-complementar-inscricao-termina-nesta-terca&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil
Os estudantes pré-selecionados na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) 2026 devem complementar...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 15:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 15:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 15:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 15:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/BoCFyrxw5csoEuADtktDBlo5e2s=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/10/05/0d7a9047.jpg?itok=UAyXyxKS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Soldado da PM depõe por ter matado cachorro comunitário em São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/soldado-da-pm-depoe-por-ter-matado-cachorro-comunitario-em-sao-paulo</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/soldado-da-pm-depoe-por-ter-matado-cachorro-comunitario-em-sao-paulo#1001</guid>
      <description>Um soldado da Polícia Militar (PM) identificado pela Polícia Civil como suspeito de ter matado com sete tiros um cachorro comunitário na Zona Leste d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/oCfONsjKBn6mgPLoTYVZ4SM-F5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/captura_de_tela_2026-01-30_095356_copy.jpg?itok=RHiN3zFp&quot; alt=&quot;Soldado da PM depõe por ter matado cachorro comunitário em São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um soldado da Polícia Militar (PM) identificado pela Polícia Civil como suspeito de ter matado com sete tiros um cachorro comunitário na Zona Leste de São Paulo, no dia 18 de janeiro deste ano, prestou depoimento ao DPPC (Departamento de Polícia de Proteção à Cidadania) nesta segunda-feira (23), acompanhado da Corregedoria da PM, segundo informações da Secretaria Estadual de Segurança Pública de São Paulo (SSP-SP). Ele não foi preso e responderá em liberdade por maus tratos contra animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime foi gravado por uma câmera de monitoramento que mostra um homem, em um ponto de ônibus, na calçada da Avenida Ragueb Chohfi, no Jardim Três Marias, disparando dez vezes contra um cachorro. As imagens mostram o animal latindo para o homem, que discutia com a esposa. Ele saca a arma, atira no cão e foge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cachorro não tinha nomenem raça definida e morava na rua. Era conhecido como&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por moradores do bairro e funcionários de um shopping próximo. A morte do animal foi revelada no mesmo dia em que o governo do estado reconheceu por lei o “vira-lata&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” como expressão cultural de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida chega num momento em que o país registra graves ataques a animais, especialmente os comunitários, como os cães&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi espancado no começo de janeiro por quatro adolescentes na Praia Brava, em Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele morreu um dia depois das agressões. Na cidade de Toledo, no Paraná,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi morto após o disparo de uma arma de fogo. A polícia investiga os dois casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo quer aprovar fim da escala 6x1 até junho, diz Boulos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cãibras: excesso ou falta de exercício?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;México tem onda de violência após morte de traficante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ex-embaixador britânico é preso após revelações relacionadas a Epstein&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fies 2026: prazo para aluno complementar inscrição termina nesta terça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soldado da PM depõe por ter matado cachorro comunitário em São Paulo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/soldado-da-pm-depoe-por-ter-matado-cachorro-comunitario-em-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Um soldado da Polícia Militar (PM) identificado pela Polícia Civil como suspeito de ter matado com sete tiros um cachorro comunitário na Zona Leste d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 14:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 14:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 14:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 14:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/oCfONsjKBn6mgPLoTYVZ4SM-F5w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/30/captura_de_tela_2026-01-30_095356_copy.jpg?itok=RHiN3zFp</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba como foi operação que matou El Mencho, chefe de cartel no México</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/saiba-como-foi-operacao-que-matou-el-mencho-chefe-de-cartel-no-mexico</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/saiba-como-foi-operacao-que-matou-el-mencho-chefe-de-cartel-no-mexico#1002</guid>
      <description>© @morelifediares via Instagram/Youtube/via REUTERS - Proibido reprodução
A localização de uma pessoa de confiança de uma das namoradas do narcotrafi...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fOS0nrLz-EkkFrXI1fHmyQWclis=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/2026-02-23t022824z_1735401018_rc2erjarfbg3_rtrmadp_3_mexico-violence-drone.jpg?itok=l1fqhR02&quot; alt=&quot;Saiba como foi operação que matou El Mencho, chefe de cartel no México&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© @morelifediares via Instagram/Youtube/via REUTERS - Proibido reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A localização de uma pessoa de confiança de uma das namoradas do narcotraficante Nemesio Oseguera Cervantes, conhecido comoEl Mencho, foi o que permitiu às autoridades do México realizarem uma operação para prender o criminoso. El Mencho é líder de um dos principais cartéis de drogas do país, procurado internacionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com informações adicionais dos serviços de inteligência dos Estados Unidos (EUA), os militares mexicanos localizaram o criminoso em um povoado do estado de Jalisco, onde ele construiu seu império de drogas por meio do Cartel Jalisco Nueva Generación (CJNG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Mencho foi morto durante uma operação, no domingo (22), e sua morte provocou terror país, com represálias que deixaram dezenas de mortos, vias bloqueadas, automóveis incendiados, prédios públicos e comerciais atacados, além de emboscadas contra autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a onda de violência, o México amanheceu, nesta segunda-feira (23), sem mais distúrbios ou bloqueios de vias públicas, segundo informou a presidenta Cláudia Sheinbaum, que garantiu que o país estaria “em paz”, em coletiva de imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossos pêsames às famílias dos militares que perderam suas vidas ontem. E nosso mais profundo respeito. O povo do México deve se orgulhar muito de nossas Forças Armadas e de nosso gabinete de segurança.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem, o México registrou 252 bloqueios em 20 dos 31 estados do país. Os ataques causaram a morte de 27 agentes do estado, além de 30 suspeitos de participarem das ações violentas a mando do cartel CJNG, segundo o Gabinete de Segurança da presidência do México. De acordo com as autoridades, o cartel ofereceu 20 mil pesos por militar assassinado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cartel de Jalisco é relativamente novo, tendo se expandido a partir dos anos 2010. Ele se consolida como uma das organizações mais poderosas do México, segundo informou a advogada especialista em políticas sobre drogas, Gabriela de Luca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seu principal rival tem sido o Cartel de Sinaloa, com quem disputa rotas internacionais, corredores logísticos e territórios em diversos estados — uma rivalidade amplamente apontada como um dos fatores centrais da violência recente no país”, disse a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço de inteligência do país conseguiu interceptar uma pessoa de confiança de uma das “parceiras” do narcotraficante, informou o secretário de Defesa Nacional da presidência, o general Ricardo Trevilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em 20 de fevereiro, por meio de operações da Inteligência Militar Central, um associado de confiança de uma das parceiras amorosas de El Mencho foi localizado. Ele a levou a uma instalação na cidade de Tapalpa, em Jalisco”, disse Trevilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa suposta namorada do traficante teria se reunido com El Mencho nesse imóvel no sábado (21), onde ele estaria com seu círculo pessoal mais próximo. No domingo, foi realizada a operação para prendê-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram mobilizados agentes de forças especiais do Exército, da Aeronáutica e da Guarda Nacional do México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação contou com seis helicópteros e aviões modelo Texan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao se ver cercada por militares, a segurança pessoal de El Mencho abriu fogo, permitindo a fuga do narcotraficante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/saiba-como-foi-operacao-que-matou-el-mencho-chefe-de-cartel-no-mexico&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© @morelifediares via Instagram/Youtube/via REUTERS - Proibido reprodução
A localização de uma pessoa de confiança de uma das namoradas do narcotrafi...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 14:39:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 14:39:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 14:39:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 14:39:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fOS0nrLz-EkkFrXI1fHmyQWclis=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/2026-02-23t022824z_1735401018_rc2erjarfbg3_rtrmadp_3_mexico-violence-drone.jpg?itok=l1fqhR02</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Especialistas da ONU pedem justiça plena para Marielle e Anderson</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/especialistas-da-onu-pedem-justica-plena-para-marielle-e-anderson</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/especialistas-da-onu-pedem-justica-plena-para-marielle-e-anderson#1003</guid>
      <description>Especialistas da Organização das Nações Unidas (ONU) reivindicaram, por meio de declaração conjunta, que &quot;a justiça plena prevaleça&quot; nojulg...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/ExQQYNjs0s6v9AhA9Ngcvm_NZzQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/14/_dsc5646.jpg?itok=JUlHC0X7&quot; alt=&quot;Especialistas da ONU pedem justiça plena para Marielle e Anderson&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas da Organização das Nações Unidas (ONU) reivindicaram, por meio de declaração conjunta, que &quot;a justiça plena prevaleça&quot; nojulgamentodos réus que respondem como mandantes dos assassinatos da vereadora Marielle Franco (Psol-RJ) e domotorista Anderson Gomes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;previsto para terça-feira (24), no Supremo Tribunal Federal (STF)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto divulgado nesta segunda-feira (23), em Genebra, também defende quesejam garantidas a equidade e a transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marielle e Anderson foram assassinados no dia 14 de março de 2018, no bairro do Estácio, na região central do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado,16 especialistas independentes, relatores especiais e grupos de trabalho das Nações Unidas pediram “justiça e reparação para todas as vítimas do persistente racismo sistêmico, da discriminação estrutural e da violência no Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os especialistas, além de representar o capítulo final da luta por justiça para Marielle Franco e Anderson Gomes, o julgamento é um marco importante “no combate à impunidade estrutural do racismo, da discriminação interseccional e da violência contra defensores dos direitos humanos, mulheres, pessoas afrodescendentes e LGBTIQ+ no Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Marielle Franco era uma defensora dos direitos humanos que se manifestava contra o racismo sistêmico, a discriminação estrutural e a brutalidade policial no Brasil. Ela era vítima de discriminação interseccional, especificamente a intersecção entre racismo, classismo, misoginia e preconceito com base na orientação sexual”, acrescentaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento da organização internacional, ainda que os assassinatostenham chocado o Brasil e a comunidade internacional, o caminho para a justiça tem sido longo e árduo para as famílias das vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ONU apontou também as diversas mudanças na liderança das investigações sobre os assassinatos e o vazamento de informações para aimprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O fato de ter levado oito anos para chegar a esta fase final do processo judicial é, por si só, chocante”, indicaram os especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, os especialistas tinham saudado as condenações de alguns dos autores dos assassinatos, mas destacaram, naquele momento, que as condenações não marcavam o fim da luta pela justiça para Marielle Franco e Anderson Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento de terça-feira será na Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal, com sessões agendadas para manhã e tarde, além da manhã de quarta-feira (25). O relator é o ministro Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os réus são o ex-conselheiro do Tribunal de Contas do Rio de Janeiro, Domingos Brazão; o ex-deputado federal e irmão dele, Chiquinho Brazão; o delegado da Polícia Civil do Rio de Janeiro, Rivaldo Barbosa; e o ex-policial militar, Ronald Paulo de Alves. O ex-assessor do TCE Robson Calixto Fonseca ainda responde pelo crime de organização criminosa junto com os irmãos Brazão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de crimes contra a vida serem de competência do Tribunal do Júri, como Chiquinho Brazão era deputado federal na época dos assassinatos, o caso ficou no Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a delação premiada do ex-policial Ronnie Lessa, que foi condenado por ter disparado os tiros que mataram Marielle e Anderson, osirmãos Brazão e Barbosa atuaram como mandantes do crime, e Rivaldo Barbosa teria participado dos preparativos da execução.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/especialistas-da-onu-pedem-justica-plena-para-marielle-e-anderson&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Especialistas da Organização das Nações Unidas (ONU) reivindicaram, por meio de declaração conjunta, que &quot;a justiça plena prevaleça&quot; nojulg...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 14:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 14:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 14:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 14:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/ExQQYNjs0s6v9AhA9Ngcvm_NZzQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/14/_dsc5646.jpg?itok=JUlHC0X7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNU: prazo para aprovados manifestarem interesse em vaga termina hoje</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-prazo-para-aprovados-manifestarem-interesse-em-vaga-termina-hoje</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-prazo-para-aprovados-manifestarem-interesse-em-vaga-termina-hoje#1004</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O prazo para que os aprovados na segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) confirmem o interesse...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VHxbBPXiYD3DPl77TYb2F6ouyWY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf07110.jpg?itok=X1wmd5K6&quot; alt=&quot;CNU: prazo para aprovados manifestarem interesse em vaga termina hoje&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para que os aprovados na segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) confirmem o interesse na vaga termina às 23 horas e 59 minutos desta segunda-feira (23), no horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento deve ser realizado exclusivamente na Página de Acompanhamento do candidato no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;site da FundaçãoGetúlioVargas (FGV)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, banca organizadora do certame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) destaca que “é importante finalizar todas as etapas do processo no sistema. Apenas acessar a plataforma não é suficiente”, explica o comunicado da pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,nesta ediçãodo CNU, a confirmação ocorre para um único cargo: aquele em que a pessoa foi classificada em vaga imediata naprimeiraconvocação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os nomes dos 3.651 convocados foram publicados em edital específico, na última sexta-feira, no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão confirma que até às 9h desta segunda-feira, das 3.651 pessoas convocadas nesta rodada, 87,07% (ou 3.179) já manifestaram interesse pelas vagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 128 candidatos manifestaram não ter interesse e 344 (9,4%)convocadosainda não tinham registrado a manifestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação de interesse é obrigatória para manter a participação nas próximas etapas do concurso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O registro é definitivo e não pode ser alterado posteriormente, mesmo que ainda dentro do prazo. Após confirmar interesse ou indicar não interesse, não há opção de mudança dentro desta rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, haverá três rodadas de confirmação de interesse, antes da divulgação de todas as listas definitivas de classificação em vagas imediatas e lista de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cada rodada, o registro de interesse poderá ser realizado uma única vez, não permitindo edição posterior, mesmo que ainda esteja dentro do prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o calendário das rodadas de confirmação de interesse previstas em edital:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-prazo-para-aprovados-manifestarem-interesse-em-vaga-termina-hoje&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
O prazo para que os aprovados na segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) confirmem o interesse...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 14:21:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 14:21:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 14:21:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 14:21:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VHxbBPXiYD3DPl77TYb2F6ouyWY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/raf07110.jpg?itok=X1wmd5K6</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Começa vacinação contra a dengue no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-contra-dengue-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-contra-dengue-no-rio-de-janeiro#1005</guid>
      <description>© Instituto Butantan/Divulgação
A partir desta segunda-feira (23), os 92 municípios fluminenses começam a receber a nova vacina contra a dengue, prod...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3HfUqogCwq_dXj7TFITGUCypqO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/vacina_dengue_4.jpeg?itok=lVsR-BaS&quot; alt=&quot;Começa vacinação contra a dengue no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Instituto Butantan/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta segunda-feira (23), os 92 municípios fluminenses começam a receber a nova vacina contra a dengue, produzida pelo Instituto Butantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuição está sendo feita pela Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), que recebeu 33.364 doses do imunizante, sendo 12.500 destinadas à capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o Ministério da Saúde, a estratégia prioriza trabalhadores da Atenção Primária à Saúde (APS) do Sistema Único de Saúde (SUS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta primeira etapa, serão vacinados profissionais que atuam diretamente nas unidades básicas, como médicos, enfermeiros, técnicos e auxiliares de enfermagem, odontólogos,nutricionistas, psicólogos, fisioterapeutas, educadores físicos, assistentes sociais e farmacêuticos, agentes comunitários de saúde ede combate às endemias, trabalhadores administrativos e de apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova vacina tem dose única e protege contraquatro sorotipos da dengue&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No estado do Rio, os tipos 1 e 2 são os mais frequentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a possível reintrodução do sorotipo 3 preocupa as autoridades sanitárias, já que ele não circula no território fluminense desde 2007&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A ausência prolongada pode gerar maior vulnerabilidade da população que nunca teve contato com essa variante, atualmente presente em estados vizinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Centro de Inteligência em Saúde da secretariaindicam que, até 20 de fevereiro de 2026, o estado registrou 1.198 casos prováveis de dengue e 56 internações, sem confirmação de óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda 41 casos prováveis de chikungunya, com cinco internações. Não há casos confirmados de zika no território fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O monitoramento da dengueé feito por meio de um indicador composto que analisa atendimentos em unidades de pronto atendimento (UPAs), solicitações de leitos e taxa de positividade dos exames. As informações estão disponíveis em tempo real na plataforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, os 92 municípios estão em situação de rotina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos indicadores considerados baixos, a secretaria reforça o alerta para o período pós-carnaval. As chuvas intensas que antecederam a folia, combinadas ao calor do verão, criam condições ideais para a reprodução do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, transmissor da dengue, chikungunya e zika.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-contra-dengue-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Instituto Butantan/Divulgação
A partir desta segunda-feira (23), os 92 municípios fluminenses começam a receber a nova vacina contra a dengue, prod...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 13:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 13:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 13:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 13:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3HfUqogCwq_dXj7TFITGUCypqO0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/22/vacina_dengue_4.jpeg?itok=lVsR-BaS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ubatuba decreta situação de emergência após chuvas no fim de semana</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ubatuba-decreta-situacao-de-emergencia-apos-chuvas-no-fim-de-semana</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ubatuba-decreta-situacao-de-emergencia-apos-chuvas-no-fim-de-semana#1006</guid>
      <description>© Prefeitura de Ubatuba/Divulgação
A Prefeitura de Ubatuba decretou, nesta segunda-feira (23), estado de emergência em todo o municípioem decorrência...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/TdFhL9Vz9uF2wfOTWVVEq5gL4EU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/whatsapp-image-2026-02-22-at-12.07.54-770x416.jpeg?itok=oYyDUEdA&quot; alt=&quot;Ubatuba decreta situação de emergência após chuvas no fim de semana&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Ubatuba/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Ubatuba decretou, nesta segunda-feira (23), estado de emergência em todo o municípioem decorrência daschuvas volumosas registradas no último final de semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A águacomprometeu grandes vias de acesso ao município. A Rodovia Oswaldo Cruz, no km 81, permanece interditada devido à queda de barreiras, árvores e pedras na pista. Na Rodovia Tamoios, a Serra Antiga também está interditada por causa do excesso de chuva, superior a 100 mm nas últimas 12 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira as aulas foram suspensas em todas as unidades escolares do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estão canceladas todas as atividades ligadas à Secretaria de Esportes e Lazer, sendo que na região sulpermanecerão suspensas durante toda a semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o comunicado da Sabesp publicado neste domingo (22), a chuva também afetou o sistema de captação de tratamento de água Eta Carolina. A empresa apontou que equipes estavam trabalhando no local para restabelecer o serviço, com previsão para finalizarem no decorrer desta segunda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden), a cidade permanece em risco devido à condição de saturação crítica do solo nas 72 horas anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 horas, a região registrou um volume de chuvaequivalente à média histórica de todo o mês de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de Sertão Da Quina, apresentou o maior nível de chuva, com 102mm, seguido de Ipiranguinha (89mm), Araribá (69mm) ePraia Dura (66mm).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações sobre as chuvas no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestedomingo, 15 famílias ficaram desabrigadas e outras 15 foram desalojadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Na região sul da Ubatuba, 408 residências foram atingidas. A prefeitura informou que os desabrigados receberam hospedagem provisória em hotéis no bairro da Lagoinha. Há também famílias em monitoramento e atendimento pela assistência social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve o naufrágio de uma embarcação, que deixou duas pessoas mortas na noite do sábado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(21). Três pessoas que estavam no barco foram resgatadas por tripulantes de outra embarcação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Ubatuba, outros municípios do litoral de São Paulo registraramgrandes acúmulos de chuva desde ontem. Moradores de locais como Bertioga, Guarujá e Caraguatatuba, devem ficar em alerta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ubatuba-decreta-situacao-de-emergencia-apos-chuvas-no-fim-de-semana&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Ubatuba/Divulgação
A Prefeitura de Ubatuba decretou, nesta segunda-feira (23), estado de emergência em todo o municípioem decorrência...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 12:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 12:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 12:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 12:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/TdFhL9Vz9uF2wfOTWVVEq5gL4EU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/whatsapp-image-2026-02-22-at-12.07.54-770x416.jpeg?itok=oYyDUEdA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Capacitação de enfermeiros em programa de saúde mental divide opiniões</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/capacitacao-de-enfermeiros-em-programa-de-saude-mental-divide-opinioes</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/capacitacao-de-enfermeiros-em-programa-de-saude-mental-divide-opinioes#1007</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Em meio ao aumento da demanda por atendimento psicológico e psiquiátrico no país, um programa vem sendo implementado...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/A7IXM6ByNZ7rGoho_NQSj0sOXpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_070820180690.jpg?itok=WvWvpXNQ&quot; alt=&quot;Capacitação de enfermeiros em programa de saúde mental divide opiniões&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio ao aumento da demanda por atendimento psicológico e psiquiátrico no país, um programa vem sendo implementado de forma experimental em pelo menos duas cidades brasileiras para ampliar o cuidado no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenvolvido pela organização sem fins lucrativos ImpulsoGov, sediada em São Paulo, o Programa de Saúde Mental para Atenção Primária à Saúde (Proaps) está em fase de testes em Aracaju e Santos. A proposta é capacitar enfermeiros e agentes comunitários de saúde para oferecer acolhimento estruturado a pacientes com sintomas leves ou moderados de transtornos mentais. O trabalho é feito sob supervisão de psicólogos e psiquiatras vinculados à Rede de Atenção Psicossocial ou contratados pela entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Proaps também começou aser implementado em São Caetano do Sul (SP), mas foi encerrado por motivos que a prefeitura não explicou à reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saúde mental é um problema que preocupa 52% dos brasileiros. Além disso,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43% relatam dificuldadesde acesso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;por causa do custo ou da demora na rede pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A metodologia segue diretrizes da Organização Mundial da Saúde (OMS) e do Sistema Único de Saúde (SUS). O curso prevê 20 horas de formação teórica. Casos considerados graves são encaminhados à rede especializada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acordos para capacitação foram firmados pelos próprios municípios que têm autonomia para implementar iniciativas de qualificação profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ImpulsoGov, os primeiros resultados indicam redução média de 50% nos sintomas depressivos entre os pacientes acompanhados, além de impacto na diminuição das filas por atendimento especializado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, contudo, suscita ressalvas de algumas entidades. Sem avaliar diretamente o programa, o Conselho Federal de Psicologia (CFP) sinalizou preocupação quanto aos limites da delegação de competências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão destaca que o SUS já adota o chamado “matriciamento”, estratégia de integração multiprofissional que articula saúde mental e atenção primária sem substituir a atuação técnica de psicólogos e psiquiatras. Para o conselho, o enfrentamento da crescente demanda passa por investimentos estruturantes, como o fortalecimento dos Centros de Atenção Psicossocial (Caps), a ampliação das equipes e a contratação de especialistas por concurso público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Boletim Radar SUS 2025 citados pela entidade indicam que, embora o número de psicólogos no país tenha crescido 160% entre 2010 e 2023, a proporção desses profissionais atuando no SUS diminuiu, ampliando desigualdades regionais, especialmente nas regiões Norte e Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Conselho Federal de Enfermagem (Cofen) informou que não tinha conhecimento do projeto. Segundo a entidade, como integrantes das equipes da Atenção Primária à Saúde, os enfermeiros já recebem capacitação para prestar cuidados em saúde mental nos casos considerados leves e moderados, devendo encaminhar os casos graves para os serviços especializados, como os Centros de Atenção Psicossocial (Caps).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já em relação à situação apresentada, é necessário compreender o que está sendo compreendido por supervisão. As atividades de competência privativa dos enfermeiros são exclusivas da categoria, logo, sua supervisão por um profissional de outra categoria parece inadequada”, ponderou o Cofen, destacando a semelhança entre o Proaps e princípios e diretrizes que já norteiam a Política Nacional de Atenção Básica, como o apoio matricial e o compartilhamento de saberes entre as equipes de referência e especialistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/capacitacao-de-enfermeiros-em-programa-de-saude-mental-divide-opinioes&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Em meio ao aumento da demanda por atendimento psicológico e psiquiátrico no país, um programa vem sendo implementado...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 12:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 12:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 12:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 12:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/A7IXM6ByNZ7rGoho_NQSj0sOXpo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mcmgo_abr_070820180690.jpg?itok=WvWvpXNQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Lula destaca inovação como prioridade do Brasil na Coreia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-destaca-inovacao-como-prioridade-do-brasil-na-coreia</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-destaca-inovacao-como-prioridade-do-brasil-na-coreia#1008</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (23), que a colaboração com empresas sul-coreanas em setores “intensivos em conhe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dJtAWisu6ZM5s-T8Kaej-siavo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55111847134_ea5c8dca00_o.jpg?itok=S07Abfrm&quot; alt=&quot;Lula destaca inovação como prioridade do Brasil na Coreia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (23), que a colaboração com empresas sul-coreanas em setores “intensivos em conhecimento” é uma prioridade para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele está em viagem a Seul, capital da Coreia do Sul, e participou do encerramento de um fórum empresarial que reuniu 230 empresas dos dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em discurso Lula falou, por exemplo, sobre a possibilidade de parcerias na exploração de minerais críticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Coreia é o segundo maior produtor mundial de semicondutores e detém parcela significativa do mercado de baterias. O Brasil possui minerais críticos que são insumos essenciais para as cadeias de produção de eletrônicos e veículos elétricos e é um parceiro confiável em um cenário em que a arbitrariedade está se tornando a regra”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O papel de meros exportadores de matérias-primas não condiz com nosso potencial. Buscamos parcerias que nos permitam agregar valor e produzir tecnologia de ponta em solo brasileiro”, destacou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, Lula citou oportunidades de cooperação “mutuamente vantajosas” nas áreas aeroespacial, de saúde, de cosméticos e cultural. Ele lembrou as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;no Centro de Lançamento de Alcântara, no Maranhão, e afirmou que o diálogo entre as agências espaciais é “crucial” para aprofundar essa colaboração, inclusive no compartilhamento de dados de satélites e em projetos de exploração lunar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre as ações em saúde, o presidente brasileiro falou sobre a expectativa de fabricação conjunta de novas vacinas, fármacos e insumos médicos, à medida que a Coreia do Sul amplia sua pesquisa e desenvolvimento na área e que o Brasil avança na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;construção do laboratório de biossegurança Órion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, o único do mundo conectado a um acelerador de partículas, o Sirius&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso nos permitirá buscar soluções para doenças, desenvolver métodos de diagnóstico e prevenir epidemias. Instituições públicas de saúde, como a Fiocruz e outras fundações estaduais brasileiras, estão fortalecendo sua cooperação com a Coreia”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de cosméticos, Lula lembrou que, em 2025, o setor de beleza brasileiro superou pela primeira vez a marca de US$ 1 bilhão em exportações, ao mesmo tempo em que a indústria de cosméticos da Coreia já rivaliza com a da França no mercado global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O Brasil tem a maior biodiversidade do mundo. Unindo o potencial brasileiro à tecnologia coreana, podemos multiplicar nosso alcance nesse setor”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, o brasileiro falou sobre as iniciativas culturais e as possibilidades de parcerias entre os dois países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na Coreia, a economia criativa supera as exportações de setores tradicionais como eletrodomésticos. No Brasil, o setor já responde por mais de 3% do PIB – acima da indústria automobilística – e apresenta média de geração de empregos superior à nacional”, contou.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/lula-destaca-inovacao-como-prioridade-do-brasil-na-coreia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nesta segunda-feira (23), que a colaboração com empresas sul-coreanas em setores “intensivos em conhe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 12:27:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 12:27:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 12:27:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 12:27:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dJtAWisu6ZM5s-T8Kaej-siavo8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55111847134_ea5c8dca00_o.jpg?itok=S07Abfrm</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Unesco: IA pode levar indústria musical a perder até 24% de receitas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/unesco-ia-pode-levar-industria-musical-perder-ate-24-de-receitas</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:44 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/unesco-ia-pode-levar-industria-musical-perder-ate-24-de-receitas#1009</guid>
      <description>Re|thinking Policies for Creativity
(Repensando as Políticas para a Criatividade) da Organização das Nações Unidas para Educação, Ciência e Cultura (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WGiwjvOAc0S-acDMNxwkINj3Dcc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pessoa-que-usa-a-ferramenta-ai-no-trabalho.jpg?itok=Rw4L2CCy&quot; alt=&quot;Unesco: IA pode levar indústria musical a perder até 24% de receitas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Re|thinking Policies for Creativity&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Repensando as Políticas para a Criatividade) da Organização das Nações Unidas para Educação, Ciência e Cultura (Unesco) sobre o futuro das políticas de criatividade estima que haverá quedas significativas de receitas para criadores de música e de audiovisual até 2028, em decorrência do aumento de produção de conteúdos por inteligência artificial (IA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento foi feito com base em dados coletados em mais de 120 países. De acordo com a Unesco, além de representar uma ameaça à liberdade artística, o quadro apurado afetará também o financiamento público, contribuindo para fragilizar as indústrias culturais e criativas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o relatório, as receitas digitais passaram a representar 35% do rendimento dos criadores, contra 17% registrados em 2018, o que reflete uma mudança estrutural no modelo econômico das indústrias criativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento é acompanhado de maior precariedade e por uma exposição mais elevada a violações de propriedade intelectual. Até 2028, a expansão de conteúdos produzidos por IA generativa poderá provocar perdas globais de receitas de até 24% para criadoresde música e 21% para o setor audiovisual, diz o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor-geral da Unesco, Khaled El-Enany, destacou que o relatório levanta a necessidade de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“renovar e fortalecer o apoio àqueles que estão engajados na criação artística e cultural em um contexto em que a IA e as transformações digitais estão redefinindo as indústrias criativas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de países que responderam à pesquisa, 85% disseram incluir as indústrias culturais e criativas nos seus planos nacionais de desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, apenas 56% definiram objetivos culturais específicos. De acordo com a Unesco, isso evidencia uma diferença entre compromissos gerais e ações concretas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Unesco mostra que o comércio global de bens culturais atingiu US$ 254 bilhões em 2023 e que 46% das exportações têm origem em países em desenvolvimento. O que ocorre é que esses países representam pouco mais de 20% do comércio global de serviços culturais,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;revelando desequilíbrio crescente à medida que o mercado muda para formatos digitais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório diz que o financiamento público direto para a cultura continua reduzido,abaixo de 0,6% do Produto Interno Bruto (PIB) global, e com tendência de queda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transformação digital aumentou o acesso a ferramentas e audiências, mas também intensificou desigualdades e aumentou a instabilidade financeira de criadores e profissionais do setor cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo da Unesco observa que as competências digitais essenciais estão presentes em 67% da população dos países desenvolvidos, enquanto somente 28% dos países em desenvolvimento possuem essas competências, o que reforça a divisão Norte–Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento chama ainda a atenção para a concentração de mercado em poucas plataformas de streaming e para a pouca relevância de sistemas de curadoria de conteúdos, o que dificulta a visibilidade de criadores menos conhecidos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/unesco-ia-pode-levar-industria-musical-perder-ate-24-de-receitas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Re|thinking Policies for Creativity
(Repensando as Políticas para a Criatividade) da Organização das Nações Unidas para Educação, Ciência e Cultura (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 12:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 12:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 12:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 12:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WGiwjvOAc0S-acDMNxwkINj3Dcc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/pessoa-que-usa-a-ferramenta-ai-no-trabalho.jpg?itok=Rw4L2CCy</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
