<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Governo revoga aumento do número de passageiros no Santos Dumont</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-revoga-aumento-do-numero-de-passageiros-no-santos-dumont</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-revoga-aumento-do-numero-de-passageiros-no-santos-dumont#1000</guid>
      <description>governo federal informou que irá revogara decisão que flexibilizava as restrições operacionais do Aeroporto Santos Dumont
, localizado no centro da c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/maSs9Gt4md-kHTypmbc8XUxcMEM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_f4dd59b7-fa9b-417d-807a-061c54ad2b60_jv.jpeg?itok=MfrhmP9y&quot; alt=&quot;Governo revoga aumento do número de passageiros no Santos Dumont&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;governo federal informou que irá revogara decisão que flexibilizava as restrições operacionais do Aeroporto Santos Dumont&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, localizado no centro da cidade do Rio de Janeiro. A medida foitomada após uma reunião do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, com o prefeito Eduardo Paes no Palácio do Planalto, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim do ano passado, o ministério anunciou uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;flexibilização no limite de passageiros do Santos Dumont&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que subiria de 6,5 milhões para até 8 milhõespor ano a partir de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Contra fatos não há argumentos e os números não mentem: as medidas tomadas pelo presidente Lula no início de seu mandato permitiram a recuperação do aeroporto do Galeão, aumentando o número de turistas e negócios para o Estado do Rio! Mais uma vez meu muito obrigado ao presidente Lula pela defesa permanente dos interesses do Rio de Janeiro!&quot;, escreveu Eduardo Paes na rede social X. O ministro Silvio Costa Filho compartilhou a postagem do prefeito Paes nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério de Portos e Aeroportos disse que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a revogação &quot;foi motivada pelo expressivo crescimento da aviação e do turismo no estado do Rio de Janeiro, que levou a uma discussão conjunta acerca da construção de uma agenda estratégica para o estado&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A limitação do Santos Dumont, de até 6,5 milhões de passageiros por ano, foi estabelecida em 2023 como parte de uma política de reequilíbrio entre os aeroportos do Rio, priorizando o crescimento do Aeroporto Internacional Tom Jobim, o Galeão, que fica na zona norte da capital fluminense. Desde então, o número anual de passageiros no aeroporto central caiu quase pela metade, de 10,9 milhões para 5,7 milhões. No Galeão, no mesmo período, o movimento mais que dobrou, passando de 6,8 milhões para 16,1 milhões. Com isso, o total de passageiros nos aeroportos do Rio cresceu 23%, de 17,7 milhões em 2023 para 21,8 milhões em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo coma pasta, o processo de venda assistida do Aeroporto do Galeão permanece, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;leilão previsto para o dia 30 de março&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Conforme solução acordada com a concessionária e aprovada pelo TCU [Tribunal de Contas da União], eventuais restrições operacionais no Aeroporto Santos Dumont implicam em reequilíbrio econômico-financeiro do contrato de concessão do Aeroporto do Galeão&quot;, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ProUni: divulgado resultado da primeira chamada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça o movimento Fevereiro Sem Celular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/governo-revoga-aumento-do-numero-de-passageiros-no-santos-dumont&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>governo federal informou que irá revogara decisão que flexibilizava as restrições operacionais do Aeroporto Santos Dumont
, localizado no centro da c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 18:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 18:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 18:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 18:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/maSs9Gt4md-kHTypmbc8XUxcMEM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_f4dd59b7-fa9b-417d-807a-061c54ad2b60_jv.jpeg?itok=MfrhmP9y</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CNI aponta juros como responsáveis por desaceleração da indústria</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-aponta-juros-como-responsaveis-por-desaceleracao-da-industria</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-aponta-juros-como-responsaveis-por-desaceleracao-da-industria#1001</guid>
      <description>O alto nível da Taxa Selic - juros básicos da economia - foi o principal responsável pela estagnação da indústria no fim de 2025, avaliou a Confedera...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mG9d7ZuRmkKUTR8wgo-lThT6sQU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1028036-28-06-201628062016-o001.jpg?itok=zLgp_vQ7&quot; alt=&quot;CNI aponta juros como responsáveis por desaceleração da indústria&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alto nível da Taxa Selic - juros básicos da economia - foi o principal responsável pela estagnação da indústria no fim de 2025, avaliou a Confederação Nacional da Indústria (CNI), ao comentar a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, divulgada nesta terça-feira (3) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a entidade, o ciclo de juros altos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, encareceu o crédito e drenou o apetite dos consumidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cenário foi agravado por uma demanda interna insuficiente e pelo avanço das importações, que capturaram parte significativa do mercado brasileiro, sustenta a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Economia da CNI, Mário Sérgio Telles, avalia como “enorme” o prejuízo causado pelos juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O patamar punitivo da taxa Selic encareceu o crédito ao setor produtivo, que segurou investimentos, e reduziu o apetite dos consumidores por produtos industriais. O prejuízo causado pelos juros altos é enorme. Em 2024, com a Selic menor, a demanda doméstica por bens da indústria de transformação cresceu quatro vezes mais do que a demanda registrada até novembro de 2025”, ressaltou Telles, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse enfraquecimento, ressaltou o diretor da CNI, resultou em estoques acima do planejado e na queda de 0,2% na produção da indústria de transformação, que converte matérias-primas em bens de consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise da confederação também alerta para a pressão externa: as compras de bens de consumo no exterior saltaram 15,6% no ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo em que a indústria nacional reduzia o ritmo, os produtos importados preenchiam as lacunas, dificultando qualquer tentativa de recuperação do empresariado local ao longo dos dois semestres de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse efeito conjunto impactou severamente o Índice de Confiança do Empresário Industrial (Icei), divulgado no fim de janeiro, que registrou o pior desempenho para o mês em dez anos. Com o indicador operando abaixo dos 50 pontos - linha que separa o otimismo do pessimismo - há 13 meses, a CNI diagnostica um quadro de falta de confiança persistente, o que paralisa investimentos essenciais para a modernização e expansão das fábricas brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a CNI, sem uma mudança na política de juros e no estímulo à demanda interna, o crescimento deste ano está em risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade receia que a inércia produtiva e a baixa intenção de contratação se estendam, prejudicando não apenas a indústria de transformação, mas o desempenho de toda a economia nacional no curto prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa do IBGE confirmou a perda de fôlego do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção industrial fechou 2025 com um crescimento de apenas 0,6%, um resultado modesto se comparado à expansão de 3,1% registrada em 2024. O levantamento oficial detalha que a desaceleração ganhou força no segundo semestre, acompanhando justamente o aperto monetário.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/cni-aponta-juros-como-responsaveis-por-desaceleracao-da-industria&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O alto nível da Taxa Selic - juros básicos da economia - foi o principal responsável pela estagnação da indústria no fim de 2025, avaliou a Confedera...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 18:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 18:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 18:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 18:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mG9d7ZuRmkKUTR8wgo-lThT6sQU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/1028036-28-06-201628062016-o001.jpg?itok=zLgp_vQ7</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Maranhão: buscas por crianças em Bacabal completam 30 dias sem avanços</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maranhao-buscas-por-criancas-em-bacabal-completam-30-dias-sem-avancos</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maranhao-buscas-por-criancas-em-bacabal-completam-30-dias-sem-avancos#1002</guid>
      <description>Após 30 dias da última vez que Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, foram vistos pela família,não há suspeitos de envolvidos no de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/RXnUJRge-z0SM6P1-FnCrwQLDHs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/1_download-36315827.jpg?itok=jSHRURlb&quot; alt=&quot;Maranhão: buscas por crianças em Bacabal completam 30 dias sem avanços&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 30 dias da última vez que Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, foram vistos pela família,não há suspeitos de envolvidos no desparecimento dos irmãos. As autoridades policiais afirmam que ainda não foram encontradas provas que indiquem crime&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois foram vistos pela última vez em4 de janeiro, no quilombo São Sebastião dos Pretos em Bacabal, no Maranhão, quando foram brincar em uma área de mata com o primo Anderson Kauan, de 8 anos. Kauan foi encontrado por carroceiros em uma estrada no povoado Santa Rosa, vizinho ao povoado de onde saiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de 14 dias internado no hospital geral do município para tratamento médico, Kauan recebeu alta. Após sair do hospital, o menino mostrou aos policiais o caminho que percorreu com osprimos até uma cabana abandonada, próxima às margens do Rio Mearim. Aos profissionais ele afirmou ter deixado os dois primos no local da casa caída enquanto buscava ajuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As buscas estão concentradas na mata e na outra margem do Rio Mearim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, onde cães farejadores sentiram o cheiro das crianças. Até o momento, não há novos indícios do paradeiro que as crianças poderiam ter tomado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a semana passada, a Polícia Civil do Maranhão intensificou o trabalho de investigação do desaparecimento dos irmãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As buscas pelas duas crianças continuam em áreas de mata, rios e lagos, em paralelo a uma investigação rigorosa”, disse o secretário de Segurança Pública do Maranhão, Maurício Martins, em uma rede social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário informou ainda que os detalhes das investigações não são divulgados para não comprometer o trabalho policial e que as informações que puderem ser divulgadas pela investigação serão comunicadas oportunamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira (26), Martins também se manifestou a respeito de uma denúncia de que os irmãos teriam sido vistos em São Paulo. O secretário disse que a notícia era falsa e criticou a disseminação de fake news sobre o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi verificada a denúncia sobre o possível paradeiro das crianças em São Paulo. Uma equipe da comissão de investigação foi deslocada e atuou em cooperação com a Polícia Civil do estado, mas a informação não se confirmou”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a Secretaria de Segurança Pública, todas as pessoas ouvidas até o momento foram chamadas na condição de testemunhas e que qualquer informação diferente disso é falsa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de cerca de 54 Km², é marcada por mata de vegetação fechada, terreno é irregular, com poucas trilhas, difícil acesso, açudes, pelo Rio Mearim e porlagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Militares da Marinha estão usando o equipamento de sonar para fazer a varredura em trecho de 3 km do Rio Mearim em busca de vestígios das crianças. O equipamento mapeia áreas submersas, produzindo imagens do fundo do rio ou do mar, mesmo em locais com pouca visibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ProUni: divulgado resultado da primeira chamada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça o movimento Fevereiro Sem Celular&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maranhao-buscas-por-criancas-em-bacabal-completam-30-dias-sem-avancos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Após 30 dias da última vez que Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, foram vistos pela família,não há suspeitos de envolvidos no de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 18:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 18:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 18:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 18:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/RXnUJRge-z0SM6P1-FnCrwQLDHs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/21/1_download-36315827.jpg?itok=jSHRURlb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ônibus que capotou e deixou 15 mortos em Alagoas estava irregular</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/onibus-que-capotou-e-deixou-15-mortos-em-alagoas-estava-irregular</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/onibus-que-capotou-e-deixou-15-mortos-em-alagoas-estava-irregular#1003</guid>
      <description>© Divulgação/Governo de Alagoas
A Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) disse nesta terça-feira (3) que o ônibus que capotou em São José ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3OvrFWD4UUuY9o-JUeVqA7wNwEc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/captura_de_tela_2026-02-03_121718_copy.jpg?itok=UD3dpYBX&quot; alt=&quot;Ônibus que capotou e deixou 15 mortos em Alagoas estava irregular&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Divulgação/Governo de Alagoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) disse nesta terça-feira (3) que o ônibus que capotou em São José da Tapera, no Sertão de Alagoas, realizava transporte clandestino de passageiros e operava de forma irregular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O veículotransportava cerca de 60 romeiros, e o sinistro de trânsito deixou 15 pessoas mortas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota divulgada pela agência reguladora informa que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oônibus, de placa JJB3D75, não possuíahabilitação na ANTT, certificado de Segurança Veicular (CSV) nem seguro de responsabilidade civil vigente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Além disso, não havia Licença de Viagem (LV) para o deslocamento realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANTT disse ainda que acompanha o caso junto aos órgãos competentes e segue com as ações de fiscalização para coibir o transporte clandestino no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ônibus transportava romeiros de Juazeiro do Norte, no Ceará, para o município de Coitédo Noia, em Alagoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado de Alagoasdisse que mobilizou uma força-tarefa para o atendimento na rodovia AL-220, no povoado Caboclo, no município de São José da Tapera, que fica amais de 200 quilômetros de Maceió. Também foi decretado luto oficial de três dias no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a prefeitura do município de Coité do Noia disse que mobilizou imediatamente suas equipes desde o momento em que tomou conhecimento do acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A administração municipal afirma prestartoda a assistência necessária às vítimas e seus familiares, incluindo “suporte psicológico e social, auxílio no translado dos corpos e acompanhamento dos feridos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste momento de dor imensurável, a Prefeitura de Coité do Noia se solidariza com as famílias e amigos das vítimas, colocando-se à inteira disposição para o que for necessário. Decretamos luto oficial no município como sinal de nosso profundo respeito e tristeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ProUni: divulgado resultado da primeira chamada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livro &quot;Crescimento - Aventura&quot; explica puberdade para crianças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/onibus-que-capotou-e-deixou-15-mortos-em-alagoas-estava-irregular&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Divulgação/Governo de Alagoas
A Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) disse nesta terça-feira (3) que o ônibus que capotou em São José ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 18:41:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 18:41:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 18:41:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 18:41:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3OvrFWD4UUuY9o-JUeVqA7wNwEc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/captura_de_tela_2026-02-03_121718_copy.jpg?itok=UD3dpYBX</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SUS oferece vacina contra bronquiolite para bebês prematuros</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-oferece-vacina-contra-bronquiolite-para-bebes-prematuros</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-oferece-vacina-contra-bronquiolite-para-bebes-prematuros#1004</guid>
      <description>A partir deste mês, bebês prematuros e com comorbidades poderão receber vacina contra bronquiolite no Sistema Único de Saúde (SUS).
O medicamento ofe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/e-KrdCW9HHwwUhlenJwpj3nEfhk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/02/54959283426_9432efec1b_o.jpg?itok=_szNCxbu&quot; alt=&quot;SUS oferece vacina contra bronquiolite para bebês prematuros&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir deste mês, bebês prematuros e com comorbidades poderão receber vacina contra bronquiolite no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O medicamento oferecido é o nirsevimabe, que amplia a proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), principal causa da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministério da Saúde explica que o nirsevimabe é um anticorpo monoclonal, capaz de fornecer proteção imediata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há necessidade, nesse caso, de estimular o sistema imunológico do bebê a produzir seus próprios anticorpos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São considerados bebês prematuros aqueles nascidos com idade gestacional inferior a 37 semanas. Entre as comorbidades que atingem bebês de até 2 anos de idade são: doença pulmonar crônica da prematuridade (broncodisplasia), cardiopatia congênita, anomalias congênitas das vias aéreas, doença neuromuscular, fibrose cística, imunocomprometimento grave, de origem inata ou adquirida, e síndrome de Down.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, 300 mil doses já foram distribuídas para todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O SUS já oferece a vacina contra o VSR para gestantes, a partir da 28ª semana de gravidez, protegendo os bebês desde o nascimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vírus é responsável por cerca de 75% dos casos de bronquiolite e 40% dos casos de pneumonia em crianças menores de dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2025, até a 22 de novembro, o Brasil registrou 43,2 mil casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) causados por VSR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a maior concentração de hospitalizações ocorreu em crianças com menos de dois anos de idade, totalizando mais de 35,5 mil ocorrências, o que representa 82,5% do total de casos de SARG por VSR no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a maioria dos casos é decorrente de infecção viral, não existe um tratamento específico para a bronquiolite. O manejo é baseado apenas no tratamento dos sinais e sintomas que incluem: terapia de suporte; suplementação de oxigênio, conforme necessário; hidratação; e uso de broncodilatadores, (substâncias que promovem a dilatação das pequenas vias aéreas nos pulmões), especialmente quando há chiados evidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ProUni: divulgado resultado da primeira chamada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça o movimento Fevereiro Sem Celular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo revoga aumento do número de passageiros no Santos Dumont&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-oferece-vacina-contra-bronquiolite-para-bebes-prematuros&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A partir deste mês, bebês prematuros e com comorbidades poderão receber vacina contra bronquiolite no Sistema Único de Saúde (SUS).
O medicamento ofe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 18:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 18:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 18:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 18:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/e-KrdCW9HHwwUhlenJwpj3nEfhk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/02/54959283426_9432efec1b_o.jpg?itok=_szNCxbu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ação da polícia deixa quatro suspeitos baleados e um morto em SP</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acao-da-policia-deixa-quatro-suspeitos-baleados-e-um-morto-em-sp</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acao-da-policia-deixa-quatro-suspeitos-baleados-e-um-morto-em-sp#1005</guid>
      <description>Uma ação de policiais civis do Departamento Estadual de Investigações Criminais (Deic) contra uma quadrilha que roubava residências deixou quatro sus...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/rYaqDkqf1EZQh39ae8TsEP-VkGc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/policia-civil-sao-paulo.jpg?itok=hghzcIEI&quot; alt=&quot;Ação da polícia deixa quatro suspeitos baleados e um morto em SP&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ação de policiais civis do Departamento Estadual de Investigações Criminais (Deic) contra uma quadrilha que roubava residências deixou quatro suspeitos baleados e um morto nesta terça-feira (3), na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Secretaria de Segurança Pública (SSP), os policiais que investigavam a quadrilha flagraram os suspeitos no momento em que eles se preparavam para sair de um imóvel no qual estavam com uma vítima rendida, no Morumbi, na zona sul da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na tentativa de abordagem, houve reação armada por parte dos investigados. Três suspeitos foram atingidos no local. Outros dois conseguiram fugir, mas foram abordados na Avenida Faria Lima, onde novamente resistiram à intervenção policial e também foram atingidos”, informou a SSP, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ProUni: divulgado resultado da primeira chamada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livro &quot;Crescimento - Aventura&quot; explica puberdade para crianças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo revoga aumento do número de passageiros no Santos Dumont&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI aponta juros como responsáveis por desaceleração da indústria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olimpíada de Inverno custou mais que o esperado, afirma dirigente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maranhão: buscas por crianças em Bacabal completam 30 dias sem avanços&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ônibus que capotou e deixou 15 mortos em Alagoas estava irregular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SUS oferece vacina contra bronquiolite para bebês prematuros&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acao-da-policia-deixa-quatro-suspeitos-baleados-e-um-morto-em-sp&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Uma ação de policiais civis do Departamento Estadual de Investigações Criminais (Deic) contra uma quadrilha que roubava residências deixou quatro sus...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 18:08:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 18:08:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 18:08:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 18:08:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/rYaqDkqf1EZQh39ae8TsEP-VkGc=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/31/policia-civil-sao-paulo.jpg?itok=hghzcIEI</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chefes de Poderes assinarão pacto contra o feminicídio no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil#1006</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Com o país convivendo com números intoleráveis de violência contra as mulheres,
os Três Poderes da República se reún...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bM_IpSnztGBLhMV65EkZLwFWbNg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/mcm_5823_0.jpg?itok=I6GUELPY&quot; alt=&quot;Chefes de Poderes assinarão pacto contra o feminicídio no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o país convivendo com números intoleráveis de violência contra as mulheres,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os Três Poderes da República se reúnem nesta quarta-feira (4) para firmar um pacto nacional de enfrentamento ao feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A solenidade será realizada no Palácio do Planalto, em Brasília, a partir das 10h, com a participação do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presidente Luiz Inácio Lula da Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;; do presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Edson Fachin; e dos presidentes do Senado, Davi Alcolumbre; e da Câmara dos Deputados, Hugo Motta, além da ministra das Mulheres, Márcia Lopes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o governo federal,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o pacto vai estabelecer um compromisso integrado entre Executivo, Legislativo e Judiciário para enfrentar a violência letal contra mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com ações de prevenção, proteção, responsabilização de agressores e garantia de direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o fim do ano passado, em meio a uma onda de assassinatos brutais de mulheres,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;publicamente ações mais contundentes para frear a violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 3,7 milhões de mulheres brasileiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;viveram um ou mais episódios de violência doméstica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ao longo dos últimos 12 meses encerrados em novembro do ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, segundo o Mapa Nacional da Violência de Gênero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/chefes-de-poderes-assinarao-pacto-contra-o-feminicidio-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Com o país convivendo com números intoleráveis de violência contra as mulheres,
os Três Poderes da República se reún...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 18:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 18:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 18:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 18:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bM_IpSnztGBLhMV65EkZLwFWbNg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/mcm_5823_0.jpg?itok=I6GUELPY</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileira Débora Garofalo é eleita professora mais influente do mundo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/brasileira-debora-garofalo-e-eleita-professora-mais-influente-do-mundo</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/brasileira-debora-garofalo-e-eleita-professora-mais-influente-do-mundo#1007</guid>
      <description>© Débora Garofalo/Arquivo pessoal
A Varkey Foundation, fundação internacional dedicada à valorização de professores, reconheceu a educadora brasileir...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/SOalNPf_3NnCO3ZWvtnsNkh63ro=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/professora_debora_garofalo03.jpg?itok=yNZ35PyO&quot; alt=&quot;Brasileira Débora Garofalo é eleita professora mais influente do mundo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Débora Garofalo/Arquivo pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Varkey Foundation, fundação internacional dedicada à valorização de professores, reconheceu a educadora brasileira Débora Garofalo como a professora mais influente do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma cerimônia realizada na segunda-feira(2) em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, e que antecedeu a entrega do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, a professora recebeu o prêmio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Global Teacher Influencer of the Year&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, um reconhecimento por sua trajetória docente que extrapola o cotidiano escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda estou bastante emocionada por aqui”, disse ela nesta terça-feira (3) à reportagem da Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi uma emoção impossível de descrever. Me senti profundamente honrada, não só como professora, mas como representante da nossa educação brasileira”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débora Garofalo foi a primeira pessoa a receber este prêmio, que foi lançado neste ano para reconhecer um professor que utiliza de sua influência e de suas redes sociais para promover a educação além da sala de aula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora considera que oprêmio mostra a força da educação brasileira e&quot;suapotência deinovarcom poucos recursos e muita vontade de mudar as realidades&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse reconhecimento mostra que o trabalho que nasce da periferia, dentro da escola pública, com criatividade, humanidade e compromisso social, pode ganhar o mundo&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse prêmio não é só meu. Ele pertence aos meus estudantes, à comunidade onde ele nasceu e a professores e professoras de todo o país que todos os dias transformam a dificuldade em aprendizagem&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ela já havia se tornado a primeira mulher brasileira e primeira sul-americana a ser finalista no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, considerado o &quot;Nobel da educação&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sua indicação ao prêmio foi resultado de um projeto de ensino de robótica com sucata para estudantes de escola pública que era desenvolvido na periferia de São Paulo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/brasileira-debora-garofalo-e-eleita-professora-mais-influente-do-mundo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Débora Garofalo/Arquivo pessoal
A Varkey Foundation, fundação internacional dedicada à valorização de professores, reconheceu a educadora brasileir...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 18:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 18:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 18:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 18:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/SOalNPf_3NnCO3ZWvtnsNkh63ro=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/professora_debora_garofalo03.jpg?itok=yNZ35PyO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Henrique Marques é eleito o melhor do mundo no taekwondo em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/henrique-marques-e-eleito-o-melhor-do-mundo-no-taekwondo-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/henrique-marques-e-eleito-o-melhor-do-mundo-no-taekwondo-em-2025#1008</guid>
      <description>© Reprodução Instagram / Henrique Marques
Campeão mundial em 2025, o brasileiro Henrique Marques foi eleito o melhor atleta masculino do mundo no tae...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/OJK5ADqPdr-aS8jWBJPa9EqWQAM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/henrique_marques_taekwondo_melhor_do_mundo_premio.jpg?itok=euLb9lsj&quot; alt=&quot;Henrique Marques é eleito o melhor do mundo no taekwondo em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução Instagram / Henrique Marques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeão mundial em 2025, o brasileiro Henrique Marques foi eleito o melhor atleta masculino do mundo no taekwondo na temporada passada. O prêmio da Federação Internacional (World Taekwondo) foi entregue ao lutador durante cerimônia de em Fujairah (Emirados Árabes Unidos), na segunda-feira (2). Além do troféu, Marques tornou-se o primeiro brasileiro a ser laureado pela entidade, que criou a premiação há 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nem nos meus melhores e maiores sonhos pude imaginar que tudo isso se tornaria realidade, um jovem negro nascido em família pobre e cria de favela. Hoje se tornou e é reconhecido como o melhor do mundo no que faz!”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por CBTKD (@cbtkd.oficial)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Itaboraí (RJ), região metropolitana do Rio de Janeiro, o atleta arrematou seis medalhas ao longo de 2025, quatro delas de ouro. Em outubro, ele faturou o título inédito para o país no Mundial em Wuxi (China), na categoria até 80 quilos masculina – a conquista o alçou à liderança do ranking. Henrique também foi ouro no Rio Open, na Presidents Cup Lima (Peru) e no Grand Prix Bangkok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de 2025, o lutador fluminensefoifinalista do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na categoria masculina, mas a láurea foi concedida ao atletaCaio Bonfim, da marcha atlética. Na disputa feminina da premiação do Comitê Olímpico Brasileiro (COB), a vencedora foiMaria Clara Pacheco, que também foi campeã mundial de taekwondo em Wuxi (China), na categoria até 57 quilos (kg).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auge de Henrique Marques na temporada passada foi resultado de muita persistência e dedicação. Em 2023, Henrique Marques estava prestes a representar o Basil nos Jogos Pan-Americanos de Santiago (Chile), quando foi surpreendido com o diagnosticado de arritmia cardíaca, durante um exame antes do embarque para o Chile. Após passar por procedimento cirúrgico, ele ficou cinco meses longe dos tatames para se recuperar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De volta aos treinos, Henrique conseguiu garantir vaga em abril para a Olimpíada de Paris. Entre a classificação e início dos Jogos, o pai do atleta faleceu. Em meio ao luto, o brasileiro competiu em Paris 2024 até parar nas quartas de final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ProUni: divulgado resultado da primeira chamada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livro &quot;Crescimento - Aventura&quot; explica puberdade para crianças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo revoga aumento do número de passageiros no Santos Dumont&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNI aponta juros como responsáveis por desaceleração da indústria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olimpíada de Inverno custou mais que o esperado, afirma dirigente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/henrique-marques-e-eleito-o-melhor-do-mundo-no-taekwondo-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução Instagram / Henrique Marques
Campeão mundial em 2025, o brasileiro Henrique Marques foi eleito o melhor atleta masculino do mundo no tae...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 17:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 17:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 17:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 17:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/OJK5ADqPdr-aS8jWBJPa9EqWQAM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/03/henrique_marques_taekwondo_melhor_do_mundo_premio.jpg?itok=euLb9lsj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Centro de São Paulo está sem luz elétrica nesta terça-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-esta-sem-luz-eletrica-nesta-terca-feira</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:59 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-esta-sem-luz-eletrica-nesta-terca-feira#1009</guid>
      <description>Cerca de 30 mil clientes estão sem energia no centro de São Paulo, em área de concessão para a Enel (Entidade Nacional de Energia Elétrica).
A interr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kgNL2ITW0gY-ujs6uj-1GXjJwvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/18/whatsapp_image_2024-03-18_at_15.25.42_1.jpeg?itok=eELqD6je&quot; alt=&quot;Centro de São Paulo está sem luz elétrica nesta terça-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 30 mil clientes estão sem energia no centro de São Paulo, em área de concessão para a Enel (Entidade Nacional de Energia Elétrica).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A interrupção atinge a região da Avenida Nove de Julho e Higienópolis, além de bairros próximos, e chegou a afetar cerca de 38 mil pessoas no meio da tarde de hoje (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária informa ter disponibilizado alguns geradores, mas ainda desconhece a causa do problema. Não houve chuvas intensas na região hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira a interrupção do abastecimento, para ações preventivas, levou a um incêndio em gerador no Instituto do Câncer (Icesp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um paciente morreu durante transferência para outra unidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuidade do contrato da Enel na região está em avaliação naAgência Nacional de Energia Elétrica (Aneel)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prefeito e governador de São Paulo se manifestaram contrários à continuidade dos serviços da empresa nos moldes atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente a agência havia aprovado a renovação por mais 30 anos, porém pressão da população e de políticos após apagões nos últimos dois anos levou à abertura de um processo de caducidade da concessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ProUni: divulgado resultado da primeira chamada de 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça o movimento Fevereiro Sem Celular&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EUA: agentes do ICE vão usar câmeras corporais&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-esta-sem-luz-eletrica-nesta-terca-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Cerca de 30 mil clientes estão sem energia no centro de São Paulo, em área de concessão para a Enel (Entidade Nacional de Energia Elétrica).
A interr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-03 17:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-03 17:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-03 17:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-03 17:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kgNL2ITW0gY-ujs6uj-1GXjJwvA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/03/18/whatsapp_image_2024-03-18_at_15.25.42_1.jpeg?itok=eELqD6je</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
