<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Cidadania cultural e artes cênicas movimentam a programação do Teatro Carlos Câmara</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/cidadania-cultural-e-artes-cenicas-movimentam-a-programacao-do-teatro-carlos-camara/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:14:51</pubDate>
    <description><![CDATA[De 24 de fevereiro a 1º de março, a agenda reúne roda de conversa, oficina de cidadania, contação de histórias e espetáculos de teatro e palhaçaria no Centro de Fortaleza

O Teatro Carlos Câmara promove, de quinta-feira (26/02) a domingo (01/03), uma programação que reúne formação cidadã, valorização dos saberes populares e diversidade de linguagens cênicas. Com atividades gratuitas e ingressos a preços acessíveis, a agenda reafirma o equipamento como espaço de encontro, reflexão e fruição artística no Centro da cidade. O Teatro Carlos Câmara integra a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece), da Secretaria da Cultura (Secult), com gestão em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

A abertura da semana, na quinta-feira (26), às 14h, será com a contação de histórias “É Natural Ser Diferente”, com Hayslame Jejse, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A montagem une narrativa oral e recursos audiovisuais para abordar, de forma lúdica e educativa, o respeito às diferenças e a valorização da diversidade desde a infância, reforçando o teatro como espaço de formação ética e sensível.

Ainda na quinta, às 15h, acontece a oficina “Músicas que Contam História”, conduzida por Rose Ana Oliveira, educadora social do Teatro Carlos Câmara, na Estação Cuidado, no Moura Brasil. A atividade propõe uma vivência que articula memória, identidade e expressão artística, estimulando a escuta sensível e a valorização das narrativas individuais e coletivas por meio da música.

Na sexta-feira (27), às 18h30, o palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o espetáculo “Palhaços”, do Grupo Infame de Teatro (CE). A tragicomédia coloca em cena o encontro improvável entre um palhaço e um empregado, celetista com carteira assinada, com um diálogo permeado com humor e crítica social, as máscaras impostas pelas expectativas de sucesso e produtividade. Com encenação minimalista, a obra convida o público a adentrar o universo íntimo das personagens.

No sábado (28), às 18h, a Trupe Caba de Chegar e Residência de Sapateado (CE) apresenta “Confia em Mim”, dentro do Programa Para Todas as Infâncias, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. Não verbal, a montagem combina mímica, palhaçaria, percussão corporal e sapateado para contar a história de um encontro improvável que se transforma em jogo de escuta, afeto e confiança, dialogando com públicos de todas as idades.

Encerrando a programação, no domingo (01/03), às 17h, o grupo Os Plautos (CE) apresenta “Nem Plauto nem Shakespeare – uma comédia genuína”, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. Com humor ácido e diálogos ágeis, a peça acompanha a convivência entre duas personalidades opostas, explorando conflitos cotidianos, ironias e viradas dramáticas. A montagem aborda temas como independência, rivalidade e mutualismo, aproximando o público de questões universais por meio da comédia.

Programação – 26 de fevereiro a 01 de março

Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro – Fortaleza/CE

Quinta-feira (26/02)

14h – Contação de História “É Natural Ser Diferente” – Hayslame Jejse

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Ingressos: R$ 30 (inteira) e R$ 15 (meia) – via Sympla

15h – Oficina “Músicas que Contam História” – Rose Ana Oliveira

Local: Estação Cuidado – Rua Senador Pompeu, nº 300, Moura Brasil

Classificação: Livre

Acesso gratuito | Sujeito à capacidade do espaço

Sexta-feira (27/02)

18h30 – Espetáculo “Palhaços” – Grupo Infame de Teatro (CE)

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: 14 anos

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço

Sábado (28/02)

18h – “Confia em Mim” – Trupe Caba de Chegar e Residência de Sapateado (CE)

Programa Para Todas as Infâncias

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço

Domingo (01/03)

17h – “Nem Plauto nem Shakespeare – uma comédia genuína” – Grupo Os Plautos (CE)

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[De 24 de fevereiro a 1º de março, a agenda reúne roda de conversa, oficina de cidadania, contação de histórias e espetáculos de teatro e palhaçaria no Centro de Fortaleza

O Teatro Carlos Câmara promove, de quinta-feira (26/02) a domingo (01/03), uma programação que reúne formação cidadã, valorização dos saberes populares e diversidade de linguagens cênicas. Com atividades gratuitas e ingressos a preços acessíveis, a agenda reafirma o equipamento como espaço de encontro, reflexão e fruição artística no Centro da cidade. O Teatro Carlos Câmara integra a Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece), da Secretaria da Cultura (Secult), com gestão em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

A abertura da semana, na quinta-feira (26), às 14h, será com a contação de histórias “É Natural Ser Diferente”, com Hayslame Jejse, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. A montagem une narrativa oral e recursos audiovisuais para abordar, de forma lúdica e educativa, o respeito às diferenças e a valorização da diversidade desde a infância, reforçando o teatro como espaço de formação ética e sensível.

Ainda na quinta, às 15h, acontece a oficina “Músicas que Contam História”, conduzida por Rose Ana Oliveira, educadora social do Teatro Carlos Câmara, na Estação Cuidado, no Moura Brasil. A atividade propõe uma vivência que articula memória, identidade e expressão artística, estimulando a escuta sensível e a valorização das narrativas individuais e coletivas por meio da música.

Na sexta-feira (27), às 18h30, o palco da Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe o espetáculo “Palhaços”, do Grupo Infame de Teatro (CE). A tragicomédia coloca em cena o encontro improvável entre um palhaço e um empregado, celetista com carteira assinada, com um diálogo permeado com humor e crítica social, as máscaras impostas pelas expectativas de sucesso e produtividade. Com encenação minimalista, a obra convida o público a adentrar o universo íntimo das personagens.

No sábado (28), às 18h, a Trupe Caba de Chegar e Residência de Sapateado (CE) apresenta “Confia em Mim”, dentro do Programa Para Todas as Infâncias, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. Não verbal, a montagem combina mímica, palhaçaria, percussão corporal e sapateado para contar a história de um encontro improvável que se transforma em jogo de escuta, afeto e confiança, dialogando com públicos de todas as idades.

Encerrando a programação, no domingo (01/03), às 17h, o grupo Os Plautos (CE) apresenta “Nem Plauto nem Shakespeare – uma comédia genuína”, na Sala de Espetáculos Rogério Mesquita. Com humor ácido e diálogos ágeis, a peça acompanha a convivência entre duas personalidades opostas, explorando conflitos cotidianos, ironias e viradas dramáticas. A montagem aborda temas como independência, rivalidade e mutualismo, aproximando o público de questões universais por meio da comédia.

Programação – 26 de fevereiro a 01 de março

Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro – Fortaleza/CE

Quinta-feira (26/02)

14h – Contação de História “É Natural Ser Diferente” – Hayslame Jejse

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Ingressos: R$ 30 (inteira) e R$ 15 (meia) – via Sympla

15h – Oficina “Músicas que Contam História” – Rose Ana Oliveira

Local: Estação Cuidado – Rua Senador Pompeu, nº 300, Moura Brasil

Classificação: Livre

Acesso gratuito | Sujeito à capacidade do espaço

Sexta-feira (27/02)

18h30 – Espetáculo “Palhaços” – Grupo Infame de Teatro (CE)

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: 14 anos

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço

Sábado (28/02)

18h – “Confia em Mim” – Trupe Caba de Chegar e Residência de Sapateado (CE)

Programa Para Todas as Infâncias

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço

Domingo (01/03)

17h – “Nem Plauto nem Shakespeare – uma comédia genuína” – Grupo Os Plautos (CE)

Espaço: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Classificação: Livre

Acesso gratuito, com retirada de ingresso 1 hora antes, sujeito à capacidade do espaço]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/plautos-scaled.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Exposição “Amar se aprende amando”, de Antonio Bandeira, encerra no próximo dia 15 de março na Pinacoteca do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/exposicao-amar-se-aprende-amando-de-antonio-bandeira-encerra-no-proximo-dia-15-de-marco-na-pinacoteca-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:08:29</pubDate>
    <description><![CDATA[Maior mostra já realizada sobre Antonio Bandeira, com 608 obras e documentos do acervo do Governo do Ceará, celebrou o centenário do artista. Exposição fez parte da inauguração da Pinacoteca do Ceará

O percurso biográfico e de afirmação do artista recebe o público com obras imponentes como os Autorretratos no espelho, de 1945, e o Autorretrato na garrafa, de 1946, metáforas da imagem refletida que revelam a diversidade de sua figuração. A mostra detalha ainda os processos relacionados a obras como Composição (Bicho), de 1947, e Favela, de 1949, que trazem temas centrais de sua produção: as arquiteturas urbanas, os contextos boêmios e os estudos de anatomia e antropomorfias. Um núcleo final é dedicado à fase abstrata, desenvolvida a partir de sua vivência em Paris e o contexto do seu abstracionismo no Brasil.

A exposição dedica-se ainda ao território afetivo construído por Bandeira em sua relação com as ruas de Fortaleza, seus amigos e o cotidiano. “Amar se aprende amando” também destaca a trajetória social de Antonio Bandeira. Homem negro, vindo de uma família simples da região central de Fortaleza, ele desbravou circuitos internacionais e instaurou uma modernidade própria nas artes visuais. A curadoria evidencia a importância das construções coletivas e parcerias que marcaram sua vida, citando convivências com a arquiteta Lina Bo Bardi, a jornalista Eneida de Moraes e o reitor Martins Filho.

Essa potência visual de Antonio Bandeira foi tão significativa que se expandiu para além do espaço expositivo. A iconografia de Bandeira, marcada por suas tramas e formas orgânicas, serviu de inspiração para as campanhas de programação de férias do museu, com elementos gráficos extraídos das pinturas do artista que ilustraram as “Férias na Pinacoteca”, reforçando a conexão direta entre o acervo e o cotidiano da instituição.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

Últimos dias da exposição “Amar se aprende amando”, de Antonio Bandeira

Onde: Pinacoteca do Ceará (Rua 24 de maio, Praça da Estação s/n, Centro)

Classificação indicativa: Livre

Gratuito

Horário de funcionamento:

Quarta a sexta, de 10h às 18h; Sábado, de 12h às 20h; Domingo, de 10h às 17h.

Acesso à exposição até 30 minutos antes do fechamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Maior mostra já realizada sobre Antonio Bandeira, com 608 obras e documentos do acervo do Governo do Ceará, celebrou o centenário do artista. Exposição fez parte da inauguração da Pinacoteca do Ceará

O percurso biográfico e de afirmação do artista recebe o público com obras imponentes como os Autorretratos no espelho, de 1945, e o Autorretrato na garrafa, de 1946, metáforas da imagem refletida que revelam a diversidade de sua figuração. A mostra detalha ainda os processos relacionados a obras como Composição (Bicho), de 1947, e Favela, de 1949, que trazem temas centrais de sua produção: as arquiteturas urbanas, os contextos boêmios e os estudos de anatomia e antropomorfias. Um núcleo final é dedicado à fase abstrata, desenvolvida a partir de sua vivência em Paris e o contexto do seu abstracionismo no Brasil.

A exposição dedica-se ainda ao território afetivo construído por Bandeira em sua relação com as ruas de Fortaleza, seus amigos e o cotidiano. “Amar se aprende amando” também destaca a trajetória social de Antonio Bandeira. Homem negro, vindo de uma família simples da região central de Fortaleza, ele desbravou circuitos internacionais e instaurou uma modernidade própria nas artes visuais. A curadoria evidencia a importância das construções coletivas e parcerias que marcaram sua vida, citando convivências com a arquiteta Lina Bo Bardi, a jornalista Eneida de Moraes e o reitor Martins Filho.

Essa potência visual de Antonio Bandeira foi tão significativa que se expandiu para além do espaço expositivo. A iconografia de Bandeira, marcada por suas tramas e formas orgânicas, serviu de inspiração para as campanhas de programação de férias do museu, com elementos gráficos extraídos das pinturas do artista que ilustraram as “Férias na Pinacoteca”, reforçando a conexão direta entre o acervo e o cotidiano da instituição.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

Últimos dias da exposição “Amar se aprende amando”, de Antonio Bandeira

Onde: Pinacoteca do Ceará (Rua 24 de maio, Praça da Estação s/n, Centro)

Classificação indicativa: Livre

Gratuito

Horário de funcionamento:

Quarta a sexta, de 10h às 18h; Sábado, de 12h às 20h; Domingo, de 10h às 17h.

Acesso à exposição até 30 minutos antes do fechamento.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Visita-mediada-a-exposicao-Amar-se-aprende-amando_Antonio-Bandeira_foto-Marilia-Camelo-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Saberes da cultura tradicional e popular são temas de fala aberta on-line promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/saberes-da-cultura-tradicional-e-popular-sao-temas-de-fala-aberta-on-line-promovida-pelo-sobrado-dr-jose-lourenco/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T14:00:56</pubDate>
    <description><![CDATA[A atividade acontecerá pelo canal do YouTube do equipamento

A pesquisa investiga a presença e a atuação de mestres(as), artistas e outros(as) detentores(as) de saberes populares e tradicionais nas instituições públicas de cultura, com foco no Sobrado Dr. José Lourenço, cuja trajetória mantém forte vínculo com esse campo, especialmente pelo viés artístico.

Também pretende produzir e sistematizar dados e promover uma reflexão qualificada sobre ações institucionais que dialogam com o notório saber e outras formas de inclusão epistêmica. A iniciativa busca contribuir para a justiça epistêmica por meio do reconhecimento, da valorização, da preservação e da inclusão institucional de mestres, mestras e artistas de saberes tradicionais e populares.

A fala acontece no Google Meet com transmissão pelo canal do Sobrado no YouTube. É gratuito e livre para todas as pessoas que têm interesse em conhecer as políticas públicas de cultura e o trabalho desenvolvido pelos mestres e mestras cearenses.

Aterlane Martins é doutorando em Geografia pela Universidade Federal do Ceará (UFC) com pesquisa sobre “a paisagem patrimonial da cultura junina cearense a partir dos sertões”. Mestre em História Social pela Universidade Federal do Ceará (UFC), com pesquisa sobre o patrimônio imaterial intitulada: Das Santas Almas da Barragem à Caminhada da Seca: projetos de patrimonialização no Sertão Central cearense (1982 – 2008). Dissertação premiada no X Edital de Incentivo às Artes – 2015, da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará, cuja publicação realizou-se em 2017, pela editora do IFCE e pelo Museu do Ceará, compondo a Coleção Outras Histórias. É Licenciado em História pela Universidade Federal do Ceará (UFC).

Luciane Ângelo é graduada em Ciências Sociais pela Universidade Estadual do Ceará (UECE) e em História pela Universidade Federal do Ceará (UFC). Tem mestrado em Sociologia pela Universidade Estadual do Ceará (UECE). Possui experiência na área de Sociologia, com ênfase em Políticas públicas sobre o patrimônio e memória social. Atua principalmente nos seguintes temas: mestres da cultura, políticas públicas, cultura popular, políticas culturais e ensino de História.

Saberes da cultura tradicional e popular são temas de fala aberta on-line promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço

Horário: 15h

Local: Canal do Sobrado no YouTube

Acompanhe a programação pelo Instagram: sobrado@154

Mais informações: ascom.sobrado@institutomirante.org | (85) 99986.5086 (WhatsApp)

Atividade gratuita

Classificação indicativa: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A atividade acontecerá pelo canal do YouTube do equipamento

A pesquisa investiga a presença e a atuação de mestres(as), artistas e outros(as) detentores(as) de saberes populares e tradicionais nas instituições públicas de cultura, com foco no Sobrado Dr. José Lourenço, cuja trajetória mantém forte vínculo com esse campo, especialmente pelo viés artístico.

Também pretende produzir e sistematizar dados e promover uma reflexão qualificada sobre ações institucionais que dialogam com o notório saber e outras formas de inclusão epistêmica. A iniciativa busca contribuir para a justiça epistêmica por meio do reconhecimento, da valorização, da preservação e da inclusão institucional de mestres, mestras e artistas de saberes tradicionais e populares.

A fala acontece no Google Meet com transmissão pelo canal do Sobrado no YouTube. É gratuito e livre para todas as pessoas que têm interesse em conhecer as políticas públicas de cultura e o trabalho desenvolvido pelos mestres e mestras cearenses.

Aterlane Martins é doutorando em Geografia pela Universidade Federal do Ceará (UFC) com pesquisa sobre “a paisagem patrimonial da cultura junina cearense a partir dos sertões”. Mestre em História Social pela Universidade Federal do Ceará (UFC), com pesquisa sobre o patrimônio imaterial intitulada: Das Santas Almas da Barragem à Caminhada da Seca: projetos de patrimonialização no Sertão Central cearense (1982 – 2008). Dissertação premiada no X Edital de Incentivo às Artes – 2015, da Secretaria da Cultura do Estado do Ceará, cuja publicação realizou-se em 2017, pela editora do IFCE e pelo Museu do Ceará, compondo a Coleção Outras Histórias. É Licenciado em História pela Universidade Federal do Ceará (UFC).

Luciane Ângelo é graduada em Ciências Sociais pela Universidade Estadual do Ceará (UECE) e em História pela Universidade Federal do Ceará (UFC). Tem mestrado em Sociologia pela Universidade Estadual do Ceará (UECE). Possui experiência na área de Sociologia, com ênfase em Políticas públicas sobre o patrimônio e memória social. Atua principalmente nos seguintes temas: mestres da cultura, políticas públicas, cultura popular, políticas culturais e ensino de História.

Saberes da cultura tradicional e popular são temas de fala aberta on-line promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço

Horário: 15h

Local: Canal do Sobrado no YouTube

Acompanhe a programação pelo Instagram: sobrado@154

Mais informações: ascom.sobrado@institutomirante.org | (85) 99986.5086 (WhatsApp)

Atividade gratuita

Classificação indicativa: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/DSC09189-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará deve liderar crescimento do Nordeste em 2026, aponta Resenha Regional</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/ceara-deve-liderar-crescimento-do-nordeste-em-2026-aponta-resenha-regional/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T10:43:12</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará deve registrar, neste ano, o maior crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) da Região Nordeste, segundo dados divulgados pela Resenha Regional, elaborada pelo Assessoramento Econômico do Banco do Brasil, neste mês de fevereiro. A projeção indica expansão de 2,0% para o Brasil em 2026, enquanto o Ceará desponta com alta estimada em 3,8%, a maior da região.

O gestor reforçou, ainda, que o Estado vem registrando altos índices de investimento, alcançando o recorde de R$ 4,8 bilhões em 2025, valor superior ao de 2024, quando foram aplicados R$ 3,9 bilhões, e ao de 2023, que somou R$ 2,7 bilhões.

Outros destaques

Além desses aportes recordes em infraestrutura e investimento público, a solidez fiscal e a continuidade das políticas de Estado têm gerado impactos diretos na renda da população cearense. Entre 2015 e 2024, o Ceará registrou um crescimento nominal de quase 80% na renda domiciliar per capita, refletindo uma melhoria consistente nas condições socioeconômicas e evidenciando que a eficiência na gestão das contas públicas se traduz em maior poder de compra. Esse avanço da renda é um motor fundamental do PIB, pois estimula o consumo interno e, por consequência, eleva a oferta agregada e a dinâmica do comércio e serviços locais, favorecendo crescimentos futuros.

O Ceará encerrou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego de sua história: 5%. O índice coloca o estado em posição de destaque, detendo a menor taxa do Nordeste e situando-se abaixo do patamar nacional (5,1%). Ao consolidar esses números, o Ceará demonstra que a ampliação da População Economicamente Ativa (PEA) é uma realidade, tornando o estado um protagonista do crescimento regional para o ano subsequente.

A base para o salto de produtividade vem sendo construída a partir do histórico de excelência na educação básica, agora expandido para o ensino técnico e superior de alta performance. Nesse cenário, a instalação do ITA Ceará atua como um catalisador de médio e longo prazo, garantindo que a mão de obra local não apenas cresça em volume, mas, também, em sofisticação tecnológica. Esse ciclo virtuoso de capital humano qualificado coloca o estado em posição de vanguarda, atraindo setores que demandam alto valor agregado.

Essa combinação entre o aumento da população economicamente ativa e o ganho de capacidade produtiva e administrativa evidencia o Ceará na liderança das projeções de crescimento para a região. Para além da oferta de mão de obra, há um entusiasmo sólido pelo lado da demanda: o estado posiciona-se, cada vez mais, no centro da economia digital e da energia renovável, eixos que instituições como o FMI apontam como vitais para o salto de produtividade em mercados emergentes.

Todo esse ecossistema é ancorado por uma capacidade de investimento público sem precedentes. Esse aporte em infraestrutura, conectividade e segurança jurídica cria o ambiente necessário para que a economia cearense continue crescendo e se desenvolvendo, resultando em altas projeções para 2026 e consolidando as bases para que esse crescimento seja cada vez mais sustentável e resiliente ao longo dos anos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará deve registrar, neste ano, o maior crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) da Região Nordeste, segundo dados divulgados pela Resenha Regional, elaborada pelo Assessoramento Econômico do Banco do Brasil, neste mês de fevereiro. A projeção indica expansão de 2,0% para o Brasil em 2026, enquanto o Ceará desponta com alta estimada em 3,8%, a maior da região.

O gestor reforçou, ainda, que o Estado vem registrando altos índices de investimento, alcançando o recorde de R$ 4,8 bilhões em 2025, valor superior ao de 2024, quando foram aplicados R$ 3,9 bilhões, e ao de 2023, que somou R$ 2,7 bilhões.

Outros destaques

Além desses aportes recordes em infraestrutura e investimento público, a solidez fiscal e a continuidade das políticas de Estado têm gerado impactos diretos na renda da população cearense. Entre 2015 e 2024, o Ceará registrou um crescimento nominal de quase 80% na renda domiciliar per capita, refletindo uma melhoria consistente nas condições socioeconômicas e evidenciando que a eficiência na gestão das contas públicas se traduz em maior poder de compra. Esse avanço da renda é um motor fundamental do PIB, pois estimula o consumo interno e, por consequência, eleva a oferta agregada e a dinâmica do comércio e serviços locais, favorecendo crescimentos futuros.

O Ceará encerrou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego de sua história: 5%. O índice coloca o estado em posição de destaque, detendo a menor taxa do Nordeste e situando-se abaixo do patamar nacional (5,1%). Ao consolidar esses números, o Ceará demonstra que a ampliação da População Economicamente Ativa (PEA) é uma realidade, tornando o estado um protagonista do crescimento regional para o ano subsequente.

A base para o salto de produtividade vem sendo construída a partir do histórico de excelência na educação básica, agora expandido para o ensino técnico e superior de alta performance. Nesse cenário, a instalação do ITA Ceará atua como um catalisador de médio e longo prazo, garantindo que a mão de obra local não apenas cresça em volume, mas, também, em sofisticação tecnológica. Esse ciclo virtuoso de capital humano qualificado coloca o estado em posição de vanguarda, atraindo setores que demandam alto valor agregado.

Essa combinação entre o aumento da população economicamente ativa e o ganho de capacidade produtiva e administrativa evidencia o Ceará na liderança das projeções de crescimento para a região. Para além da oferta de mão de obra, há um entusiasmo sólido pelo lado da demanda: o estado posiciona-se, cada vez mais, no centro da economia digital e da energia renovável, eixos que instituições como o FMI apontam como vitais para o salto de produtividade em mercados emergentes.

Todo esse ecossistema é ancorado por uma capacidade de investimento público sem precedentes. Esse aporte em infraestrutura, conectividade e segurança jurídica cria o ambiente necessário para que a economia cearense continue crescendo e se desenvolvendo, resultando em altas projeções para 2026 e consolidando as bases para que esse crescimento seja cada vez mais sustentável e resiliente ao longo dos anos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/WhatsApp-Image-2026-02-25-at-10.38.22.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará fortalece protagonismo no setor de rochas naturais e apresenta potencial em feira internacional realizada em São Paulo</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/25/ceara-fortalece-protagonismo-no-setor-de-rochas-naturais-e-apresenta-potencial-em-feira-internacional-realizada-em-sao-paulo/</guid>
    <pubDate>2026-02-25T09:53:47</pubDate>
    <description><![CDATA[O Ceará tem se consolidado como um dos estados brasileiros com maior destaque no setor de rochas naturais. Com foco na atração de novos investimentos e no fortalecimento da cadeia produtiva, a Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) participa, entre os dias 24 e 26 de fevereiro, da segunda edição da Marmomac Brazil, uma das principais feiras do segmento nas Américas.

Realizado em São Paulo, o evento reúne os principais players do mercado, promovendo a oportunidades de negócios e o fortalecimento da cadeia produtiva de rochas naturais. “O Ceará vem registrando um consistente desenvolvimento no segmento de rochas naturais nos últimos anos, com ampliação significativa de sua participação no comércio exterior. Esse cenário reforça a confiança dos investidores e evidencia o compromisso que, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, o Estado tem para atrair novos investimentos e impulsionar ainda mais o crescimento setorial”, destaca o diretor de Suporte a Negócios da Adece, Rafael Branco.

De acordo com a Associação Brasileira de Rochas Naturais (Centrorochas), as exportações cearenses cresceram 141,3% em valor ao longo de 2025, desempenho mais de dez vezes superior ao registrado pelos dois maiores polos exportadores do país, Espírito Santo e Minas Gerais, que avançaram 12,2% cada no mesmo período.

O estado também se destaca como um dos maiores produtores de quartzito do Brasil. Em 2025, as exportações do material foram intensificadas após o produto não ser incluído na lista de itens impactados pelo tarifaço do governo norte-americano, o que ampliou sua competitividade no mercado externo. Atualmente, a Itália é o principal destino das rochas cearenses, registrando crescimento de 110% nas importações de rochas e minerais do estado, conforme dados da Federação das Indústrias do Ceará (Fiec).

A Marmomac Brazil é promovida pela Associação Brasileira de Rochas Ornamentais e pelo Sindicato da Indústria de Rochas Ornamentais, Cal e Calcário do Estado do Espírito Santo. Em sua primeira edição, realizada em 2025, a feira movimentou cerca de R$ 1 bilhão e reuniu aproximadamente 12 mil visitantes, 200 marcas expositoras e representantes de todos os estados brasileiros e de 75 países.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Ceará tem se consolidado como um dos estados brasileiros com maior destaque no setor de rochas naturais. Com foco na atração de novos investimentos e no fortalecimento da cadeia produtiva, a Agência de Desenvolvimento do Estado do Ceará (Adece) participa, entre os dias 24 e 26 de fevereiro, da segunda edição da Marmomac Brazil, uma das principais feiras do segmento nas Américas.

Realizado em São Paulo, o evento reúne os principais players do mercado, promovendo a oportunidades de negócios e o fortalecimento da cadeia produtiva de rochas naturais. “O Ceará vem registrando um consistente desenvolvimento no segmento de rochas naturais nos últimos anos, com ampliação significativa de sua participação no comércio exterior. Esse cenário reforça a confiança dos investidores e evidencia o compromisso que, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, o Estado tem para atrair novos investimentos e impulsionar ainda mais o crescimento setorial”, destaca o diretor de Suporte a Negócios da Adece, Rafael Branco.

De acordo com a Associação Brasileira de Rochas Naturais (Centrorochas), as exportações cearenses cresceram 141,3% em valor ao longo de 2025, desempenho mais de dez vezes superior ao registrado pelos dois maiores polos exportadores do país, Espírito Santo e Minas Gerais, que avançaram 12,2% cada no mesmo período.

O estado também se destaca como um dos maiores produtores de quartzito do Brasil. Em 2025, as exportações do material foram intensificadas após o produto não ser incluído na lista de itens impactados pelo tarifaço do governo norte-americano, o que ampliou sua competitividade no mercado externo. Atualmente, a Itália é o principal destino das rochas cearenses, registrando crescimento de 110% nas importações de rochas e minerais do estado, conforme dados da Federação das Indústrias do Ceará (Fiec).

A Marmomac Brazil é promovida pela Associação Brasileira de Rochas Ornamentais e pelo Sindicato da Indústria de Rochas Ornamentais, Cal e Calcário do Estado do Espírito Santo. Em sua primeira edição, realizada em 2025, a feira movimentou cerca de R$ 1 bilhão e reuniu aproximadamente 12 mil visitantes, 200 marcas expositoras e representantes de todos os estados brasileiros e de 75 países.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/FEIRA-DE-MINERACAO-scaled-1.png" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>