<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Ipea diz que mercado de trabalho pode absorver escala de trabalho 6x1</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ipea-diz-que-mercado-de-trabalho-pode-absorver-escala-de-trabalho-6x1</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ipea-diz-que-mercado-de-trabalho-pode-absorver-escala-de-trabalho-6x1#1000</guid>
      <description>Os custos de uma eventual redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais seriam similares aos impactos observados em reajustes históricos do s...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/WEMKgNE7Zp0Y814JY8NfqJj0-2g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc8258_0.jpg?itok=UOoaKvJa&quot; alt=&quot;Ipea diz que mercado de trabalho pode absorver escala de trabalho 6x1&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os custos de uma eventual redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais seriam similares aos impactos observados em reajustes históricos do salário mínimo no Brasil, o que indica uma capacidade de absorção da medida pelo mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conclusão é de estudo publicado nesta terça-feira (10) pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea), que analisa os efeitos econômicos da eventual redução da jornada atualmente predominante de 44 horas semanais, associada à escala 6x1, que estabelece um dia de descanso a cada seis trabalhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução da jornada de trabalho teria um custo de menos de 1% em grandes setores, como indústria e comércio, mas alguns setores de serviços que dependem de mais mão de obra podem precisar de políticas públicas, avalia o Ipea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores citam, por exemplo, os reajustes históricos do salário mínimo, como os de 12%, em 2001, e 7,6% em 2012, que não reduziram o nível de empregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada geral de 40 horas semanais elevaria o custo do trabalhador celetista em 7,84%, mas, dentro do custo total da operação, o efeito é menor, diz o pesquisador Felipe Pateo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando a gente olha para a operação de grandes empresas na área de comércio, da indústria, a gente vê que o custo com trabalhadores representa às vezes menos que 10% do custo operacional da empresa. Ela tem custo grande de formação de estoques, custo de investimento em maquinário&quot;, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já empresas de serviços para edifícios, como vigilância e limpeza, podem ter um impacto maior, de 6,5% no custo da operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesses casos, seria necessária uma transição gradual para a nova jornada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo serviria para pequenas empresas, que podem ter até mais dificuldade para adaptar as escalas de trabalho, segundo Pateo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;A gente vê que esse tempo de transição também é muito importante para as empresas menores. E você precisa abrir possibilidades de contratação de trabalhadores em meio período, por exemplo, que possam suprir eventualmente um tempo de funcionamento num fim de semana, caso a redução de jornada possa dificultar esse processo&quot;, observa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo também aponta que jornadas de 44 horas concentram trabalhadores de menor renda e escolaridade. Para o pesquisador, a redução da jornada pode reduzir desigualdades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Quando a gente reduz a jornada máxima para 40 horas, a gente bota esses trabalhadores que estão nos empregos de menores salários, de menor duração do tempo de emprego, em pé de igualdade, pelo menos na quantidade de horas trabalhadas. E a gente acaba aumentando o valor da hora de trabalho desses trabalhadores. Então isso faz com que eles se aproximem das condições dos trabalhadores nas melhores situações trabalhistas&quot;, argumenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, a remuneração média para quem trabalha até 40 horas por semana é de R$ 6,2 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os trabalhadores de 44 horas recebem, em média, menos da metade. Esses trabalhadores com jornada maior também têm menor escolaridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o estudo do Ipea, mais de 83% dos vínculos de pessoas com até o ensino médio completo estão nessa condição, proporção que cai para 53% entre aqueles com ensino superior completo. Diferentemente de outras características sociodemográficas, a incidência de jornadas estendidas mostra forte associação com o nível de escolaridade.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/ipea-diz-que-mercado-de-trabalho-pode-absorver-escala-de-trabalho-6x1&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os custos de uma eventual redução da jornada de trabalho para 40 horas semanais seriam similares aos impactos observados em reajustes históricos do s...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 18:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 18:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 18:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 18:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/WEMKgNE7Zp0Y814JY8NfqJj0-2g=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_dsc8258_0.jpg?itok=UOoaKvJa</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil e Rádio Nacional estreiam programas de Datena</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-e-radio-nacional-estreiam-programas-de-datena</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-e-radio-nacional-estreiam-programas-de-datena#1001</guid>
      <description>© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
, apresentam neste mês de fevereiro dois lançamentos voltados ao ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/qEBZM2gvDq8z6HABQqVoXiyryL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/datena.jpg?itok=KHPube66&quot; alt=&quot;TV Brasil e Rádio Nacional estreiam programas de Datena&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresa Brasil de Comunicação (EBC)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, apresentam neste mês de fevereiro dois lançamentos voltados ao fortalecimento do jornalismo em suas grades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atrações serão comandadas pelo jornalistaJosé Luiz Datena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NaRádio Nacional, o programaAlô Alô Brasilterá início no dia 23 com edições ao vivo de segunda a sexta-feira, das 8h às 10h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em todas as emissoras da rede. Já&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;naTV Brasil, o semanalNa Mesa com Datenaterá estreia na terça-feira (24), às 21h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com análise dos principais temas da agenda nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena é jornalista há mais de 50 anos, tendo passado pelas principais emissoras de televisão e rádio do país. Venceu duas edições do Prêmio Vladimir Herzog de Anistia e Direitos Humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;integra a estratégia da empresa de valorizar o jornalismo em seus veículos, com ampliação do tempo dedicado à cobertura factual, aprofundamento de temas de interesse público e ainda uma maior integração entre rádio e televisão. A iniciativa busca também fortalecer a comunicação pública enquanto espaço de informação confiável e acessível, em diálogo direto com a pluralidade de ideias que marca a sociedade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, Andre Basbaum, comenta que a atividade jornalística é um dos pilares da democracia, principalmente em um cenário marcado pela disseminação de informações falsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No contexto em que vivemos, de intenso ruído informacional, o jornalismo é um ativo central. Precisamos fortalecê-lo para oferecer à população informação segura, contextualizada e com capacidade de gerar reflexão. Portanto, estamos reconhecendo o papel e a importância do jornalismo ao trazê-lo ainda mais para a grade da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trazer um comunicador com a experiência e a trajetória do Datena para a comunicação pública também representa ampliar pontes com diferentes audiências do país. Os programas vão abordar os temas que fazem parte do cotidiano dos brasileiros, da política à economia, da cultura à segurança pública, sempre com responsabilidade editorial. Queremos uma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cada vez mais próximas das pessoas”, acrescenta Basbaum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datena afirma que é uma honra integrar a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-e-radio-nacional-estreiam-programas-de-datena&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arte sobre foto de Paulo Pinto/Agência Brasil
Empresa Brasil de Comunicação (EBC)
, apresentam neste mês de fevereiro dois lançamentos voltados ao ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 18:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 18:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 18:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 18:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/qEBZM2gvDq8z6HABQqVoXiyryL4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/datena.jpg?itok=KHPube66</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Federal apreendeu R$ 9,5 bilhões do crime organizado em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-apreendeu-r-95-bilhoes-do-crime-organizado-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-apreendeu-r-95-bilhoes-do-crime-organizado-em-2025#1002</guid>
      <description>APolícia Federal (PF) apreendeu, em 2025, ao menos R$ 9,5 bilhões de supostas organizações criminosas. Segundo o diretor-geral da corporação, Andrei ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/P2eSYvkWKcFU3DNqcA0EU6n94jY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/22/e8e869bd-164b-4222-ae7a-096498629ae9.jpeg?itok=uTXenghO&quot; alt=&quot;Polícia Federal apreendeu R$ 9,5 bilhões do crime organizado em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;APolícia Federal (PF) apreendeu, em 2025, ao menos R$ 9,5 bilhões de supostas organizações criminosas. Segundo o diretor-geral da corporação, Andrei Rodrigues, o valor, que ainda não é definitivo, corresponde à apreensão, com autorização judicial, de imóveis, veículos, aeronaves, joias e outros bens de suspeitos de integrar esses grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao apresentar, nesta terça-feira (10), um balanço das ações da PF, Rodrigues afirmou que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a crescente apreensão de bens de alto valor faz parte do esforço federal de enfrentamento ao poder econômicos das organizações criminosas, “descaptalizando-as”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o diretor-geral, em 2024, foram apreendidos R$ 6,5 bi; em 2023, pouco mais de R$ 3 bi;e, em 2022, menos de R$ 1 bi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos vindo numa crescente neste grande esforço para tirar poder do crime organizado, enfrentando seu poder econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo evento, realizado no edifício-sede do Ministério da Justiça e Segurança Pública, em Brasília, o diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF), Antônio Fernando Souza Oliveira, apresentou os principais resultados das ações que a corporação realizou nas estradas federais, durante o ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Oliveira, só a apreensão de 48,3 milhões de maços de cigarros ilegais representaram um prejuízo de, aproximadamente, R$ 241 milhões para as facções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também foram apreendidas [pela PRF], 44,3 toneladas de cocaína […] o que é um aumento considerável em comparação a 2024 […] e um prejuízo considerável para o crime organizado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço da PRF aponta ainda a apreensão de 719 toneladas de maconha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram recuperados 7.294 veículos (automóveis, motocicletas e veículos de carga), o que, de acordo com Oliveira, gerou um prejuízo estimado em R$ 400 milhões para os grupos criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a atuação contra os crimes ambientais resultou na apreensão de 39.367 m³ de madeira extraída ilegalmente e de 213,6 kg de ouro de origem ilícita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de todo o ano passado, a PRF deteve 41.396 pessoas. A principal razão das prisões foi a existência de mandados judiciaisem aberto (5.260), seguidos por flagrantes de receptação (4.443), e adulteração veicular (4.333).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação também afirma ter intensificado a fiscalização nas rodovias federais, inspecionando 4,67 milhões de veículos; abordando 5,48 milhões de pessoas e aplicando 3,58 milhões de testes de alcoolemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, a imperícia, imprudência ou negligência no trânsito mataram a 6.044 pessoas, apenas nas rodoviais federais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses sinistros de trânsitodeixaram também 83.483 feridos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-apreendeu-r-95-bilhoes-do-crime-organizado-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>APolícia Federal (PF) apreendeu, em 2025, ao menos R$ 9,5 bilhões de supostas organizações criminosas. Segundo o diretor-geral da corporação, Andrei ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 18:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 18:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 18:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 18:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/P2eSYvkWKcFU3DNqcA0EU6n94jY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/07/22/e8e869bd-164b-4222-ae7a-096498629ae9.jpeg?itok=uTXenghO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>STM dá dez dias para Bolsonaro entregar defesa contra perda de patente</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente#1003</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) praz...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/m5bw8nR_isr6uYnf0loI73Xo9Dg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3094.jpg?itok=iPoquV_o&quot; alt=&quot;STM dá dez dias para Bolsonaro entregar defesa contra perda de patente&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) prazo de dez dias para que os advogados de Jair Bolsonaro apresentem defesa no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;processo que pede a expulsão do ex-presidente do Exército&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;condenação na ação penal da trama golpista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação da defesa é o primeiro passo no andamento processual da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ação na qual o Ministério Público Militar (MPM) pediu, no dia 3 de fevereiro deste ano, a perda da patente de Bolsonaro, que é capitão da reserva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após receber a manifestação de defesa do ex-presidente, o processo voltará para o gabinete do ministro. Não há prazo para julgamento do caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a perda da patente for decretada pelo STM, o salário que Bolsonaro recebe será repassado para a esposa ou filhas em forma de pensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O benefício é conhecido como &quot;morteficta&quot; e está previsto na legislação das Forças Armadas desde 1960.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Constituição, o oficial das Forças Armadas pode ser expulso no caso de condenação criminal superior a dois anos de prisão por condenação criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-presidente foi condenado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) a 27 anos e três meses de prisão por ter liderado uma trama para se manter no poder mesmo depois de ter sido derrotado nas eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, como é conhecida a Sala de Estado Maior do 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF), no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o MPM também pediu a perda da patente dos generais da reserva Augusto Heleno, Paulo Sergio Nogueira, Braga Netto e o almirante Almir Garnier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que também foram condenados pelo Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguro-defeso começa a ser pago dia 17; primeira etapa soma R$ 76 mi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/stm-da-dez-dias-para-bolsonaro-entregar-defesa-contra-perda-de-patente&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil
O ministro Carlos Vuyk de Aquino, do Superior Tribunal Militar (STM), concedeu nesta terça-feira (10) praz...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:51:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:51:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:51:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:51:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/m5bw8nR_isr6uYnf0loI73Xo9Dg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/09/14/14092025-pzzb3094.jpg?itok=iPoquV_o</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fachin diz que CNJ vai priorizar combate à violência contra a mulher</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher#1004</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fach...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/fKIbKfSKPxQxTQgBQci4V9tpQWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4439.jpg.jpg?itok=yq0f7N-I&quot; alt=&quot;Fachin diz que CNJ vai priorizar combate à violência contra a mulher&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fachin, anunciou nesta terça-feira (10) que o conselho terá este ano como prioridade o combate à violência contra a mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi dada na primeira sessão do CNJ após o recesso, quando citou as prioridades do conselho para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Conduziremos neste ano iniciativas importantes, especialmente de combate ao feminicídio e à violência contra meninas e mulheres&quot;, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala do ministro ocorre no momento em que o ministro Marco Buzzi, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), é investigado em duas denúncias de mulheres que o acusam de importunação sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conselho recebeu a primeira denúncia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;contra o ministro, que tem 68 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma jovem de 18 anos, filha de um casal de amigos do ministro, o acusa de tentar agarrá-la durante um banho de mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio teria ocorrido no mês passado, quando o ministro, a jovem e seus pais passavam férias em Balneário Camboriú, litoral de Santa Catarina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;da atividade jurisdicional para apurar as denúncias. O ministro também é investigado por uma sindicância interna, que deverá ser finalizada em 10 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota à imprensa, os advogados Paulo Emílio Catta Pretta e Maria Fernanda Ávila afirmaram que o afastamento do ministro é desnecessário e que não há “risco concreto à higidez procedimental da investigação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Forma-se um arriscado precedente de afastamento de magistrado antes do crivo do pleno contraditório. Aponta, por fim, que já estão sendo colhidas as contraprovas que permitirão, ao fim, a análise serena e racional dos fatos”, disse a defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cemaden emite alerta moderado para risco de fortes chuvas no país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Crime organizado tem prejuízo de R$ 9,5 bilhões em 2025, com apreensão de dinheiro, imóveis, carros e aeronaves pela Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reparação histórica: UFPA vai conceder diploma a jovem assassinado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/fachin-diz-que-cnj-vai-priorizar-combate-violencia-contra-mulher&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil
O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), ministro Edson Fach...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:40:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:40:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:40:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:40:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/fKIbKfSKPxQxTQgBQci4V9tpQWM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/04/img_4439.jpg.jpg?itok=yq0f7N-I</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização tem resultado divulgado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado#1005</guid>
      <description>Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hqz52YGogPf5Yui2ePcZ3dB8ExA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0717.jpg?itok=JqEUr02P&quot; alt=&quot;Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização tem resultado divulgado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação (MEC) divulgou o resultado final nesta segunda-feira (9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pontuação obtida pode serconsultada pelos estados e municípios participantes no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle do MEC (Simec)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,com login do gestor de educação local na conta da plataforma Gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OSelo Nacional Compromisso com a Alfabetização atesta publicamente o empenho das secretarias de educaçãoestaduais, distrital e municipais na implementação de políticas, ações e estratégias queassegurem o direito àalfabetização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo é dividido em três categorias: bronze, prata e ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição, o MEC contabilizou as inscrições de 4.872 redes de ensino das 5.595 que aderiram ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada (CNCA), o que corresponde a um índice de 87,1% de participação dos entes da federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o MEC afirma que a quantidade de certificações evidencia “o elevado engajamento das redes públicas de ensino em todas as regiões do país&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os inscritos nesta segunda edição dapremiação, 97% (4.728 redes de ensino) obtiveram êxito e conquistaram o selo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, sendo 2.285 selos Ouro; 1.896 selos Prata; e 547 selos Bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A categoria ouro está vinculada ao atingimento da meta do Indicador Criança Alfabetizada (ICA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certificação considera: gestão, governança, formação, acompanhamento da aprendizagem e implementação de ações estruturantes. Também reconhece o trabalho coletivo de articuladores e o papel dos gestores escolares e professores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização não envolve premiação em dinheiro. A iniciativa federal é um reconhecimento simbólico dos esforços das secretarias no cumprimento do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compromisso Nacional Criança Alfabetizada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este compromisso busca para garantir, até 2030, a alfabetização de todas as crianças do Brasil até o fim do 2º ano do ensino fundamental&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/selo-nacional-compromisso-com-alfabetizacao-tem-resultado-divulgado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Mais de 4,7 mil redes públicas de ensino brasileiras foram certificadas com o Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização. O Ministério da Educação...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:37:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:37:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:37:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:37:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hqz52YGogPf5Yui2ePcZ3dB8ExA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/05/toms0717.jpg?itok=JqEUr02P</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil estreia no esqui cross-country, mas não se classifica à final</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-no-esqui-cross-country-mas-nao-se-classifica-final</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-no-esqui-cross-country-mas-nao-se-classifica-final#1006</guid>
      <description>© Gabriel Heusi/COB/Direitos Reservados
A terça-feira (10) foi de estreia dos primeiros atletas brasileiros Jogos Olímpicos de Inverno de Milão-Corti...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-d7jW2CLVC7zhquZrP_K1cbCfFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/manex_esqui_cross-country_estreia_jogos_de_inverno_2026.jpg?itok=vuKA1vAv&quot; alt=&quot;Brasil estreia no esqui cross-country, mas não se classifica à final&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Gabriel Heusi/COB/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A terça-feira (10) foi de estreia dos primeiros atletas brasileiros Jogos Olímpicos de Inverno de Milão-Cortina (Itália). Manex Silva, Eduarda Ribera, Bruna Moura disputaram a prova de qualificação (sprint livre) do esqui cross-country, mas não avançaram à final. Apenas os 30 primeiros colocados em cada disputa (masculina e feminina) avançaram à decisão por medalhas. Os três brasileirosvoltarão a competir nesta edição (confira a programação ao final do texto).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Rio Branco (AC), Manex conseguiu o melhor resultado do país na modalidade, ao terminar na 48ª posição, entre 90 competidores, com o tempo de 3min25s48. A liderança ficou com o norueguês Johannes Klaebo (3min07s37), seis vezes campeão olímpico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Eu estava sonhando com um resultado assim.É verdade que eu sou muito estrito, tenho expectativas altas, mas estou feliz porque eu acho que eu fiz umaboa corrida, dei o meu melhor e acho que não poderia ter ido melhor do que isso, disse o acreano, que superou a 66ª colocação obtida em 2010 pela mineira Jaqueline Mourão, nos Jogos de Vancouver (Canadá).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabeça e coração quentinhos! 🧠❤️🔥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duda Ribeira destacou a evolução mental como um dos pontos-chave do seu desempenho nos Jogos Olímpicos de Inverno. Mais confiante, equilibrada e preparada psicologicamente, ela ressaltou a importância do trabalho feito ao longo do caminho e do…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paulista Duda Ribera também cravou a melhor pontuação entre atletas mulheres brasileiras. Irmã do esquiador paralímpico Cristian Ribera – Duda terminou em 72º lugar, com o tempo de 4min17s05, alcançando 226,67 pontos FIS (sistema de pontuação exclusivo da Federação Internacional de Esqui e Snowboard) na prova de 1,5 quilômetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das estreias mais aguardadas foi da paulistana Bruna Moura, que sofreu um grave acidente de carro há quatro anos, quando viajava para competir nos Jogos de Pequim (China). A atleta sofreu várias fraturas, ficou dois meses sem andar e precisou de um ano e meio de fisioterapia para se recuperar. Nesta terça (10), a brasileirafinalmente debutou nos Jogos Olímpicos de Inverno. Elaencerroua prova na 74ª posição, com o tempo de 4min22s07,totalizando 254.53 pontos FIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estou muito, muito feliz.E a hora que eu vi a linha de chegada depois da última descida,ali para mim já significou tudo. Eu sei que ainda tem mais duas provas pela frente,mas esta aqui para mim já foi a prova da minha vida. Agora eu posso oficialmente dizer: atleta olímpica”, comemorou a esquiadora de 31 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você encheu o Brasil de orgulho, Bruna Moura! 💚💛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agenda do Brasil em Milão-Cortina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h30 e 16h27 - Snowboard Halfpipe — Classificação masculina (descida 1 e 2) – Pat Burgener, Augustinho Teixeira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h - Esqui Cross-Country — 10 km feminino (técnica livre) – Bruna Moura, Eduarda Ribera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7h45 - Esqui Cross-Country — 10 km masculino (técnica livre) – Manex Silva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h e 13h48 – Skeleton — Descidas 1 e 2 (feminino) – Nicole Silveira&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/brasil-estreia-no-esqui-cross-country-mas-nao-se-classifica-final&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Gabriel Heusi/COB/Direitos Reservados
A terça-feira (10) foi de estreia dos primeiros atletas brasileiros Jogos Olímpicos de Inverno de Milão-Corti...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-d7jW2CLVC7zhquZrP_K1cbCfFw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/manex_esqui_cross-country_estreia_jogos_de_inverno_2026.jpg?itok=vuKA1vAv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal reajusta repasse da merenda escolar em 14,3% para 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/governo-federal-reajusta-repasse-da-merenda-escolar-em-143-para-2026</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/governo-federal-reajusta-repasse-da-merenda-escolar-em-143-para-2026#1007</guid>
      <description>O Ministério da Educação (MEC) autorizou um novo reajuste no valor do repasse para o Programa Nacional de Alimentação Escolar (Pnae) em todo o país.
...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bybtiFd_HG9MHDESlbiKObv1jWA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_5394-1024x682.jpg?itok=BqNLLeLt&quot; alt=&quot;Governo federal reajusta repasse da merenda escolar em 14,3% para 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) autorizou um novo reajuste no valor do repasse para o Programa Nacional de Alimentação Escolar (Pnae) em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento anunciado é de 14,35% para este ano, com o objetivo de recompor o poder de compra de estados e municípios diante da inflação de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a atualização, o investimento total no programa chega a R$ 6,7 bilhões em 2026. Segundo o governo federal, o montante representa aumentode 55% no orçamento da merenda desde 2023 e um salto de 80% em relação ao que era investido há quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Educação, Camilo Santana, destacou que o reajuste será aplicadona primeira parcela do cronograma de pagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Estamos saindo de um orçamento de 2022 de R$ 3,6 bilhões em 2022 para o programa, para esse ano com orçamento de R$ 6,7 bilhões&quot;, destacouo ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incentivo à agricultura familiar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do aporte financeiro, o governo oficializou o aumento da cota mínima para compras da agricultura familiar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;or lei, estados e municípios agora devem destinar obrigatoriamente 45% dos recursos do Pnae para a aquisição de produtos de pequenos produtores e cooperativas locais. Anteriormente, o percentual mínimo era de 30%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa do MEC é que aproximadamente R$ 3 bilhões sejam injetados diretamente na economia rural por meio dessa medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pnae atende alunos de toda a educação básica — da educação infantil ao ensino médio, incluindo a educação de jovens e adultos (EJA) — matriculados em escolas públicas, filantrópicas e em entidades comunitárias conveniadas com o poder público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguro-defeso começa a ser pago dia 17; primeira etapa soma R$ 76 mi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto reaproveita fantasias e resíduos têxteis dos desfiles das Escolas de Samba do RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reparação histórica: UFPA vai conceder diploma a jovem assassinado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Justiça do Rio condena assassinos de Marielle Franco a indenizar viúva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orquestra da USP faz pré-temporada com repertório plural&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/governo-federal-reajusta-repasse-da-merenda-escolar-em-143-para-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Educação (MEC) autorizou um novo reajuste no valor do repasse para o Programa Nacional de Alimentação Escolar (Pnae) em todo o país.
...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:17:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:17:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:17:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:17:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bybtiFd_HG9MHDESlbiKObv1jWA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/img_5394-1024x682.jpg?itok=BqNLLeLt</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Portos brasileiros movimentaram 1,4 bi de toneladas de cargas em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025#1008</guid>
      <description>© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil
A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/1wo7scx7e8yHK4QpZA3jvNqJ1zM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agenciabrasil260712_abr9917.jpg?itok=i6X8BHHA&quot; alt=&quot;Portos brasileiros movimentaram 1,4 bi de toneladas de cargas em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) em 2025. O resultado representa um aumento de 6,1% em comparação às 1,32 bi/t registradas em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado, um novo recorde de movimentação, foi divulgado pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários (Antaq) nesta terça-feira (10), em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo período, a movimentação de cargas em contêineres aumentou 7,2%, atingindo 164,6 milhões de toneladas. Já as cargas gerais soltas, em 2025, totalizaram 65,8 milhões/t, o que representou um aumento de 0,8% em comparação a 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A movimentação de granéis sólidos variaram 6,3%, atingindo 839,7 milhões/t em cargas, enquanto os granéis líquidos chegaram a 333 milhões de toneladas (6,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No geral, o minério de ferro (30%), óleo bruto (16%) e contêineres (12%) representam mais de 50% de toda a carga movimentada. A China se manteve como principal destino do minério de ferro extraído em território brasileiro, consumindo 72% de todo o produto exportado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o diretor-geral da Antaq, Frederico Dias, “é dia de celebrarmos mais um recorde de movimentação do setor aquaviário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não se trata de um bom momento pontual, mas de uma trajetória de crescimento do setor, que reflete a maturidade institucional do país e da atuação da Antaq”, disse Dias, destacando o “aumento substancial dos investimentos privados” no setor nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, a iniciativa privada investiu cerca de R$ 129,3 bilhões em infraestrutura portuária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, esse valor chegou a R$ 234,9 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No setor público, em comparação, o total de investimentos aumentou bem menos, passando de R$ 36,4 bilhões, para R$ 45,1 bilhões, quase a metade dos R$ 88,7 bilhões, de 2010. Somados os dois setores, o investimento saltou de R$ 165,7 bilhões para R$ 280 bilhões, em apenas cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, o país investe mais em infraestrutura do que em toda a sua história. E o fato do setor privado ter [quase] dobrado a quantia investida, mostra o quanto o Poder Público está maduro para fazer parcerias com o setor privado”, avaliou Dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O aumento da produtividade e da eficiência têm limites. [Por isso] É necessário aumentar e fortalecer a capacidade e a disponibilidade da infraestrutura brasileira”, defendeu o diretor-geral da Antaq, revelando que a autarquia projeta um considerável aumento da demanda por cargas conteinerizadas pelos próximos quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos da autarquia indicam que a movimentação portuária alcançará 1,44 bi/t este ano, um crescimento de 2,7% em relação a 2025; e 1,59 bi/t em 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É fundamental que o Estado crie as condições e possa responder a este grande desafio. Os portos não podem ser o gargalo do crescimento do país. Não basta focarmos da porteira para dentro. Precisamos melhorar os acessos e já estamos avaliando o que precisa ser feito”, enfatizou Dias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/portos-brasileiros-movimentaram-14-bi-de-toneladas-de-cargas-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Arquivo/26.07.2012/Tânia Rêgo/Agência Brasil
A movimentação de cargas nos terminais portuários brasileiros atingiu 1,40 bilhão de toneladas (bi/t) ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 17:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 17:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 17:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 17:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/1wo7scx7e8yHK4QpZA3jvNqJ1zM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/agenciabrasil260712_abr9917.jpg?itok=i6X8BHHA</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Deslizamento de terra mata criança de 5 anos em Barra Mansa, no RJ</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:33:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj#1009</guid>
      <description>© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação
Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9)...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iPX2cJ1EV1NQqn_XcZLIbfeSkVQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/whatsapp-image-2026-02-10-at-09.26.53-1.jpeg?itok=Uw4PgSQz&quot; alt=&quot;Deslizamento de terra mata criança de 5 anos em Barra Mansa, no RJ&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9), na cidade de Barra Mansa, no interior do Rio de Janeiro, uma das mais afetadas pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A informação foi confirmada pela prefeitura da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criança foiidentificada como Maria Eduarda Reis Norberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela chegou a ser encaminhada à Unidade de Terapia Intensiva (UTI) da santa casa da cidade, mas não resistiu aos ferimentos e morreu na manhã desta terça-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras quatro pessoas precisaram de atendimento médico no município e permanecem em observação, com quadro estável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No bairro Siderlândia, onde ocorreu o deslizamento, 20 moradores desabrigados foram encaminhados para um abrigo temporário e permanecem acolhidos. A Secretaria Municipal de Assistência Social e Direitos Humanos informou que disponibilizou colchões, kits de cama e apoio às famílias, além de acompanhamento social permanente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura de Barra Mansa afirma que continua trabalhando para minimizar os impactos causados pelas fortes chuvas. Em apenas cerca de três horas, o município registrou em torno de 72 milímetros de chuva, volume que provocou alagamentos e deslizamentos em diferentes regiões da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com balanço da defesa civil municipal, foram registradas 18 ocorrências de deslizamentos, seis desabamentos de imóveis, três desabamentos de muros equatro quedas de árvores, além de 12 pontos de alagamento severo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve dois transbordamentos, nos rios Barra Mansa e Bocaina, e o desabamento de uma ponte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regiões mais afetadas incluem os bairros Nova Esperança, Boa Sorte, São Luiz, Piteiras, Siderlândia, Jardim América, Saudade, Santa Clara, Goiabal, São Judas, Monte Cristo, Abelhas e o Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em casos de emergência ou risco iminente, a Defesa Civil orienta que a população deve entrar em contato pelos canais oficiais: telefone 199 ou WhatsApp (24) 98121-3427.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Choques elétricos em Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No município do Rio de Janeiro, o Plantão de Ocorrências do Corpo de Bombeiros Militar registrou chamado para socorro a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;duas pessoas que teriam sofrido choques de uma fiação submersa pelas chuvas, ao encostarem em um poste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Barra Mansa/divulgação
Uma menina de 5 anos de idade foi vítima de um deslizamento de terra que ocorreu na noite de segunda-feira (9)...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-10 16:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-10 16:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-10 16:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-10 16:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iPX2cJ1EV1NQqn_XcZLIbfeSkVQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/10/whatsapp-image-2026-02-10-at-09.26.53-1.jpeg?itok=Uw4PgSQz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
