<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Bragantino multa zagueiro por fala machista contra árbitra</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/bragantino-multa-zagueiro-por-fala-machista-contra-arbitra</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/bragantino-multa-zagueiro-por-fala-machista-contra-arbitra#1000</guid>
      <description>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
O Bragantino anunciou, nesta segunda-feira (23), que multou o zagueiro Gustavo Marques em50% d...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3Mh2mGcBWMlstMZJfaMIxMhw-Zo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55096240009_4a4fc41f9c_o.jpg?itok=SEEwoVsw&quot; alt=&quot;Bragantino multa zagueiro por fala machista contra árbitra&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bragantino anunciou, nesta segunda-feira (23), que multou o zagueiro Gustavo Marques em50% do total de seus vencimentos em consequência das declarações machistas feitas contra a árbitra Daiane Muniz, após a partida contra o São Paulo, e que o jogador não será relacionado para o próximo compromisso do Massa Bruta, contra o Athletico-PR, pelo Campeonato Brasileiro, na próxima quarta-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota, a equipe de Bragança Paulista afirmou que “o valor da multa será destinado para a ONGRendar, que cuida de mulheres em situação de vulnerabilidade na região bragantina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite do último sábado (21), após derrota do Bragantino para o São Paulo pelo Campeonato Paulista, Gustavo Marques proferiu falas machistas ao questionar e criticar a escalação da árbitra Daiane Muniz para o jogo. “Primeiramente, quero falar da arbitragem porque não adianta jogar contra São Paulo, Palmeiras, Corinthians e eles colocarem uma mulher para apitar um jogo desse tamanho. Era nosso sonho chegar à semifinal, ou até a final, mas ela acabou com nosso jogo. Acho que a Federação Paulista tem que olhar para os jogos desse tamanho e não colocar uma mulher. Todo respeito às mulheres do mundo, sou casado, tenho minha mãe, então desculpa se estou falando alguma coisa para as mulheres”, declarou o zagueiro em entrevista após a partida para uma equipe de reportagem da emissora TNT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horas após o ocorrido, em postagem nas redes sociais, o jogador pediu desculpas pelas declarações: “Estava de cabeça quente e muito frustrado pelo resultado da nossa equipe e acabei falando o que não deveria e poderia. Isso não justifica minha atitude e peço desculpas a todas mulheres e em especial a Daiane […]. Espero sair desse episódio uma pessoa melhor. Prometo aprender com esse erro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atitude foi prontamente criticada pela Federação Paulista de Futebol (FPF), que afirmou que encaminhará a declaração de Gustavo Marques à Justiça Desportiva: “É com profunda indignação e revolta que a Federação Paulista de Futebol recebeu a entrevista do atleta Gustavo Marques, do Red Bull Bragantino, após a partida contra o São Paulo […]. Uma declaração em relação à árbitra Daiane Muniz que reflete uma visão primitiva, machista, preconceituosa e misógina, incompatível com os valores que regem a sociedade e o futebol. É absolutamente estarrecedor que um atleta, em qualquer circunstância, questione a capacidade de um árbitro com base em seu gênero. A FPF tem orgulho de contar em seu quadro com 36 árbitras e assistentes e continua trabalhando ativamente para que este número cresça […]. A FPF encaminhará tais declarações à Justiça Desportiva, para que esta tome todas as providências cabíveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ tem até 12 de março para enviar à PF imagens da Operação Contenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: CPMI do INSS quer ouvir dono do Banco Master e vai ao STF para prorrogar os trabalhos por 60 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: decisões dos Estaduais têm clássicos pelo Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Calderano estreia com vitórias no Grand Smash de Singapura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo revoga decreto sobre concessão de hidrovias na Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bragantino multa zagueiro por fala machista contra árbitra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Influenciador Hytalo Santos é condenado por exploração sexual infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dólar fecha em R$ 5,16 e atinge menor valor em 20 meses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estupro de vulnerável: decisão do TJMG abre &quot;precedente perigoso&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-02/bragantino-multa-zagueiro-por-fala-machista-contra-arbitra&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Ari Ferreira/Red Bull Bragantino/Direitos Reservados
O Bragantino anunciou, nesta segunda-feira (23), que multou o zagueiro Gustavo Marques em50% d...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 19:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 19:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 19:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 19:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3Mh2mGcBWMlstMZJfaMIxMhw-Zo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55096240009_4a4fc41f9c_o.jpg?itok=SEEwoVsw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo revoga decreto sobre concessão de hidrovias na Amazônia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-decide-revogar-decreto-sobre-hidrovias-na-amazonia</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-decide-revogar-decreto-sobre-hidrovias-na-amazonia#1001</guid>
      <description>O governo federal anunciou nesta segunda-feira (23) que vai revogar o
, editado no ano passado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que previa ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DqmntfAX0HjlWXS-ltX5dwVxiPg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55112893848_8a0d418602_o.jpg?itok=8pracW-f&quot; alt=&quot;Governo revoga decreto sobre concessão de hidrovias na Amazônia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal anunciou nesta segunda-feira (23) que vai revogar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, editado no ano passado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que previa estudos para a concessão à iniciativa privada da hidrovia do Rio Tapajós e de outros dois rios amazônicos – o Madeira e o Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi comunicada pelo ministro da Secretaria-Geral da Presidência, Guilherme Boulos, e pela ministra dos Povos Indígenas, Sônia Guajajara, após reunião no Palácio do Planalto, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A revogação da norma era a principal reivindicação de povos indígenas, especialmente das comunidades que vivem na região do Baixo Tapajós, próximo a Santarém, no Oeste do Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais de um mês, os indígenas organizam protestos contra o Decreto. Eles chegaram a ocupar o escritório damultinacional do agronegócio Cargillno Porto de Santarém, às margens do Tapajós, e lideravam protestos também em São Paulo ena capital federal, com um grupo de indígenas acampado em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Os povos indígenas vêm de uma manifestação de mais de 30 dias questionando o decreto, apontando os efeitos que poderiam ter para suas comunidades, também para quilombolas e ribeirinhos. A Secretaria-Geral da Presidência e o Ministério dos Povos Indígenas têm feito o diálogo nesse período e, após um processo de discussão dentro do governo, que ouviu várias posições, hoje se firmou a decisão pela revogação do Decreto 12.600&quot;, disse Boulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Esse é um governo que tem compromisso com a escuta do povo, com a escuta dos trabalhadores, com a escuta dos povos indígenas. Esse é um governo, inclusive, que leva a escuta ao ponto de recuar de uma decisão própria, por entender, compreender a posição desses povos. Esse não é o governo que passa a boiada, esse não é o governo que passa por cima da floresta, que passa por cima dos povos originários&quot;, acrescentou o ministro, em declaração a jornalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, as organizações indígenas que lideravam os protestos comemoraram a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um post compartilhado por SOS Tapajós (@sos.tapajos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O modal aquaviário é considerado um importante corredor logístico para escoar produtos do agronegócio, especialmente oriundos do Mato Grosso e que usam portos do Pará para a exportação. O modelo, no entanto, enfrenta resistência das comunidades instaladas nas áreas ribeirinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estima-se que cerca de 7 mil indígenas de 14 etnias diferentes vivam no Baixo Tapajós, segundo o Conselho Indígena Tapajós Arapiuns (CITA), que representa os povos da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que interditou a entrada da Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), em Belém,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o governo chegou a se comprometer com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aos povos do Rio Tapajós sobre o projeto de hidrovia na região, seguindo uma determinação da Convenção nº 169 da Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Para nós, é considerar o direito à consulta, livre, plena e informada, o direito de escuta, como foi anunciado em novembro na COP30, em diálogo com eles. Então, aqui, hoje, a gente vem reafirmar esse nosso compromisso com o respeito à Convenção 169 e o direito de escuta dos povos&quot;, afirmou a ministra Sônia Guajajara.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/governo-decide-revogar-decreto-sobre-hidrovias-na-amazonia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal anunciou nesta segunda-feira (23) que vai revogar o
, editado no ano passado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que previa ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 19:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 19:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 19:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 19:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DqmntfAX0HjlWXS-ltX5dwVxiPg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55112893848_8a0d418602_o.jpg?itok=8pracW-f</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Influenciador Hytalo Santos é condenado por exploração sexual infantil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/influenciador-hytalo-santos-e-condenado-por-exploracao-sexual-infantil</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/influenciador-hytalo-santos-e-condenado-por-exploracao-sexual-infantil#1002</guid>
      <description>A Justiça da Paraíba condenou o influenciador Hitalo José Santos Silva, que adota publicamente o nome Hytalo Santos, e seu companheiro, Israel Natã V...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/QkXR7apb4dmmKS9GKyfv8_dYLMU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/19/hytalo-santos.jpeg?itok=79yqCu-s&quot; alt=&quot;Influenciador Hytalo Santos é condenado por exploração sexual infantil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça da Paraíba condenou o influenciador Hitalo José Santos Silva, que adota publicamente o nome Hytalo Santos, e seu companheiro, Israel Natã Vicente, por exploração sexual de crianças e adolescentes. A pena imposta a Hytalo foi de 11 anos e 4 meses de prisão,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;enquanto seu marido deverá cumprir 8 anos, 10 meses e 20 dias, ambos em regime fechado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão é do juiz Antônio Rudimacy Firmino de Sousa, da comarca de Bayeux, município da Grande João Pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso ganhou repercussão nacional no ano passado, com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alertas sobre adultização infantil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reforçados na mídia, em especial, os do influenciador paranaense Felipe Bressanim, mais conhecido como Felca, contra perfis que usam crianças e adolescentes com pouca roupa, dançando músicas sensuais ou falando de sexo em programas divulgados nas plataformas digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;casal foi preso em agosto de 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em Carapicuíba, região metropolitana de São Paulo, após ser investigado por lucrar a partir da difusão de imagens de adolescentes na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois respondem com base em leis como o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), em que estão tipificados tanto crimes como a violência sexual de crianças e adolescentes como os de produção, reprodução e distribuição de materiais que os vitimem nessa esfera. O ECA estabelece, ainda, sanções para quem agencia, recruta e coage vítimas para participar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As denúncias foram apresentadas pelo Ministério Público da Paraíba, que enfatizou o fato de crimes dessa natureza estarem comumente ligados ao de tráfico de pessoas, e pelo Ministério Público do Trabalho (MPT), responsável por pedir à Justiça o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bloqueio dos bens do influenciador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O despacho também pede o acionamento da Interpol no caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a equipe que representa o casal afirma que Hytalo e Vicente são alvo de homofobia e racismo e criticou o proferimento da sentença durante o fim de semana, mais especificamente no último sábado (21), o que demonstra &quot;não apenas fragilidade jurídica, mas também traços inequívocos de preconceito&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Ao longo de toda a instrução processual, a defesa apresentou argumentos consistentes, lastreados em provas e nos próprios depoimentos colhidos em juízo – inclusive de testemunhas arroladas pela acusação e das supostas vítimas – que afastam a tese acusatória. Nada disso, contudo, foi devidamente enfrentado na sentença, que optou por ignorar elementos essenciais dos autos, conduzindo a uma condenação desprovida de fundamentação adequada. Mais grave, a decisão representa a vitória do preconceito contra um jovem nordestino, negro e homossexual, além de expressar estigmatização contra o universo cultural do BregaFunk&quot;, escreve a defesa, informando a intenção de acionar o Conselho Nacional de Justiça (CNJ) para apurar eventual má conduta do magistrado designado para o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Tal constatação é reforçada por trecho da própria sentença em que se afirma que não é porque Hytalo é negro e gay assumido, inclusive casado com um homem, que teria personalidade desvirtuada. Se inexistisse preconceito, seria absolutamente desnecessária a menção a tais características pessoais, que não guardam qualquer pertinência jurídica com os fatos discutidos no processo. A simples inclusão desse tipo de observação revela o viés que contaminou o julgamento.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/influenciador-hytalo-santos-e-condenado-por-exploracao-sexual-infantil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Justiça da Paraíba condenou o influenciador Hitalo José Santos Silva, que adota publicamente o nome Hytalo Santos, e seu companheiro, Israel Natã V...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 19:09:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 19:09:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 19:09:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 19:09:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/QkXR7apb4dmmKS9GKyfv8_dYLMU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/19/hytalo-santos.jpeg?itok=79yqCu-s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dólar fecha em R$ 5,16 e atinge menor valor em 20 meses</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-fecha-em-r-516-e-atinge-menor-valor-em-20-meses</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-fecha-em-r-516-e-atinge-menor-valor-em-20-meses#1003</guid>
      <description>© Valter Campanato/Agência Brasil/Arquivo
Em meio à cautela dos investidores com a política tarifária do presidente Donald Trump, o dólar voltou a ca...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/FK_Ld555uZXxFMjBIfEhtQlCMQo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221205.jpg?itok=MdcwUUjv&quot; alt=&quot;Dólar fecha em R$ 5,16 e atinge menor valor em 20 meses&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Valter Campanato/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio à cautela dos investidores com a política tarifária do presidente Donald Trump, o dólar voltou a cair e a fechar no menor valor em 20 meses. A bolsa de valores iniciou o dia em alta, mas reverteu a trajetória e caiu, influenciada pelo mercado externo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial encerrou esta segunda-feira (23) vendido a R$ 5,169, com recuo de R$ 0,007 (-0,14%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cotação começou a sessão em alta, chagando a R$ 5,19 pouco antes das 9h30, mas recuou ainda no fim da manhã, em linha com o mercado internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda estadunidense está no menor valor desde 28 de maio de 2024, quando estava em R$ 5,15. A divisa acumula queda de 1,51% em fevereiro e de 5,83% em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de ações teve um dia mais volátil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 188.853 pontos, com recuo de 0,88%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador chegou a subir 0,23% às 11h57, mas passou a cair à tarde, puxado por ações de bancos e em linha com as bolsas de Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As incertezas em torno da imposição de tarifas pelo presidente Donald Trump provocaram oscilações no mercado. O dólar começou o dia em alta, com importadores aproveitando a cotação barata da sexta-feira (20) para comprar moeda, mas a movimentação inverteu-se com a abertura do mercado estadunidense e a enxurrada de capitais para países emergentes, como o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à bolsa, houve um movimento de realização de lucros, principalmente em ações de bancos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Paralelamente, a correção nas bolsas dos Estados Unidos nesta segunda influenciou o mercado de ações em todo o planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exceção foram as ações de petroleiras, que subiram influenciadas pelo aumento na cotação internacional do petróleo, em meio ao acirramento das tensões entre os Estados Unidos e o Irã. Trump voltou a ameaçar o país asiático com uma ação militar de maior escala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RJ tem até 12 de março para enviar à PF imagens da Operação Contenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: CPMI do INSS quer ouvir dono do Banco Master e vai ao STF para prorrogar os trabalhos por 60 dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: decisões dos Estaduais têm clássicos pelo Brasil&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/dolar-fecha-em-r-516-e-atinge-menor-valor-em-20-meses&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Valter Campanato/Agência Brasil/Arquivo
Em meio à cautela dos investidores com a política tarifária do presidente Donald Trump, o dólar voltou a ca...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 18:49:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 18:49:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 18:49:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 18:49:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/FK_Ld555uZXxFMjBIfEhtQlCMQo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/dolar_moeda_0803221205.jpg?itok=MdcwUUjv</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Estupro de vulnerável: decisão do TJMG abre &quot;precedente perigoso&quot;</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/estupro-de-vulneravel-decisao-do-tjmg-abre-precedente-perigoso</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/estupro-de-vulneravel-decisao-do-tjmg-abre-precedente-perigoso#1004</guid>
      <description>A absolvição de um homem de 35 anos acusado de estuprar uma menina de 12 anos, em Minas Gerais, demonstra uma resistência de parte do Poder Judiciári...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/N72seymq9WblNlHGhXOOJhFQ2Hw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsaeditabr_200618113.jpg?itok=JI8NDJNH&quot; alt=&quot;Estupro de vulnerável: decisão do TJMG abre &quot;precedente perigoso&quot;&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A absolvição de um homem de 35 anos acusado de estuprar uma menina de 12 anos, em Minas Gerais, demonstra uma resistência de parte do Poder Judiciário em aplicar a legislação federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A opinião é do ex-secretário nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente, o advogado Ariel de Castro Alves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Importante lembrar que esta não é a primeira decisão [judicial] desse tipo, no país”, disse Alves ao ser entrevistado, nesta segunda-feira (23), no programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, em rede com as emissoras de rádio da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com décadas de atuação na promoção dos direitos humanos e membro da Comissão de Defesa dos Direitos da Criança e do Adolescente do Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), Alves diz conhecer quase uma dezena de sentenças, inclusive do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Superior Tribunal de Justiça (STJ), que acabaram por absolver acusados de estupro de vulnerável com a justificativa de que o ato praticado com crianças menores de 14 anos de idade teria sido &quot;consensual&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o Código Penal estabelece que a conjunção carnal ou a prática de atos libidinosos com menores de 14 anos configura estupro de vulnerável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próprio STJ editou, em 2017, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que estabelece ser irrelevante, nestas circunstâncias, o “eventual consentimento da vítima” ou mesmo o fato dela ter algum tipo de relacionamento amoroso com o estuprador ou experiência sexual anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas há sim uma jurisprudência [decisões] que faz essa distinção, o que faz com que juízes, de acordo com as peculiaridades do caso, do processo que estão julgando, acabem não cumprindo a legislação”, disse Alves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-secretário acrescenta que há casos em que os juízes alegaram levar em conta o fato de que, além de um suposto envolvimento amoroso, o acusado tinha filhos com a jovem, e que, portanto, condená-lo à prisão por um crime considerado hediondo seria punir também a criança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Esses magistrados] entenderam por aplicar essa distinção, [considerando] serem casos peculiares, reconhecendo o [eventual] envolvimento amoroso, sexual, entre os acusados e as vítimas; levando em conta se houve a anuência da família e a formação de um núcleo familiar, pois, então [para esses juízes], não seria o caso de aplicar nenhuma punição, exatamente para não prejudicar a criança.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alves, na maioria das vezes, estes casos envolvem jovens adultos e menores de idade, cuja diferença etária não é tão grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas claro que essas decisões acabam gerando precedentes perigosos, pois acabam legitimando a pedofilia e gerando uma espécie de licença ou carta branca para o estupro de vulnerável, para a violência sexual contra crianças e adolescentes, que é um dos problemas mais graves do Brasil”, alertou Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado citou dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), segundo os quais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;há cerca de 34 mil crianças e adolescentes entre dez e 14 anos de idade casados no Brasil, mesmo que tal prática seja proibida para menores de 18 anos – salvo se emancipado, a partir dos 16 anos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/estupro-de-vulneravel-decisao-do-tjmg-abre-precedente-perigoso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A absolvição de um homem de 35 anos acusado de estuprar uma menina de 12 anos, em Minas Gerais, demonstra uma resistência de parte do Poder Judiciári...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 18:38:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 18:38:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 18:38:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 18:38:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/N72seymq9WblNlHGhXOOJhFQ2Hw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rvrsaeditabr_200618113.jpg?itok=JI8NDJNH</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Golpe: STF tem maioria para manter penas de condenados do Núcleo 3</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/golpe-stf-tem-maioria-para-manter-penas-de-condenados-do-nucleo-3</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/golpe-stf-tem-maioria-para-manter-penas-de-condenados-do-nucleo-3#1005</guid>
      <description>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria de votos, nesta segunda-feira (23), para ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3xcP4VAl8oUtQxbDlKdjwPr_QI8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_supremo_tribunal_federal250620213575.jpg?itok=7-xc0U8V&quot; alt=&quot;Golpe: STF tem maioria para manter penas de condenados do Núcleo 3&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria de votos, nesta segunda-feira (23), para manter a condenação de sete réus do Núcleo 3 da trama golpista ocorrida durante o governo do ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado realiza o julgamento dos recursos protocolados pela defesa dos condenados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento virtual começou na sexta-feira (13) e será finalizado nesta terça-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No núcleo, há militares que faziam parte do grupamento de forças especiais do Exército, identificados como “kids pretos”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, Alexandre de Moraes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e os ministros Cristiano Zanin e Flávio Dino votaram para manter as condenações, que foram definidas em novembro do ano passado. Falta o voto de Cármen Lúcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condenações ocorreram pelos crimes de organização criminosa armada, tentativa de abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado, dano qualificado pela violência e grave ameaça e deterioração de patrimônio tombado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os réus foram acusados pela Procuradoria-Geral da República (PGR) de planejar ações táticas para efetivar o plano golpista e tentar sequestrar e matar o ministro Alexandre de Moraes, o vice-presidente, Geraldo Alckmin, e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo também disseminou notícias falsas sobre as eleições, fez pressão junto ao alto comando das Forças Armadas para aderirem ao golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hélio Ferreira Lima - tenente-coronel: 24 anos de prisão;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Martins de Oliveira - tenente-coronel: 21 anos de prisão;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodrigo Bezerra de Azevedo - tenente-coronel: 21 anos de prisão;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wladimir Matos Soares - policial federal: 21 anos de prisão;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sérgio Ricardo Cavaliere de Medeiros - tenente-coronel: 17 anos de prisão;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/golpe-stf-tem-maioria-para-manter-penas-de-condenados-do-nucleo-3&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil
A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria de votos, nesta segunda-feira (23), para ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 18:24:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 18:24:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 18:24:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 18:24:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3xcP4VAl8oUtQxbDlKdjwPr_QI8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_supremo_tribunal_federal250620213575.jpg?itok=7-xc0U8V</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Inmet emite alerta de chuvas intensas para 14 unidades da federação</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inmet-emite-alerta-de-chuvas-intensas-para-14-unidades-da-federacao</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inmet-emite-alerta-de-chuvas-intensas-para-14-unidades-da-federacao#1006</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu alerta laranja de chuvas intensas para 14 unidades da federação. Para os estados do Amapá, Maranh...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/k0mkWZGMN6GQTE66fb-39Lectc0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/18/saveclip.app_509637534_1208714933913913_3831487629740209890_n.jpg?itok=rrnZr8xZ&quot; alt=&quot;Inmet emite alerta de chuvas intensas para 14 unidades da federação&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu alerta laranja de chuvas intensas para 14 unidades da federação. Para os estados do Amapá, Maranhão e Pará, o aviso é válido até o fim desta segunda-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para São Paulo, Distrito Federal, Minas Gerais, Rio de Janeiro, Goiás, Espírito Santo, Bahia, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Tocantins e Piauí, o alerta tem validade até a sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão totalmente incluídas no aviso de chuvas intensas RJ, ES, MG, GO, DF, TO. SP deverá ser afetada no litoral, regiões leste e norte; MS, norte e oeste do estado; MT (leste), BA (litoral sul, sul e oeste do estado); PI (região sul), MA (litoral e região sul), PA e AP (litoral).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta laranja é o grau intermediário dentre os três avisos emitidos pelo instituto: amarelo, para perigo potencial; laranja, para perigo; e vermelho, para grande perigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Inmet, o alerta laranja significa situação meteorológica perigosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recomendação é para que as pessoas se mantenham vigilantes e informem-se regularmente sobre as condições meteorológicas previstas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas áreas afetadas, estão previstas chuvas entre 30 mm e 60 mm por hora ou 50 mm e 100 mm por dia, e ventos intensos (60 a 100 km/h). Há risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e de descargas elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de tempestade, a orientação é não se abrigar debaixo de árvores em razão do risco de descargas elétricas e queda de galhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também não é recomendado estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leandro Martins mostra que São Paulo também tem tradição no samba&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Futebol: decisões dos Estaduais têm clássicos pelo Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Calderano estreia com vitórias no Grand Smash de Singapura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bragantino multa zagueiro por fala machista contra árbitra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo revoga decreto sobre concessão de hidrovias na Amazônia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inmet-emite-alerta-de-chuvas-intensas-para-14-unidades-da-federacao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu alerta laranja de chuvas intensas para 14 unidades da federação. Para os estados do Amapá, Maranh...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 18:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 18:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 18:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 18:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/k0mkWZGMN6GQTE66fb-39Lectc0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/18/saveclip.app_509637534_1208714933913913_3831487629740209890_n.jpg?itok=rrnZr8xZ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval teve menos furtos e roubos de celulares, diz governo do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-teve-menos-furtos-e-roubos-de-celulares-diz-governo-do-rio</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-teve-menos-furtos-e-roubos-de-celulares-diz-governo-do-rio#1007</guid>
      <description>Balanço divulgado nesta segunda-feira (23) pelo Governo do Estado do Rio de Janeiro indicou queda na criminalidade no carnaval deste ano. Segundo o g...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/49D8sKqaWBuB3iYGOBAQre7qC1Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/toms3899.jpg?itok=ad_nJaYO&quot; alt=&quot;Carnaval teve menos furtos e roubos de celulares, diz governo do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balanço divulgado nesta segunda-feira (23) pelo Governo do Estado do Rio de Janeiro indicou queda na criminalidade no carnaval deste ano. Segundo o governo, as cidades fluminenses tiveram43,5% menos ocorrências envolvendo turistas e 32,88% de redução nos furtos e roubos de celulares e crimes contra transeuntes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 731 pessoas foram presas em ações integradas durante o carnaval, entre os dias 13 e 17 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, de acordo com o balanço da Operação Carnaval 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o governo do estado, os resultados são positivos e mostram redução da criminalidade e aumento da produtividade policial. Segundo o governador, Cláudio Castro, o Carnaval do Rio &quot;é uma vitrine para o mundo&quot;, e a redução de índices importantes &quot;impactadiretamente na diversão de turistas e moradores do estado&quot;, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;houve um crescimento de 211% na recuperação de celulares roubados ou furtados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, alta de 46% nas apreensões de armas de fogo, além de aumento de 208% na apreensão de simulacros, em comparação a 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Operação Lei Seca realizou 44 ações, abordou 4.658condutores e registrou 858 infrações por alcoolemia, o que corresponde a 18,4% das abordagens. No Sambódromo da Marquês de Sapucaí, mais de 100 motoristas de carros alegóricos foram testados, com 100% de aprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na orla, os socorros aumentaram durante o carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro, foram 1.517 atendimentos marítimos, um aumento de 172% em relação ao mesmo período de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda conformeo balanço divulgado, o programa Segurança Presente registrou 44 ocorrências até o dia 18 de fevereiro. O Segurança Presente é um programa que suplementa a atuação da Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro, com foco em segurança pública, cidadania e atendimento social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No carnaval, o programa operou com 1.444 agentes e monitorou390 câmeras comreconhecimento facial em 90 pontos estratégicos, com bases no Centro, Zona Sul e no Sambódromo, onde houve reforço das equipes do Mulher Presente na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;campanha “Não é Não! Respeite a decisão”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos eliminado, machismo contra árbitra e demissão de Fernando Diniz&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-teve-menos-furtos-e-roubos-de-celulares-diz-governo-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Balanço divulgado nesta segunda-feira (23) pelo Governo do Estado do Rio de Janeiro indicou queda na criminalidade no carnaval deste ano. Segundo o g...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 18:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 18:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 18:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 18:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/49D8sKqaWBuB3iYGOBAQre7qC1Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/14/toms3899.jpg?itok=ad_nJaYO</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CPMI do INSS vai pedir prorrogação dos trabalhos por 60 dias</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-vai-pedir-prorrogacao-dos-trabalhos-por-60-dias</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-vai-pedir-prorrogacao-dos-trabalhos-por-60-dias#1008</guid>
      <description>O presidente da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS, senador Carlos Viana (Podemos-MG), vai recorrer ao Supremo Tribunal Federal (...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/p-yfjnEEywZkI3qsjL-e99QkkLk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55112839174_cdf9be7b96_o.jpg?itok=z6IJhnaQ&quot; alt=&quot;CPMI do INSS vai pedir prorrogação dos trabalhos por 60 dias&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS, senador Carlos Viana (Podemos-MG), vai recorrer ao Supremo Tribunal Federal (STF) para prorrogar os trabalhos do colegiado por pelo menos 60 dias. Segundo ele, um pedido de prorrogação foi protocolado na Casa para decisão do presidente do Senado, Davi Alcolumbre (União-AP), mas ainda não houve uma decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, Viana disse que cogita recorrer à corte para assegurar a continuidade dos trabalhos, iniciados em 20 de agosto passado. Segundo o presidente da Comissão, já foram coletadas assinaturas para a prorrogação dos trabalhos do colegiado, cujo fim está previsto para 28 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como não recebi uma resposta formal do presidente do Senado com relação à prorrogação da CPMI do INSS, eu, juntamente com outros parlamentares, recorreremos ao Supremo Tribunal Federal para que a CPMI seja prorrogada no prazo estipulado das assinaturas que nós temos, já que por legislação nós temos o direito de que ela permaneça por pelo menos mais 60 dias”, afirmou o senador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Viana, o prazo é necessário para o aprofundamento nos fatos investigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da CPMI disse ainda que, diante do cenário de encerramento dos trabalhos, uma reunião do colegiado, marcada para a quinta-feira (26), deverá discutir os rumos dos trabalhos, inclusive com a definição dos próximos depoimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na quinta-feira, nós faremos uma reunião deliberativa em que eu vou trazer os requerimentos, especialmente de nomes que nós já colocamos, de bancos, porque essas pessoas têm de vir…”, informou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De certa forma, é a nossa última grande possibilidade de deliberar quebras de sigilo e convocações, porque se nós não conseguirmos prorrogar a CPMI, nosso prazo terá ficado muito curto em relação aos documentos que nós estamos solicitando”, informou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador disse também que ainda não recebeu as informações obtidas a partir das quebras de sigilos bancário, fiscal e telemático do ex-dono do Banco Master, Daniel Vorcaro, cujo depoimento estava previsto para ocorrer nesta segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foi determinada na semana passada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pelo novo relator do caso Master no STF, ministro André Mendonça. O ministro Dias Toffoli, então relator, havia determinado que as provas fossem mantidas sob a guarda da Presidência do Senado Federal. A CPMI recorreu, argumentando que a medida restringia sua prerrogativa constitucional de investigar, ao atribuir a guarda dos elementos a uma autoridade que não integra a comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a decisão de André Mendonça de conceder&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dando ao banqueiro o direito de não ser obrigado a comparecer à CPMI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O país olha estarrecido o que está acontecendo com essa interferência constante no trabalho do parlamento e de uma CPMI. Já pedi uma agenda com o ministro André Mendonça, quero pessoalmente levar a ele os nossos argumentos. Entendo a posição dele, mas ela tem nos prejudicado e espero que a gente consiga reverter isso no menor prazo possível”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorcaro, que está em prisão domiciliar, foi convocado para falar aos integrantes da CPMI sobre irregularidades envolvendo empréstimos consignados e os prejuízos causados a aposentados, pensionistas e beneficiários do INSS. O Banco Master mantinha acordo de cooperação técnica com o instituto para oferta de crédito consignado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador também criticou a proposta da defesa de Vorcaro de que o depoimento fosse prestado em São Paulo, com apenas alguns integrantes da CPMI. Para Viana, o banqueiro tem recebido uma “blindagem absurda”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-vai-pedir-prorrogacao-dos-trabalhos-por-60-dias&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O presidente da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do INSS, senador Carlos Viana (Podemos-MG), vai recorrer ao Supremo Tribunal Federal (...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 18:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 18:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 18:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 18:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/p-yfjnEEywZkI3qsjL-e99QkkLk=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/23/55112839174_cdf9be7b96_o.jpg?itok=z6IJhnaQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Alagamentos e interdições afetam rodovias no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alagamentos-e-interdicoes-afetam-rodovias-no-rio-de-janeiro</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:29:11 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alagamentos-e-interdicoes-afetam-rodovias-no-rio-de-janeiro#1009</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Os alagamentos provocados pela chuva intensa desta segunda-feira (23) causaram interdições e lentidão em rodovias do...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/HqPAY7U4TN9pUSyEhUtC6Vh50BU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/29/_d6a6585.jpg?itok=JZ1nejo-&quot; alt=&quot;Alagamentos e interdições afetam rodovias no Rio de Janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alagamentos provocados pela chuva intensa desta segunda-feira (23) causaram interdições e lentidão em rodovias do estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trechos da BR-116 e da BR-495 foram afetadose houveimpactono transporte público e em serviços de municípios da região metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rodovia Presidente Dutra (BR-116), na altura do km 173, em São João de Meriti, Baixada Fluminense, houve interdição no sentido São Paulo por causa de alagamento. Bolsões d’água também foram registrados nos kms 173, 171 e 170, no sentido Rio de Janeiro, e atingiram pistas marginais e expressas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 15h30, a concessionária informou que o fluxo estavalento nos pontos afetados, mas sem registro de interdição total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Prefeitura de São João de Meriti, a chuva levou o município ao Estágio 5 de Alerta Máximo, o nível mais alto na escala da Defesa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em menos de 30 minutos, alguns bairros registraram acumulados expressivos. Venda Velha concentrou 100,2 mm de chuva, enquanto São Mateus registrou 29,4 mm e Jardim Sumaré, 23,2 mm. Travessa Itacaré teve 21,4 mm e a sede da Defesa Civil, 20,8 mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O protocolo do Grupo de Ações Coordenadas (GRAC) da Defesa Civil foi ativado em regime de monitoramento permanente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, a prefeitura contabiliza 124 desalojados e não há registro de desabrigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desalojados são aqueles que se viram forçados a deixaras própriascasas e estão morando na casa de outras pessoas. Já os desabrigados se deslocaram para abrigos públicos após terem as casas danificadas ou ameaçadas pelas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região serrana, o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) alertou para interdição total no km 23 da BR-495/RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rodovia, que liga Petrópolis a Teresópolis, apresentou afundamento de pista. Técnicos do órgão avaliam as condições estruturais do trecho, e ainda não há previsão para liberação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital, o Centro de Operações e Resiliência informou que os núcleos de chuva que atuavam sobre as zonas norte e oeste perderam intensidade ao longo da tarde. Ainda assim, houve impactos em bairros como Pavuna, Méier, Irajá, Tijuca, Campo Grande e Bangu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transporte público também sofreu alterações. Segundo a MobiRio, a circulação do BRT foi temporariamente suspensa nas linhas 67 (Campo Grande x Deodoro) e 68 (Bangu x Deodoro) devido à chuva intensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município permanece em Estágio 2, oque indica que há previsão de mudança na rotina da cidade nas próximas horas ou impactos que exigem ações imediatas de resposta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alagamentos-e-interdicoes-afetam-rodovias-no-rio-de-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Os alagamentos provocados pela chuva intensa desta segunda-feira (23) causaram interdições e lentidão em rodovias do...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-23 18:14:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-23 18:14:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-23 18:14:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-23 18:14:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/HqPAY7U4TN9pUSyEhUtC6Vh50BU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/29/_d6a6585.jpg?itok=JZ1nejo-</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
