<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Anvisa e MPF assinam acordo para combater cigarros eletrônicos</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-e-mpf-assinam-acordo-para-combater-cigarros-eletronicos</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-e-mpf-assinam-acordo-para-combater-cigarros-eletronicos#1000</guid>
      <description>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e o Ministério Público Federal (MPF) assinaram acordo com o objetivo de intensificar ações de fis...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/0UF8TovhdWshv7EX0UKoYsBxm9A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_8670.jpg?itok=gYSItQrj&quot; alt=&quot;Anvisa e MPF assinam acordo para combater cigarros eletrônicos&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e o Ministério Público Federal (MPF) assinaram acordo com o objetivo de intensificar ações de fiscalização e fortalecer o enfrentamento ao comércio ilegal de dispositivos eletrônicos para fumar, popularmente conhecidos como cigarros eletrônicos ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Anvisa informou que o acordo visa garantir o cumprimento da&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolução da Diretoria Colegiada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(RDC) 855/2024, que proíbe afabricação, a importação, a comercialização, a distribuição, o armazenamento, o transporte e a propaganda de cigarros eletrônicos em território nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é unir a expertise técnica da Anvisa ao poder de atuação jurídica do MPF”, destacou a agência no comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo terá vigência inicial de cinco anos, com reuniões periódicas entre as equipes responsáveis. Nãohá previsão de transferência de recursos entre as partes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as medidas previstas no acordo está o compartilhamento sistemático de informações técnicas e de dados sobre fiscalizações realizadas em ambientes físicos e virtuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caberá à Anvisa fornecer subsídios técnicos e informações sobre as ações do Sistema Nacional de Vigilância Sanitária, enquanto o MPF fará a apuração das infrações identificadas e a articulação com outros órgãos de controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria prevê ainda o desenvolvimento de ações de comunicação e sensibilização sobre riscos associados ao uso de cigarros eletrônicos como parte de estratégias de proteção à saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas intensas até sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Estado de São Paulo confirma 12ª morte por intoxicação por metanol; vítima é um homem de 26 anos da cidade de Mauá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de carnaval homenageia os 50 anos do Stadium&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa e MPF assinam acordo para combater cigarros eletrônicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais da metade dos negócios em favelas foi aberta a partir da pandemia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil atinge recorde de feminicídios em 2025: quatro mortes por dia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-e-mpf-assinam-acordo-para-combater-cigarros-eletronicos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e o Ministério Público Federal (MPF) assinaram acordo com o objetivo de intensificar ações de fis...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 14:07:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 14:07:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 14:07:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 14:07:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/0UF8TovhdWshv7EX0UKoYsBxm9A=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_ja_8670.jpg?itok=gYSItQrj</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mais da metade dos negócios em favelas foi aberta a partir da pandemia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mais-da-metade-dos-negocios-em-favelas-foi-aberta-partir-da-pandemia</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mais-da-metade-dos-negocios-em-favelas-foi-aberta-partir-da-pandemia#1001</guid>
      <description>Há cerca de quatro anos, a designer Ligia Emanuel da Silva abriu um pequeno negócio em um território potiguara, na cidade de Rio Tinto, litoral norte...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Qu7f730_42tOIQefzosc9L1aAQg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/favela_chapadao_baixa.jpg?itok=6xD2bBbu&quot; alt=&quot;Mais da metade dos negócios em favelas foi aberta a partir da pandemia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há cerca de quatro anos, a designer Ligia Emanuel da Silva abriu um pequeno negócio em um território potiguara, na cidade de Rio Tinto, litoral norte da Paraíba. Foi durante a pandemia da covid-19 que ela teve a ideia de produzir e vender acessórios e adornos baseados na cultura, estética e ancestralidade africanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de uma maleta de miçangas da mãe, nasceram as primeiras peças do Entorno Acessórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu já fazia para mim e passei a fazer para adornar outros corpos”, revelou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os adornos se fundamentam em saberes tradicionais, especialmente com o trabalho manual, com as miçangas e com os arames”, descreve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para fazer divulgação de seu negócio, a paraibana trabalha sozinha e, além de motivação econômica, enxerga na atividade empreendedora um fator cultural que resulta em um ato político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente se adorna com os nossos símbolos, nossos elementos estéticos-culturais, a gente articula um discurso sobre quem somos e de onde viemos”, define.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ligia ilustra um dado presente em uma pesquisa sobre empreendimentos que funcionam nas favelas brasileiras: 56% dos negócios começaram a funcionar a partir de fevereiro de 2020, quando a pandemia da covid-19 deu sinais pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento aponta que 12% dos negócios foram abertos entre fevereiro de 2020 e abril de 2022, período que engloba os momentos mais críticos da crise sanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E 44% foram estabelecidos a partir de maio de 2022, quando terminou o estado de emergência em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi realizada pelo instituto Data Favela, ligado à Central Única das Favelas (Cufa), uma organização sem fins lucrativos. O levantamento foi encomendado pela VR, empresa de serviços financeiros e benefícios em alimentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Cleo Santana, uma das responsáveis do Data Favela, o fato de a maioria dos negócios terem sido iniciados após o surgimento da pandemia tem a ver com a crise econômica vivenciada no momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitas pessoas perderam seus empregos e precisaram se reinventar e buscar novas formas de manter as necessidades básicas próprias e de sua família”, disse à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por que não tornar aquela torta que era feita nas festas de família em um produto cuja venda traz renda para dentro de casa?”, exemplifica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É a capacidade de se reinventar”, completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Data Favela entrevistou 1 mil empreendedores de favelas em todo o Brasil, em outubro e novembro de 2025, para traçar um perfil dos donos de negócios das comunidades do país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/mais-da-metade-dos-negocios-em-favelas-foi-aberta-partir-da-pandemia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Há cerca de quatro anos, a designer Ligia Emanuel da Silva abriu um pequeno negócio em um território potiguara, na cidade de Rio Tinto, litoral norte...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 12:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 12:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 12:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 12:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Qu7f730_42tOIQefzosc9L1aAQg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/favela_chapadao_baixa.jpg?itok=6xD2bBbu</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil atinge recorde de feminicídios em 2025: quatro mortes por dia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/brasil-atinge-recorde-de-feminicidios-em-2025-quatro-mortes-por-dia</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/brasil-atinge-recorde-de-feminicidios-em-2025-quatro-mortes-por-dia#1002</guid>
      <description>O Brasil atingiu número recorde de 1.518 vítimas de feminicídios em 2025,
ano em que a sanção da Lei do Feminicídio
Na ocasião, a norma inseriu no Có...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/JHm7dYGkFTs9RwJmz9Sh0x602fU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/0g0a8450.jpg?itok=l_vuDK5M&quot; alt=&quot;Brasil atinge recorde de feminicídios em 2025: quatro mortes por dia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil atingiu número recorde de 1.518 vítimas de feminicídios em 2025,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ano em que a sanção da Lei do Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, a norma inseriu no Código Penal o crime de homicídio contra mulheres no contexto de violência doméstica e de discriminação. Os dados são do Ministério da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano anterior, em 2024, o país já havia atingido recorde, com 1.458 vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se [a alta de casos] está acontecendo, isso é uma omissão do Estado, porque esse é um crime evitável”, afirmou Samira Bueno, diretora-executiva do Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP), durante lançamento do relatório anual da Human Rights Watch (HRW), nesta quarta-feira (4)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento, que analisa a situação dos direitos humanos em mais de 100 países, apontou a violência doméstica e de gênero como uma das violações mais frequentes no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a especialista, a omissão atinge todas as esferas de poder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vive no Brasil hoje o desfinanciamento dessas políticas nos níveis municipais e estaduais, especialmente, que são os atores que estão envolvidos na rede de proteção, que tem à mão a assistência social, a saúde e a polícia para de fato fazer a diferença na vida dessas meninas e mulheres”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samira Bueno destaca que não é possível fazer política pública para proteger a vida de meninas e mulheres sem recursos humanos e financeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é uma bandeira que muitos políticos gostam de carregar, a defesa da vida das meninas e das mulheres, mas no momento em que tem o poder de caneta, que sentam na cadeira e que tem a capacidade de fazer a diferença, o orçamento não chega”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem, em uma iniciativa conjunta,o governo federal, o Congresso Nacional e o Poder Judiciário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lançaram o Pacto Nacional – Brasil contra o Feminicídio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plano prevê atuação coordenada e permanente entre os Três Poderes com o objetivo de prevenir a violência contra meninas e mulheres no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia inclui ainda o site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que vai reunir informações sobre o pacto, divulgar ações previstas, apresentar canais de denúncia e políticas públicas de proteção às mulheres, além de estimular o engajamento de instituições públicas, empresas privadas e da sociedade civil.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/brasil-atinge-recorde-de-feminicidios-em-2025-quatro-mortes-por-dia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Brasil atingiu número recorde de 1.518 vítimas de feminicídios em 2025,
ano em que a sanção da Lei do Feminicídio
Na ocasião, a norma inseriu no Có...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 12:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 12:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 12:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 12:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/JHm7dYGkFTs9RwJmz9Sh0x602fU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/07/0g0a8450.jpg?itok=l_vuDK5M</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Conab prevê colheita recorde de café com crescimento de 17,1% em 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/conab-preve-colheita-recorde-de-cafe-com-crescimento-de-171-em-2026</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/conab-preve-colheita-recorde-de-cafe-com-crescimento-de-171-em-2026#1003</guid>
      <description>A produção brasileirade sacas beneficiadas de café pode ser recorde e subir 17,1% em 2026, de acordo com projeção divulgada nesta quinta-feira (5) pe...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2245JIIZW7ZdmRF6ETQbexKkcSw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-05-18t121320z_1_lynxmpej4h0gy_rtroptp_4_commods-softs-fecha.jpg?itok=2jq20UF9&quot; alt=&quot;Conab prevê colheita recorde de café com crescimento de 17,1% em 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção brasileirade sacas beneficiadas de café pode ser recorde e subir 17,1% em 2026, de acordo com projeção divulgada nesta quinta-feira (5) pelaCompanhia Nacional de Abastecimento (Conab).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o 1º Levantamento da Safra de Café em 2026,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ovolume produzido deve somar66,2 milhões de sacas beneficiadas, superando ociclo anterior, de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se confirmado o resultado, este será um novo recorde na série histórica da Companhia, ultrapassando a safra de 2020, quando foram colhidas 63,1 milhões de sacas”, informou a Conab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento se deve a fatores como o aumento de 4,1% na área usada para a produção, também em relação ao ano passado.A estimativa é que1,9 milhão de hectares sejam plantados na atual temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Conab projeta ainda elevação de 12,4% na produtividade em relação à safra passada, com uma colheita de 34,2 sacas por hectare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a companhia, a melhora da produtividade se deve às condições climáticas mais favoráveise à adoção de tecnologias e boas práticas de manejo nas lavouras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação à produção de café arábica, a colheita estimada é de 44,1 milhões de sacas – aumento de 23,3% na comparação com o ciclo 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa elevação é atribuída ao crescimento de área em produção, às condições climáticas mais favoráveis e à bienalidade positiva”, detalhou a companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é também de aumento na colheita do café tipo conilon. A safra estimada é de 22,1 milhões de sacas, o que representa alta de 6,4% na comparação com a produção obtida em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Conab, se confirmada essa projeção, será estabelecido novo recorde, motivado pelo crescimento da área em produção e das condições climáticas mais favoráveis até o momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas intensas até sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Estado de São Paulo confirma 12ª morte por intoxicação por metanol; vítima é um homem de 26 anos da cidade de Mauá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de carnaval homenageia os 50 anos do Stadium&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/conab-preve-colheita-recorde-de-cafe-com-crescimento-de-171-em-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A produção brasileirade sacas beneficiadas de café pode ser recorde e subir 17,1% em 2026, de acordo com projeção divulgada nesta quinta-feira (5) pe...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 12:25:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 12:25:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 12:25:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 12:25:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2245JIIZW7ZdmRF6ETQbexKkcSw=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2023-05-18t121320z_1_lynxmpej4h0gy_rtroptp_4_commods-softs-fecha.jpg?itok=2jq20UF9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba como consultar se tem direito ao abono salarial PIS/Pasep 2026</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/saiba-como-consultar-se-tem-direito-ao-abono-salarial-pispasep-2026</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/saiba-como-consultar-se-tem-direito-ao-abono-salarial-pispasep-2026#1004</guid>
      <description>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Já está liberada, a partir desta quinta-feira (5), a consulta ao pagamento do Abono Salarial PIS-Pasep 2026. Para sa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bKxbfsS4tWs4d52Aksc9XJCMLX4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/carteira-de-trabalho-digital_mcamgo_abr_240620211818-5.jpg?itok=u3z7ZNO3&quot; alt=&quot;Saiba como consultar se tem direito ao abono salarial PIS/Pasep 2026&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcelo Camargo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já está liberada, a partir desta quinta-feira (5), a consulta ao pagamento do Abono Salarial PIS-Pasep 2026. Para saber se tem direito, o trabalhador deve acessar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aplicativo da Carteira de Trabalho Digital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento é referente ao ano-base 2024. Serão contemplados 1,8 milhão de trabalhadores da iniciativa privada com inscrição no Programa de Integração Social (PIS), pagos pela Caixa Econômica Federal, em um total de R$ 2,29 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros 217,2 mil servidores públicos, com inscrição no Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep), receberão pelo Banco do Brasil, somando R$ 301,9 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como consultar a Carteira de Trabalho Digital?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Baixe o aplicativo no celular;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Verifique se está atualizado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Faça o login com a senha do Gov.br;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- No menu, acesse “Benefícios” e “Abono Salarial” .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Trabalho disponibiliza ainda um passo a passo para acessar o serviço,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas plataformas, é possível verificar informações como o valor do benefício, banco responsável pelo pagamento e a data específica do depósito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, os pagamentos somam R$ 32,3 bilhões e são distribuídos de acordo com o mês de nascimento do beneficiário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor corresponde ao valor atual do salário mínimo dividido por 12 e multiplicado pela quantidade de meses trabalhados no ano-base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, o Abono Salarial varia de R$ 136 a R$ 1.621.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/saiba-como-consultar-se-tem-direito-ao-abono-salarial-pispasep-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcelo Camargo/Agência Brasil
Já está liberada, a partir desta quinta-feira (5), a consulta ao pagamento do Abono Salarial PIS-Pasep 2026. Para sa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 12:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 12:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 12:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 12:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bKxbfsS4tWs4d52Aksc9XJCMLX4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/carteira-de-trabalho-digital_mcamgo_abr_240620211818-5.jpg?itok=u3z7ZNO3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SP: Defesa Civil emite alerta extremo de temporal no Guarujá</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-defesa-civil-emite-alertas-extremos-de-temporal-no-guaruja</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-defesa-civil-emite-alertas-extremos-de-temporal-no-guaruja#1005</guid>
      <description>© Prefeitura de Guarujá/Divulgação
As chuvas intensas que atingiram o litoral de São Paulo durante a madrugada e manhã desta quinta-feira (5) deixara...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/anBN_QVIfMc4dDwTYsNVWt-klDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/05/usei-05.05.24-img_3602.jpg?itok=XAKLLp0d&quot; alt=&quot;SP: Defesa Civil emite alerta extremo de temporal no Guarujá&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Prefeitura de Guarujá/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chuvas intensas que atingiram o litoral de São Paulo durante a madrugada e manhã desta quinta-feira (5) deixaram a região em estágio de atenção e a Defesa Civil do estado emitiu dois alertas extremos para a cidade do Guarujá. Além disso, também foi acionada a sirene de alerta remoto na Comunidade Barreira do João Guarda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um plano de contingência foi acionado e os moradores da região foram orientados a deixarem as casas devido ao risco iminente de deslizamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As famílias foram direcionadas para o abrigo municipal da cidade e devem permanecer no local até que o risco de deslizamento seja eliminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O volume de chuva aumentou muito durante a madrugada e não diminuiu pela manhã. Nas últimas 12 horas os acumulados já somam 118mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Estagiário da Agência Brasil sob supervisão de Odair Braz Junior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas intensas até sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Estado de São Paulo confirma 12ª morte por intoxicação por metanol; vítima é um homem de 26 anos da cidade de Mauá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de carnaval homenageia os 50 anos do Stadium&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa e MPF assinam acordo para combater cigarros eletrônicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais da metade dos negócios em favelas foi aberta a partir da pandemia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil atinge recorde de feminicídios em 2025: quatro mortes por dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olimpíada: Greenpeace faz protesto em Milão contra empresas poluidoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conab prevê colheita recorde de café com crescimento de 17,1% em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba como consultar se tem direito ao abono salarial PIS/Pasep 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-defesa-civil-emite-alertas-extremos-de-temporal-no-guaruja&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Prefeitura de Guarujá/Divulgação
As chuvas intensas que atingiram o litoral de São Paulo durante a madrugada e manhã desta quinta-feira (5) deixara...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 12:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 12:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 12:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 12:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/anBN_QVIfMc4dDwTYsNVWt-klDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/05/usei-05.05.24-img_3602.jpg?itok=XAKLLp0d</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fies 2026: inscrições para o 1º semestre terminam nesta sexta-feira</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-terminam-nesta-sexta-feira</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-terminam-nesta-sexta-feira#1006</guid>
      <description>Os estudantes que desejam concorrer a um financiamento das mensalidades do curso superior em uma faculdade privada podem se inscrever no Fundo de Fin...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/28ifgyNFas7UcXO-VU-DktgzTok=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/toms0114.jpg?itok=jX6_RkSQ&quot; alt=&quot;Fies 2026: inscrições para o 1º semestre terminam nesta sexta-feira&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes que desejam concorrer a um financiamento das mensalidades do curso superior em uma faculdade privada podem se inscrever no Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) do primeiro semestre de 2026, até às 23 horas e 59 minutos desta sexta-feira (6), horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa do Ministério da Educação (MEC) oferece financiamento para estudantes cursarem a educação superior em instituições privadas queaderiramao programaepossuemavaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição gratuita deve ser feita exclusivamente pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. É preciso também informar um e-mail pessoal válido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato poderá se inscrever em até três opções de curso e alterar suas escolhas até o fim do prazo de inscrição. O MEC esclarece que a pré-seleção será para apenas uma das opções de curso, turno, local de oferta e instituição de educação superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fazersua inscrição no processo seletivo do Fies do primeiro semestre de 2026, o candidato deverá obrigatoriamente informar seu perfil (etnia/cor, se é ou não quilombola, se é ou não pessoa com deficiência, se concluiu ou não o ensino superior).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) ofertará mais de 112.168 vagas para financiamento em 2026, sendo 67.301 vagas para o primeiro semestre, em 1.421 universidades, faculdades e centros universitários, para 19.834 cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas que eventualmente não forem ocupadas nesta edição serão ofertadas no segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos que participaram do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) a partir da edição de 2010, poderão se inscrever no Fies, desde que tenham obtido média aritmética das notas nas cinco provas igual ou superior a 450 pontos e não tenham zerado a prova de redação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é necessário possuir renda bruta familiar mensal por pessoa de até três salários mínimos (R$ 4.863, em 2026).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das vagas destinadas às pessoas com deficiência (PCD), os candidatos deverão comprovar a sua situação por meio de laudo médico, com o código correspondente da Classificação Internacional de Doenças (CID).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação no processo seletivo do Fies será realizada de acordo com a ordem decrescente das notas obtidas pelos candidatos no Enem, por tipo de vaga, grupo de preferência e modalidade de concorrência. Ainda serão priorizados os candidatos que:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não concluíram o ensino superior e não foram beneficiados pelo financiamento estudantil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;não concluíram o ensino superior, foram beneficiados pelo financiamento estudantil e o tenham quitado;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/fies-2026-inscricoes-para-o-1o-semestre-terminam-nesta-sexta-feira&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os estudantes que desejam concorrer a um financiamento das mensalidades do curso superior em uma faculdade privada podem se inscrever no Fundo de Fin...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 11:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 11:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 11:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 11:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/28ifgyNFas7UcXO-VU-DktgzTok=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/16/toms0114.jpg?itok=jX6_RkSQ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Segurança, moradia, saúde são maiores demandas de moradores de favelas</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/seguranca-moradia-saude-sao-maiores-demandas-de-moradores-de-favelas</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/seguranca-moradia-saude-sao-maiores-demandas-de-moradores-de-favelas#1007</guid>
      <description>As favelas brasileiras reúnem uma população majoritariamente jovem, negra, trabalhadora e com projetos concretos de futuro. Por outro lado, vivem com...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/up90SQllKAjjFrXZRX7rqFGB1EA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr6979_0.jpg?itok=rTKS8pfP&quot; alt=&quot;Segurança, moradia, saúde são maiores demandas de moradores de favelas&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As favelas brasileiras reúnem uma população majoritariamente jovem, negra, trabalhadora e com projetos concretos de futuro. Por outro lado, vivem com desafios estruturais persistentes em áreas que vão da educação à segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a realidade apresentada na pesquisa Sonhos da Favela, feita pelo Data Favela nas cinco regiões do Brasil, com ênfase no Rio de Janeiro e em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com maiores de 18 anos, todos moradores de favela, entre os dias 11 e 16 de dezembro de 2025. O objetivo principal dos organizadores é convidar população e o poder público a conhecer e a enfrentar as negligências que impactam a vida nas favelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dignidade e bem-estar básico estão entre as principais aspirações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao projetarem o futuro da família para 2026, o desejo por uma casa melhor lidera os planos (31%), seguido pela busca por uma saúde de qualidade (22%), entrada dos filhos na universidade (12%) e segurança alimentar (10%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Data Favela acredita que mapear pensamentos, experiências e vivências de moradores de favela é, antes de tudo, um ato de reconhecimento e reparação. Favela não é só ‘problema’ ou ‘estatística’. É também espaço onde existe inteligência coletiva, cultura, empreendedorismo, inovação, verdadeiras estratégias para prosperar”, analisa a copresidente do Data Favela Cléo Santana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ouvir quem vive a favela todos os dias muda o centro da narrativa: não se trata apenas de ‘falar sobre’, mas de construir dados com as pessoas, a partir do que elas consideram urgente, possível e necessário. Isso tem impacto direto na forma como políticas públicas são desenhadas, como empresas se relacionam com esses públicos e como a imprensa retrata as periferias”, complementa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos entrevistados é formada por adultos entre 30 e 49 anos (58%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens de 18 a 29 anos somam 25%, enquanto pessoas com mais de 50 anos correspondem a 17%. Cerca de 60% são mulheres e 75% de todos os entrevistados se identificam como heterossexuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito em cada dez se identificam como negros (49% se declaram pardos, 33% se declaram pretos). Brancos são 15%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8% têm ensino fundamental completo; 35%,ensino médio completo; 11%,ensino superior completo; e 5%,pós-graduação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 60% ganham até um salário mínimo mensalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, 27% recebem de R$ 1.521 a R$ 3.040, enquanto 15% do total reúne faixas acima de R$ 3.040.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três em cada dez afirmaram ter um trabalho com a carteira assinada (ocupados), 34% estão informais (entre aqueles que não possuem a carteira assinada e os que fazem bicos), 17% estão desempregados (desocupados) e 8% estão fora da força de trabalho (entre aposentados e estudantes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No geral, 56% dos entrevistados afirmam não receber nenhum tipo de benefício do governo, como auxílio gás, aposentadoria ou pensão do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), tarifa social de energia elétrica, seguro-desemprego. Entre os que recebem algum benefício, o mais citado é Bolsa Família/Auxílio Brasil (29%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/seguranca-moradia-saude-sao-maiores-demandas-de-moradores-de-favelas&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As favelas brasileiras reúnem uma população majoritariamente jovem, negra, trabalhadora e com projetos concretos de futuro. Por outro lado, vivem com...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 10:31:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 10:31:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 10:31:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 10:31:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/up90SQllKAjjFrXZRX7rqFGB1EA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/trbr6979_0.jpg?itok=rTKS8pfP</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio ganha mais um espaço de desfile na área central da cidade</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-ganha-mais-um-espaco-de-desfile-na-area-central-da-cidade</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-ganha-mais-um-espaco-de-desfile-na-area-central-da-cidade#1008</guid>
      <description>© Vladimir Platonow/Agência Brasil
O carnaval de rua do Rio ganha mais um local de desfile no centro da cidade com a criação doCircuito Bira Presiden...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sW2rtuFgdz_Qp-8nRpPBXC36LN8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/blocos_de_rua.jpg?itok=aZLgh0fJ&quot; alt=&quot;Rio ganha mais um espaço de desfile na área central da cidade&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Vladimir Platonow/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnaval de rua do Rio ganha mais um local de desfile no centro da cidade com a criação doCircuito Bira Presidente, naAvenida Chile, entre sábado (14) e terça-feira (17) deste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Batizado em homenagem ao fundador do bloco Cacique de Ramos, o Circuito Bira Presidente destaca a diversidade do carnaval de rua, reunindo blocos tradicionais, coletivos culturais, manifestações afro-brasileiras e grupos que representam diferentes territórios da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Batizar a Avenida Chile como Circuito Bira Presidente é uma forma de reconhecer a importância dos blocos e da cultura popular na construção do Carnaval carioca. A programação reúne tradições, ancestralidade e diferentes expressões culturais que mantêm viva a identidade do Rio”, disseo presidente da Riotur, Bernardo Fellows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A homenagem a Bira Presidente, foi oficializada por meio de um decreto da prefeitura do Rio, escolhendo a Avenida Chile por ser o percurso tradicionalmente feitopelo Cacique de Ramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao ocupar a Avenida Chile com uma programação intensa e diversa, a iniciativa reforça a vitalidade da cultura carnavalesca e evidencia o papel da cidade como um dos principais polos de festas populares do mundo, onde tradição e inovação caminham lado a lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concentração será naAvenidaAlmirante Barroso com a Rua México&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas intensas até sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Estado de São Paulo confirma 12ª morte por intoxicação por metanol; vítima é um homem de 26 anos da cidade de Mauá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de carnaval homenageia os 50 anos do Stadium&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/rio-ganha-mais-um-espaco-de-desfile-na-area-central-da-cidade&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Vladimir Platonow/Agência Brasil
O carnaval de rua do Rio ganha mais um local de desfile no centro da cidade com a criação doCircuito Bira Presiden...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 09:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 09:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 09:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 09:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sW2rtuFgdz_Qp-8nRpPBXC36LN8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/blocos_de_rua.jpg?itok=aZLgh0fJ</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Empresa da Embraer vende duas aeronaves elétricaspara o Japão</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empresa-da-embraer-vende-duas-aeronaves-eletricas-para-o-japao</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:42:08 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empresa-da-embraer-vende-duas-aeronaves-eletricas-para-o-japao#1009</guid>
      <description>A empresa Eve Air Mobility, subsidiária da Embraer que desenvolve aeronaves elétricas de decolagem e pouso vertical (eVTOL), anunciou a venda de dois...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/hD4KkDqm1j2KC0zB_i_b16Z-gz0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/airx_livery_revised-version_detail.jpg?itok=RZja3r0c&quot; alt=&quot;Empresa da Embraer vende duas aeronaves elétricaspara o Japão&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa Eve Air Mobility, subsidiária da Embraer que desenvolve aeronaves elétricas de decolagem e pouso vertical (eVTOL), anunciou a venda de dois veículos para a japonesa AirX, que atua com transporte aéreo, atualmente utilizando helicópteros. O contrato pode ser ampliado, pois há a opção de compra de até 50 unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a entrega dos veículos prevista para 2029 e previsão de operação em Tóquio e Osaka, como veículo de última milhapara rotas turísticas, a venda foi a primeira da empresa para a região da Ásia-Pacífico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Embraer e Eve participam do Singapore Airshow, uma das maiores feiras do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos entusiasmados em firmar parceria com a Eve Air Mobility para levar o transporte aéreo da próxima geração ao Japão”, afirmouKiwamu Tezuka, fundador e CEO da AirX, em posicionamento oficial das companhias para anunciar o acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, essa colaboração reforça ocompromisso com sustentabilidade e inovação, além de posicionar a AirX na linha de frente do mercado em evolução da mobilidade aérea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o anúncio, as ações da empresa na B3 interromperam o movimento de queda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Lançadas em julho de 2025, a R$ 39 a ação, terminaram o pregão dessa quarta-feira (4)a R$19,80. Ontem (3) foram vendidas a R$ 19,62, igualando o menor valor, registrado em 17 de setembro. Na bolsa de Nova Iorque (NYSE), as ações da empresa estão em queda desde 22 de janeiro, quando estavam cotadas a US$ 4,59. Ontemforam negociadas a US$ 3,65.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inmet alerta para chuvas intensas até sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 12h: Estado de São Paulo confirma 12ª morte por intoxicação por metanol; vítima é um homem de 26 anos da cidade de Mauá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloco de carnaval homenageia os 50 anos do Stadium&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anvisa e MPF assinam acordo para combater cigarros eletrônicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais da metade dos negócios em favelas foi aberta a partir da pandemia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil atinge recorde de feminicídios em 2025: quatro mortes por dia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olimpíada: Greenpeace faz protesto em Milão contra empresas poluidoras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conab prevê colheita recorde de café com crescimento de 17,1% em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/empresa-da-embraer-vende-duas-aeronaves-eletricas-para-o-japao&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A empresa Eve Air Mobility, subsidiária da Embraer que desenvolve aeronaves elétricas de decolagem e pouso vertical (eVTOL), anunciou a venda de dois...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-05 08:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-05 08:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-05 08:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-05 08:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/hD4KkDqm1j2KC0zB_i_b16Z-gz0=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/05/airx_livery_revised-version_detail.jpg?itok=RZja3r0c</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
