<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Governo do Ceará prorroga prazo de inscrição para o Laboratório de Juventudes</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/12/governo-do-ceara-prorroga-prazo-de-inscricao-para-o-laboratorio-de-juventudes/</guid>
    <pubDate>2026-02-12T10:08:46</pubDate>
    <description><![CDATA[O Governo do Ceará prorrogou o prazo de inscrição para o projeto LabJuv. As novas datas, divulgadas nesta quinta-feira (12), passam a ser 28 de fevereiro para o Eixo 1 e 30 de março para o Eixo 2. Com a ampliação do período, jovens cearenses com idade entre 18 e 29 anos ganham mais tempo para reunir a documentação necessária e realizar a inscrição, por meio do portal juventude.ce.gov.br.

Com investimento total superior a R$ 20 milhões, o projeto irá apoiar, formar e financiar iniciativas criadas por jovens que já atuam ou desejam atuar em suas comunidades, com ideias que resultem em impacto social. Ao todo, o projeto deve beneficiar 2.400 jovens moradores de Fortaleza, Caucaia, Maracanaú e Maranguape.

Podem se inscrever jovens de 18 a 29 anos que tenham ideias ou projetos voltados para artes, cultura e economia criativa, esporte, saúde e bem-estar, educação popular e formação cidadã, direitos humanos, estética urbana e ocupação dos espaços públicos, além de ações voltadas à memória, identidade, meio ambiente e sustentabilidade.

Eixo 1 – Juventudes Criativas: destinado a jovens com ideias inovadoras; oferece formação técnica, mentoria especializada, bolsa mensal de R$ 300 por 8 meses e fomento de R$ 15 mil para a execução da iniciativa.

Eixo 2 – Juventudes que Transformam: voltado a jovens com atuação comunitária consolidada; contempla formação online, mentoria e bolsa de R$ 300 por 10 meses para fortalecer e ampliar ações já existentes.

Durante o período de execução, os jovens selecionados participarão de um processo formativo contínuo, com atividades de capacitação, encontros de mentoria, acompanhamento técnico especializado e momentos de troca entre os participantes. Ao longo do projeto, as propostas serão desenvolvidas e executadas nos territórios, com apoio metodológico e financeiro, garantindo o fortalecimento das iniciativas, o monitoramento dos resultados e a ampliação do impacto social das ações conduzidas pelas juventudes.

Os jovens interessados devem acessar o portal oficial da Secretaria da Juventude do Ceará (www.juventude.ce.gov.br), onde estão disponíveis o edital e o formulário de inscrição. Todas as informações sobre critérios, prazos e etapas do processo seletivo foram publicadas no site. As inscrições adotam um método desburocratizado e o edital foi construído em linguagem simples, com foco na ampliação do acesso das juventudes ao projeto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Governo do Ceará prorrogou o prazo de inscrição para o projeto LabJuv. As novas datas, divulgadas nesta quinta-feira (12), passam a ser 28 de fevereiro para o Eixo 1 e 30 de março para o Eixo 2. Com a ampliação do período, jovens cearenses com idade entre 18 e 29 anos ganham mais tempo para reunir a documentação necessária e realizar a inscrição, por meio do portal juventude.ce.gov.br.

Com investimento total superior a R$ 20 milhões, o projeto irá apoiar, formar e financiar iniciativas criadas por jovens que já atuam ou desejam atuar em suas comunidades, com ideias que resultem em impacto social. Ao todo, o projeto deve beneficiar 2.400 jovens moradores de Fortaleza, Caucaia, Maracanaú e Maranguape.

Podem se inscrever jovens de 18 a 29 anos que tenham ideias ou projetos voltados para artes, cultura e economia criativa, esporte, saúde e bem-estar, educação popular e formação cidadã, direitos humanos, estética urbana e ocupação dos espaços públicos, além de ações voltadas à memória, identidade, meio ambiente e sustentabilidade.

Eixo 1 – Juventudes Criativas: destinado a jovens com ideias inovadoras; oferece formação técnica, mentoria especializada, bolsa mensal de R$ 300 por 8 meses e fomento de R$ 15 mil para a execução da iniciativa.

Eixo 2 – Juventudes que Transformam: voltado a jovens com atuação comunitária consolidada; contempla formação online, mentoria e bolsa de R$ 300 por 10 meses para fortalecer e ampliar ações já existentes.

Durante o período de execução, os jovens selecionados participarão de um processo formativo contínuo, com atividades de capacitação, encontros de mentoria, acompanhamento técnico especializado e momentos de troca entre os participantes. Ao longo do projeto, as propostas serão desenvolvidas e executadas nos territórios, com apoio metodológico e financeiro, garantindo o fortalecimento das iniciativas, o monitoramento dos resultados e a ampliação do impacto social das ações conduzidas pelas juventudes.

Os jovens interessados devem acessar o portal oficial da Secretaria da Juventude do Ceará (www.juventude.ce.gov.br), onde estão disponíveis o edital e o formulário de inscrição. Todas as informações sobre critérios, prazos e etapas do processo seletivo foram publicadas no site. As inscrições adotam um método desburocratizado e o edital foi construído em linguagem simples, com foco na ampliação do acesso das juventudes ao projeto.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/LABJUV-5.pdf.png" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Atendimento especializado do Hospital de Messejana proporciona qualidade de vida a crianças com Síndrome de Down e cardiopatias congênitas</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/12/atendimento-especializado-do-hospital-de-messejana-proporciona-qualidade-de-vida-a-criancas-com-sindrome-de-down-e-cardiopatias-congenitas/</guid>
    <pubDate>2026-02-12T09:54:14</pubDate>
    <description><![CDATA[O exame de ultrassom morfológico é crucial para rastrear a Síndrome de Down e cardiopatias congênitas

A notícia da segunda gravidez chegou como um momento de alegria para a servidora municipal Edilânia Furtado, de 39 anos, moradora de Milagres, no interior do Ceará. Ainda nos primeiros meses de gestação, no entanto, durante o exame de ultrassom morfológico, a família precisou lidar com um diagnóstico inesperado: havia suspeita de que o bebê, Yan Furtado, tivesse Síndrome de Down. Mais tarde, já no sexto mês de gravidez, um ecocardiograma fetal confirmou que ele também nasceria com uma cardiopatia congênita grave, que exigiria intervenção especializada.

“A alegria deu lugar ao medo. Passaram mil coisas pela minha cabeça, principalmente por saber que teria que sair da minha cidade para buscar tratamento. Tive receio de não conseguir, de não dar tempo, de ele não resistir”, relembra Edilânia, emocionada.

Após a alta, passou a ser acompanhado ambulatorialmente pela equipe de Cardiologia Pediátrica do Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes (HM), unidade de referência no diagnóstico e tratamento de cardiopatias congênitas no Ceará.

A relação entre a Síndrome de Down e as cardiopatias congênitas é frequente e exige atenção desde o pré-natal

Segundo a coordenadora do Serviço de Cardiologia Pediátrica do Hospital de Messejana, Klébia Castello Branco, o diagnóstico precoce e a definição da conduta adequada são decisivos para garantir um acompanhamento seguro desde o nascimento. Ela explica que a relação entre a Síndrome de Down e as cardiopatias congênitas é frequente e exige atenção desde o pré-natal.

“Estima-se que cerca de 50% dos bebês com Síndrome de Down nasçam com algum tipo de cardiopatia congênita. O defeito do septo atrioventricular forma total (DSAVT), que é o caso do bebê Yan, é o mais comum, presente em mais de 40% desses pacientes”, destaca a especialista.

A médica explica que a alteração cromossômica característica da Síndrome de Down está associada a falhas no desenvolvimento da região central do coração. “O DSAVT caracteriza-se por um defeito no coxim endocárdico. Essa alteração leva à formação de uma valva atrioventricular única e à presença de comunicações intracardíacas. Existem diferentes graus da doença, que podem demandar correção cirúrgica ainda nos primeiros meses de vida ou eletivamente, geralmente antes do primeiro ano”, detalha.

Durante os primeiros meses de vida, Yan foi acompanhado de perto pela equipe do HM até o momento ideal para a cirurgia de correção, realizada no início de janeiro deste ano. De acordo com Klébia Castello Branco, os sinais clínicos da cardiopatia costumam surgir precocemente. “São bebês que ficam mais cansados, apresentam dificuldade para mamar, aumento da frequência respiratória e dificuldade de ganho de peso”, alerta.

O diagnóstico precoce, preferencialmente ainda durante a gestação, por meio do ecocardiograma fetal, ou logo depois do nascimento, por meio do teste do coraçãozinho, realizado entre 24 e 48 horas após o parto, é fundamental para o sucesso do tratamento.

“Quanto mais cedo a doença for diagnosticada, mais adequado será o manejo e o planejamento do tratamento. Intervenções bem indicadas e realizadas no momento certo são decisivas e permitem que a criança tenha uma vida normal do ponto de vista da saúde cardiovascular”, acrescenta.

“Agora posso sonhar com um futuro para ele. Sonho em vê-lo ganhar peso, se alimentar sem cansar, se desenvolver, andar, falar e ir para a escola como outras crianças”, planeja Edilânia, após a cirurgia do filho

Para Edilânia, o dia da cirurgia foi marcado por medo, mas também por esperança. “Eu sabia que era um procedimento delicado, mas entendia a importância para a saúde dele. Quando vi meu filho entrando no centro cirúrgico, fiquei apreensiva, mas, ao mesmo tempo, tive minhas esperanças renovadas. Agora posso sonhar com um futuro para ele. Sonho em vê-lo ganhar peso, se alimentar sem cansar, se desenvolver, andar, falar e ir para a escola como outras crianças”, planeja.

A cirurgia de Yan foi um sucesso e, uma semana após o procedimento, ele recebeu alta hospitalar. O acompanhamento, no entanto, será contínuo. “As cardiopatias congênitas são consideradas condições crônicas, pois, embora tratáveis — seja por cirurgia, cateterismo ou uso de medicamentos —, geralmente exigem acompanhamento médico ao longo da vida. O diagnóstico precoce e o tratamento especializado são fundamentais para garantir mais qualidade de vida às crianças, especialmente aquelas com Síndrome de Down”, reforça a especialista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O exame de ultrassom morfológico é crucial para rastrear a Síndrome de Down e cardiopatias congênitas

A notícia da segunda gravidez chegou como um momento de alegria para a servidora municipal Edilânia Furtado, de 39 anos, moradora de Milagres, no interior do Ceará. Ainda nos primeiros meses de gestação, no entanto, durante o exame de ultrassom morfológico, a família precisou lidar com um diagnóstico inesperado: havia suspeita de que o bebê, Yan Furtado, tivesse Síndrome de Down. Mais tarde, já no sexto mês de gravidez, um ecocardiograma fetal confirmou que ele também nasceria com uma cardiopatia congênita grave, que exigiria intervenção especializada.

“A alegria deu lugar ao medo. Passaram mil coisas pela minha cabeça, principalmente por saber que teria que sair da minha cidade para buscar tratamento. Tive receio de não conseguir, de não dar tempo, de ele não resistir”, relembra Edilânia, emocionada.

Após a alta, passou a ser acompanhado ambulatorialmente pela equipe de Cardiologia Pediátrica do Hospital de Messejana Dr. Carlos Alberto Studart Gomes (HM), unidade de referência no diagnóstico e tratamento de cardiopatias congênitas no Ceará.

A relação entre a Síndrome de Down e as cardiopatias congênitas é frequente e exige atenção desde o pré-natal

Segundo a coordenadora do Serviço de Cardiologia Pediátrica do Hospital de Messejana, Klébia Castello Branco, o diagnóstico precoce e a definição da conduta adequada são decisivos para garantir um acompanhamento seguro desde o nascimento. Ela explica que a relação entre a Síndrome de Down e as cardiopatias congênitas é frequente e exige atenção desde o pré-natal.

“Estima-se que cerca de 50% dos bebês com Síndrome de Down nasçam com algum tipo de cardiopatia congênita. O defeito do septo atrioventricular forma total (DSAVT), que é o caso do bebê Yan, é o mais comum, presente em mais de 40% desses pacientes”, destaca a especialista.

A médica explica que a alteração cromossômica característica da Síndrome de Down está associada a falhas no desenvolvimento da região central do coração. “O DSAVT caracteriza-se por um defeito no coxim endocárdico. Essa alteração leva à formação de uma valva atrioventricular única e à presença de comunicações intracardíacas. Existem diferentes graus da doença, que podem demandar correção cirúrgica ainda nos primeiros meses de vida ou eletivamente, geralmente antes do primeiro ano”, detalha.

Durante os primeiros meses de vida, Yan foi acompanhado de perto pela equipe do HM até o momento ideal para a cirurgia de correção, realizada no início de janeiro deste ano. De acordo com Klébia Castello Branco, os sinais clínicos da cardiopatia costumam surgir precocemente. “São bebês que ficam mais cansados, apresentam dificuldade para mamar, aumento da frequência respiratória e dificuldade de ganho de peso”, alerta.

O diagnóstico precoce, preferencialmente ainda durante a gestação, por meio do ecocardiograma fetal, ou logo depois do nascimento, por meio do teste do coraçãozinho, realizado entre 24 e 48 horas após o parto, é fundamental para o sucesso do tratamento.

“Quanto mais cedo a doença for diagnosticada, mais adequado será o manejo e o planejamento do tratamento. Intervenções bem indicadas e realizadas no momento certo são decisivas e permitem que a criança tenha uma vida normal do ponto de vista da saúde cardiovascular”, acrescenta.

“Agora posso sonhar com um futuro para ele. Sonho em vê-lo ganhar peso, se alimentar sem cansar, se desenvolver, andar, falar e ir para a escola como outras crianças”, planeja Edilânia, após a cirurgia do filho

Para Edilânia, o dia da cirurgia foi marcado por medo, mas também por esperança. “Eu sabia que era um procedimento delicado, mas entendia a importância para a saúde dele. Quando vi meu filho entrando no centro cirúrgico, fiquei apreensiva, mas, ao mesmo tempo, tive minhas esperanças renovadas. Agora posso sonhar com um futuro para ele. Sonho em vê-lo ganhar peso, se alimentar sem cansar, se desenvolver, andar, falar e ir para a escola como outras crianças”, planeja.

A cirurgia de Yan foi um sucesso e, uma semana após o procedimento, ele recebeu alta hospitalar. O acompanhamento, no entanto, será contínuo. “As cardiopatias congênitas são consideradas condições crônicas, pois, embora tratáveis — seja por cirurgia, cateterismo ou uso de medicamentos —, geralmente exigem acompanhamento médico ao longo da vida. O diagnóstico precoce e o tratamento especializado são fundamentais para garantir mais qualidade de vida às crianças, especialmente aquelas com Síndrome de Down”, reforça a especialista.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Cardiopatia-congenita_Sindrome-de-Down_HM-1-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Abre alas para a prevenção passar: especialista do Hospital São José dá dicas para um Carnaval com saúde</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/12/abre-alas-para-a-prevencao-passar-especialista-do-hospital-sao-jose-da-dicas-para-um-carnaval-com-saude/</guid>
    <pubDate>2026-02-12T09:53:54</pubDate>
    <description><![CDATA[No bloquinho da prevenção, a camisinha é a melhor fantasia: protege você em qualquer ritmo da folia

Carnaval é tempo de diversão, fantasia colorida, sorriso no rosto e muita gente junta para celebrar. Mas, no meio da folia, uma coisa não pode sair do bloco: o cuidado com a saúde. Pequenas atitudes fazem toda a diferença para que as lembranças do Carnaval sejam só boas histórias — e não preocupações depois da quarta-feira de cinzas.

De acordo com a médica infectologista e diretora técnica do Hospital São José (HSJ), unidade da Secretaria de Saúde do Ceará (Sesa), Ruth Araújo, durante o período carnavalesco, algumas doenças costumam aparecer com mais frequência.

“As mais comuns são HIV, sífilis, gonorreia e clamídia, que são transmitidas principalmente pelo sexo sem proteção. Além delas, também aumentam casos de inflamações do estômago e intestino que podem causar diarreia, vômitos e dor abdominal, e infecções respiratórias, muitas vezes relacionadas a ambientes cheios com aglomeração e à troca de fluidos, como a saliva durante o beijo, e ao contato próximo entre as pessoas”, destaca a especialista.

A diretora técnica do HSJ enfatiza que nem todas as ISTs vão apresentar sintomas logo após a exposição. Por isso, a importância dos testes rápidos

A infectologista alerta que atualmente existe um mito de que o vírus do HIV não é mais transmitido. “Apesar dos avanços no tratamento e nas estratégias de prevenção contra o HIV/aids, é incorreto acreditar que o vírus deixou de circular”, explica. Daí a necessidade de buscar a prevenção.

Outro ponto que merece a atenção são as hepatites. “As hepatites B e C podem ser transmitidas pelo sexo desprotegido, e a hepatite A também pode ocorrer por contaminação oral. A boa notícia é que as hepatites A e B têm vacina disponível pelo SUS. Já a hepatite C não tem vacina, o que reforça ainda mais a importância do uso do preservativo”, ressalta Ruth Araújo.

E falando em prevenção, a camisinha continua sendo a principal aliada. Ela protege contra várias ISTs e deve ser usada em todas as relações: seja sexo vaginal, anal ou oral. Segundo a especialista, junto com o uso da camisinha, hoje existe a prevenção combinada com a PrEP (profilaxia pré-exposição) e a PEP (profilaxia pós-exposição). A PEP deve ser iniciada em até 72 horas após uma situação de risco e pode ser acessada na emergência do Hospital São José, em Fortaleza. Mas é importante estar ciente que nem sempre a pessoa terá acesso imediato à PrEP ou à PEP, mas o preservativo pode estar sempre por perto na bolsa, no bolso ou na fantasia.

Saiba os horários do TelePrEP e TelePEP aqui.

A camisinha é distribuída gratuitamente nas Unidades Básicas de Saúde

Outro lembrete importante é que nem toda IST apresenta sintomas logo no começo. Algumas, como gonorreia e clamídia, podem causar dor ao urinar e corrimento poucos dias depois da exposição. Já outras, como sífilis, HIV e hepatites, podem passar muito tempo sem sinais aparentes. Por isso, quem tem vida sexual ativa, principalmente com múltiplos parceiros, deve fazer testagem regularmente na Unidade Básica de Saúde mais próxima da sua casa — o ideal é a cada três meses.

“Quando não são tratadas, as ISTs podem trazer consequências sérias. A sífilis pode afetar o sistema nervoso e o coração. O HIV, sem tratamento, enfraquece a imunidade e abre portas para outras doenças oportunistas que não causam problema a quem tem a imunidade boa. Já as hepatites podem evoluir para cirrose, câncer de fígado e até necessidade de transplante. A boa notícia é que tudo isso pode ser evitado com diagnóstico e tratamento precoces”, reforça a infectologista Ruth Araújo.

No Carnaval e o ano todo, a regra é simples: proteção, informação e responsabilidade. Assim, a folia continua leve, segura e cheia de energia boa do começo ao fim.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[No bloquinho da prevenção, a camisinha é a melhor fantasia: protege você em qualquer ritmo da folia

Carnaval é tempo de diversão, fantasia colorida, sorriso no rosto e muita gente junta para celebrar. Mas, no meio da folia, uma coisa não pode sair do bloco: o cuidado com a saúde. Pequenas atitudes fazem toda a diferença para que as lembranças do Carnaval sejam só boas histórias — e não preocupações depois da quarta-feira de cinzas.

De acordo com a médica infectologista e diretora técnica do Hospital São José (HSJ), unidade da Secretaria de Saúde do Ceará (Sesa), Ruth Araújo, durante o período carnavalesco, algumas doenças costumam aparecer com mais frequência.

“As mais comuns são HIV, sífilis, gonorreia e clamídia, que são transmitidas principalmente pelo sexo sem proteção. Além delas, também aumentam casos de inflamações do estômago e intestino que podem causar diarreia, vômitos e dor abdominal, e infecções respiratórias, muitas vezes relacionadas a ambientes cheios com aglomeração e à troca de fluidos, como a saliva durante o beijo, e ao contato próximo entre as pessoas”, destaca a especialista.

A diretora técnica do HSJ enfatiza que nem todas as ISTs vão apresentar sintomas logo após a exposição. Por isso, a importância dos testes rápidos

A infectologista alerta que atualmente existe um mito de que o vírus do HIV não é mais transmitido. “Apesar dos avanços no tratamento e nas estratégias de prevenção contra o HIV/aids, é incorreto acreditar que o vírus deixou de circular”, explica. Daí a necessidade de buscar a prevenção.

Outro ponto que merece a atenção são as hepatites. “As hepatites B e C podem ser transmitidas pelo sexo desprotegido, e a hepatite A também pode ocorrer por contaminação oral. A boa notícia é que as hepatites A e B têm vacina disponível pelo SUS. Já a hepatite C não tem vacina, o que reforça ainda mais a importância do uso do preservativo”, ressalta Ruth Araújo.

E falando em prevenção, a camisinha continua sendo a principal aliada. Ela protege contra várias ISTs e deve ser usada em todas as relações: seja sexo vaginal, anal ou oral. Segundo a especialista, junto com o uso da camisinha, hoje existe a prevenção combinada com a PrEP (profilaxia pré-exposição) e a PEP (profilaxia pós-exposição). A PEP deve ser iniciada em até 72 horas após uma situação de risco e pode ser acessada na emergência do Hospital São José, em Fortaleza. Mas é importante estar ciente que nem sempre a pessoa terá acesso imediato à PrEP ou à PEP, mas o preservativo pode estar sempre por perto na bolsa, no bolso ou na fantasia.

Saiba os horários do TelePrEP e TelePEP aqui.

A camisinha é distribuída gratuitamente nas Unidades Básicas de Saúde

Outro lembrete importante é que nem toda IST apresenta sintomas logo no começo. Algumas, como gonorreia e clamídia, podem causar dor ao urinar e corrimento poucos dias depois da exposição. Já outras, como sífilis, HIV e hepatites, podem passar muito tempo sem sinais aparentes. Por isso, quem tem vida sexual ativa, principalmente com múltiplos parceiros, deve fazer testagem regularmente na Unidade Básica de Saúde mais próxima da sua casa — o ideal é a cada três meses.

“Quando não são tratadas, as ISTs podem trazer consequências sérias. A sífilis pode afetar o sistema nervoso e o coração. O HIV, sem tratamento, enfraquece a imunidade e abre portas para outras doenças oportunistas que não causam problema a quem tem a imunidade boa. Já as hepatites podem evoluir para cirrose, câncer de fígado e até necessidade de transplante. A boa notícia é que tudo isso pode ser evitado com diagnóstico e tratamento precoces”, reforça a infectologista Ruth Araújo.

No Carnaval e o ano todo, a regra é simples: proteção, informação e responsabilidade. Assim, a folia continua leve, segura e cheia de energia boa do começo ao fim.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/FOTO-1-HSJ-PREVENCAO-CONTRA-ISTS-NO-CARNAVAL.jpg.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pinacoteca do Ceará abre inscrições para nova edição dos “Encontros de Conservação e Restauro”, com turma única para 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/12/pinacoteca-do-ceara-abre-inscricoes-para-nova-edicao-dos-encontros-de-conservacao-e-restauro-com-turma-unica-para-2026/</guid>
    <pubDate>2026-02-12T09:50:36</pubDate>
    <description><![CDATA[O programa de formação é destinado a profissionais e estudantes de restauro e conservação, com seleção de turma para os encontros que ocorrerão de março a dezembro. Inscrições ocorrem de 11 a 25 de fevereiro

A Pinacoteca do Ceará, que integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT-CE) e é gerida em parceria com o Instituto Mirante, abre inscrições para o programa de formação “Encontros de Conservação e Restauro” deste ano, com foco em experiências práticas. As inscrições são gratuitas, de 11 a 25 de fevereiro, no site da Pinacoteca do Ceará.

Destinada a profissionais e estudantes de conservação e restauro que atuam em acervos do Ceará, com idade mínima de 18 anos, esta edição do programa abordará noções básicas de restauração e conservação de obras em papel e pinturas de cavalete durante 10 módulos, que ocorrerão de março a dezembro. Diferentemente do ano passado, será selecionada uma única turma com 30 vagas e 10 suplentes. Para receber o certificado ao final, será preciso comparecer a pelo menos sete dos dez encontros. A divulgação do resultado da seleção será no dia 27 de fevereiro.

A atual coordenadora de Conservação e Restauro da Pinacoteca do Ceará, Tatiana Russo dos Reis, será a mediadora dos encontros. Entre os objetivos do programa está o de criar uma rede de apoio técnico no Estado, facilitar a circulação de conhecimento e promover a troca de experiências e discussão de temas relevantes.

4/03/2025 | Sábado | 10h às 12h

Materiais e técnicas de obras de arte e restauração, com exercícios pontuais para papéis

11/04/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de limpeza a seco e remoção de fitas adesivas

16/05/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de consolidação de rasgos em papel

20/06/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de enxerto em papel

11/07/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de reintegração cromática de papéis

08/08/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de limpeza a seco em pinturas

12/09/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de limpeza aquosa em pinturas, diferenciando limpeza e remoção de verniz

17/10/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de consolidação de rasgos e furos em pinturas

14/11/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de nivelamento em pinturas, com conhecimento de tipos de massas, preparação e aplicação

05/12/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de reintegração cromática em pinturas e encerramento do programa

Tatiana Russo dos Reis está atualmente na coordenação da de Conservação e Restauro na Pinacoteca do Ceará, em Fortaleza. De 2021 a 2024, lecionou disciplinas de conservação no Centro Universitário Belas Artes, em São Paulo, e atuou no Núcleo de Conservação e Restauro da Pinacoteca de São Paulo, de 2008 a 2024. Com uma formação multidisciplinar, possui graduação em Artes Plásticas, frequentou curso técnico de Conservação e Restauro de Bens Culturais Móveis e Integrados na Fundação de Arte de Ouro Preto (FAOP), além de um mestrado em

Engenharia de Materiais e Nanotecnologia, na Universidade Presbiteriana Mackenzie. Atualmente, é doutoranda no Instituto de Artes da Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP), onde desenvolve pesquisa sobre a conservação de esculturas a céu aberto no Brasil.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

Encontros de Conservação e Restauro 20026 – Experiências práticas

Com Tatiana Russo dos Reis

Quando: Março a dezembro de 2026

Onde: Laboratório de Conservação e Restauro da Pinacoteca do Ceará (Rua 24 de Maio, s/n, Centro)

Para profissionais e estudantes de conservação e restauro do Ceará

Classificação indicativa: 18 anos

30 vagas | Inscrições de 11 a 25 de fevereiro, via formulário: https://forms.gle/iTqdDX41yMLDhgNr8

Resultado: 27 de fevereiro]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O programa de formação é destinado a profissionais e estudantes de restauro e conservação, com seleção de turma para os encontros que ocorrerão de março a dezembro. Inscrições ocorrem de 11 a 25 de fevereiro

A Pinacoteca do Ceará, que integra a Rede de Equipamentos e Espaços Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (SECULT-CE) e é gerida em parceria com o Instituto Mirante, abre inscrições para o programa de formação “Encontros de Conservação e Restauro” deste ano, com foco em experiências práticas. As inscrições são gratuitas, de 11 a 25 de fevereiro, no site da Pinacoteca do Ceará.

Destinada a profissionais e estudantes de conservação e restauro que atuam em acervos do Ceará, com idade mínima de 18 anos, esta edição do programa abordará noções básicas de restauração e conservação de obras em papel e pinturas de cavalete durante 10 módulos, que ocorrerão de março a dezembro. Diferentemente do ano passado, será selecionada uma única turma com 30 vagas e 10 suplentes. Para receber o certificado ao final, será preciso comparecer a pelo menos sete dos dez encontros. A divulgação do resultado da seleção será no dia 27 de fevereiro.

A atual coordenadora de Conservação e Restauro da Pinacoteca do Ceará, Tatiana Russo dos Reis, será a mediadora dos encontros. Entre os objetivos do programa está o de criar uma rede de apoio técnico no Estado, facilitar a circulação de conhecimento e promover a troca de experiências e discussão de temas relevantes.

4/03/2025 | Sábado | 10h às 12h

Materiais e técnicas de obras de arte e restauração, com exercícios pontuais para papéis

11/04/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de limpeza a seco e remoção de fitas adesivas

16/05/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de consolidação de rasgos em papel

20/06/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de enxerto em papel

11/07/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de reintegração cromática de papéis

08/08/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de limpeza a seco em pinturas

12/09/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de limpeza aquosa em pinturas, diferenciando limpeza e remoção de verniz

17/10/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de consolidação de rasgos e furos em pinturas

14/11/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de nivelamento em pinturas, com conhecimento de tipos de massas, preparação e aplicação

05/12/2025 | Sábado | 10h às 12h

Noções básicas de reintegração cromática em pinturas e encerramento do programa

Tatiana Russo dos Reis está atualmente na coordenação da de Conservação e Restauro na Pinacoteca do Ceará, em Fortaleza. De 2021 a 2024, lecionou disciplinas de conservação no Centro Universitário Belas Artes, em São Paulo, e atuou no Núcleo de Conservação e Restauro da Pinacoteca de São Paulo, de 2008 a 2024. Com uma formação multidisciplinar, possui graduação em Artes Plásticas, frequentou curso técnico de Conservação e Restauro de Bens Culturais Móveis e Integrados na Fundação de Arte de Ouro Preto (FAOP), além de um mestrado em

Engenharia de Materiais e Nanotecnologia, na Universidade Presbiteriana Mackenzie. Atualmente, é doutoranda no Instituto de Artes da Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP), onde desenvolve pesquisa sobre a conservação de esculturas a céu aberto no Brasil.

Inaugurada em dezembro de 2022 pelo Governo do Ceará, a Pinacoteca do Ceará tem a missão de salvaguardar, preservar, pesquisar e difundir a coleção artística da instituição, sendo espaço de ações formativas com artistas, comunidade escolar, famílias, movimentos sociais, organizações não governamentais e demais profissionais do campo das artes e da cultura. Trata-se de um espaço de experimentação, pesquisa e reflexão para promover o diálogo entre arte e educação a partir de práticas artísticas. Desde a abertura, o museu já recebeu mais de 267 mil visitantes.

Encontros de Conservação e Restauro 20026 – Experiências práticas

Com Tatiana Russo dos Reis

Quando: Março a dezembro de 2026

Onde: Laboratório de Conservação e Restauro da Pinacoteca do Ceará (Rua 24 de Maio, s/n, Centro)

Para profissionais e estudantes de conservação e restauro do Ceará

Classificação indicativa: 18 anos

30 vagas | Inscrições de 11 a 25 de fevereiro, via formulário: https://forms.gle/iTqdDX41yMLDhgNr8

Resultado: 27 de fevereiro]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Encontros-de-Conservacao-e-Restauro-Foto_-Marilia-Camelo2-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Centro Dragão do Mar realiza Dragão Nazárea com programação para os moradores da Sapiranga e Messejana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/12/centro-dragao-do-mar-realiza-dragao-nazarea-com-programacao-para-os-moradores-da-sapiranga-e-messejana/</guid>
    <pubDate>2026-02-12T09:43:51</pubDate>
    <description><![CDATA[Arte urbana, formação, feiras e debates sobre racismo ambiental ocupam os territórios no dia 21 de fevereiro

A proposta central do Dragão Nazárea é reconhecer, valorizar e potencializar as expressões artísticas, culturais e comunitárias dos territórios periféricos de Fortaleza e Região Metropolitana, a partir de uma lógica de descentralização da cultura. “Ao levar o Dragão do Mar para os bairros, o programa também fortalece o pertencimento, o protagonismo local e a economia criativa comunitária”, destaca Camila Rodrigues, superintendente do centro cultural.

Construído em diálogo com as comunidades, o nome Dragão Nazárea faz referência ao termo “nazarea”, expressão que afirma pertencimento e reconhece a potência das redes locais. Alinhado a esse espírito, o programa valoriza talentos dos próprios territórios, promove visibilidade e circulação artística e estimula trocas de saberes, encontros e práticas coletivas.

A programação tem início às 9h, com mutirão de graffiti com artistas convidados. Já a partir das 13h30, a Escola Municipal Irmã Simas recebe uma série de atividades abertos ao público, como a Oficina de Colagem, ministrada por Tamara Cristina, além da Oficina de Fotografia Mobile e da Oficina de Produção Musical, ampliando as possibilidades de experimentação artística e formação criativa ao longo da tarde.

Às 17h30, será realizada a Roda de Conversa “Racismo Ambiental”, com Beatriz Lima, promovendo um momento de reflexão e diálogo sobre território, justiça social e meio ambiente. Durante a programação, o público também poderá aproveitar a Feira Gastronômica da Sapiranga.

“O Dragão Nazárea afirma a cultura como direito e como força de transformação social. Ao ocupar o território com arte, formação e diálogo, o projeto fortalece laços comunitários, valoriza os saberes locais e cria espaços de escuta, visibilidade e protagonismo para moradores da Sapiranga e de Messejana. É um movimento que conecta memória, identidade e futuro, reconhecendo o território como lugar de potência, criação coletiva e construção de novas possibilidades”, reforça a superintendente do Centro Dragão do Mar.

Acesso: Gratuito

*programação sujeita a alterações

Manhã – 9h

Mutirão de graffiti com artistas convidados

Local: Escola Municipal Irmã Simas

Tarde – a partir das 13h30

Local: Escola Municipal Irmã Simas

Oficina de Colagem, com Tamara Cristina

Oficina de Fotografia Mobile

Oficina de Produção Musical

Roda de Conversa “Racismo Ambiental”, com Beatriz Lima

Noite – a partir das 18h30

Local: Quadra da Rua Rangel Pestana, 1249 – Sapiranga

18h30 – Nação Reggae

19h30 – Sapiranga Roots

20h30 – Messeroots

21h30 – Batalha do Curió

22h30 – 6utto e convidados

Durante a programação: Feira Gastronômica da Sapiranga]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Arte urbana, formação, feiras e debates sobre racismo ambiental ocupam os territórios no dia 21 de fevereiro

A proposta central do Dragão Nazárea é reconhecer, valorizar e potencializar as expressões artísticas, culturais e comunitárias dos territórios periféricos de Fortaleza e Região Metropolitana, a partir de uma lógica de descentralização da cultura. “Ao levar o Dragão do Mar para os bairros, o programa também fortalece o pertencimento, o protagonismo local e a economia criativa comunitária”, destaca Camila Rodrigues, superintendente do centro cultural.

Construído em diálogo com as comunidades, o nome Dragão Nazárea faz referência ao termo “nazarea”, expressão que afirma pertencimento e reconhece a potência das redes locais. Alinhado a esse espírito, o programa valoriza talentos dos próprios territórios, promove visibilidade e circulação artística e estimula trocas de saberes, encontros e práticas coletivas.

A programação tem início às 9h, com mutirão de graffiti com artistas convidados. Já a partir das 13h30, a Escola Municipal Irmã Simas recebe uma série de atividades abertos ao público, como a Oficina de Colagem, ministrada por Tamara Cristina, além da Oficina de Fotografia Mobile e da Oficina de Produção Musical, ampliando as possibilidades de experimentação artística e formação criativa ao longo da tarde.

Às 17h30, será realizada a Roda de Conversa “Racismo Ambiental”, com Beatriz Lima, promovendo um momento de reflexão e diálogo sobre território, justiça social e meio ambiente. Durante a programação, o público também poderá aproveitar a Feira Gastronômica da Sapiranga.

“O Dragão Nazárea afirma a cultura como direito e como força de transformação social. Ao ocupar o território com arte, formação e diálogo, o projeto fortalece laços comunitários, valoriza os saberes locais e cria espaços de escuta, visibilidade e protagonismo para moradores da Sapiranga e de Messejana. É um movimento que conecta memória, identidade e futuro, reconhecendo o território como lugar de potência, criação coletiva e construção de novas possibilidades”, reforça a superintendente do Centro Dragão do Mar.

Acesso: Gratuito

*programação sujeita a alterações

Manhã – 9h

Mutirão de graffiti com artistas convidados

Local: Escola Municipal Irmã Simas

Tarde – a partir das 13h30

Local: Escola Municipal Irmã Simas

Oficina de Colagem, com Tamara Cristina

Oficina de Fotografia Mobile

Oficina de Produção Musical

Roda de Conversa “Racismo Ambiental”, com Beatriz Lima

Noite – a partir das 18h30

Local: Quadra da Rua Rangel Pestana, 1249 – Sapiranga

18h30 – Nação Reggae

19h30 – Sapiranga Roots

20h30 – Messeroots

21h30 – Batalha do Curió

22h30 – 6utto e convidados

Durante a programação: Feira Gastronômica da Sapiranga]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Nacao-Reggae.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Confira o horário de funcionamento do Dragão do Mar no Carnaval</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/12/confira-o-horario-de-funcionamento-do-dragao-do-mar-no-carnaval/</guid>
    <pubDate>2026-02-12T09:41:16</pubDate>
    <description><![CDATA[O centro cultural estará aberto ao público de sexta a domingo e fechado de segunda a quarta, retomando as atividades na quinta-feira (19)

O Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura – equipamento da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM) – terá funcionamento diferenciado durante o período do Carnaval. De sexta-feira a domingo, 13 a 15 de fevereiro, o Dragão do Mar abrirá ao público normalmente, das 9h às 21h. Já de segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro, o centro cultural estará fechado. Durante o fim de semana, o público poderá aproveitar uma programação diversa, com sessões no cinema, visitas às exposições em cartaz e experiências imersivas no Planetário. Após o Carnaval, o equipamento retorna às atividades de forma regular na quinta-feira, dia 19 de fevereiro.

De 13 a 15 de fevereiro, o Cinema do Dragão estará aberto normalmente das 13h40 às 21h40. Em cartaz, seguem obras que convidam o público a atravessar silêncios, segredos e afetos, como “O Agente Secreto” (2025), “Hamnet: A Vida Antes de Hamlet” (2026) – ambos indicados ao Oscar 2026 – e as estreias “Sonhos de Trem” (2025) e “Dois Procuradores” (2026), que compartilham uma abordagem contemplativa, marcada pelo silêncio, pela contenção emocional e por narrativas que privilegiam o tempo interno dos personagens. O público pode acompanhar a grade completa de programação no perfil do instagram @cinemadodragao.

Já os Museus da Cultura Cearense (MCC) e de Arte Contemporânea do Ceará (MAC.CE) e a Multigaleria terão horário diferenciado. Na sexta, 13, as exposições “QUILOMBOLAS: Tecendo Territórios de Liberdade”, no MCC, e “Bloco do Prazer”, no MAC.CE, estarão abertas ao público das 9h às 19h (acesso até 18h30). E na Multigaleria, a mostra “Diamantes Negros” funcionará de 14h às 19h (acesso até 18h30). Já no sábado e domingo de Carnaval, o MCC e o MAC.CE recebem os visitantes das 10h às 20h (acesso até 19h30). Nestes dias, a Multigaleria estará fechada.

Por sua vez, o Planetário Rubens de Azevedo apresenta sessões infantis, experiências imersivas e atividades educativas de sexta a domingo. No dia 13 de fevereiro, às 18h, acontece a sessão infantil “A Lenda da Princesa Acorrentada”, que recria o mito de Andrômeda por meio das constelações, seguida, às 19h, por “Dois Pedacinhos de Vidro”, que percorre a história do telescópio e suas transformações na observação do Universo. Já no sábado e no domingo, 14 e 15 de fevereiro, a programação transita entre fantasia, poesia e ciência, com “Kaluoka’hina – O Recife Encantado”, às 17h; “Os Sons do Sistema Solar” às 18h, “Mergulho no Oceano Cósmico”, às 19h; e “A Procura pela Vida – Estamos Sozinhos?”, às 20h.  Os ingressos para as sessões regulares estão à venda no Sympla e na bilheteria física.

Os visitantes do Planetário também são convidados a participar da atividade gratuita “Música nas Estrelas”, no sábado, dia 14, às 15h, conduzida pelo professor Rubens Marreira. Os ingressos devem ser retirados no local, uma hora antes, conforme disponibilidade.

O público pode acompanhar a programação completa pelo perfil do instagram @dragaodomar.

Horário de funcionamento no Carnaval

CENTRO DRAGÃO DO MAR DE ARTE E CULTURA

Sexta-feira a domingo, 13 a 15 de fevereiro

Funcionamento normal, de 9h às 21h

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

CINEMA DO DRAGÃO

Sexta-feira, 13 de fevereiro

Funcionamento normal, de 13h40 às 21h40

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

Funcionamento normal, de 13h40 às 21h40

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

MUSEU DA CULTURA CEARENSE E MUSEU DE ARTE CONTEMPORÂNEA DO CEARÁ

Sexta-feira, 13 de fevereiro

9h às 19h (acesso até às 18h30)

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

10h às 20h (acesso até às 19h30)

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

MULTIGALERIA

Sexta-feira, 13 de fevereiro

14h às 19h (acesso até às 18h30)

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

Fechado

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

PLANETÁRIO RUBENS DE AZEVEDO

Sexta-feira, 13 de fevereiro

Sábado, 14 de fevereiro, 15h

Música nas Estrelas, com Prof. Rubens Marreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

Obs.: O Centro Dragão do Mar não funciona às segundas-feiras.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O centro cultural estará aberto ao público de sexta a domingo e fechado de segunda a quarta, retomando as atividades na quinta-feira (19)

O Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura – equipamento da Rede Pública de Equipamentos Culturais da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult Ceará), gerido pelo Instituto Dragão do Mar (IDM) – terá funcionamento diferenciado durante o período do Carnaval. De sexta-feira a domingo, 13 a 15 de fevereiro, o Dragão do Mar abrirá ao público normalmente, das 9h às 21h. Já de segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro, o centro cultural estará fechado. Durante o fim de semana, o público poderá aproveitar uma programação diversa, com sessões no cinema, visitas às exposições em cartaz e experiências imersivas no Planetário. Após o Carnaval, o equipamento retorna às atividades de forma regular na quinta-feira, dia 19 de fevereiro.

De 13 a 15 de fevereiro, o Cinema do Dragão estará aberto normalmente das 13h40 às 21h40. Em cartaz, seguem obras que convidam o público a atravessar silêncios, segredos e afetos, como “O Agente Secreto” (2025), “Hamnet: A Vida Antes de Hamlet” (2026) – ambos indicados ao Oscar 2026 – e as estreias “Sonhos de Trem” (2025) e “Dois Procuradores” (2026), que compartilham uma abordagem contemplativa, marcada pelo silêncio, pela contenção emocional e por narrativas que privilegiam o tempo interno dos personagens. O público pode acompanhar a grade completa de programação no perfil do instagram @cinemadodragao.

Já os Museus da Cultura Cearense (MCC) e de Arte Contemporânea do Ceará (MAC.CE) e a Multigaleria terão horário diferenciado. Na sexta, 13, as exposições “QUILOMBOLAS: Tecendo Territórios de Liberdade”, no MCC, e “Bloco do Prazer”, no MAC.CE, estarão abertas ao público das 9h às 19h (acesso até 18h30). E na Multigaleria, a mostra “Diamantes Negros” funcionará de 14h às 19h (acesso até 18h30). Já no sábado e domingo de Carnaval, o MCC e o MAC.CE recebem os visitantes das 10h às 20h (acesso até 19h30). Nestes dias, a Multigaleria estará fechada.

Por sua vez, o Planetário Rubens de Azevedo apresenta sessões infantis, experiências imersivas e atividades educativas de sexta a domingo. No dia 13 de fevereiro, às 18h, acontece a sessão infantil “A Lenda da Princesa Acorrentada”, que recria o mito de Andrômeda por meio das constelações, seguida, às 19h, por “Dois Pedacinhos de Vidro”, que percorre a história do telescópio e suas transformações na observação do Universo. Já no sábado e no domingo, 14 e 15 de fevereiro, a programação transita entre fantasia, poesia e ciência, com “Kaluoka’hina – O Recife Encantado”, às 17h; “Os Sons do Sistema Solar” às 18h, “Mergulho no Oceano Cósmico”, às 19h; e “A Procura pela Vida – Estamos Sozinhos?”, às 20h.  Os ingressos para as sessões regulares estão à venda no Sympla e na bilheteria física.

Os visitantes do Planetário também são convidados a participar da atividade gratuita “Música nas Estrelas”, no sábado, dia 14, às 15h, conduzida pelo professor Rubens Marreira. Os ingressos devem ser retirados no local, uma hora antes, conforme disponibilidade.

O público pode acompanhar a programação completa pelo perfil do instagram @dragaodomar.

Horário de funcionamento no Carnaval

CENTRO DRAGÃO DO MAR DE ARTE E CULTURA

Sexta-feira a domingo, 13 a 15 de fevereiro

Funcionamento normal, de 9h às 21h

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

CINEMA DO DRAGÃO

Sexta-feira, 13 de fevereiro

Funcionamento normal, de 13h40 às 21h40

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

Funcionamento normal, de 13h40 às 21h40

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

MUSEU DA CULTURA CEARENSE E MUSEU DE ARTE CONTEMPORÂNEA DO CEARÁ

Sexta-feira, 13 de fevereiro

9h às 19h (acesso até às 18h30)

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

10h às 20h (acesso até às 19h30)

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

MULTIGALERIA

Sexta-feira, 13 de fevereiro

14h às 19h (acesso até às 18h30)

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

Fechado

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

PLANETÁRIO RUBENS DE AZEVEDO

Sexta-feira, 13 de fevereiro

Sábado, 14 de fevereiro, 15h

Música nas Estrelas, com Prof. Rubens Marreira

Retirada de ingressos 1h antes do evento na bilheteria (50 pessoas)

Gratuito / Livre

Sábado e domingo, 14 e 15 de fevereiro

Segunda a quarta-feira, 16 a 18 de fevereiro

Fechado

Obs.: O Centro Dragão do Mar não funciona às segundas-feiras.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Dragao-do-Mar-cred-Sal-Filmes.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>