<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Centro Cultural do Cariri lança 4ª Convocatória para Programação Cultural em 2026</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/centro-cultural-do-cariri-lanca-4a-convocatoria-para-programacao-cultural-em-2026/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T11:45:35</pubDate>
    <description><![CDATA[Com investimento total de R$ 281.625,00, o edital selecionará 85 propostas artísticas e formativas para integrar a programação do equipamento

Promovendo a democratização do acesso à cultura, o fortalecimento da produção artística local e o intercâmbio entre agentes culturais do Ceará, o Centro Cultural do Cariri Sérvulo Esmeraldo, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Mirante de Cultura e Arte, lançou a 4ª Convocatória para Programação do Centro Cultural do Cariri – Edital nº 41/2025, que vai até o dia 18 de janeiro.

A chamada pública vai selecionar propostas nas categorias Ações de Difusão e Ações de Formação, contemplando linguagens como artes cênicas (adulto e infantil), música, performances, grupos de tradição, vivências com foco em cultura infância, contação de histórias, cursos, oficinas e rodas de conversa. Ao todo, serão selecionadas até 60 propostas de difusão e 25 propostas formativas, promovendo uma programação diversa, gratuita, acessível e alinhada às múltiplas expressões culturais do território caririense e do estado do Ceará.

Na categoria Ações de Difusão, podem se inscrever artistas, grupos e coletivos residentes em todo o Ceará há pelo menos dois anos, sendo garantida a seleção de até 30% de propostas externas à região do Cariri.

Já na categoria Ações de Formação, a convocatória é destinada exclusivamente a pessoas residentes no território do Cariri cearense há, no mínimo, dois anos.

Uma das principais novidades desta edição é a implementação de um apoio financeiro específico para deslocamento e logística, destinado a pessoas selecionadas que residem fora do município do Crato. O apoio é calculado de forma proporcional à distância entre o local de residência e o CCCariri, garantindo condições mais equitativas de participação e incentivando a circulação de artistas, grupos e formadores de diferentes territórios do Ceará.

As atividades serão realizadas em diferentes espaços do equipamento, como o Terreiro das Artes, Parque, Bosque, Pequeno Palco, Salas de Formação, Núcleo de Artes e Ofícios e Rádio Unaé, além de espaços externos parceiros.

O edital reafirma o compromisso da Secretaria da Cultura do Ceará com a equidade e a diversidade por meio de uma Política de Ações Afirmativas, que reserva 30% das vagas para pessoas negras (pretas e pardas), indígenas, quilombolas, pessoas travestis, transexuais, transgêneras e não binárias, pessoas com deficiência e mães solo. Além da reserva de vagas, a convocatória prevê pontuação adicional por bonificação, ampliando as possibilidades de acesso e permanência desses grupos na programação cultural.

O processo seletivo ocorre em duas etapas:

1ª etapa – Avaliação da proposta e da documentação enviada na inscrição;

2ª etapa – Análise da documentação jurídica das propostas selecionadas.

Serão avaliados critérios como consistência conceitual, capacidade técnica de execução, trajetória artística ou formativa, relevância da proposta em relação à linguagem e categoria, cumprimento das ações afirmativas e ineditismo da proposta na programação do CCCariri.

Inaugurado no dia 1º de abril de 2022, o Centro Cultural do Cariri é um espaço para a discussão e promoção da arte, ciência e tecnologia, aliadas à tradição cultural e à contemporaneidade, estando aberto aos processos de experimentação e intercâmbio.

Instalado na cidade do Crato, Ceará, o equipamento é conceituado como um Centro Cultural Parque e sua infraestrutura atende, especialmente, à Região do Cariri Cearense, composta por 29 municípios.

O equipamento ocupa uma área de mais de 50 mil metros quadrados e conta com uma ampla estrutura que inclui Galerias, Residências Artísticas, Salas de Formação, Biblioteca Baobá, Pequeno Palco, Núcleo de Artes e Ofícios, Rádio Unaé, Bosque, Terreiro das Artes, Areninha, Pista de Esportes de Radicais, Quadras de Areia e Brinquedopraça.

Em processo de estruturação, estão o Teatro-Escola, as Salas de Aula e Ensaio, o Café, o Restaurante-Escola e o Planetário. Com essa diversidade de espaços, o Centro Cultural do Cariri se consolida como um equipamento de encontro e convivência, promovendo o acesso democrático à cultura, à educação, à ciência e à cidadania.

4ª Convocatória para Programação do Centro Cultural do Cariri – Edital nº 41/2025]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Com investimento total de R$ 281.625,00, o edital selecionará 85 propostas artísticas e formativas para integrar a programação do equipamento

Promovendo a democratização do acesso à cultura, o fortalecimento da produção artística local e o intercâmbio entre agentes culturais do Ceará, o Centro Cultural do Cariri Sérvulo Esmeraldo, equipamento da Secretaria da Cultura do Ceará, gerido em parceria com o Instituto Mirante de Cultura e Arte, lançou a 4ª Convocatória para Programação do Centro Cultural do Cariri – Edital nº 41/2025, que vai até o dia 18 de janeiro.

A chamada pública vai selecionar propostas nas categorias Ações de Difusão e Ações de Formação, contemplando linguagens como artes cênicas (adulto e infantil), música, performances, grupos de tradição, vivências com foco em cultura infância, contação de histórias, cursos, oficinas e rodas de conversa. Ao todo, serão selecionadas até 60 propostas de difusão e 25 propostas formativas, promovendo uma programação diversa, gratuita, acessível e alinhada às múltiplas expressões culturais do território caririense e do estado do Ceará.

Na categoria Ações de Difusão, podem se inscrever artistas, grupos e coletivos residentes em todo o Ceará há pelo menos dois anos, sendo garantida a seleção de até 30% de propostas externas à região do Cariri.

Já na categoria Ações de Formação, a convocatória é destinada exclusivamente a pessoas residentes no território do Cariri cearense há, no mínimo, dois anos.

Uma das principais novidades desta edição é a implementação de um apoio financeiro específico para deslocamento e logística, destinado a pessoas selecionadas que residem fora do município do Crato. O apoio é calculado de forma proporcional à distância entre o local de residência e o CCCariri, garantindo condições mais equitativas de participação e incentivando a circulação de artistas, grupos e formadores de diferentes territórios do Ceará.

As atividades serão realizadas em diferentes espaços do equipamento, como o Terreiro das Artes, Parque, Bosque, Pequeno Palco, Salas de Formação, Núcleo de Artes e Ofícios e Rádio Unaé, além de espaços externos parceiros.

O edital reafirma o compromisso da Secretaria da Cultura do Ceará com a equidade e a diversidade por meio de uma Política de Ações Afirmativas, que reserva 30% das vagas para pessoas negras (pretas e pardas), indígenas, quilombolas, pessoas travestis, transexuais, transgêneras e não binárias, pessoas com deficiência e mães solo. Além da reserva de vagas, a convocatória prevê pontuação adicional por bonificação, ampliando as possibilidades de acesso e permanência desses grupos na programação cultural.

O processo seletivo ocorre em duas etapas:

1ª etapa – Avaliação da proposta e da documentação enviada na inscrição;

2ª etapa – Análise da documentação jurídica das propostas selecionadas.

Serão avaliados critérios como consistência conceitual, capacidade técnica de execução, trajetória artística ou formativa, relevância da proposta em relação à linguagem e categoria, cumprimento das ações afirmativas e ineditismo da proposta na programação do CCCariri.

Inaugurado no dia 1º de abril de 2022, o Centro Cultural do Cariri é um espaço para a discussão e promoção da arte, ciência e tecnologia, aliadas à tradição cultural e à contemporaneidade, estando aberto aos processos de experimentação e intercâmbio.

Instalado na cidade do Crato, Ceará, o equipamento é conceituado como um Centro Cultural Parque e sua infraestrutura atende, especialmente, à Região do Cariri Cearense, composta por 29 municípios.

O equipamento ocupa uma área de mais de 50 mil metros quadrados e conta com uma ampla estrutura que inclui Galerias, Residências Artísticas, Salas de Formação, Biblioteca Baobá, Pequeno Palco, Núcleo de Artes e Ofícios, Rádio Unaé, Bosque, Terreiro das Artes, Areninha, Pista de Esportes de Radicais, Quadras de Areia e Brinquedopraça.

Em processo de estruturação, estão o Teatro-Escola, as Salas de Aula e Ensaio, o Café, o Restaurante-Escola e o Planetário. Com essa diversidade de espaços, o Centro Cultural do Cariri se consolida como um equipamento de encontro e convivência, promovendo o acesso democrático à cultura, à educação, à ciência e à cidadania.

4ª Convocatória para Programação do Centro Cultural do Cariri – Edital nº 41/2025]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-2.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Pesquisa de satisfação da Cagece atinge maior índice histórico com 76,5% de aprovação entre clientes residenciais</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/pesquisa-de-satisfacao-da-cagece-atinge-maior-indice-historico-com-765-de-aprovacao-entre-clientes-residenciais/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T11:21:42</pubDate>
    <description><![CDATA[A pesquisa quantitativa utilizou a técnica de survey presencial para consultar clientes da Cagece no Ceará. A amostragem representa 116 municípios do estado

A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) alcançou um marco histórico em sua mais recente Pesquisa de Satisfação dos Clientes Residenciais de água e esgotamento sanitário. Pela primeira vez, a Companhia não apenas atingiu a meta de seu indicador de satisfação, mas também registrou o maior índice de sua série histórica (2019-2025), alcançando 76,5% do índice de satisfação entre os clientes externos.

Os resultados da pesquisa realizada pelo Instituto Leal-M, que tem como objetivo levantar o grau de satisfação e a imagem da Cagece junto aos usuários residenciais do serviço de abastecimento de água e esgotamento sanitário no Ceará, revelaram uma melhora em todos os índices de satisfação em comparação com o levantamento do ano anterior.

Apresentado nesta terça-feira, 6 de janeiro, pelo instituto de pesquisa contratado (especializado em pesquisa de mercado e opinião pública), representado por Renner Nogueira, o estudo teve sua amostragem definida para abranger municípios com mais de 2 mil economias ativas, assegurando uma significativa representatividade do universo de clientes.

O estudo foi conduzido seguindo o mesmo processo das edições anteriores para garantir a comparabilidade dos dados: uma pesquisa quantitativa, presencial e domiciliar com clientes residenciais da Cagece. O questionário aplicado foi estruturado de forma idêntica às pesquisas passadas.

A amostra da pesquisa foi pré-definida pela Cagece, totalizando 5.005 questionários. Cada unidade de negócio contou com uma amostra de 385 entrevistas, o que implica em um erro amostral de +/-5% e uma confiança de 95% para os resultados em cada Unidade de Negócio. No total compuseram a amostra 116 municípios e 73 setores comerciais na região metropolitana de Fortaleza, entre aqueles com mais de 2.000 economias ativas de água.

Os resultados positivos indicam que o esforço da Cagece em múltiplas frentes — desde a qualidade da água e do esgoto até o atendimento e a comunicação — está sendo percebido e aprovado pelo cliente final. Atingir a meta e o recorde histórico de satisfação externa é um forte indicativo da melhoria contínua na prestação dos serviços essenciais.

Itens avaliados demonstram olhar abrangente

Para mapear a percepção do cliente de forma completa, a pesquisa abordou diversas dimensões dos serviços e da relação com a empresa. Entre os principais itens avaliados, destacam-se:

Abastecimento de Água: Continuidade e qualidade do serviço.

Serviço de Esgotamento Sanitário: Avaliação específica do serviço.

Canais de Atendimento: Utilização e eficácia dos canais.

Serviços Realizados: Avaliação de serviços pontuais prestados pela Companhia.

Obras em Vias Públicas: Percepção e avaliação do impacto das obras.

Fatura: Clareza e avaliação da conta de consumo.

Imagem da Empresa: Comparação com outros serviços públicos.

Nível de Satisfação Global.

Parceria Público-Privada (PPP): Avaliação sobre a PPP de esgotamento sanitário.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A pesquisa quantitativa utilizou a técnica de survey presencial para consultar clientes da Cagece no Ceará. A amostragem representa 116 municípios do estado

A Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece) alcançou um marco histórico em sua mais recente Pesquisa de Satisfação dos Clientes Residenciais de água e esgotamento sanitário. Pela primeira vez, a Companhia não apenas atingiu a meta de seu indicador de satisfação, mas também registrou o maior índice de sua série histórica (2019-2025), alcançando 76,5% do índice de satisfação entre os clientes externos.

Os resultados da pesquisa realizada pelo Instituto Leal-M, que tem como objetivo levantar o grau de satisfação e a imagem da Cagece junto aos usuários residenciais do serviço de abastecimento de água e esgotamento sanitário no Ceará, revelaram uma melhora em todos os índices de satisfação em comparação com o levantamento do ano anterior.

Apresentado nesta terça-feira, 6 de janeiro, pelo instituto de pesquisa contratado (especializado em pesquisa de mercado e opinião pública), representado por Renner Nogueira, o estudo teve sua amostragem definida para abranger municípios com mais de 2 mil economias ativas, assegurando uma significativa representatividade do universo de clientes.

O estudo foi conduzido seguindo o mesmo processo das edições anteriores para garantir a comparabilidade dos dados: uma pesquisa quantitativa, presencial e domiciliar com clientes residenciais da Cagece. O questionário aplicado foi estruturado de forma idêntica às pesquisas passadas.

A amostra da pesquisa foi pré-definida pela Cagece, totalizando 5.005 questionários. Cada unidade de negócio contou com uma amostra de 385 entrevistas, o que implica em um erro amostral de +/-5% e uma confiança de 95% para os resultados em cada Unidade de Negócio. No total compuseram a amostra 116 municípios e 73 setores comerciais na região metropolitana de Fortaleza, entre aqueles com mais de 2.000 economias ativas de água.

Os resultados positivos indicam que o esforço da Cagece em múltiplas frentes — desde a qualidade da água e do esgoto até o atendimento e a comunicação — está sendo percebido e aprovado pelo cliente final. Atingir a meta e o recorde histórico de satisfação externa é um forte indicativo da melhoria contínua na prestação dos serviços essenciais.

Itens avaliados demonstram olhar abrangente

Para mapear a percepção do cliente de forma completa, a pesquisa abordou diversas dimensões dos serviços e da relação com a empresa. Entre os principais itens avaliados, destacam-se:

Abastecimento de Água: Continuidade e qualidade do serviço.

Serviço de Esgotamento Sanitário: Avaliação específica do serviço.

Canais de Atendimento: Utilização e eficácia dos canais.

Serviços Realizados: Avaliação de serviços pontuais prestados pela Companhia.

Obras em Vias Públicas: Percepção e avaliação do impacto das obras.

Fatura: Clareza e avaliação da conta de consumo.

Imagem da Empresa: Comparação com outros serviços públicos.

Nível de Satisfação Global.

Parceria Público-Privada (PPP): Avaliação sobre a PPP de esgotamento sanitário.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/unnamed-1-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Em Massapê, audiência pública discute impactos e apresenta estudo ambiental de projeto de mineração</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/08/em-massape-audiencia-publica-discute-impactos-e-apresenta-estudo-ambiental-de-projeto-de-mineracao/</guid>
    <pubDate>2026-01-08T10:02:12</pubDate>
    <description><![CDATA[A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) presidiu, nessa quarta-feira (7), a audiência pública de apresentação do Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relatório de Impacto Ambiental (Rima) do empreendimento da Gramazini Mineração, voltado à extração de rocha ornamental (quartzito), no município de Massapê, na região Norte do Ceará.

O encontro foi realizado na Escola de Educação Infantil Franklin Júnior de Souza, na comunidade Pau Branco, zona rural do município, e integrou o processo de licenciamento ambiental conduzido pela Semace, com o objetivo de assegurar transparência, participação social e diálogo com a população local sobre os impactos e benefícios do empreendimento.

A audiência foi presidida pelo gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro. Estiveram presentes a analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda; o representante da Global Consultoria Ambiental, Éric Fernandes; e o representante da Vulcan Consultoria e Mineração, Rodrigo Salomão, além de membros da sociedade civil, acadêmicos e comunidades locais.

Durante a audiência, foram apresentados os principais aspectos técnicos do projeto, que prevê a ampliação das atividades de mineração em áreas localizadas nas localidades de Vassouras e Pico do Aiuá, totalizando 296 hectares a serem licenciados, dentro de um conjunto maior de áreas tituladas junto à Agência Nacional de Mineração (ANM).

O empreendimento é voltado à lavra de quartzito para fins ornamentais, material amplamente utilizado na construção civil e no setor de rochas decorativas, por meio de lavra a céu aberto, utilizando tecnologia de corte com fio diamantado, método que reduz vibrações, ruídos e a geração de material particulado. O estudo também prevê o aproveitamento de mineralizações de lítio, de forma complementar, sem beneficiamento no local.

De acordo com o EIA/Rima, a produção de quartzito será ampliada gradualmente ao longo dos primeiros anos de operação, com estimativa inicial de cerca de 4,7 mil toneladas por ano, podendo alcançar aproximadamente 35,7 mil toneladas anuais no quinto ano de atividade. Os blocos extraídos serão transportados para unidades externas de beneficiamento.

O projeto prevê um investimento estimado de R$ 3,78 milhões na fase de ampliação, contemplando aquisição de equipamentos, veículos, infraestrutura operacional e estudos ambientais. O empreendimento também tem potencial para geração de empregos diretos e indiretos, com priorização da contratação de mão de obra local, contribuindo para o fortalecimento da economia do município e da região.

A analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda, destacou a priorização da contratação de trabalhadores da região. “Hoje, quase 100% da mão de obra do empreendimento é formada por moradores das comunidades do entorno. Além dos empregos diretos, a atividade também gera impactos positivos indiretos, movimentando serviços locais e contribuindo para a economia do município”, afirmou.

“Todo empreendimento gera impactos, e o licenciamento ambiental existe para garantir que esses efeitos sejam mitigados ou compensados, sempre com avaliação técnica da Semace e participação da comunidade”, ressaltou o gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro.

As contribuições e manifestações da população presentes na audiência foram registradas e passarão a integrar a análise técnica do processo de licenciamento. A Semace destacou que a audiência pública é uma etapa fundamental para garantir a participação da sociedade e subsidiar decisões técnicas com base em critérios ambientais, sociais e legais.

A Gramazini Mineração LTDA integra o Grupo Gramazini, com atuação nacional e internacional no setor de rochas ornamentais. A empresa desenvolve projetos voltados à extração mineral com foco em eficiência operacional, segurança e atendimento à legislação ambiental vigente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace) presidiu, nessa quarta-feira (7), a audiência pública de apresentação do Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relatório de Impacto Ambiental (Rima) do empreendimento da Gramazini Mineração, voltado à extração de rocha ornamental (quartzito), no município de Massapê, na região Norte do Ceará.

O encontro foi realizado na Escola de Educação Infantil Franklin Júnior de Souza, na comunidade Pau Branco, zona rural do município, e integrou o processo de licenciamento ambiental conduzido pela Semace, com o objetivo de assegurar transparência, participação social e diálogo com a população local sobre os impactos e benefícios do empreendimento.

A audiência foi presidida pelo gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro. Estiveram presentes a analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda; o representante da Global Consultoria Ambiental, Éric Fernandes; e o representante da Vulcan Consultoria e Mineração, Rodrigo Salomão, além de membros da sociedade civil, acadêmicos e comunidades locais.

Durante a audiência, foram apresentados os principais aspectos técnicos do projeto, que prevê a ampliação das atividades de mineração em áreas localizadas nas localidades de Vassouras e Pico do Aiuá, totalizando 296 hectares a serem licenciados, dentro de um conjunto maior de áreas tituladas junto à Agência Nacional de Mineração (ANM).

O empreendimento é voltado à lavra de quartzito para fins ornamentais, material amplamente utilizado na construção civil e no setor de rochas decorativas, por meio de lavra a céu aberto, utilizando tecnologia de corte com fio diamantado, método que reduz vibrações, ruídos e a geração de material particulado. O estudo também prevê o aproveitamento de mineralizações de lítio, de forma complementar, sem beneficiamento no local.

De acordo com o EIA/Rima, a produção de quartzito será ampliada gradualmente ao longo dos primeiros anos de operação, com estimativa inicial de cerca de 4,7 mil toneladas por ano, podendo alcançar aproximadamente 35,7 mil toneladas anuais no quinto ano de atividade. Os blocos extraídos serão transportados para unidades externas de beneficiamento.

O projeto prevê um investimento estimado de R$ 3,78 milhões na fase de ampliação, contemplando aquisição de equipamentos, veículos, infraestrutura operacional e estudos ambientais. O empreendimento também tem potencial para geração de empregos diretos e indiretos, com priorização da contratação de mão de obra local, contribuindo para o fortalecimento da economia do município e da região.

A analista ambiental da Gramazini Mineração, Fernanda Sepúlveda, destacou a priorização da contratação de trabalhadores da região. “Hoje, quase 100% da mão de obra do empreendimento é formada por moradores das comunidades do entorno. Além dos empregos diretos, a atividade também gera impactos positivos indiretos, movimentando serviços locais e contribuindo para a economia do município”, afirmou.

“Todo empreendimento gera impactos, e o licenciamento ambiental existe para garantir que esses efeitos sejam mitigados ou compensados, sempre com avaliação técnica da Semace e participação da comunidade”, ressaltou o gerente de Controle Ambiental da Semace, Wasley Pinheiro.

As contribuições e manifestações da população presentes na audiência foram registradas e passarão a integrar a análise técnica do processo de licenciamento. A Semace destacou que a audiência pública é uma etapa fundamental para garantir a participação da sociedade e subsidiar decisões técnicas com base em critérios ambientais, sociais e legais.

A Gramazini Mineração LTDA integra o Grupo Gramazini, com atuação nacional e internacional no setor de rochas ornamentais. A empresa desenvolve projetos voltados à extração mineral com foco em eficiência operacional, segurança e atendimento à legislação ambiental vigente.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/audiencia7126.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>