<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 16/12/2025</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>5 notícias publicadas hoje (5 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 14:55:00 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do Cras Presidente Kennedy, com mais de 11 mil famílias beneficiadas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-requalificacao-do-cras-presidente-kennedy-com-mais-de-11-mil-familias-beneficiadas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-5320353b6ee3</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:53:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do Cras Presidente Kennedy, com mais de 11 mil famílias beneficiadas - Terça, 16 Dezembro 2025 10:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/15%2012%20%20SDHDS%20_27A2962.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do Cras Presidente Kennedy, com mais de 11 mil famíli" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="prefeito evandro cumprimenta uma servidora do Cras em uma sala do equipamento" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/15 12  SDHDS _27A2962.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Evandro Leitão destacou o trabalho de resgate dos equipamentos de assistência e sua integração com o Plano Fortaleza Inclusiva. "Esse trabalho é fundamental, pois o Cras é a porta de entrada para a população mais carente às políticas de inclusão. É muito importante fortalecer esses equipamentos", afirmou (Fotos: Beatriz Boblitz)</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), entregou, nesta segunda-feira (15/12), a requalificação do Centro de Referência de Assistência Social (Cras) Presidente Kennedy. A unidade foi totalmente revitalizada e passa a oferecer atendimento a mais de 11 mil famílias em situação de vulnerabilidade social da região.</p>
<p>O prefeito Evandro Leitão destacou o trabalho de resgate dos equipamentos de assistência e sua integração com o Plano Fortaleza Inclusiva.</p>
<p>"Esse trabalho é fundamental, pois o Cras é a porta de entrada para a população mais carente às políticas de inclusão. É muito importante fortalecer esses equipamentos", afirmou.</p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16 12 2025 SDHDS _27A2941.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A requalificação recebeu investimento de, aproximadamente, R$ 700 mil e representa um avanço significativo no fortalecimento da política de assistência social do município</figcaption></figure>
<p>Ainda segundo ele, a união de esforços é fundamental para o sucesso das políticas públicas do município.</p>
<p>"Nosso objetivo é fazer a inclusão de toda a população de Fortaleza por meio das políticas públicas. Um dos eixos do Fortaleza Inclusiva é a assistência social e, neste sentido, estamos fazendo um resgate de nossos equipamentos. Esse é o nono que entregamos. Fora esse, já foram sete outros Cras e um Creas. Além disso, também entregamos o Janaína Dutra, para o público LGBTQIA+", garantiu.</p>
<p>A requalificação recebeu investimento de, aproximadamente, R$ 700 mil e representa um avanço significativo no fortalecimento da política de assistência social do município. O Cras Presidente Kennedy passa a atender diretamente os bairros Presidente Kennedy, São Gerardo, Monte Castelo e Ellery, além de áreas dos bairros Floresta e Padre Andrade.</p>
<p>A vice-prefeita e secretária dos Direitos Humanos e da Assistência Social, Gabriella Aguiar, lembrou que o enfrentamento das desigualdades sociais passa, essencialmente, pelas políticas de assistência social, o que reforça a necessidade do acesso a elas.</p>
<p>"São mais 11 mil famílias beneficiadas. Dessas, cerca de 9 mil recebem o benefício do Bolsa Família. E, nesse equipamento, esses têm acesso aos grupos de fortalecimento de vínculo, acompanhamento familiar integral. O prefeito Evandro tem sido muito claro nas orientações dadas aos secretários. Nossa principal missão é enfrentar as desigualdades sociais", finalizou.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-entrega-requalificacao-do-cras-presidente-kennedy-com-mais-de-11-mil-familias-beneficiadas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/15%2012%20%20SDHDS%20_27A2962.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/15%2012%20%20SDHDS%20_27A2962.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza entrega requalificação do Cras Presidente Kennedy, com mais de 11 mil famíli</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Segurança Viária: AMC conclui curso de formação de agentes da Guarda Municipal</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/seguranca-viaria-amc-conclui-curso-de-formacao-de-agentes-da-guarda-municipal</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-77386eff0b0c</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:48:00 +0000</pubDate>
<description>Segurança Viária: AMC conclui curso de formação de agentes da Guarda Municipal - Terça, 16 Dezembro 2025 10:48</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20AMC.jpg" alt="Segurança Viária: AMC conclui curso de formação de agentes da Guarda Municipal" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) concluiu, nesta segunda-feira (15/12), o Curso de Formação de Agente da Autoridade de Trânsito, ampliando o efetivo qualificado para o fortalecimento da segurança viária em Fortaleza. A capacitação habilitou 39 integrantes da Guarda Municipal a atuar na fiscalização e no ordenamento do tráfego urbano, etapa fundamental para a proteção de vidas e a melhoria da mobilidade na capital.</p>
<p>Com carga horária de 200 horas-aula, o curso seguiu rigorosamente as diretrizes da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran) e foi ministrado integralmente pelo corpo técnico da AMC. Para o gerente de Educação do órgão, Leonardo Leite, a formação oferecida assegura excelência técnica e preparo operacional aos novos agentes. “Aliando experiência prática e conhecimento técnico, formamos servidores aptos a cumprir a missão de preservar vidas. Este curso é a base para uma atuação qualificada na segurança viária da cidade”, destacou.</p>
<p>A ação integra a política de gestão do prefeito Evandro Leitão, que prioriza a integração entre os órgãos públicos. A Autarquia tem ampliado parcerias institucionais, reconhecendo que a cooperação técnica é essencial para a oferta de serviços públicos mais eficientes.</p>
<p>A conclusão do treinamento é requisito obrigatório para a designação dos 39 servidores, homens e mulheres, como agentes da autoridade de trânsito, reforçando o compromisso da Prefeitura com uma mobilidade urbana mais segura e organizada.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/seguranca-viaria-amc-conclui-curso-de-formacao-de-agentes-da-guarda-municipal" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20AMC.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20AMC.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Segurança Viária: AMC conclui curso de formação de agentes da Guarda Municipal</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Agefis realiza demolição de muro com risco iminente de desabamento na Parangaba</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-realiza-demolicao-de-muro-com-risco-iminente-de-desabamento-na-parangaba</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-fe9413e39da1</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:11:00 +0000</pubDate>
<description>Agefis realiza demolição de muro com risco iminente de desabamento na Parangaba - Terça, 16 Dezembro 2025 10:11</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Demolicao_Muro_Parangaba.jpg" alt="Agefis realiza demolição de muro com risco iminente de desabamento na Parangaba" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Trator demolindo muro na Praça da Lagoa da Parangaba" src="/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Demolicao_Muro_Parangaba.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Estrutura apresentava pilares com armaduras expostas e oxidadas, além de risco de desabamento de média a alta magnitude</figcaption></figure>
<p>A Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) realizou, na manhã desta terça-feira (16/12), a demolição de um muro localizado no bairro Parangaba, onde funcionava a antiga Casa de Forró. A medida foi adotada diante do comprometimento estrutural da edificação, que apresentava risco iminente de colapso e potencial perigo à segurança da população no entorno.</p>
<p>Relatórios da Defesa Civil de Fortaleza (DCFor), emitidos em junho de 2021 e julho de 2025, apontaram patologias em toda a extensão do muro, como pilares com armaduras expostas e oxidadas, além de risco de desabamento de média a alta magnitude, inclusive em trecho voltado para a Praça da Lagoa da Parangaba.</p>
<p>O relatório mais recente da DCFor recomendou intervenção, considerando a intensa circulação diária de pedestres e veículos no entorno. No último dia 11 de dezembro, agentes da Agefis estiveram no local e ratificaram a necessidade da adoção da medida administrativa de demolição, limitada às estruturas que apresentavam risco de colapso.</p>
<p>A intervenção foi realizada com base no Código da Cidade (Lei Complementar nº 270/2019), que permite à fiscalização municipal adotar medidas administrativas imediatas sempre que houver risco à segurança da população. A legislação prevê a aplicação de ações como demolição, embargo ou apreensão de estruturas quando constatada situação que represente ameaça à integridade física das pessoas ou ao meio ambiente, com o objetivo de cessar o risco e garantir a incolumidade pública.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-realiza-demolicao-de-muro-com-risco-iminente-de-desabamento-na-parangaba" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Demolicao_Muro_Parangaba.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Demolicao_Muro_Parangaba.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agefis realiza demolição de muro com risco iminente de desabamento na Parangaba</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-posse-do-conselho-municipal-de-planejamento-participativo</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-a716105b2c13</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:40:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo - Terça, 16 Dezembro 2025 09:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" alt="Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal de Relações Comunitárias, realizará, nesta quarta-feira (17/12), às 8h30 no Paço Municipal, a cerimônia de posse dos novos membros do Conselho Municipal de Planejamento Participativo (CMPP). O órgão, que reúne representantes do poder público e da sociedade civil, tem como missão fortalecer a democracia participativa e ampliar o diálogo sobre políticas públicas prioritárias para o desenvolvimento da capital.</p>
<p>Durante a solenidade, que contará com a presença do titular da Coordenadoria de Participação Social e Comunitária (Copasc), Roger Ximenes, serão empossados 156 conselheiros (78 titulares e 78 suplentes), definidos por dois processos distintos. Os representantes da sociedade civil foram escolhidos por meio de votação realizada pelos Agentes de Relações Comunitárias e Cidadania, no período de 10 a 17 de novembro, garantindo participação democrática e escolha direta. Já os representantes do Poder Público foram designados por indicações formais dos órgãos municipais, cada qual selecionando seus membros, conforme suas áreas de atuação e seguindo critérios técnicos, administrativos e de representatividade institucional.</p>
<p>O CMPP atuará como espaço consultivo e deliberativo na construção de propostas estratégicas para as diversas áreas da gestão municipal, garantindo maior transparência, controle social e envolvimento da população nas decisões que impactam o território.</p>
<p>André Barbosa, titular da Secretaria Municipal de Relações Comunitárias, destaca a importância do conselho para o fortalecimento das políticas públicas: “A posse reforça o compromisso da Prefeitura de Fortaleza com uma gestão participativa, inclusiva e alinhada às demandas reais das comunidades”, afirma.</p>
<p>O CMPP terá mandato para o biênio 2025-2026 e se reunirá regularmente para discutir projetos, avaliar programas e propor melhorias em cooperação com outras secretarias e órgãos municipais.</p>
<p><strong>Saiba mais</strong><br/><br/>Em agosto, o prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, ao lado do governador Elmano de Freitas, deram posse aos 479 Agentes de Relações Comunitárias e Cidadania (ARCC) eleitos em votação ocorrida entre 19 de maio a 03 de junho.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo<br/>Data: quarta-feira (17/12)<br/>Horário: 8h30<br/>Local: auditório do Paço Municipal (Rua São José, 01 - Centro)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-realiza-posse-do-conselho-municipal-de-planejamento-participativo" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/RELA%C3%87%C3%95ES-COMUNIT%C3%81RIAS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza realiza posse do Conselho Municipal de Planejamento Participativo</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-2-mil-gestantes-ja-receberam-a-vacina-contra-bronquiolite-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20251216-132ea04989ba</guid>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:17:00 +0000</pubDate>
<description>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza - Terça, 16 Dezembro 2025 09:17</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" alt="Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Em apenas uma semana, 2.420 gestantes de Fortaleza foram imunizadas contra o Vírus Sincicial Respiratório (VSR), responsável por infecções respiratórias graves, como bronquiolite e pneumonia. O resultado foi alcançado entre os dias 8 de dezembro, quando teve início a aplicação, e o último domingo (14/12).</p>
<p>A vacina é recomendada para gestantes a partir da 28ª semana de gestação e é aplicada em dose única, prevenindo infecções respiratórias graves, patologias mais prevalentes nos bebês nos primeiros seis meses de vida. “Estava muito ansiosa por essa vacina. Ela é muito importante. Então, todas as gestantes têm que vir até o posto. Todos os postos de saúde de Fortaleza estão aplicando. Ela pode salvar sua vida e a do seu bebê”, destaca Lara Caroline, grávida de 31 semanas.</p>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Saúde (SMS), recebeu 7.057 doses do Ministério da Saúde (MS). Atualmente, cerca de 12 mil gestantes estão em acompanhamento pré-natal na Rede Municipal de Saúde.</p>
<p>Segundo a secretária municipal da Saúde, Riane Azevedo, “essa vacina é para fazer a prevenção, para que as crianças já nasçam protegidas contra bronquiolite e pneumonia. É muito importante que as gestantes acima de 28 semanas procurem os postos de saúde de Fortaleza, os 134 espalhados pela cidade, para receber a vacina”.</p>
<p><strong>Sobre a doença</strong></p>
<p>O VSR se espalha principalmente pelo contato com secreções respiratórias, seja de forma direta ou por gotículas liberadas ao falar, tossir ou espirrar. A pessoa infectada pode transmitir o vírus antes mesmo do surgimento dos sintomas, com maior risco nos primeiros dias da infecção.</p>
<p>Além da vacinação, hábitos simples ajudam a reduzir o risco de infecção, como higienizar as mãos com frequência, evitar o contato de bebês e crianças mais vulneráveis com pessoas gripadas e manter em dia as vacinas do calendário das crianças.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-2-mil-gestantes-ja-receberam-a-vacina-contra-bronquiolite-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2025/Dez25/1/16%2012%202025%20Vacina%20IMG_8558.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Mais de 2 mil gestantes já receberam a vacina contra bronquiolite em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>