<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Artes visuais e infâncias são temas de roda de conversa promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/20/artes-visuais-e-infancias-sao-temas-de-roda-de-conversa-promovida-pelo-sobrado-dr-jose-lourenco/</guid>
    <pubDate>2026-02-20T16:18:33</pubDate>
    <description><![CDATA[A roda de conversa propõe um encontro sensível e dialógico entre público, obra e memória, a partir da exposição “Fazendo arte como não podia fazer quando criança”, da artista Alexia Ferreira. Tomando a infância como território de criação, liberdade e narrativa, a ação convida educadores, artistas e interessados a refletirem sobre como a arte pode inspirar práticas pedagógicas, mediações culturais e processos de auto-narração.

Além de se articular a arte-educação, a mediação cultural e a narrativa visual utilizando obras da exposição como disparadoras de diálogo, escuta e pequenas experiências práticas. A atividade é gratuita e tem classificação indicativa livre para todas as pessoas. Para participar basta se inscrever pelo link do Sympla

Artes visuais e infâncias são temas de roda de conversa promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço

Horário(s): 14h30

Inscrições pelo Sympla

Acompanhe a programação pelo Instagram: sobrado@154

Mais informações: ascom.sobrado@institutomirante.org | (85) 99986.5086 (WhatsApp)

Atividade gratuita

Classificação indicativa: Livre]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A roda de conversa propõe um encontro sensível e dialógico entre público, obra e memória, a partir da exposição “Fazendo arte como não podia fazer quando criança”, da artista Alexia Ferreira. Tomando a infância como território de criação, liberdade e narrativa, a ação convida educadores, artistas e interessados a refletirem sobre como a arte pode inspirar práticas pedagógicas, mediações culturais e processos de auto-narração.

Além de se articular a arte-educação, a mediação cultural e a narrativa visual utilizando obras da exposição como disparadoras de diálogo, escuta e pequenas experiências práticas. A atividade é gratuita e tem classificação indicativa livre para todas as pessoas. Para participar basta se inscrever pelo link do Sympla

Artes visuais e infâncias são temas de roda de conversa promovida pelo Sobrado Dr. José Lourenço

Horário(s): 14h30

Inscrições pelo Sympla

Acompanhe a programação pelo Instagram: sobrado@154

Mais informações: ascom.sobrado@institutomirante.org | (85) 99986.5086 (WhatsApp)

Atividade gratuita

Classificação indicativa: Livre]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/20260205_SDJL_AberturaFazendoArteComoNaoPodia_FernandaSiebra-7-scaled.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Paratenista cearense é convocado para participar da formação integrada pela CBTM</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/20/paratenista-cearense-e-convocado-para-participar-da-formacao-integrada-pela-cbtm/</guid>
    <pubDate>2026-02-20T15:52:15</pubDate>
    <description><![CDATA[O foco é o acompanhamento técnico contínuo e de alto nível até os Jogos Paralímpicos de Brisbane 2032

O cearense paratenista, Tiago Freitas, destaque nas paralimpíadas escolares do Ceará e participante do Centro de Referência Paralímpico de Fortaleza, foi selecionado para compor no CT Paralímpico em São Paulo, grupo de doze atletas para preparação nas próximas Paralimpíadas, pela Confederação Brasileira de Tênis de Mesa (CBTM).

A formação de atletas paralímpicos é um novo projeto de desenvolvimento de jovens talentos sob a liderança da multicampeã holandesa Kelly van Zon, medalhista paralímpica e referência mundial na Classe 7.

O grupo, composto por atletas das classes 1 a 11, foi definido com base em critérios estabelecidos em conjunto entre a treinadora e a comissão técnica da CBTM.

A seleção considerou o potencial de desenvolvimento a longo prazo, os resultados em competições nacionais e internacionais, a participação em ações de detecção de talentos, o processo de transição para o alto rendimento, o desempenho em torneios como o Parapan de Jovens, além do perfil comportamental e da capacidade de evolução dos atletas em um ambiente de alta performance.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O foco é o acompanhamento técnico contínuo e de alto nível até os Jogos Paralímpicos de Brisbane 2032

O cearense paratenista, Tiago Freitas, destaque nas paralimpíadas escolares do Ceará e participante do Centro de Referência Paralímpico de Fortaleza, foi selecionado para compor no CT Paralímpico em São Paulo, grupo de doze atletas para preparação nas próximas Paralimpíadas, pela Confederação Brasileira de Tênis de Mesa (CBTM).

A formação de atletas paralímpicos é um novo projeto de desenvolvimento de jovens talentos sob a liderança da multicampeã holandesa Kelly van Zon, medalhista paralímpica e referência mundial na Classe 7.

O grupo, composto por atletas das classes 1 a 11, foi definido com base em critérios estabelecidos em conjunto entre a treinadora e a comissão técnica da CBTM.

A seleção considerou o potencial de desenvolvimento a longo prazo, os resultados em competições nacionais e internacionais, a participação em ações de detecção de talentos, o processo de transição para o alto rendimento, o desempenho em torneios como o Parapan de Jovens, além do perfil comportamental e da capacidade de evolução dos atletas em um ambiente de alta performance.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/426d531c-7a49-4476-8c29-1b5b49633c51.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Carnaval 2026 consolida Ceará como um dos destinos mais procurados do país, com uma movimentação econômica de R$ 905,4 milhões</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/20/carnaval-2026-consolida-ceara-como-um-dos-destinos-mais-procurados-do-pais-com-uma-movimentacao-economica-de-r-9054-milhoes/</guid>
    <pubDate>2026-02-20T15:44:26</pubDate>
    <description><![CDATA[O Carnaval de 2026 confirmou a força do turismo cearense e encerrou o feriado com resultados expressivos em fluxo de visitantes, ocupação hoteleira e geração de renda. Ao todo, o Estado recebeu 211.178 turistas, crescimento de 12,8% em relação ao ano anterior, impulsionando uma receita turística de R$ 517,4 milhões, alta de 20,2%.

A movimentação econômica total alcançou R$ 905,4 milhões, também com crescimento de 20,2%, reforçando o impacto direto do setor na economia, na geração de empregos e na renda em diferentes regiões do Ceará.

A taxa média de ocupação hoteleira fechou o período em 84%, índice superior ao registrado no ano passado. A expansão da oferta acompanhou esse desempenho, com 14.815 unidades habitacionais em operação no Estado, refletindo o fortalecimento da infraestrutura turística.

Fortaleza registrou média de 79,8% de ocupação, com destaque para os flats, que atingiram 91,7%, evidenciando a diversidade de meios de hospedagem procurados durante o período.

Nos principais destinos turísticos do Ceará, a ocupação média foi de 88,23%, confirmando o Carnaval como um dos períodos mais aquecidos do calendário anual. Na serra, Guaramiranga alcançou 96,67%, uma das maiores taxas do Estado. No litoral, destinos consolidados também apresentaram desempenho elevado, como Jijoca de Jericoacoara, Paracuru, Canoa Quebrada, com mais de 90% de ocupação, Camocim (89,54%), Cumbuco (88,69%) e Porto das Dunas/Prainha (88,08%).

Destinos como Trairi/Flecheiras (84,81%) e Praia das Fontes/Morro Branco (84,35%) mantiveram resultados consistentes, reforçando a interiorização e a diversidade da oferta turística no Estado.

O Carnaval de Aracati foi um dos grandes destaques da programação em 2026 e se consolidou como um dos maiores do Brasil. Durante os quatro dias de festa, o município movimentou mais de um milhão de foliões, com impacto direto na economia local e no fluxo turístico do litoral leste. Somente na segunda-feira de Carnaval, cerca de 450 mil pessoas passaram pela avenida, registrando o maior público já registrado e reafirmando o protagonismo do evento no calendário carnavalesco nacional.

A movimentação rodoviária entre 12 e 18 de fevereiro ultrapassou 55,6 mil passageiros, crescimento de 24% em relação à média normal e 3% na comparação com o Carnaval anterior. Para atender à demanda, foram realizadas 226 viagens extras, totalizando 2.328 operações no período.

Entre os destinos intermunicipais mais procurados estiveram Sobral, Aracati, Canindé, Juazeiro do Norte e Canoa Quebrada. No fluxo interestadual, destacaram-se Recife, Natal, Teresina, João Pessoa e Parnaíba.

No Aeroporto Internacional de Fortaleza, entre 13 e 18 de fevereiro, foram registrados 622 voos, sendo 50 operações extras, consolidando a capital como principal porta de entrada do turismo no Estado.

De acordo com o secretário de turismo Eduardo Bismarck, o carnaval deixou de ser apenas um evento festivo e passou a ser compreendido como investimento estratégico. “O governador Elmano está liderando este processo de desenvolvimento do turismo cearense, com diálogo e articulação e, isso tem mostrado muitos resultados. Cada novo voo conquistado, cada operação extra, cada município que estrutura sua programação, representa geração de emprego, renda e oportunidades para os cearenses. O fortalecimento da malha aérea, com ampliação de frequências e voos adicionais no período, foi decisivo para esse desempenho, ampliando nossa capacidade de receber turistas e impulsionando toda a cadeia produtiva do turismo.”

Sobre a diversificação dos destinos, o secretário comemora: “hoje vemos o interior com força própria. Municípios do litoral e da serra registram ocupações elevadas e mostram que o Carnaval está cada vez mais descentralizado. Essa interiorização é imperativa para o desenvolvimento equilibrado do Estado e demonstra que o turismo é uma política pública estruturante. Vamos seguir trabalhando para que nossos avanços sejam cada vez melhores,” conclui.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O Carnaval de 2026 confirmou a força do turismo cearense e encerrou o feriado com resultados expressivos em fluxo de visitantes, ocupação hoteleira e geração de renda. Ao todo, o Estado recebeu 211.178 turistas, crescimento de 12,8% em relação ao ano anterior, impulsionando uma receita turística de R$ 517,4 milhões, alta de 20,2%.

A movimentação econômica total alcançou R$ 905,4 milhões, também com crescimento de 20,2%, reforçando o impacto direto do setor na economia, na geração de empregos e na renda em diferentes regiões do Ceará.

A taxa média de ocupação hoteleira fechou o período em 84%, índice superior ao registrado no ano passado. A expansão da oferta acompanhou esse desempenho, com 14.815 unidades habitacionais em operação no Estado, refletindo o fortalecimento da infraestrutura turística.

Fortaleza registrou média de 79,8% de ocupação, com destaque para os flats, que atingiram 91,7%, evidenciando a diversidade de meios de hospedagem procurados durante o período.

Nos principais destinos turísticos do Ceará, a ocupação média foi de 88,23%, confirmando o Carnaval como um dos períodos mais aquecidos do calendário anual. Na serra, Guaramiranga alcançou 96,67%, uma das maiores taxas do Estado. No litoral, destinos consolidados também apresentaram desempenho elevado, como Jijoca de Jericoacoara, Paracuru, Canoa Quebrada, com mais de 90% de ocupação, Camocim (89,54%), Cumbuco (88,69%) e Porto das Dunas/Prainha (88,08%).

Destinos como Trairi/Flecheiras (84,81%) e Praia das Fontes/Morro Branco (84,35%) mantiveram resultados consistentes, reforçando a interiorização e a diversidade da oferta turística no Estado.

O Carnaval de Aracati foi um dos grandes destaques da programação em 2026 e se consolidou como um dos maiores do Brasil. Durante os quatro dias de festa, o município movimentou mais de um milhão de foliões, com impacto direto na economia local e no fluxo turístico do litoral leste. Somente na segunda-feira de Carnaval, cerca de 450 mil pessoas passaram pela avenida, registrando o maior público já registrado e reafirmando o protagonismo do evento no calendário carnavalesco nacional.

A movimentação rodoviária entre 12 e 18 de fevereiro ultrapassou 55,6 mil passageiros, crescimento de 24% em relação à média normal e 3% na comparação com o Carnaval anterior. Para atender à demanda, foram realizadas 226 viagens extras, totalizando 2.328 operações no período.

Entre os destinos intermunicipais mais procurados estiveram Sobral, Aracati, Canindé, Juazeiro do Norte e Canoa Quebrada. No fluxo interestadual, destacaram-se Recife, Natal, Teresina, João Pessoa e Parnaíba.

No Aeroporto Internacional de Fortaleza, entre 13 e 18 de fevereiro, foram registrados 622 voos, sendo 50 operações extras, consolidando a capital como principal porta de entrada do turismo no Estado.

De acordo com o secretário de turismo Eduardo Bismarck, o carnaval deixou de ser apenas um evento festivo e passou a ser compreendido como investimento estratégico. “O governador Elmano está liderando este processo de desenvolvimento do turismo cearense, com diálogo e articulação e, isso tem mostrado muitos resultados. Cada novo voo conquistado, cada operação extra, cada município que estrutura sua programação, representa geração de emprego, renda e oportunidades para os cearenses. O fortalecimento da malha aérea, com ampliação de frequências e voos adicionais no período, foi decisivo para esse desempenho, ampliando nossa capacidade de receber turistas e impulsionando toda a cadeia produtiva do turismo.”

Sobre a diversificação dos destinos, o secretário comemora: “hoje vemos o interior com força própria. Municípios do litoral e da serra registram ocupações elevadas e mostram que o Carnaval está cada vez mais descentralizado. Essa interiorização é imperativa para o desenvolvimento equilibrado do Estado e demonstra que o turismo é uma política pública estruturante. Vamos seguir trabalhando para que nossos avanços sejam cada vez melhores,” conclui.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/a9589a20-03e2-459d-906c-e74e7b4da486.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Governo do Estado reforça trabalho da Adagri com entrega de 20 novos veículos; frota chega a 79 unidades</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/20/governo-do-estado-reforca-trabalho-da-adagri-com-entrega-de-20-novos-veiculos-frota-chega-a-79-unidades/</guid>
    <pubDate>2026-02-20T12:37:06</pubDate>
    <description><![CDATA[Mais 20 novos veículos foram entregues pelo governador Elmano nesta sexta-feira (20), em Fortaleza

O Governo do Ceará investe para fortalecer a Agência de Defesa Agropecuária do Ceará (Adagri) em todo o estado. Nesta sexta-feira (20), o governador Elmano de Freitas entregou mais 20 novos carros, totalizando 79 veículos entregues desde 2023. A solenidade foi realizada no Palácio da Abolição, em Fortaleza, com as presenças do secretário do Desenvolvimento Econômico, Domingos Filho, do presidente da Adagri, Elmo Aguiar, entre outras autoridades.

De acordo com o governador, a renovação da frota é uma das ações estratégicas para ampliar o atendimento prestado aos 184 municípios pelos 40 escritórios locais da Agência, garantindo maior presença em campo, agilidade nas ações sanitárias e maior eficiência nas atividades de fiscalização agropecuária.

“A Adagri protege as nossas produções agrícolas e rebanhos. São esses profissionais de várias áreas que trabalham para garantir que o Ceará, que tem um rebanho importante e produção de frutas, seja protegido”, disse Elmano de Freitas, também citando investimentos na reestruturação dos escritórios e realização de concurso público com 120 vagas.

Os 20 veículos serão distribuídos para as 14 regionais administrativas da Agência:

Regional Sertão de Sobral

Regional Litoral Norte

Regional Litoral Oeste/Vale do Curú

Regional da Serra da Ibiapaba

Regional do Centro Sul

Regional do Sertão Central

Regional Sertão de Canindé

Regional Maciço de Baturité

Regional do Vale do Jaguaribe

Regional Litoral Leste

Regional do Sertão dos Inhamuns

Regional Sertão dos Crateús

Regional do Cariri/Crato

Regional Metropolitana de Fortaleza

O titular da SDE, Domingos Filho, destacou que o trabalho dos profissionais da Adagri tem feito do Ceará uma referência em defesa sanitária nas 11 barreiras instaladas no estado. Com isso, a Agência passou de 100 para 25 mil fiscalizações realizadas por mês. “A segurança sanitária é uma exigência de todo o mundo. O consumidor está mais exigente para isso. Esse fortalecimento da Adagri em convocar novos servidores, estruturar e equipar mostra que o Ceará avançou nessa área, e os indicadores econômicos confirmam isso”, pontuou.

Um desses agentes é Eudson Queiroz, supervisor regional do Sertão de Canindé, que compreende os municípios de Boa Viagem, Madalena, Canindé, Caridade, Paramoti e Itatira. “Em Boa Viagem, especificamente, tem o terceiro maior rebanho bovino do estado, além da criação de caprinos e ovinos. O carro facilita o nosso deslocamento às propriedades rurais para ações de fiscalização e conscientização. A gente contribui para garantir que o alimento de origem animal ou vegetal chegue à mesa do consumidor com toda a conformidade que a legislação exige”, explicou.

Em 2025, o Ceará conquistou o reconhecimento internacional de área livre de febre aftosa sem vacinação, marco histórico para a pecuária cearense. Com o programa estadual de erradicação, foram imunizados 98,21% do rebanho bovino do Ceará, o que corresponde a aproximadamente 2.700.000 cabeças distribuídas nos 184 municípios do estado.

Além disso, 77,65% das propriedades rurais foram georreferenciadas, fortalecendo o controle sanitário, a rastreabilidade do rebanho e a segurança epidemiológica.

De acordo com Elmo Aguiar, a Adagri agora se prepara para a Campanha de Vacinação contra a Brucelose, que acontece em duas etapas com imunização de até 98 mil bezerras (cabeças) com idade entre 3 e 8 meses. “Estamos aguardando as vacinas adquiridas pelo Estado por meio da SDE. A gente vai orientar e conduzir a aplicação dessa vacina da Brucelose, que é uma doença prejudicial à saúde humana”, afirmou o presidente da Adagri.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Mais 20 novos veículos foram entregues pelo governador Elmano nesta sexta-feira (20), em Fortaleza

O Governo do Ceará investe para fortalecer a Agência de Defesa Agropecuária do Ceará (Adagri) em todo o estado. Nesta sexta-feira (20), o governador Elmano de Freitas entregou mais 20 novos carros, totalizando 79 veículos entregues desde 2023. A solenidade foi realizada no Palácio da Abolição, em Fortaleza, com as presenças do secretário do Desenvolvimento Econômico, Domingos Filho, do presidente da Adagri, Elmo Aguiar, entre outras autoridades.

De acordo com o governador, a renovação da frota é uma das ações estratégicas para ampliar o atendimento prestado aos 184 municípios pelos 40 escritórios locais da Agência, garantindo maior presença em campo, agilidade nas ações sanitárias e maior eficiência nas atividades de fiscalização agropecuária.

“A Adagri protege as nossas produções agrícolas e rebanhos. São esses profissionais de várias áreas que trabalham para garantir que o Ceará, que tem um rebanho importante e produção de frutas, seja protegido”, disse Elmano de Freitas, também citando investimentos na reestruturação dos escritórios e realização de concurso público com 120 vagas.

Os 20 veículos serão distribuídos para as 14 regionais administrativas da Agência:

Regional Sertão de Sobral

Regional Litoral Norte

Regional Litoral Oeste/Vale do Curú

Regional da Serra da Ibiapaba

Regional do Centro Sul

Regional do Sertão Central

Regional Sertão de Canindé

Regional Maciço de Baturité

Regional do Vale do Jaguaribe

Regional Litoral Leste

Regional do Sertão dos Inhamuns

Regional Sertão dos Crateús

Regional do Cariri/Crato

Regional Metropolitana de Fortaleza

O titular da SDE, Domingos Filho, destacou que o trabalho dos profissionais da Adagri tem feito do Ceará uma referência em defesa sanitária nas 11 barreiras instaladas no estado. Com isso, a Agência passou de 100 para 25 mil fiscalizações realizadas por mês. “A segurança sanitária é uma exigência de todo o mundo. O consumidor está mais exigente para isso. Esse fortalecimento da Adagri em convocar novos servidores, estruturar e equipar mostra que o Ceará avançou nessa área, e os indicadores econômicos confirmam isso”, pontuou.

Um desses agentes é Eudson Queiroz, supervisor regional do Sertão de Canindé, que compreende os municípios de Boa Viagem, Madalena, Canindé, Caridade, Paramoti e Itatira. “Em Boa Viagem, especificamente, tem o terceiro maior rebanho bovino do estado, além da criação de caprinos e ovinos. O carro facilita o nosso deslocamento às propriedades rurais para ações de fiscalização e conscientização. A gente contribui para garantir que o alimento de origem animal ou vegetal chegue à mesa do consumidor com toda a conformidade que a legislação exige”, explicou.

Em 2025, o Ceará conquistou o reconhecimento internacional de área livre de febre aftosa sem vacinação, marco histórico para a pecuária cearense. Com o programa estadual de erradicação, foram imunizados 98,21% do rebanho bovino do Ceará, o que corresponde a aproximadamente 2.700.000 cabeças distribuídas nos 184 municípios do estado.

Além disso, 77,65% das propriedades rurais foram georreferenciadas, fortalecendo o controle sanitário, a rastreabilidade do rebanho e a segurança epidemiológica.

De acordo com Elmo Aguiar, a Adagri agora se prepara para a Campanha de Vacinação contra a Brucelose, que acontece em duas etapas com imunização de até 98 mil bezerras (cabeças) com idade entre 3 e 8 meses. “Estamos aguardando as vacinas adquiridas pelo Estado por meio da SDE. A gente vai orientar e conduzir a aplicação dessa vacina da Brucelose, que é uma doença prejudicial à saúde humana”, afirmou o presidente da Adagri.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/MG_1380-2-2-scaled.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Açudes do Ceará tiveram o maior aporte de 2026 nesta quinta-feira (19)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/20/acudes-do-ceara-tiveram-o-maior-aporte-de-2026-nesta-quinta-feira-19/</guid>
    <pubDate>2026-02-20T11:33:18</pubDate>
    <description><![CDATA[Regiões do Salgado e dos Sertões de Crateús tiveram boa recarga de volume

A semana do Carnaval trouxe ao Ceará um cenário hídrico mais animador. Conforme dados do monitoramento diário da Companhia de Gestão de Recursos Hídricos (Cogerh), nesta quinta-feira (19) os 144 açudes monitorados no Ceará receberam aporte de 37,89 milhões de m³, o maior registro do ano.

Do sábado (14) até este dia 19, mais de 150 milhões de m³ entraram nos reservatórios estratégicos, garantindo que o volume superior a 90% fosse alcançado em três açudes de diferentes regiões do Estado: os açudes Cachoeira e Olho d’Água, no Cariri; e o Açude São José III, em Ipaporanga, na bacia dos Sertões de Crateús.

As recargas mais expressivas foram observadas nas Bacias do Salgado e dos Sertões de Crateús. Já na Região Metropolitana, apesar do bom desempenho do Gavião, outros reservatórios não tiveram aportes relevantes no mesmo intervalo.

O Açude Orós, 2º maior reservatório do Estado, também registrou aportes recentes e segue sendo acompanhado de forma permanente devido à sua importância no sistema hídrico estadual. Atualmente, o manancial está com 72,3% de seu volume máximo, tendo subido dois pontos percentuais em relação sábado (14).

Como parte da rotina institucional, a Cogerh iniciou o planejamento da operação de liberação de água dos reservatórios para o primeiro semestre. O processo reúne a Companhia, Comitês de Bacia e demais instituições que integram o sistema estadual de recursos hídricos. No início de fevereiro, foram definidas as vazões de liberação dos açudes estratégicos para o primeiro semestre de 2026.

Para o Açude Castanhão, foi estabelecida vazão de 16 mil litros por segundo. Desse total, 6 mil litros por segundo serão destinados à transferência de água para a Região Metropolitana de Fortaleza por meio do Eixão das Águas.

No Orós, a vazão definida é de 8 mil litros por segundo, sendo 6 mil litros por segundo direcionados ao Castanhão para reforço do abastecimento da Região Metropolitana e 2 mil litros por segundo para usos múltiplos em municípios do Vale do Jaguaribe.

Essa decisão, junto aos Comitês de Bacia, é devido ao alerta ligado para o sistema da RMF, hoje em 46,5% do total, abaixo dos 60,4% verificados no mesmo período de 2025, indicando condição menos favorável para o segundo semestre.

Já para o Açude Banabuiú, a vazão aprovada foi de 900 litros por segundo, contemplando captação direta no reservatório, perenização do rio Banabuiú e atendimento a sistemas locais.

O Diretor de Operações da Cogerh, Tércio Tavares, ressalta que, apesar de fevereiro ter registrado precipitação ligeiramente acima da média, o acumulado de janeiro e fevereiro ainda apresenta déficit de cerca de 13,5%. Dessa forma, “a transferência para a RMF permanece essencial para garantir o abastecimento regional. Essa operação pode ser reavaliada conforme a evolução da quadra chuvosa, mas, no cenário atual, configura como a medida tecnicamente mais prudente“, explica o gestor.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Regiões do Salgado e dos Sertões de Crateús tiveram boa recarga de volume

A semana do Carnaval trouxe ao Ceará um cenário hídrico mais animador. Conforme dados do monitoramento diário da Companhia de Gestão de Recursos Hídricos (Cogerh), nesta quinta-feira (19) os 144 açudes monitorados no Ceará receberam aporte de 37,89 milhões de m³, o maior registro do ano.

Do sábado (14) até este dia 19, mais de 150 milhões de m³ entraram nos reservatórios estratégicos, garantindo que o volume superior a 90% fosse alcançado em três açudes de diferentes regiões do Estado: os açudes Cachoeira e Olho d’Água, no Cariri; e o Açude São José III, em Ipaporanga, na bacia dos Sertões de Crateús.

As recargas mais expressivas foram observadas nas Bacias do Salgado e dos Sertões de Crateús. Já na Região Metropolitana, apesar do bom desempenho do Gavião, outros reservatórios não tiveram aportes relevantes no mesmo intervalo.

O Açude Orós, 2º maior reservatório do Estado, também registrou aportes recentes e segue sendo acompanhado de forma permanente devido à sua importância no sistema hídrico estadual. Atualmente, o manancial está com 72,3% de seu volume máximo, tendo subido dois pontos percentuais em relação sábado (14).

Como parte da rotina institucional, a Cogerh iniciou o planejamento da operação de liberação de água dos reservatórios para o primeiro semestre. O processo reúne a Companhia, Comitês de Bacia e demais instituições que integram o sistema estadual de recursos hídricos. No início de fevereiro, foram definidas as vazões de liberação dos açudes estratégicos para o primeiro semestre de 2026.

Para o Açude Castanhão, foi estabelecida vazão de 16 mil litros por segundo. Desse total, 6 mil litros por segundo serão destinados à transferência de água para a Região Metropolitana de Fortaleza por meio do Eixão das Águas.

No Orós, a vazão definida é de 8 mil litros por segundo, sendo 6 mil litros por segundo direcionados ao Castanhão para reforço do abastecimento da Região Metropolitana e 2 mil litros por segundo para usos múltiplos em municípios do Vale do Jaguaribe.

Essa decisão, junto aos Comitês de Bacia, é devido ao alerta ligado para o sistema da RMF, hoje em 46,5% do total, abaixo dos 60,4% verificados no mesmo período de 2025, indicando condição menos favorável para o segundo semestre.

Já para o Açude Banabuiú, a vazão aprovada foi de 900 litros por segundo, contemplando captação direta no reservatório, perenização do rio Banabuiú e atendimento a sistemas locais.

O Diretor de Operações da Cogerh, Tércio Tavares, ressalta que, apesar de fevereiro ter registrado precipitação ligeiramente acima da média, o acumulado de janeiro e fevereiro ainda apresenta déficit de cerca de 13,5%. Dessa forma, “a transferência para a RMF permanece essencial para garantir o abastecimento regional. Essa operação pode ser reavaliada conforme a evolução da quadra chuvosa, mas, no cenário atual, configura como a medida tecnicamente mais prudente“, explica o gestor.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/acude-Sao-Jose-III-Ipaporanga-foto-tirada-dia-14.06.2023-1024x576-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Teatro Carlos Câmara promove cidadania cultural, poesia urbana, teatro para infâncias e circo ao ar livre no fim de semana</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/20/teatro-carlos-camara-promove-cidadania-cultural-poesia-urbana-teatro-para-infancias-e-circo-ao-ar-livre-no-fim-de-semana/</guid>
    <pubDate>2026-02-20T11:32:46</pubDate>
    <description><![CDATA[Programação gratuita reúne roda de conversa com Labelle Rainbow, teatro de rua, fábula poética e espetáculo circense no Centro de Fortaleza

O Teatro Carlos Câmara realiza, de sexta-feira (20) a domingo (22), uma programação especial que articula cidadania cultural, ocupação dos espaços públicos e experiências artísticas para todas as idades. Com atividades gratuitas e classificação livre, a agenda reafirma o compromisso do equipamento com a diversidade, a formação de público e a democratização do acesso à cultura. O Teatro Carlos Câmara é um equipamento da Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece), da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

A abertura da programação, na sexta-feira (20), às 14h, será com a Roda de Conversa com Labelle Rainbow, como parte das atividades de Cidadania Cultural, no Hall do Teatro. Travesti, negra, designer e publicitária, Labelle é ativista LGBT e defensora histórica dos direitos humanos, com trajetória marcada pelo enfrentamento à LGBTfobia e pela atuação no controle social das políticas públicas. Ex-coordenadora da organização For Rainbow e ex-gestora da Diversidade Sexual na Prefeitura de Fortaleza, foi a primeira travesti homenageada pela Câmara Municipal de Fortaleza, no dia 8 de março, Dia Internacional da Mulher. O encontro propõe um espaço de escuta e diálogo sobre diversidade, direitos e participação social.

Ainda na sexta, às 17h30, o Pátio Artur Guedes recebe o espetáculo “MaquinaMário”, do grupo Museu Escafandro de Novidades, dentro do programa “A Céu Aberto”. A montagem homenageia o poeta Mário Gomes e transforma o espaço urbano em território de poesia, imagem e som. Com encenação de Murillo Ramos e dramaturgia de Beto Menêis, a obra celebra a cidade como protagonista e reafirma o teatro de rua como espaço de valorização das poéticas populares e da memória social.

No sábado (21), às 17h, a Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe “O Regresso dum barquinho de papel”, do Cangaias Coletivo Teatral, pelo programa “Para Todas as Infâncias”. A peça apresenta a história de uma criança que vive com a bisavó e sua cadelinha em um vilarejo isolado. Em uma narrativa sensível sobre identidade e pertencimento, a criança é menino nos minutos pares e menina nos minutos ímpares. Com encenação não verbal, forte apelo imagético e atmosfera inspirada em animações japonesas do Studio Ghibli, o espetáculo aposta na poesia visual e na potência da imaginação.

Encerrando o fim de semana, no domingo (22), às 18h, o Pátio Artur Guedes se transforma em picadeiro com “Esparrama Circo”, do grupo Esparrama, também pelo programa “A Céu Aberto”. A montagem é uma homenagem à tradição circense e convida o público a ocupar o centro da cena, ressignificando a rua como espaço de encontro, riso e convivência. O espetáculo integrou festivais nacionais de circo em 2025 e celebra o circo como patrimônio cultural e linguagem viva.

Programação – 20 a 22 de fevereiro

Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro – Fortaleza/CE

Sexta-feira (20/02)

14h – Roda de Conversa com Labelle Rainbow | Cidadania Cultural

Local: Hall do Teatro

Duração: 40 min | Classificação: Livre

17h30 – Espetáculo “MaquinaMário” – Museu Escafandro de Novidades (CE)

Programa A Céu Aberto

Local: Pátio Artur Guedes

Duração: 90 min | Classificação: Livre

Sábado (21/02)

17h – Espetáculo “O Regresso dum barquinho de papel” – Cangaias Coletivo Teatral (CE)

Programa Para Todas as Infâncias

Local: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Duração: 50 min | Classificação: Livre

Domingo (22/02)

18h – Espetáculo “Esparrama Circo” – Esparrama (SP)

Programa A Céu Aberto

Local: Pátio Artur Guedes

Duração: 40 min | Classificação: Livre

Acesso gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria a partir de 1 hora antes do início de cada atividade, sujeito à capacidade do espaço.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programação gratuita reúne roda de conversa com Labelle Rainbow, teatro de rua, fábula poética e espetáculo circense no Centro de Fortaleza

O Teatro Carlos Câmara realiza, de sexta-feira (20) a domingo (22), uma programação especial que articula cidadania cultural, ocupação dos espaços públicos e experiências artísticas para todas as idades. Com atividades gratuitas e classificação livre, a agenda reafirma o compromisso do equipamento com a diversidade, a formação de público e a democratização do acesso à cultura. O Teatro Carlos Câmara é um equipamento da Rede Pública de Espaços e Equipamentos Culturais do Estado do Ceará (Rece), da Secretaria da Cultura do Ceará (Secult), gerido em parceria com o Instituto Dragão do Mar (IDM).

A abertura da programação, na sexta-feira (20), às 14h, será com a Roda de Conversa com Labelle Rainbow, como parte das atividades de Cidadania Cultural, no Hall do Teatro. Travesti, negra, designer e publicitária, Labelle é ativista LGBT e defensora histórica dos direitos humanos, com trajetória marcada pelo enfrentamento à LGBTfobia e pela atuação no controle social das políticas públicas. Ex-coordenadora da organização For Rainbow e ex-gestora da Diversidade Sexual na Prefeitura de Fortaleza, foi a primeira travesti homenageada pela Câmara Municipal de Fortaleza, no dia 8 de março, Dia Internacional da Mulher. O encontro propõe um espaço de escuta e diálogo sobre diversidade, direitos e participação social.

Ainda na sexta, às 17h30, o Pátio Artur Guedes recebe o espetáculo “MaquinaMário”, do grupo Museu Escafandro de Novidades, dentro do programa “A Céu Aberto”. A montagem homenageia o poeta Mário Gomes e transforma o espaço urbano em território de poesia, imagem e som. Com encenação de Murillo Ramos e dramaturgia de Beto Menêis, a obra celebra a cidade como protagonista e reafirma o teatro de rua como espaço de valorização das poéticas populares e da memória social.

No sábado (21), às 17h, a Sala de Espetáculos Rogério Mesquita recebe “O Regresso dum barquinho de papel”, do Cangaias Coletivo Teatral, pelo programa “Para Todas as Infâncias”. A peça apresenta a história de uma criança que vive com a bisavó e sua cadelinha em um vilarejo isolado. Em uma narrativa sensível sobre identidade e pertencimento, a criança é menino nos minutos pares e menina nos minutos ímpares. Com encenação não verbal, forte apelo imagético e atmosfera inspirada em animações japonesas do Studio Ghibli, o espetáculo aposta na poesia visual e na potência da imaginação.

Encerrando o fim de semana, no domingo (22), às 18h, o Pátio Artur Guedes se transforma em picadeiro com “Esparrama Circo”, do grupo Esparrama, também pelo programa “A Céu Aberto”. A montagem é uma homenagem à tradição circense e convida o público a ocupar o centro da cena, ressignificando a rua como espaço de encontro, riso e convivência. O espetáculo integrou festivais nacionais de circo em 2025 e celebra o circo como patrimônio cultural e linguagem viva.

Programação – 20 a 22 de fevereiro

Teatro Carlos Câmara

Rua Dr. João Moreira, 471 – Centro – Fortaleza/CE

Sexta-feira (20/02)

14h – Roda de Conversa com Labelle Rainbow | Cidadania Cultural

Local: Hall do Teatro

Duração: 40 min | Classificação: Livre

17h30 – Espetáculo “MaquinaMário” – Museu Escafandro de Novidades (CE)

Programa A Céu Aberto

Local: Pátio Artur Guedes

Duração: 90 min | Classificação: Livre

Sábado (21/02)

17h – Espetáculo “O Regresso dum barquinho de papel” – Cangaias Coletivo Teatral (CE)

Programa Para Todas as Infâncias

Local: Sala de Espetáculos Rogério Mesquita

Duração: 50 min | Classificação: Livre

Domingo (22/02)

18h – Espetáculo “Esparrama Circo” – Esparrama (SP)

Programa A Céu Aberto

Local: Pátio Artur Guedes

Duração: 40 min | Classificação: Livre

Acesso gratuito, mediante retirada de ingresso na bilheteria a partir de 1 hora antes do início de cada atividade, sujeito à capacidade do espaço.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/Sem-titulo-2.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Está chegando: 67º sorteio do Sua Nota Tem Valor será neste sábado (21)</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/02/20/esta-chegando-67o-sorteio-do-sua-nota-tem-valor-sera-neste-sabado-21/</guid>
    <pubDate>2026-02-20T09:23:04</pubDate>
    <description><![CDATA[Mais de 9 milhões de bilhetes estão concorrendo

O 67° sorteio do programa Sua Nota Tem Valor, iniciativa conduzida pela Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), será realizado neste sábado (21/02), pelo concurso n.º 06043-7 da Loteria Federal, da Caixa Econômica. Registrados em notas fiscais emitidas em janeiro de 2026, foram gerados 9.183.273 bilhetes de participantes da edição.

As compras de janeiro foram contempladas pela pontuação em dobro. Os cidadãos que colocaram o CPF nas notas de bares, restaurantes e similares; de padarias e confeitarias; de confecções e artigos do vestuário; de pet shops; e de estabelecimentos de peças e acessórios para veículos ganharam um ponto a cada R$ 25 gastos.

Para o 67º sorteio, a premiação geral permanece com um prêmio de R$ 40 mil, cinco prêmios de R$ 10 mil e dez de R$ 500. O sorteio por áreas continua totalizando R$ 120 mil, quantia dividida entre seis prêmios de R$ 5 mil – três para pessoas físicas e três para instituições cadastradas – e 90 prêmios de R$ 1 mil – 45 para pessoas físicas e 45 para instituições cadastradas.

Permanece também o rateio de R$ 300 mil, dividido entre as instituições sem fins lucrativos por terem atingido o Índice de Engajamento Social (IES) de 0,1% do total de pontos apurados, a partir das compras com notas fiscais com os CPFs das pessoas cadastradas no programa.

Após auditoria que garante a lisura e a segurança dos resultados, os nomes dos ganhadores serão divulgados até 25 de fevereiro, nos sites e nas redes sociais da Sefaz-CE e do Sua Nota Tem Valor.

Com mais de 497 mil participantes, o Sua Nota Tem Valor é uma iniciativa do Governo do Ceará, desenvolvida pela Secretaria da Fazenda, que tem o objetivo de conscientizar a população acerca da importância de pedir notas e cupons fiscais e, assim, garantir o recolhimento dos tributos, por meio da educação fiscal. Desde a criação, em 2020, o programa já entregou cerca de R$ 32,48 milhões em prêmios, distribuídos entre 1.562 pessoas e 482 instituições.

O consumidor deve se cadastrar no site específico ou no aplicativo Sua Nota Tem Valor, o qual está disponível para download gratuito nas lojas Play Store (sistema operacional Android) e App Store (sistema iOS). Após o preenchimento do cadastro, todas as vezes em que você pedir seu CPF na nota fiscal, automaticamente, já são registrados os pontos para o programa, contribuindo para um sistema tributário e uma sociedade mais justa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Mais de 9 milhões de bilhetes estão concorrendo

O 67° sorteio do programa Sua Nota Tem Valor, iniciativa conduzida pela Secretaria da Fazenda do Ceará (Sefaz-CE), será realizado neste sábado (21/02), pelo concurso n.º 06043-7 da Loteria Federal, da Caixa Econômica. Registrados em notas fiscais emitidas em janeiro de 2026, foram gerados 9.183.273 bilhetes de participantes da edição.

As compras de janeiro foram contempladas pela pontuação em dobro. Os cidadãos que colocaram o CPF nas notas de bares, restaurantes e similares; de padarias e confeitarias; de confecções e artigos do vestuário; de pet shops; e de estabelecimentos de peças e acessórios para veículos ganharam um ponto a cada R$ 25 gastos.

Para o 67º sorteio, a premiação geral permanece com um prêmio de R$ 40 mil, cinco prêmios de R$ 10 mil e dez de R$ 500. O sorteio por áreas continua totalizando R$ 120 mil, quantia dividida entre seis prêmios de R$ 5 mil – três para pessoas físicas e três para instituições cadastradas – e 90 prêmios de R$ 1 mil – 45 para pessoas físicas e 45 para instituições cadastradas.

Permanece também o rateio de R$ 300 mil, dividido entre as instituições sem fins lucrativos por terem atingido o Índice de Engajamento Social (IES) de 0,1% do total de pontos apurados, a partir das compras com notas fiscais com os CPFs das pessoas cadastradas no programa.

Após auditoria que garante a lisura e a segurança dos resultados, os nomes dos ganhadores serão divulgados até 25 de fevereiro, nos sites e nas redes sociais da Sefaz-CE e do Sua Nota Tem Valor.

Com mais de 497 mil participantes, o Sua Nota Tem Valor é uma iniciativa do Governo do Ceará, desenvolvida pela Secretaria da Fazenda, que tem o objetivo de conscientizar a população acerca da importância de pedir notas e cupons fiscais e, assim, garantir o recolhimento dos tributos, por meio da educação fiscal. Desde a criação, em 2020, o programa já entregou cerca de R$ 32,48 milhões em prêmios, distribuídos entre 1.562 pessoas e 482 instituições.

O consumidor deve se cadastrar no site específico ou no aplicativo Sua Nota Tem Valor, o qual está disponível para download gratuito nas lojas Play Store (sistema operacional Android) e App Store (sistema iOS). Após o preenchimento do cadastro, todas as vezes em que você pedir seu CPF na nota fiscal, automaticamente, já são registrados os pontos para o programa, contribuindo para um sistema tributário e uma sociedade mais justa.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/02/sorteio-67-chegando-600x379-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>