<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Receita paga lote da malha fina do Imposto de Renda de fevereiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/receita-paga-lote-da-malha-fina-do-imposto-de-renda-de-fevereiro</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/receita-paga-lote-da-malha-fina-do-imposto-de-renda-de-fevereiro#1000</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Cerca de 205 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendênciasvão acertar as contas com o Le...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/bvpvK8qG5DzyVL7DyAExVjIKpo4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_020120a84t47535212.jpg?itok=th9qNyMT&quot; alt=&quot;Receita paga lote da malha fina do Imposto de Renda de fevereiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 205 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendênciasvão acertar as contas com o Leão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira (27), a Receita Federal paga o lote da malha fina de fevereiro, que também contempla restituições residuais de anos anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 204.824 contribuintes receberão R$ 578,97 milhões. Desse total, R$ 337,69 milhões irão para contribuintes com prioridade legal no reembolso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As restituições estão distribuídas da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;127.585 contribuintes que usaram a declaração pré-preenchida e/ou optaram simultaneamente por receber a restituição via Pix;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39.290 contribuintes de 60 a 79 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.318 contribuintes sem prioridade;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.735 contribuintes cuja maior fonte de renda seja o magistério;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.632 contribuintes acima de 80 anos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.264 contribuintes com deficiência física ou mental ou doença grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta está disponível desde o último dia 20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;na página da Receita Federal na internet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Basta o contribuinte clicar em “Meu Imposto de Renda” e, em seguida, no botão “Consultar a Restituição”. Também é possível fazer a consulta no aplicativo da Receita Federal para tablets e smartphones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento será feito na conta ou na chave Pix do tipo CPF informada na declaração do Imposto de Renda. Caso o contribuinte não esteja na lista, deverá entrar no&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/receita-paga-lote-da-malha-fina-do-imposto-de-renda-de-fevereiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
Cerca de 205 mil contribuintes que caíram na malha fina e regularizaram as pendênciasvão acertar as contas com o Le...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 08:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 08:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 08:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 08:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/bvpvK8qG5DzyVL7DyAExVjIKpo4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moeda_020120a84t47535212.jpg?itok=th9qNyMT</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Exposição traz influência de Jorge Amado e Carybé em artista italiano</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/exposicao-traz-influencia-de-jorge-amado-e-carybe-em-artista-italiano</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/exposicao-traz-influencia-de-jorge-amado-e-carybe-em-artista-italiano#1001</guid>
      <description>© Diretoria de Cultura da Alerj/ Divulgação
Aliteratura de Jorge Amado e as obras de Carybé influenciaramoartista plástico italiano Maurizio Ferri de...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-K0i_8svZGA53v1miI6u9YT8H0U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/exposicao_brasilidades_palacio_tiradentes_copy.jpg?itok=Hby3wDO2&quot; alt=&quot;Exposição traz influência de Jorge Amado e Carybé em artista italiano&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Diretoria de Cultura da Alerj/ Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliteratura de Jorge Amado e as obras de Carybé influenciaramoartista plástico italiano Maurizio Ferri de tal forma que ele passou a desenvolver o seu trabalho com imagens que esse universo sugeria. Daí vieram as pinturas baseadas na cultura brasileira, com representações do povo, da música, da culinária, dos povos originários e dos festejos típicos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os quadros de Ferri estão à disposição do público, na exposição Brasilidades, desde esta quinta-feira (26)no Palácio Tiradentes, sede histórica da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), no centro da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com entrada gratuita, a mostra, que reúne 26 obras em óleo sobre tela, de diferentes momentos da jornada artística de Ferri, fica aberta ao público até 13 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maurizio Ferri contou, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que os livros de Jorge Amado e as obras de Carybé o influenciaram muito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sempre acompanhei Jorge Amado e o mestre Carybé que conheci em Salvador e sempre me incentivou a pintar essa temática. Ele me inspirou e me incentivou. Depois, lendo os livros de Jorge Amado. Comecei na Itália nos anos 90”, disse em português com sotaqueitaliano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista, que nasceu em Monselice, cidade italiana da província de Pádua, estudou na Academia de Belas Artes de Veneza, quando ainda gostava muito de Paul Gauguin e Vicent van Gogh. A mudança na pintura foi após começar a ler Jorge Amado. Ferri chegou ao Brasil em 1999 e atualmente divide o seu tempo entre os dois países. “Fico um pouco no Brasil e na Itália e desde que estou morando aqui, já fiz várias exposições. Esta é a primeira vez que faço uma individual. É importante estar no Rio de Janeiro”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bastante empolgado com o fato depoder mostrar o seu trabalho no Rio, Ferricomentaa sua temática. “Sou um italiano que ama o Brasil e posso mostrar a temática de um povo simples, o pescador, o canavial, o carnaval. O Brasil enfim”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de Cultura da Alerj, Fernanda Figueiredo, disse que o objetivo de apresentar essa exposição no Palácio Tiradentes é atrair a população para conhecer tanto a história do Legislativo, que já é mostrada em visita guiada diária ao prédio, como também a do estado do Rio de Janeiro e do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É abrir mesmo as portas do Palácio Tiradentes para que a população conheça a história do Legislativo e também tenha acesso à diversidade cultural do nosso estado e do país”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernanda revelou que a escolha do artista se deu em parte pela força da exposição que ele apresentou à direção do Palácio Tiradentes, com tantas referências a Jorge Amado, que consta do acervo da biblioteca do local e pela diversidade do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente o escolheu por ter multiplicidade cultural, representada nas obras dele. São 26 quadros que ele apresenta ali que falam de culinária, de música, de vários elementos que fazem conexão com a diversidade que a gente tem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa relação dele com o Brasil, especialmente com o Rio, foi o que aproximou ele da gente. Para nós,é um prazer receber essa exposição e poder mostrá-la ao público”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a diretora, a gratuidade da mostra é mais um fator de incentivo para a presença do público. “Ser gratuito é o nosso foco principal na cultura do Palácio Tiradentes, para que as pessoas possam vir e democratizar o seu acesso&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/exposicao-traz-influencia-de-jorge-amado-e-carybe-em-artista-italiano&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Diretoria de Cultura da Alerj/ Divulgação
Aliteratura de Jorge Amado e as obras de Carybé influenciaramoartista plástico italiano Maurizio Ferri de...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 08:48:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 08:48:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 08:48:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 08:48:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-K0i_8svZGA53v1miI6u9YT8H0U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/exposicao_brasilidades_palacio_tiradentes_copy.jpg?itok=Hby3wDO2</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Temporais atingem o estado do Rio</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/temporais-atingem-o-estado-do-rio</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/temporais-atingem-o-estado-do-rio#1002</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
alertas extremosde chuva, risco de inundações e deslizamentos
foram enviados para os municípios mais afetados no est...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/DVlBjQiutMp3gKpP84Ulpb83DVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/29/_d6a6670.jpg?itok=Sk08KtNU&quot; alt=&quot;Temporais atingem o estado do Rio&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alertas extremosde chuva, risco de inundações e deslizamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foram enviados para os municípios mais afetados no estado do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angra dos Reis, Paraty, Mangaratiba e Rio das Ostras receberam os avisos na tarde dessa quinta-feira (26).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros do Rio foi acionadopara mais de 80 ocorrências relacionadas às chuvasdesde quinta-feira (26), sendo 33 apenas na madrugada e início da manhã desta sexta-feira (27) – a maioria de inundações, alagamentos e deslizamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Não há registro de vítimas graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporaçãoinformou que permanece em alerta máximo, com equipes mobilizadas, viaturas operacionais, ambulâncias, embarcações, drones e aeronaves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesseperíodo, 65 estações de sirenes foram acionadas para aviso de chuva e 30 de mobilização de comunidades, até o momento, em Angra dos Reis, Mangaratiba, Bom Jardim, Barra Mansa, Magé, Barra do Piraí, Teresópolis e Duque de Caxias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden-RJ) informa que, neste momento, é muito alto o risco hidrológico em Macaé, Rio das Ostras, Paraty, Mangaratiba, Angra dos Reis, Santo Antônio de Pádua e Bom Jardim, e alto em Barra Mansa, Cachoeiras de Macacu, Silva Jardim, Cabo Frio, Armação dos Búzios, Porciúncula, Sumidouro, Sapucaia, São Sebastião do Alto e Campos dos Goytacazes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é muito alto o risco geológico em Angra dos Reis e Mangaratiba e alto em Paraty, Nova Friburgo, Bom Jardim, Resende, Três Rios, Comendador Levy Gasparian e Macaé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria de Estado de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, para as próximas horas, ainda são esperadas chuvas moderadas nas regiões da Baixada Fluminense, Baixada Litorânea, Serrana e Metropolitana. Para as demais regiões há previsão de chuvas fracas a moderadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Alerta Rio informou que nesta sexta-feira, o tempo na capital fluminense segue instável devido à influência de um sistema de baixa pressão no litoral do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de céu nublado a encoberto e ao longo do dia, com chuva moderada em alguns pontos neste início de manhã e acumulados pontualmente significativos nas últimas 12h e 24h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da tarde, a chuva variará entre fraca e moderada, com ventos moderados, ocasionalmente fortes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/temporais-atingem-o-estado-do-rio&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
alertas extremosde chuva, risco de inundações e deslizamentos
foram enviados para os municípios mais afetados no est...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 08:45:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 08:45:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 08:45:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 08:45:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/DVlBjQiutMp3gKpP84Ulpb83DVA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/01/29/_d6a6670.jpg?itok=Sk08KtNU</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Observatório lança edital do programa Meninas Cientistas do ON</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/observatorio-lanca-edital-do-programa-meninas-cientistas-do</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/observatorio-lanca-edital-do-programa-meninas-cientistas-do#1003</guid>
      <description>O Observatório Nacional (ON), do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação,lançou, no dia 11 deste mês, em celebração ao Dia Internacional de Mulh...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-gs-3qi_5SVqdyPuAGjDBJ_ziAM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/03/meninas_cientistas.jpg?itok=GVlGicEz&quot; alt=&quot;Observatório lança edital do programa Meninas Cientistas do ON&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Observatório Nacional (ON), do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação,lançou, no dia 11 deste mês, em celebração ao Dia Internacional de Mulheres e Meninas na Ciência, o primeiro edital do Programa “Meninas Cientistas do ON”, voltado exclusivamente para estudantes do ensino médio que se identificam com o gênero feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições seguem abertas, e a seleção marca a primeira vez que a instituição cria uma iniciativa de iniciação científica dedicada especificamente à formação de meninas na ciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foco do programa édespertar a vocação científica e tecnológicaem jovens estudantes, incentivar novos talentos e proporcionar contato direto com métodos e técnicas de pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa também busca estimular o desenvolvimento do pensamento científico, da criatividade e da capacidade de resolução de problemas, a partir da vivência prática em projetos supervisionados por pesquisadoras e pesquisadores do ON.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação integra as políticas institucionais do Observatório Nacional voltadas à promoção da diversidade e da equidade de gênero na ciência, alinhadas a iniciativas internacionais que incentivam maior participação feminina nas áreas científicas e tecnológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta primeira edição, o edital irá selecionar duas equipes de pesquisa: uma na área de geofísica e outra em astronomia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada equipe deverá ser composta poruma professora orientadora equatro alunas da mesma instituição pública de educação básica, reconhecida pelo MEC, localizada na cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora será responsável por selecionar as estudantes e realizar a inscrição da equipe por meio do&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes desenvolverão atividades científicas com supervisão direta de pesquisadores do Observatório Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada grupo deverá cumprir quatrohoras semanais de dedicação ao projeto, sendo deuma a duashoras no campus do Observatório Nacional, em São Cristóvão, e o restante do tempo na própria escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital prevêR$ 300 mensais para cada aluna eR$ 500 mensais para a professora orientadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O apoio financeiro tem como objetivo estimular a permanência das estudantes nas atividades científicas e fortalecer a formação acadêmica em áreas estratégicas para o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as etapas do edital obedecerão ao cronograma oficial divulgado pelo Observatório Nacional, disponível na página do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes interessadas devem ficar atentas aos prazos estabelecidos no edital para submissão, avaliação e divulgação dos resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dor no joelho em repouso pode ser sintoma de artrose&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/observatorio-lanca-edital-do-programa-meninas-cientistas-do&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Observatório Nacional (ON), do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação,lançou, no dia 11 deste mês, em celebração ao Dia Internacional de Mulh...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 08:28:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 08:28:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 08:28:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 08:28:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-gs-3qi_5SVqdyPuAGjDBJ_ziAM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/09/03/meninas_cientistas.jpg?itok=GVlGicEz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Comprovantes para Imposto de Renda devem ser enviados até esta sexta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comprovantes-para-imposto-de-renda-devem-ser-enviados-ate-esta-sexta</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comprovantes-para-imposto-de-renda-devem-ser-enviados-ate-esta-sexta#1004</guid>
      <description>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
As empresas e instituições financeiras têm até esta sexta-feira (27) para enviaraos contribuintes os comprovantes ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/egyYY3gq1RuIpBKiqktUZZMLLbo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_21031913346.jpg?itok=UEeKRf1N&quot; alt=&quot;Comprovantes para Imposto de Renda devem ser enviados até esta sexta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal jr/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas e instituições financeiras têm até esta sexta-feira (27) para enviaraos contribuintes os comprovantes de rendimentos referentes ao ano passado. Os informes são usados para o preenchimento da declaração do Imposto de Renda (IR) Pessoa Física 2026 (ano-base 2025), cujo prazo de entrega está previsto para começar em 16 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos comprovantes de rendimentos, os dados não precisam ser enviados pelos Correios. As empresas e as instituições financeiras podem mandar os dados por&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para serem baixados na internet ou fazer a divulgação em aplicativos para dispositivos móveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos servidores públicos federais, o informe de rendimentos pode ser obtido no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://sougov.sigepe.gov.br/sougov/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os documentos de rendimento servem para a Receita Federal cruzar informações e verificar se o contribuinte preencheu dados errados ou sonegou imposto. Os comprovantes fornecidos pelos empregadores devem conter os valores recebidos pelos contribuintes no ano anterior, assim como detalhar os valores descontados para a Previdência Social e o Imposto de Renda recolhido na fonte. Contribuições para a Previdência Complementar da empresa e aportes para o plano de saúde coletivo devem ser informados, caso existam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) podem pegar os comprovantes na internet. O documento está disponível na página&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ou no aplicativo de mesmo nome disponível para os sistemas Android e iOS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segurado deve digitar a mesma senha para consultar os demais extratos. Caso não tenha senha, basta seguir os passos informados pelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planos de saúde individuais e fundos de pensão também são obrigados a fornecer os comprovantes, cujos dados serão usados para o contribuinte deduzir os valores cobrados no Imposto de Renda. Os bancos e corretoras devem informar os valores de todas as contas correntes e de todos os investimentos. Caso o contribuinte tenha conta em mais de uma instituição, deve obter os comprovantes de todas elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2023, o prazo de entrega da declaração do Imposto de Renda mudou. O documento poderá ser enviado de&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, ou nos dias úteis mais próximos a essas datas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Receita, a mudança foi necessária para que todos os contribuintes tenham acesso à declaração pré-preenchida do Imposto de Renda no primeiro dia de entrega.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Receita Federal, como a maioria das informações oferecidas na declaração pré-preenchida só chega à Receita Federal no fim de fevereiro, o Fisco precisa de um prazo para consolidar os dados. Por causa disso, o formulário pré-preenchido, que proporciona mais comodidade e diminui a chance de erros pelo contribuinte, só é fornecido na metade de março.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/comprovantes-para-imposto-de-renda-devem-ser-enviados-ate-esta-sexta&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal jr/Agência Brasil
As empresas e instituições financeiras têm até esta sexta-feira (27) para enviaraos contribuintes os comprovantes ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 08:02:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 08:02:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 08:02:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 08:02:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/egyYY3gq1RuIpBKiqktUZZMLLbo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_21031913346.jpg?itok=UEeKRf1N</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Matias Barbosa: publicada transferência de R$ 1 milhão para desastres</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/matias-barbosa-publicada-transferencia-de-r-1-milhao-para-desastres</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/matias-barbosa-publicada-transferencia-de-r-1-milhao-para-desastres#1005</guid>
      <description>traz publicada, nesta sexta-feira (27), autorização do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional para transferência de R$ 1, 05 milhão a...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/-xYwezZJyvBCMvzyQ1J40WnCylY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4129.jpg?itok=uZeOLsb8&quot; alt=&quot;Matias Barbosa: publicada transferência de R$ 1 milhão para desastres&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;traz publicada, nesta sexta-feira (27), autorização do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional para transferência de R$ 1, 05 milhão ao município de Matias Barbosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos são destinadosa ações de resposta aos desastres causados pelas últimas tempestades naZona da Mata mineira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;em decorrência da força dasenxurradas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recurso será transferido em parcela única e faz parte dos valores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;divulgados nessa quinta-feira (16) pelo ministro da pasta, Waldez Góes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando a emergência do momento e a quantidade de ações a serem implementadas, o prazo para a execução será de 180 dias, a partir da publicação da portaria no DOU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Procuradora-Geral da Fazenda Nacional publicou medidas que autorizam a suspensão e prorrogação de dívidas com a União, em decorrência do estado de calamidade pública em municípios da Zona da Mata mineira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto, fica ainda dispensada a consulta prévia ao Cadastro Informativo de Créditos não Quitados do Setor Público Federal (Cadin), durante o prazo de 90 dias, em relação a auxílios e financiamentos relacionados aos esforços de superação da crise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou alerta de grande perigo para chuvas até as 23h59min de hoje na regiãopara a Zona da Mata mineira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden) considera muito alta a possibilidade de permanência ou novas ocorrências de enxurradas, alagamentos em áreas de drenagem deficiente e inundações em Juiz de Fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dor no joelho em repouso pode ser sintoma de artrose&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Defesa Civil segue em busca de vítimas das chuvas em Minas Gerais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU: violência contra as mulheres se tornou &quot;emergência global&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita paga lote da malha fina do Imposto de Renda de fevereiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/matias-barbosa-publicada-transferencia-de-r-1-milhao-para-desastres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>traz publicada, nesta sexta-feira (27), autorização do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional para transferência de R$ 1, 05 milhão a...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 07:58:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 07:58:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 07:58:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 07:58:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/-xYwezZJyvBCMvzyQ1J40WnCylY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4129.jpg?itok=uZeOLsb8</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Chuvas fortes deixam 64 mortos em Juiz de Fora e Ubá</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-fortes-deixam-64-mortos-em-juiz-de-fora-e-uba</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-fortes-deixam-64-mortos-em-juiz-de-fora-e-uba#1006</guid>
      <description>Os deslizamentos e enchentes causados pelas fortes chuvas que atingem a Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) deixaram 64 mortos, dos quais 5...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XEQ7LUx88HFLahtzh0lu0KimCQQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4170.jpg?itok=leG9J4N1&quot; alt=&quot;Chuvas fortes deixam 64 mortos em Juiz de Fora e Ubá&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os deslizamentos e enchentes causados pelas fortes chuvas que atingem a Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) deixaram 64 mortos, dos quais 58 em Juiz de Fora e seis em Ubá, informou o Corpo de Bombeiros de Minas Gerais (CBMG)na manhã desta sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda existem três desaparecidos em Juiz de Fora e dois em Ubá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Juiz de Fora, os bombeiros estão mobilizados em três frentes de trabalho: bairros Paineiras, JK (Comunidade Parque Burnier) e Linhares. Nesta quinta-feira (26), houve um novo deslizamento, que atingiu três casas, no Bairro Bom Clima, em Juiz de Fora, com o registro de uma vítima desaparecida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura de Juiz de Fora, há cerca de 4,2 mil desabrigados e desalojados e foram registradas 1.696 ocorrências pela Defesa Civil desde a última segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) mantém o alerta de perigo para chuvas intensas até às 23h59 desta sexta-feira na zona da mata&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com chuva entre 30 e 60 milímetros por hora ou 50 e 100 mm/dia e ventos intensos (60-100 km/h). Permanece o risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e descargas elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dor no joelho em repouso pode ser sintoma de artrose&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 7h30: Defesa Civil segue em busca de vítimas das chuvas em Minas Gerais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Educação apresenta dados do Censo Escolar 2025&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU: violência contra as mulheres se tornou &quot;emergência global&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita paga lote da malha fina do Imposto de Renda de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição traz influência de Jorge Amado e Carybé em artista italiano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temporais atingem o estado do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Observatório lança edital do programa Meninas Cientistas do ON&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprovantes para Imposto de Renda devem ser enviados até esta sexta&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-fortes-deixam-64-mortos-em-juiz-de-fora-e-uba&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os deslizamentos e enchentes causados pelas fortes chuvas que atingem a Zona da Mata Mineira desde segunda-feira (23) deixaram 64 mortos, dos quais 5...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 07:57:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 07:57:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 07:57:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 07:57:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XEQ7LUx88HFLahtzh0lu0KimCQQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/25/toms4170.jpg?itok=leG9J4N1</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Cubanos relatam cotidiano em Havana: “Pior momento que já vivemos”</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/cubanos-relatam-cotidiano-em-havana-pior-momento-que-ja-vivemos</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/cubanos-relatam-cotidiano-em-havana-pior-momento-que-ja-vivemos#1007</guid>
      <description>Cubanos que vivem em Havana relatam que o país vive o “pior momento” com as dificuldades enfrentadas pela população após o endurecimento do bloqueio ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/t2_s-VDKNIcXr3GWlwT_5-kHJXM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/whatsapp_image_2026-02-24_at_03.26.26.jpeg?itok=6jIrmJ-Z&quot; alt=&quot;Cubanos relatam cotidiano em Havana: “Pior momento que já vivemos”&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubanos que vivem em Havana relatam que o país vive o “pior momento” com as dificuldades enfrentadas pela população após o endurecimento do bloqueio energético imposto pelo Estados Unidos (EUA) a partir do final de janeiro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento dos apagões, a elevação dos preços de produtos básicos, a redução do transporte público e da oferta da cesta básica alimentar subsidiada pelo Estado são alguns dos problemas que pioraram nas últimas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arquiteta Ivón B. Rivas Martinez, de 40 anos, mãe solo de um filho de 9 anos, afirmou à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os apagões em Havana, antes programados, se tornaram imprevisíveis e com maior duração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antes, havia cerca de quatro horas sem energia por dia na capital, depois aumentou para cinco horas. Com o agravamento da crise, esse tipo de planejamento não é mais possível. Ninguém sabe quantas horas podem ser. Hoje houve 12 horas de apagão”, diza cubana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de janeiro, o governo Donald Trump ameaçou com tarifas os países que vendessem petróleo para a nação caribenha e classificou Cuba como “ameaça incomum e extraordinária” à segurança dos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, citando, como justificativa, o alinhamento político de Havana com Rússia, China e Irã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A crise energética de Cuba é ainda mais grave nas províncias do interior da ilha de quase 11 milhões de habitantes, onde os apagões podem durar quase o dia todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Minha tia do interior precisava sair cedo todos os dias para comprar o que ia consumir, porque, se comprasse mais do que isso, estragaria. No interior do país, quase o dia inteiro ficava sem eletricidade”, acrescentaIvón Rivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O economista cubano aposentado Feliz Jorge Thompson Brown, de 71 anos, tio deIvón, tinha 6 anos quando triunfou a Revolução de 1959, pondo fim ao governo militar de Fulgencio Batista, apoiado pelos EUA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz Jorge avalia que o atual momento é o período mais difícil de Cuba, até mesmo que a década de 1990, chamadade “período especial”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quando a queda do bloco socialista liderado pela União Soviética privou Cuba dos principais parceiros comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este é o momento mais difícilque o país já enfrentou. A situação energética é muito grave. É [o momento] mais cruel e severo do que durante o período especial, tanto material, quanto espiritualmente mais desafiador”, dizo também morador de Havana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviços são prejudicados; preços disparam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os apagões afetam todos os serviços de Havana, tanto de água, porque as bombas param de funcionar, quanto de telefonia e internet.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-02/cubanos-relatam-cotidiano-em-havana-pior-momento-que-ja-vivemos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Cubanos que vivem em Havana relatam que o país vive o “pior momento” com as dificuldades enfrentadas pela população após o endurecimento do bloqueio ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 07:30:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 07:30:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 07:30:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 07:30:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/t2_s-VDKNIcXr3GWlwT_5-kHJXM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/whatsapp_image_2026-02-24_at_03.26.26.jpeg?itok=6jIrmJ-Z</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa conclui pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-conclui-pagamento-da-parcela-de-fevereiro-do-bolsa-familia</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-conclui-pagamento-da-parcela-de-fevereiro-do-bolsa-familia#1008</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal conclui o pagamento da parcela de fevereirodo Bolsa Família. Recebem nesta sexta-feira (27) os beneficiários com Número de ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iZVycUWx5cItawcdqQEkejt7D0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831838_2fa74e7364_o.jpg?itok=EF_jy054&quot; alt=&quot;Caixa conclui pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal conclui o pagamento da parcela de fevereirodo Bolsa Família. Recebem nesta sexta-feira (27) os beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício subiu para R$ 690,01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançou 18,84 milhões de famílias, com gasto de R$ 13 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a gestantes e nutrizes (mães que amamentam), um de R$ 50 a cada filho de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a cada criança de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O beneficiário pode consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários de 171 cidades de oito estados receberam o pagamento no último dia 12, independentemente do NIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida beneficiou os moradores de 122 municípios do Rio Grande do Norte, que sofrem com a seca. Também foram beneficiadas cidades nos seguintes estados: Bahia (14), Paraná (12), Sergipe (11), Roraima (6), Amazonas (3), Piauí (2)e Santa Catarina (1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas localidades foram afetadas por chuvas ou por estiagens ou têm povos indígenas em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com pagamento antecipado está disponível na página do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 2,51 milhões de famílias estiveram na regra de proteção em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/caixa-conclui-pagamento-da-parcela-de-fevereiro-do-bolsa-familia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Caixa Econômica Federal conclui o pagamento da parcela de fevereirodo Bolsa Família. Recebem nesta sexta-feira (27) os beneficiários com Número de ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 07:03:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 07:03:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 07:03:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 07:03:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iZVycUWx5cItawcdqQEkejt7D0I=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/04/02/53627831838_2fa74e7364_o.jpg?itok=EF_jy054</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mostra em São Paulo exibe curtas produzidos por alunos de baixa renda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-em-sao-paulo-exibe-curtas-produzidos-por-alunos-de-baixa-renda</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:41:07 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-em-sao-paulo-exibe-curtas-produzidos-por-alunos-de-baixa-renda#1009</guid>
      <description>Oito curtas-metragens de ficção produzidospor alunos de baixa renda da capital paulistaserão exibidos neste sábado (28), no CineSesc, durante a mostr...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AmEwk8M7QQBgOHJYA8pkxsT4NME=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/45_copiar.jpg?itok=XIBbbMs9&quot; alt=&quot;Mostra em São Paulo exibe curtas produzidos por alunos de baixa renda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito curtas-metragens de ficção produzidospor alunos de baixa renda da capital paulistaserão exibidos neste sábado (28), no CineSesc, durante a mostra de encerramento do projeto É Nóis na Fita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes são resultado do projeto de formação audiovisual É Nóis na Fita, que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oferece cursos gratuitos de cinema para jovens de baixa renda de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Coordenado pela atriz, diretora e professora Eliana Fonseca,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o projeto busca democratizar o acesso ao cinema, promover a inclusão cultural e ampliar o acesso a ferramentas profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso é gratuito, e as aulas são ministradas aos finais de semana, ao longo de três meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um projeto de democratização do ensino do cinema que tem dado muito certo”, disse Eliana Fonseca, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. “A vivência que acontece durante todo o processo é intensa. Produz não somente excelentes resultados artísticos, como também proporciona inserção no mercado do audiovisual e, talvez mais importante, encontros que seguirão por toda a vida”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a coordenadora do projeto, o curso não somente traz impactos sociais e emocionais na vida desses jovens, como também beneficia o próprio cinema na produção de novas histórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Criar um espaço em que se é ouvido e, principalmente, valorizado, mexe com a autoestima das pessoas. Elas se tornam mais confiantes e, por consequência, mais potentes e criativas. É disso que precisamos: jovens capazes de desenvolver boas ideias, cidadãos pensantes e atuantes numa sociedade que cada vez mais pasteuriza a informação e os afetos&quot;, ressaltou Eliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O cinema, por sua vez, ganha outros pontos de vista, com pessoas com propriedade para relatar suas experiências, sua forma de pensar e de ver o mundo”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da exibição presencial dos curtas no CineSesc,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a mostravai apresentar três curtas-metragens documentais de forma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Todos os curtas serão exibidos com legenda descritiva e podem ser acessados no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes que serão apresentados em ambas as mostras foram produzidos pelos alunos do projeto e abordam temas relacionados às vivências da juventude periférica como identidade, pertencimento, sonhos, desigualdades sociais e conflitos contemporâneos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/mostra-em-sao-paulo-exibe-curtas-produzidos-por-alunos-de-baixa-renda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Oito curtas-metragens de ficção produzidospor alunos de baixa renda da capital paulistaserão exibidos neste sábado (28), no CineSesc, durante a mostr...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-27 06:32:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-27 06:32:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-27 06:32:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-27 06:32:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AmEwk8M7QQBgOHJYA8pkxsT4NME=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/26/45_copiar.jpg?itok=XIBbbMs9</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
