<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>Turismo do Ceará registra crescimento acima da média nacional em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2026/01/16/turismo-do-ceara-registra-crescimento-acima-da-media-nacional-em-2025/</guid>
    <pubDate>2026-01-16T09:19:44</pubDate>
    <description><![CDATA[O turismo cearense apresentou desempenho acima da média nacional em 2025, segundo dados do Índice de Volume das Atividades Turísticas, divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No acumulado de janeiro a novembro, o Estado registrou crescimento de 8,2%, superando as médias do Nordeste e do Brasil, ambas com 5,1%. O resultado reflete a estratégia do Governo do Ceará, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, voltada para o fortalecimento do setor como vetor de desenvolvimento econômico e social.

Os dados indicam um primeiro semestre marcado por forte dinamismo, com destaque para os meses de março (14,7%), abril (11,6%) e maio (10,7%), quando o desempenho estadual superou os índices regional e nacional. No terceiro trimestre, o crescimento voltou a se intensificar, especialmente em agosto (8,8%) e setembro (11,4%), períodos em que o Ceará registrou resultados superiores aos observados no país.

“Esses números comprovam que o turismo do Ceará vive um momento muito positivo. É um crescimento consistente, fruto de planejamento, investimentos em promoção, infraestrutura e conectividade aérea, além da articulação permanente com o trade e do apoio firme do governador Elmano de Freitas, que entende o turismo como uma política pública estratégica para o desenvolvimento”, afirmou o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck.

No recorte mais recente, novembro de 2025, o Estado apresentou crescimento de 5,4% em relação ao mesmo mês do ano anterior, novamente acima da média nacional, que foi de 2,1%. No acumulado dos últimos 12 meses, o Ceará alcançou alta de 8,1%, mantendo trajetória de crescimento sustentável e desempenho superior aos índices regional e nacional.

“O Ceará mantém uma trajetória sólida e competitiva. Nossa diversidade é um diferencial: sol e praia, cultura, gastronomia, grandes eventos, esportes, turismo de natureza e também a religiosidade, que se consolida como um segmento cada vez mais relevante e estruturado, gerando emprego, renda e oportunidades para os cearenses”, reforçou o secretário.

O Índice de Volume das Atividades Turísticas é calculado pelo IBGE a partir da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS) e funciona como um termômetro do setor, abrangendo segmentos como transporte aéreo e rodoviário de passageiros, hospedagem, agências de viagens, serviços culturais, esportivos e de lazer, além do aluguel de veículos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O turismo cearense apresentou desempenho acima da média nacional em 2025, segundo dados do Índice de Volume das Atividades Turísticas, divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No acumulado de janeiro a novembro, o Estado registrou crescimento de 8,2%, superando as médias do Nordeste e do Brasil, ambas com 5,1%. O resultado reflete a estratégia do Governo do Ceará, sob a liderança do governador Elmano de Freitas, voltada para o fortalecimento do setor como vetor de desenvolvimento econômico e social.

Os dados indicam um primeiro semestre marcado por forte dinamismo, com destaque para os meses de março (14,7%), abril (11,6%) e maio (10,7%), quando o desempenho estadual superou os índices regional e nacional. No terceiro trimestre, o crescimento voltou a se intensificar, especialmente em agosto (8,8%) e setembro (11,4%), períodos em que o Ceará registrou resultados superiores aos observados no país.

“Esses números comprovam que o turismo do Ceará vive um momento muito positivo. É um crescimento consistente, fruto de planejamento, investimentos em promoção, infraestrutura e conectividade aérea, além da articulação permanente com o trade e do apoio firme do governador Elmano de Freitas, que entende o turismo como uma política pública estratégica para o desenvolvimento”, afirmou o secretário do Turismo, Eduardo Bismarck.

No recorte mais recente, novembro de 2025, o Estado apresentou crescimento de 5,4% em relação ao mesmo mês do ano anterior, novamente acima da média nacional, que foi de 2,1%. No acumulado dos últimos 12 meses, o Ceará alcançou alta de 8,1%, mantendo trajetória de crescimento sustentável e desempenho superior aos índices regional e nacional.

“O Ceará mantém uma trajetória sólida e competitiva. Nossa diversidade é um diferencial: sol e praia, cultura, gastronomia, grandes eventos, esportes, turismo de natureza e também a religiosidade, que se consolida como um segmento cada vez mais relevante e estruturado, gerando emprego, renda e oportunidades para os cearenses”, reforçou o secretário.

O Índice de Volume das Atividades Turísticas é calculado pelo IBGE a partir da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS) e funciona como um termômetro do setor, abrangendo segmentos como transporte aéreo e rodoviário de passageiros, hospedagem, agências de viagens, serviços culturais, esportivos e de lazer, além do aluguel de veículos.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Image-2026-01-16-at-09.08.18.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>