<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 19/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>4 notícias publicadas hoje (4 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:51:34 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Apuração dos desfiles da Domingos Olímpio ocorre nesta quinta-feira (19/02), no Ginásio Aécio de Borba</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-apuracao-dos-desfiles-da-domingos-olimpio-ocorre-nesta-quinta-feira-19-02-no-ginasio-aecio-de-borba</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-484da2128724</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:34:00 +0000</pubDate>
<description>Apuração dos desfiles da Domingos Olímpio ocorre nesta quinta-feira (19/02), no Ginásio Aécio de Borba - Quinta, 19 Fevereiro 2026 10:34</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Apuração dos desfiles da Domingos Olímpio ocorre nesta quinta-feira (19/02), no Ginásio Aécio de Bor" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A apuração dos desfiles do Carnaval da Avenida Domingos Olímpio 2026 será realizada nesta quinta-feira (19/02), às 16h, no Ginásio Aécio de Borba, em Fortaleza. Promovido pela Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), o evento divulgará os resultados das 43 agremiações que se apresentaram ao longo da programação, nas categorias Blocos, Afoxés, Cordões, Escolas de Samba, Maracatus e Blocos de Sujos.</p>
<p>Os vencedores serão anunciados após a conferência das notas atribuídas aos quesitos específicos de cada categoria: Porta-Estandarte, Balaieiro, Loa, Batuque, Rainha e Fantasia para os Maracatus; Abre-Alas, Porta-Estandarte, Porta-Baliza (Blocos), Letra e Música, Bateria (Blocos), Orquestra e Bateria (Cordões) e Fantasia para Blocos e Cordões; Comissão de frente, Abre-Alas e Alegoria, Mestre Sala e Porta-Bandeira, Fantasia, Samba Enredo, Bateria, Enredo, Harmonia e Evolução para Escolas de Samba e Porta-Estandarte, Orixá Patrono - Patronesse, Harmonia, Batuque, Tema, Fantasia, Orin e Música e Ala das Baianas para Afoxés.</p>
<p><strong>Premiação</strong></p>
<p>Primeiro, segundo e terceiro lugares das agremiações de Blocos, Afoxés, Cordões, Escolas de Samba e Maracatus irão receber R$ 12 mil, R$ 10 mil e R$ 8 mil, respectivamente. Para os três primeiros lugares dos Maracatus de domingo, os valores correspondem a R$ 18 mil, R$ 14 mil e R$ 12 mil. Já os três primeiros lugares dos Blocos de Sujos serão premiados com R$ 3 mil, R$ 2 mil e R$ 1 mil. O valor total da premiação é de R$ 200 mil.</p>
<p><strong>Homenagem</strong></p>
<p>Em 2026, o Carnaval de Fortaleza homenageia Macaúba do Bandolim, referência nacional do bandolim, com mais de seis décadas dedicadas à música e reconhecido como Tesouro Vivo e Mestre da Cultura, destacando sua contribuição à cultura popular cearense.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Apuração dos Desfiles das Agremiações da Avenida Domingos Olímpio<br/>Data: quinta-feira (19/02)<br/>Horário: 16h<br/>Local: Ginásio Aécio de Borba (Rua Paulino Nogueira, 95 - Benfica)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-apuracao-dos-desfiles-da-domingos-olimpio-ocorre-nesta-quinta-feira-19-02-no-ginasio-aecio-de-borba" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Apuração dos desfiles da Domingos Olímpio ocorre nesta quinta-feira (19/02), no Ginásio Aécio de Bor</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa elege nova Diretoria Executiva para o biênio 2026-2028</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/conselho-municipal-dos-direitos-da-pessoa-idosa-elege-nova-diretoria-executiva-para-o-bienio-2026-2028</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-9c5d53912289</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:16:00 +0000</pubDate>
<description>Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa elege nova Diretoria Executiva para o biênio 2026-2028 - Quinta, 19 Fevereiro 2026 09:16</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" alt="Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa elege nova Diretoria Executiva para o biênio 2026-20" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa de Fortaleza (CMDPI) deu um passo importante para a gestão das políticas públicas voltadas à terceira idade em Fortaleza. Em sua primeira reunião ordinária do novo colegiado, realizada no auditório do Instituto de Previdência do Município (IPM), foi eleita a nova diretoria executiva que conduzirá os trabalhos do órgão durante o biênio 2026-2028.</p>
<p>Seguindo o princípio da alternância entre o poder público e a sociedade civil, diretriz que é fundamental para garantir a igualdade de oportunidades e a democratização das decisões, a nova composição da diretoria reflete o equilíbrio entre diferentes setores da rede de proteção:</p>
<p>⁃ Presidente: Marcella Costa de Andrade Carvalho (Representante da Secretaria Municipal de Direitos Humanos e Desenvolvimento Social - SDHDS).<br/>⁃ Vice-Presidente: Thais Teles Veras Nunes (Representante da Associação Brasileira de Alzheimer e Doenças Similares - Abraz).</p>
<p>A eleição marca o início de um novo ciclo de monitoramento e fiscalização das políticas voltadas aos idosos fortalezenses. Após a eleição, o CMDPI reafirmou seu papel institucional como guardião da dignidade humana, destacando que o foco da nova gestão será o fortalecimento da participação social e a garantia da efetividade do Estatuto do Idoso no município.</p>
<p>O Conselho é um órgão paritário e deliberativo, responsável por elaborar as diretrizes da política municipal do idoso, zelando pelo cumprimento dos direitos fundamentais e promovendo o bem-estar da população acima dos 60 anos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/conselho-municipal-dos-direitos-da-pessoa-idosa-elege-nova-diretoria-executiva-para-o-bienio-2026-2028" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa elege nova Diretoria Executiva para o biênio 2026-20</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Luzes marcam Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/luzes-marcam-dia-municipal-de-enfrentamento-a-transfobia-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-178c4172bc77</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:03:00 +0000</pubDate>
<description>Luzes marcam Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza - Quinta, 19 Fevereiro 2026 09:03</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/19%2002%202026%20SDHDS.jpeg" alt="Luzes marcam Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="ponte dos ingleses de noite" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/19 02 2026 SDHDS.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Pontos icônicos da cidade, como a Ponte dos Ingleses e a Torre do Cristo Redentor, ganharam iluminação nas cores da bandeira trans</figcaption></figure>
<p>Instituído pela Lei Ordinária nº 10.709/2018, o Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza, 15 de fevereiro, estabelece o compromisso do poder público com ações de conscientização e combate à discriminação</p>
<p>Para marcar a data, a Coordenadoria Especial da Diversidade Sexual (Codivs), da Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), em parceria com a Secretaria de Conservação e Serviços Públicos (SCSP), promove iniciativas de sensibilização e visibilidade.</p>
<p>Como símbolo deste posicionamento, pontos icônicos da cidade, como a Ponte dos Ingleses e a Torre do Cristo Redentor, ganham iluminação nas cores da bandeira trans. A ação é um convite à reflexão e um chamado à população fortalezense para a promoção do respeito, da cidadania e do fim da violência contra pessoas trans. Os monumentos terão iluminação especial até o dia 20 de fevereiro.</p>
<p><strong>Dia Estadual e Dia Municipal de Combate à Transfobia</strong></p>
<p>O dia 15 de fevereiro foi instituído como o Dia Municipal de Combate à Transfobia pela Lei Ordinária nº 10.709, de 05 de abril de 2018. Esta data é uma homenagem a Dandara dos Santos (Dandara Ketlely), travesti de 42 anos que foi brutalmente assassinada em fevereiro de 2017, no bairro Bom Jardim.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/luzes-marcam-dia-municipal-de-enfrentamento-a-transfobia-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/19%2002%202026%20SDHDS.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/19%2002%202026%20SDHDS.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Luzes marcam Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza autoriza início da reforma do Cuca Jangurussu</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-autoriza-inicio-da-reforma-do-cuca-jangurussu</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-a4319154c937</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza autoriza início da reforma do Cuca Jangurussu - Quinta, 19 Fevereiro 2026 09:00</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza autoriza início da reforma do Cuca Jangurussu" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, autoriza, nesta quinta-feira (19/02), às 17h, o início das obras de requalificação do Centro Urbano de Cultura, Arte, Ciência e Esporte (Cuca) Jangurussu. A intervenção contemplará uma série de melhorias estruturais e de acessibilidade, visando garantir mais segurança, conforto e qualidade no atendimento aos jovens e à comunidade que utiliza o espaço. O investimento é de mais de R$ 3 milhões.</p>
<p>A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva. As obras serão executadas pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor).</p>
<p>As reformas dos Cucas, anunciadas em janeiro deste ano pelo prefeito Evandro Leitão, foram iniciadas pelo Cuca Mondubim. Além do Cuca Jangurussu, serão reformados os Cucas da Barra do Ceará, do José Walter e do Pici. Será retomada, ainda, a construção do Cuca Vicente Pinzón no segundo semestre de 2026, com entrega prevista para 2027.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Autorização do início da reforma do Cuca Jangurussu<br/>Data: 19/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 17h<br/>Local: Cuca Jangurussu (Av. Gov. Leonel Brizola, s/n - Jangurussu)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-autoriza-inicio-da-reforma-do-cuca-jangurussu" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza autoriza início da reforma do Cuca Jangurussu</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>