<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 10/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>6 notícias publicadas hoje (6 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 20:49:31 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza adere ao programa Periferia Viva Reformas para levar melhorias habitacionais a mais bairros; inscrições abertas para entidades e empresas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-adere-ao-programa-periferia-viva-reformas-para-levar-melhorias-habitacionais-a-mais-bairros</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-417cc02ecb3a</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:18:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza adere ao programa Periferia Viva Reformas para levar melhorias habitacionais a mais bairros; inscrições abertas para entidades e empresas - Terça, 10 Fevereiro 2026 15:18</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Habitacao/WhatsApp%20Image%202026-02-10%20at%2015.28.22.jpeg" alt="Prefeitura de Fortaleza adere ao programa Periferia Viva Reformas para levar melhorias habitacionais" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Dona Vânia, beneficiária de melhorias habitacionais no bairro Marrocos" src="/images/images3/midias/Habitacao/WhatsApp Image 2026-02-10 at 15.28.22.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>As famílias beneficiadas, que passarão por seleção, devem cumprir todos requisitos determinados pelo Ministério das Cidades</figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, através da Secretaria do Desenvolvimento Habitacional (Habitafor), aderiu ao programa Periferia Viva Reformas, da Secretaria Nacional de Periferias, em parceria com o Governo Federal, voltado à promoção de melhorias sanitárias e habitacionais em áreas periféricas urbanas. As inscrições estão abertas até o dia 22 de fevereiro para Organizações da Sociedade Civil (OSCs) ou empresas interessadas em submeter propostas para receber recursos federais destinados a solucionar inadequações sanitárias em domicílios de baixa renda, conforme os critérios da Seleção e do Programa.</p>
<p>Em janeiro, a Assessoria de Planejamento e Desenvolvimento Institucional (Asplan) da Habitafor fez uma apresentação sobre o programa para representantes de empresas, entidades e presidentes das Zonas Especiais de Interesse Social (Zeis) prioritárias. No mesmo mês, a <strong><a href="https://www.youtube.com/watch?v=-3SXqgn1hEk">Secretaria Nacional de Periferias realizou um webinário</a></strong>, destacando critérios, características e pontos relevantes para implementação.</p>
<p><strong><a href="https://mapadasperiferias.cidades.gov.br/periferia-viva-reformas/">Conheça o Programa Periferia Viva Reformas</a></strong></p>
<p>Cada proposta, que poderá contemplar de 10 a 140 domicílios, deve ser enviada pela <strong><a href="https://periferiavivareformas.cidades.gov.br">plataforma digital oficial</a></strong> da Seleção Periferia Viva Reformas, edital nº 01/2025, instituída pela Portaria MCID nº 1.393, de 4 de dezembro de 2025. Os projetos inscritos serão submetidos ao município, que deve manifestar anuência, ou seja, dar aval às propostas, considerando as informações sobre o núcleo urbano informal declarado e o respeito aos critérios de elegibilidade do programa. Somente as propostas com anuência poderão ser analisadas pelo Ministério das Cidades, responsável pela aprovação e seleção das propostas.</p>
<p>Caberá também à Prefeitura promover a divulgação dos critérios de seleção, atualização cadastral das famílias no CadÚnico e adotar medidas que garantam agilidade no processo de autorização e execução. O custo médio por domicílio é de R$ 35 mil, segundo o edital do Ministério das Cidades.</p>
<p>“Ampliar o acesso de mais famílias a melhorias habitacionais é fundamental para levar saúde e dignidade a quem mais precisa. A Habitafor já realizou uma palestra sobre a iniciativa e está à disposição para tirar dúvidas e contribuir para avançar em mais um programa importante para a nossa população”, reforçou Camila Aldigueri, coordenadora da Asplan.</p>
<p><strong>Regiões indicadas</strong><br/><br/>A área urbana indicada para receber as melhorias precisa atender a um dos três perfis: núcleos urbanos regularizados ou em processo de regularização fundiária, desde que predominantemente de baixa renda; núcleos urbanos informais classificados como áreas de Reurb-S (para famílias de baixa renda) ou áreas inseridas em zonas especiais de interesse social (Zeis).</p>
<p>Uma caso especial, à exceção das regras, envolve a execução de melhorias destinadas a garantir segurança e salubridade para preservação de vidas. Neste contexto, poderão ser aceitos núcleos urbanos que ainda não tenham dado início ao processo de regularização fundiária nem se caracterizem como zona especial de interesse social.</p>
<p><strong>Público beneficiado<br/></strong><br/>As famílias beneficiadas, que passarão por seleção, devem cumprir todos os requisitos abaixo, conforme o Ministério das Cidades:</p>
<p>- Renda mensal total: até R$ 2.850,00;<br/>- Responsável: ter uma pessoa maior de 18 anos ou emancipada como titular;<br/>- Moradia: morar no imóvel (próprio ou em posse) que será reformado, dentro da área do projeto; imóvel alugado não pode participar do programa;<br/>- Outros imóveis: não ser dona de outra casa residencial em mais de 40% (quarenta por cento).</p>
<p>A Habitafor reforça a importância da iniciativa como parte das políticas públicas de habitação voltadas à melhoria das condições de moradia, à redução das desigualdades e à valorização das periferias urbanas.</p>
<p><strong>Mais informações</strong><br/>Habitafor<br/>Local: Av. Deputado Paulino Rocha, 1343 - Cajazeiras<br/>Telefones: (85) 2018.0889</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-adere-ao-programa-periferia-viva-reformas-para-levar-melhorias-habitacionais-a-mais-bairros" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Habitacao/WhatsApp%20Image%202026-02-10%20at%2015.28.22.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Habitacao/WhatsApp%20Image%202026-02-10%20at%2015.28.22.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza adere ao programa Periferia Viva Reformas para levar melhorias habitacionais</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Rolê Cultural: Secultfor apresenta programação da semana, de 10 a 15 de fevereiro</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/role-cultural-secultfor-apresenta-programacao-da-semana-de-10-a-15-de-fevereiro</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-5b9757296713</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:12:00 +0000</pubDate>
<description>Rolê Cultural: Secultfor apresenta programação da semana, de 10 a 15 de fevereiro - Terça, 10 Fevereiro 2026 15:12</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ROL-CULTURAL_10-a-15-02-10.png" alt="Rolê Cultural: Secultfor apresenta programação da semana, de 10 a 15 de fevereiro" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), apresenta mais uma semana de atividades do Rolê Cultural, levando programação gratuita e diversificada aos equipamentos vinculados e espaços da cidade com a agenda do Carnaval de Fortaleza 2026.<br/><br/><strong><a href="https://docs.google.com/document/d/19FcwS-KtZ82DANJ96UU7SaPcs6ZVknT6IJ3IZx9YAyw/edit?tab=t.0">Programação completa</a></strong></p>
<p>A Biblioteca Pública Cristina Poeta, no Autran Nunes, recebe, na terça-feira (10/02), das 13h às 15h, a Oficina de Máscaras com Carlos Henrique Brito, incentivando a criatividade e o fazer artístico. Já a Biblioteca Pública Dolor Barreira, no Benfica, promove no dia 11 de fevereiro, às 15h, uma leitura de textos em poesia, com seleção de poemas de autores cearenses, conduzida por Cícero Teixeira.</p>
<p>O Centro Cultural Belchior, na Praia de Iracema, realiza no dia 11 de fevereiro, às 19h, a Roda de Conversa – Ponte Perspective Surf. O espaço também segue com a exposição “Fazendo Arte Como Não Podia Fazer Quando Criança”, da artista Alexia Ferreira, em cartaz até 7 de março, com visitação de terça a sábado, das 9h às 21h, para público a partir de 8 anos.</p>
<p>A Galeria Ramos Cotoco, no Theatro José de Alencar, recebe na quinta-feira (12/02), às 17h, a abertura da exposição “Arquivos do Fim”, realizada por estudantes do Curso de Realização em Audiovisual da Vila das Artes, destacando a produção formativa em artes visuais e audiovisual. A mostra ficará disponível até 24 de abril.</p>
<p>No pátio do Teatro São José, também na quinta-feira, será realizada oficina de máscaras, conduzida por Cláudio Magalhães, das 17h às 20h, já ensinando os foliões a prepararem seus próprios adornos.</p>
<p><strong>Carnaval de Fortaleza 2026</strong></p>
<p>A programação do Carnaval de Fortaleza 2026 movimenta oito palcos da cidade, entre de sábado a terça-feira (14 a 17/02). No sexta-feira (13/02), às 18h, o Teatro São José celebra seu aniversário com a programação festiva, reunindo as atrações Fortal 90, Frevilhando e Banda Bode Beat.</p>
<p>O Baile de Carnaval Unidos da Herbênia, com Cantakids, acontece dia 11 de fevereiro, às 15h, na Biblioteca Pública Herbênia Gurgel, localizada na 2ª etapa do Conjunto Ceará II.</p>
<p>A Praça da Gentilândia, no Benfica, recebe blocos, DJs e atrações musicais ao longo das tardes e noites. A Avenida Domingos Olímpio concentra os tradicionais cortejos de cordões e maracatus, reunindo importantes nações e grupos da cultura popular. O Mercado dos Pinhões promove shows e apresentações musicais, enquanto o Passeio Público garante programação infantil pela manhã. O Aterrinho da Praia de Iracema recebe DJs e grandes shows, e o Parque Rachel de Queiroz também integra a festa com atrações musicais e atividades para o público infantil. A Mocinha mantém a animação noturna, e os Blocos de Rua Independentes se espalham pelas Regionais 3, 6, 10 e 11, fortalecendo o caráter descentralizado e diverso do Carnaval na capital.</p>
<p><strong>Inscrições abertas</strong></p>
<p>Estão abertas pela Secultfor, as inscrições da Chamada Pública para contratação de Organização Social destinada à gestão de equipamentos culturais, com prazo até quarta-feira (11/02), por meio do Mapa Cultural do Ceará. Também seguem abertas, até 13 de março de 2026, as inscrições para o Edital do Curso de Realização em Audiovisual da Vila das Artes, que oferta 40 vagas para pessoas a partir de 18 anos, mediante formulário disponível no site da instituição.</p>
<p><br/><br/></p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/role-cultural-secultfor-apresenta-programacao-da-semana-de-10-a-15-de-fevereiro" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ROL-CULTURAL_10-a-15-02-10.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/ROL-CULTURAL_10-a-15-02-10.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Rolê Cultural: Secultfor apresenta programação da semana, de 10 a 15 de fevereiro</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Mais de 67 mil empregos: Ciclo Carnavalesco 2026 cresce mais de 18% na comparação com o mesmo período do ano passado</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-67-mil-empregos-ciclo-carnavalesco-2026-cresce-mais-de-18-na-comparacao-com-o-mesmo-periodo-do-ano-passado</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-76e5a0d07ded</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:33:00 +0000</pubDate>
<description>Mais de 67 mil empregos: Ciclo Carnavalesco 2026 cresce mais de 18% na comparação com o mesmo período do ano passado - Terça, 10 Fevereiro 2026 12:33</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/10%2002%202026%20%20PRECARNAVAL%202026%20ATERRINHO%20JON%20PEREIRA%20495.jpg" alt="Mais de 67 mil empregos: Ciclo Carnavalesco 2026 cresce mais de 18% na comparação com o mesmo períod" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Para além da folia, o período de pré-Carnaval e Carnaval também tem impacto direto na economia da cidade. De acordo com levantamento do Observatório do Turismo da Secretaria Municipal do Turismo de Fortaleza (Setfor), o ciclo carnavalesco de 2026 deve gerar cerca de 67.221 postos de trabalho formais e informais na capital cearense.</p>
<p>A projeção confirma o ritmo positivo da cidade na geração de empregos. Houve um crescimento de 18,4% na comparação com o mesmo período de 2025, quando foram criados 56.756 postos de trabalho.</p>
<p>“Investir no Carnaval é investir nas pessoas e na cidade. Além de garantir acesso à cultura e ao lazer, esse período gera retorno econômico, fortalece o turismo e cria oportunidades de trabalho e renda para a população de Fortaleza”, destaca a secretária do Turismo de Fortaleza, Denise Carrá.</p>
<p>Os empregos considerados no estudo estão ligados às Atividades Características do Turismo (ACTs), que incluem setores como alojamento, alimentação, bares e restaurantes, transporte, eventos, comércio e serviços, refletindo o impacto direto do turismo na cadeia produtiva da cidade.</p>
<p>Durante o Carnaval, de 13 a 18 de fevereiro, a expectativa é de movimentação intensa na rede hoteleira. Segundo a Associação Brasileira da Indústria de Hotéis do Ceará (ABIH-CE), a taxa de ocupação deve alcançar 72,85%.</p>
<p><strong>Ciclo Carnavalesco movimenta a economia e o turismo</strong></p>
<p>Ainda segundo o Observatório do Turismo, a previsão é de que o Ciclo Carnavalesco de 2026 movimente cerca de 227.140 turistas em Fortaleza. A receita total gerada pela atividade turística no período deve chegar a aproximadamente R$ 1,15 bilhão, considerando, além dos gastos diretos, os efeitos indiretos na cadeia produtiva.</p>
<p>O estudo também aponta um aumento no tempo médio de permanência dos visitantes, que passa de 4,6 dias para cinco dias. Já o gasto médio individual está estimado em R$ 3.668,10, alta de 4,3% em relação a 2025, o que deve resultar em um impacto econômico direto de R$ 833,17 milhões na economia local.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/mais-de-67-mil-empregos-ciclo-carnavalesco-2026-cresce-mais-de-18-na-comparacao-com-o-mesmo-periodo-do-ano-passado" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/10%2002%202026%20%20PRECARNAVAL%202026%20ATERRINHO%20JON%20PEREIRA%20495.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/10%2002%202026%20%20PRECARNAVAL%202026%20ATERRINHO%20JON%20PEREIRA%20495.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Mais de 67 mil empregos: Ciclo Carnavalesco 2026 cresce mais de 18% na comparação com o mesmo períod</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Programa Adolescente Cidadão está com inscrições abertas</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/programa-adolescente-cidadao-esta-com-inscricoes-abertas</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-ab5c64352c92</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:56:00 +0000</pubDate>
<description>Programa Adolescente Cidadão está com inscrições abertas - Terça, 10 Fevereiro 2026 10:56</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" alt="Programa Adolescente Cidadão está com inscrições abertas" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Prefeitura de Fortaleza, por meio da Fundação da Criança e da Família Cidadã (Funci), está com inscrições abertas para o Programa Adolescente Cidadão, que oferece aos participantes informações sobre o ambiente de trabalho e empregabilidade e formações em parceria com instituições qualificadoras reconhecidas, além de encaminhamento às entidades parceiras.</p>
<p>Podem participar do programa adolescentes e jovens entre 14 e 22 anos, que vivem em situação de vulnerabilidade social. O programa realiza uma turma por mês, no turno da manhã ou da tarde. São oferecidas oito oficinas, desenvolvidas ao longo de quatro encontros, sempre no contraturno escolar.</p>
<p>A iniciativa tem como foco o protagonismo juvenil, abordando os direitos e deveres enquanto cidadãos em processo de formação para a cidadania, e o conhecimento coletivo, tendo em vista sua autonomia, a construção do projeto de vida e de sua identidade.</p>
<p><strong>Como se inscrever</strong><br/><br/>Para participar, é preciso preencher <strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdv-DEleRVBxhLWDkLCUQ9rXE5rTypfcAmgsohSFsRbP7xY1g/viewform?usp=header">formulário digital</a> </strong>ou entrar em contato pelos canais (85) 2018-2327 e (85) 99141-1222.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Formações do Programa Adolescente Cidadão<br/>Local: Funci (Rua Jaime Benévolo, 21 - Centro)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/programa-adolescente-cidadao-esta-com-inscricoes-abertas" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DESENVOLVIMENTO-SOCIAL.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Programa Adolescente Cidadão está com inscrições abertas</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Montagem do palco do Carnaval altera o trânsito na Av. Domingos Olímpio</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/montagem-do-palco-do-carnaval-altera-o-transito-na-av-domingos-olimpio</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-e6a45550d888</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:08:00 +0000</pubDate>
<description>Montagem do palco do Carnaval altera o trânsito na Av. Domingos Olímpio - Terça, 10 Fevereiro 2026 10:08</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/TRNSITO-2.png" alt="Montagem do palco do Carnaval altera o trânsito na Av. Domingos Olímpio" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Tradicional polo do Carnaval de Fortaleza, a Av. Domingos Olímpio passa por desvio de trânsito a partir desta quarta-feira (11/02) devido ao bloqueio do cruzamento da via com a Rua Eusébio de Souza. No trecho, será instalado o palco da festa no sentido Centro/Aldeota da pista. Para orientar os condutores, a Autarquia Municipal de Trânsito e Cidadania (AMC) disponibiliza efetivo nos horários de maior fluxo de veículos.</p>
<p>A mudança provisória na circulação da via seguirá até o dia 20 de fevereiro. Durante esse período, os condutores que trafegam pela Av. Domingos Olímpio no sentido Centro/Aldeota devem utilizar a pista contrária da via a partir do cruzamento com a Rua Barão de Aratanha.</p>
<p>Em virtude do bloqueio, o condutor que segue na Rua Visconde do Rio Branco não poderá dobrar à esquerda na Av. Domingos Olímpio. Para ir ao Centro, a orientação é dobrar à direita na Av. Antônio Sales, à esquerda na Rua Dona Leopoldina e à esquerda na Rua Padre Valdevino. Outra alternativa é seguir direto na Av. Dom Manuel, à direita na Rua Pero Coelho, à direita novamente na Rua Rodrigues Júnior e à direita na Av. Heráclito Graça/Av. Duque de Caxias.</p>
<p>Durante a interdição, vias como 13 de Maio, Meton de Alencar e Clarindo de Queiroz podem ser utilizadas como rotas para o condutor que quiser evitar trafegar pela Av. Domingos Olímpio.</p>
<p><strong>Faixas exclusivas para ônibus liberadas</strong></p>
<p>As faixas exclusivas para ônibus da Av. Domingos Olímpio seguem livres para tráfego geral de todos os veículos até o dia 28 de fevereiro. A medida foi adotada em razão da montagem das estrututuras das arquibancas do ciclo carnavalesco.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/montagem-do-palco-do-carnaval-altera-o-transito-na-av-domingos-olimpio" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/TRNSITO-2.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Transito/TRNSITO-2.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Montagem do palco do Carnaval altera o trânsito na Av. Domingos Olímpio</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>IJF alerta para riscos de acidentes no Carnaval</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-alerta-para-riscos-de-acidentes-no-carnaval</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260210-91afb7ccd70c</guid>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:49:00 +0000</pubDate>
<description>IJF alerta para riscos de acidentes no Carnaval - Terça, 10 Fevereiro 2026 09:49</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/0Z9A0241.jpeg" alt="IJF alerta para riscos de acidentes no Carnaval" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>Com a proximidade do período carnavalesco, o Instituto Dr. José Frota (IJF), hospital de traumas de alta complexidade da Prefeitura de Fortaleza, alerta para a prevenção de acidentes durante os dias de folia, que, neste ano, acontece entre 14 e 18 de fevereiro. Em 2025, o hospital registrou 716 atendimentos na emergência durante o carnaval, uma redução de 28% em relação a 2024, quando foram atendidos 1.001 pacientes nos dias de festa.</p>
<p>Apesar da redução dos números, o IJF reforça o alerta e intensifica as ações de conscientização junto à população para a prevenção de acidentes. Entre as principais orientações estão o uso de equipamentos de proteção individual (EPIs), o respeito aos limites de velocidade e às normas de trânsito, especialmente a de não dirigir após o consumo de bebidas alcoólicas.</p>
<p>Para aqueles que não irão viajar, o alerta também se estende ao ambiente doméstico, com atenção redobrada para evitar quedas e outros acidentes em casa, especialmente durante o período chuvoso, que coincide com o carnaval.</p>
<p>“O hospital está preparado para atender às demandas que surgirem durante os dias de folia. Estamos ampliando o número de cirurgias e acelerando procedimentos para disponibilizar mais leitos à população. No entanto, é fundamental que todos façam a sua parte, pois muitos acidentes podem ser evitados”, destaca médico traumatologista e superintendente do IJF, João Gilberto Macêdo.</p>
<p>Ele destaca ainda que, além do risco de morte, os acidentes de trânsito, principalmente envolvendo motocicletas, podem causar lesões graves e permanentes. “O IJF é referência em traumas raquimedulares, traumas cranioencefálicos (TCE) e outros casos de alta complexidade. Essas ocorrências podem gerar limitações físicas e neurológicas, impactando diretamente a qualidade de vida das pessoas. Por isso, reforçar a prevenção é essencial”, conclui.</p>
<p><strong>Balanço</strong></p>
<p>No Carnaval de 2025, celebrado entre os dias 1º e 5 de março, dos mais de 700 pacientes atendidos, 248 estão relacionados a quedas e 116 por ocorrências envolvendo motocicletas. Em 2024, o número de quedas foi de 314 e motocicletas alcançou 157 atendimentos. A média diária de atendimentos durante o período carnavalesco foi de aproximadamente 143 ocorrências. Os dias com maior demanda na emergência foram os dias 2 de março (domingo), com 151 atendimentos; e a Quarta-feira de Cinzas (5 de março), com 150 casos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/ijf-alerta-para-riscos-de-acidentes-no-carnaval" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/0Z9A0241.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/1/0Z9A0241.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>IJF alerta para riscos de acidentes no Carnaval</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>