<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Greve na Argentina provoca alteração nos voos da Latam</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/greve-argentina-provoca-alteracao-nos-voos-da-latam</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/greve-argentina-provoca-alteracao-nos-voos-da-latam#1000</guid>
      <description>A greve geral desta quarta-feira (19) na Argentina provocou a alteração das operações da Latam tanto para decolagens quanto para pousos no país.
Segu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/p87QqSzdD4fjLKu8mRT9A1yFFFE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/0g0a0185.jpg?itok=OyaaLf1F&quot; alt=&quot;Greve na Argentina provoca alteração nos voos da Latam&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A greve geral desta quarta-feira (19) na Argentina provocou a alteração das operações da Latam tanto para decolagens quanto para pousos no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o grupo, a medida foi tomada depois da notificação formal de adesão dos sindicatos que representam os trabalhadores da Intercargo (empresa responsável pelos serviços de rampa em todos os aeroportos da Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa avisou que alguns voos poderiam operar com alteração de horário e/ou data, sem necessariamente serem cancelados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Latam é a de que os passageiros verifiquem o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de seus voos antes de se dirigir ao aeroporto e diz que os afetados pelos cancelamentos e/ou reprogramações podem optar por alteração sem custo para uma nova data dentro de um ano a partir da data original do voo ou reembolso integral da reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A greve nacional, convocada pela Confederação Geral do Trabalho (CGT), começou nesta quarta-feira (19) e vai se estender até a meia-noite de quinta-feira (20), como forma de protesto contra a reforma trabalhista aprovada pelo Senado argentino na semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados começa a analisar o projeto hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as mudanças, a proposta prevê a flexibilização das férias e jornadas de trabalho de até 12 horas, com o objetivo de reduzir custos trabalhistas, ampliar a segurança jurídica e incentivar a criação de empregos formais, além de reduzir os custos de demissão para os empregadores, excluindo certos bônus da fórmula de compensação. A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;expectativa do governo argentino é a de aprovar o texto até 1º de março. Segundo a CGT, a reforma ameaça proteções trabalhistas antigas, incluindo o direito à greve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atividades de exportação de grãos e derivados da Argentina já estavam paralisadas desde quarta-feira, devido a uma greve realizada por sindicatos marítimos contra a reforma prevista para durar 48 horas. A greve dos trabalhadores marítimos afetou a atracação e desatracação de navios, o transporte de práticos e os serviços a embarcações, principalmente na área portuária de Rosário, um dos maiores centros de exportação agrícola do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;O objetivo é defender nossos direitos trabalhistas e a estabilidade de nossos empregos&quot;, disse a Federação dos Trabalhadores Marítimos e Fluviais (Fesimaf).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das greves anunciadas por diversas entidades, o sindicato dos trabalhadores da indústria processadora de oleaginosas (SOEA) de San Lorenzo, o polo agroexportador localizado ao norte de Rosário, onde se concentra a maioria das usinas de processamento de soja do país, aderiu à greve na quarta-feira. A Argentina é a maior exportadora mundial de óleo e farelo de soja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil, sobre a greve na Argentina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tocantins tem aumento dos casos de dengue em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se une às homenagens à &quot;Malunga&quot; Léa Garcia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/greve-argentina-provoca-alteracao-nos-voos-da-latam&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A greve geral desta quarta-feira (19) na Argentina provocou a alteração das operações da Latam tanto para decolagens quanto para pousos no país.
Segu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 14:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 14:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 14:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 14:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/p87QqSzdD4fjLKu8mRT9A1yFFFE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/12/22/0g0a0185.jpg?itok=OyaaLf1F</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Financiamento de veículos cresceu 9,2% em janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/financiamento-de-veiculos-cresceu-92-em-janeiro</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/financiamento-de-veiculos-cresceu-92-em-janeiro#1001</guid>
      <description>© REUTERS/Roosevelt Cassio/Direitos reservados
O número de veículos financiados no Brasil cresceu em janeiro, atingindo a marca de 616 mil unidades c...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/2t6AfI02NNsPpeW-zEMVTiYn5kA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-05-04t203617z_1_lynxmpeg431y1_rtroptp_4_health-coronavirus-gm.jpg?itok=O-EUcM7q&quot; alt=&quot;Financiamento de veículos cresceu 9,2% em janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© REUTERS/Roosevelt Cassio/Direitos reservados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de veículos financiados no Brasil cresceu em janeiro, atingindo a marca de 616 mil unidades comercializadas, entre automóveis leves, motos e veículos pesados. Os dados são do levantamento da Trillia, nova linha de negócios de dados da B3, a Bolsa de Valores de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi o maior volume registrado para um mês de janeiro desde 2008 e representou alta de 9,2% na comparação com o mesmo período de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre o total de veículos financiados, o destaque ficou para os seminovos, que tiveram crescimento de 8,8% no período, somando 412 mil unidades. Já os modelos novos somaram 204 mil financiamentos, valor 10,1% superior a janeiro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando-se apenas o financiamento de automóveis leves, o crescimento foi de 8,7% em janeiro, na comparação com o mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas financiadas de motos subiram 21,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, houve queda em relação aos veículos pesados. Nesse caso, as vendas por financiamentos apresentaram queda de 3,2%, puxado pela queda de 25,1% dos modelos zero quilômetro, apesar do avanço de 10,9% nos veículos usados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os preços dos veículos – tanto os novos quanto os usados - ficaram estáveis em janeiro, na comparação com dezembro de 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos usados, houve uma queda média de 0,30% nos preços dos veículos. Entre os veículos novos a variação média também foi pequena, com queda de 0,30% na comparação com dezembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a B3, a redução dos preços dos veículos novos perdeu força em janeiro, o que mostra um início de ano mais estável para o setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tocantins tem aumento dos casos de dengue em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se une às homenagens à &quot;Malunga&quot; Léa Garcia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bahia e Botafogo perdem na pré-Liberta e precisam de virada em casa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem morre após choque em canteiro de obras no aeroporto de Guarulhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greve na Argentina provoca alteração nos voos da Latam&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/financiamento-de-veiculos-cresceu-92-em-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© REUTERS/Roosevelt Cassio/Direitos reservados
O número de veículos financiados no Brasil cresceu em janeiro, atingindo a marca de 616 mil unidades c...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 14:01:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 14:01:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 14:01:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 14:01:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/2t6AfI02NNsPpeW-zEMVTiYn5kA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-05-04t203617z_1_lynxmpeg431y1_rtroptp_4_health-coronavirus-gm.jpg?itok=O-EUcM7q</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo autoriza 487 contratações temporárias para Aeronáutica</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo.autoriza-contratacoes-temporarias-para-aeronautica</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo.autoriza-contratacoes-temporarias-para-aeronautica#1002</guid>
      <description>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) autorizou a Aeronáutica a contratar, por tempo determinado, até 489 profissionais par...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/MOoAufdSKm6Ndlbfqmuxp8JCvts=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/i17424122034144263.jpg?itok=GJjKr1YM&quot; alt=&quot;Governo autoriza 487 contratações temporárias para Aeronáutica&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) autorizou a Aeronáutica a contratar, por tempo determinado, até 489 profissionais para atender necessidades temporárias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desta quinta-feira (19), assinada pelos ministros da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck, e da Defesa, José Mucio Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 489 vagas disponíveis contemplam funções técnicas, administrativas e operacionais, incluindo engenheiros, contadores, técnicos de obras civis, operadores de máquinas, motoristas, mecânicos, profissionais da área de segurança do trabalho, piloto fluvial, entre outras ocupações, descritas no documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aprovados no processo seletivo apoiarão projetos e obras de desenvolvimento de infraestrutura aeroportuária executadas pela Comissão de Aeroportos da Região Amazônica (Comara)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria estabelece o prazo de seis meses para publicação do edital de abertura das inscrições, contados a partir da publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recrutamento será feito por processo seletivo simplificado, mediante análise do currículo profissional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As despesas com as contratações autorizadas serão de responsabilidade do Comando da Aeronáutica, conforme disponibilidade de orçamento próprio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Aeronáutica também definirá a remuneração das pessoas a serem contratadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tocantins tem aumento dos casos de dengue em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se une às homenagens à &quot;Malunga&quot; Léa Garcia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bahia e Botafogo perdem na pré-Liberta e precisam de virada em casa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PGR defende que Flamengo e Sport sejam campeões do Brasileiro de 1987&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem morre após choque em canteiro de obras no aeroporto de Guarulhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greve na Argentina provoca alteração nos voos da Latam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financiamento de veículos cresceu 9,2% em janeiro&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo.autoriza-contratacoes-temporarias-para-aeronautica&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) autorizou a Aeronáutica a contratar, por tempo determinado, até 489 profissionais par...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 13:10:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 13:10:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 13:10:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 13:10:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/MOoAufdSKm6Ndlbfqmuxp8JCvts=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/19/i17424122034144263.jpg?itok=GJjKr1YM</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Carnaval registrou 130 mortos e 1,48 mil feridos nas rodovias federais</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-registrou-130-mortos-e-148-mil-feridos-nas-rodovias-federais</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-registrou-130-mortos-e-148-mil-feridos-nas-rodovias-federais#1003</guid>
      <description>As rodovias federais registraram 130 mortes e 1.481 feridos em meio aos 1.241 acidentes de trânsito durante o feriado de carnaval de 2026, no período...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/a_XY9wsSFK_qtSjUTc15pm6RDlE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/19/captura_de_tela_2025-06-19_as_15.43.37.jpg?itok=OFtNVSnB&quot; alt=&quot;Carnaval registrou 130 mortos e 1,48 mil feridos nas rodovias federais&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As rodovias federais registraram 130 mortes e 1.481 feridos em meio aos 1.241 acidentes de trânsito durante o feriado de carnaval de 2026, no período de 13 a 18 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado deste ano superou os números registrados no carnaval de 2025, quando 85 pessoas morreram e 1.433 ficaram feridas nas rodovias federais, com um total de 1.190 sinistros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com balanço parcial divulgado nesta quinta-feira (19) pela Polícia Rodoviária Federal (PRF), mesmo preliminar, os dados estatísticos já configuram que o carnaval deste ano foi mais violento nas estradas federais do país, desde 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números mostram um aumento de 8,54% nos sinistros de trânsito graves”, destacou a PRF ao informar que a maioria das vítimas estava em automóveis e motocicletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Embora tenha aumentado o esforço de fiscalização para prevenir e evitar sinistros de trânsito, constatamos que alguns dos sinistros mais graves, com múltiplos mortos, ocorreram em locais não classificados como críticos”, informou a instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao anunciar, antes do feriado, a operação, a PRF explicou que atuaria de forma “permanente e redobrada” nos trechos em que costumam ocorrer infrações que costumam resultar em acidentes letais, em especial nos corredores rodoviários que levam aos destinos mais procurados no carnaval, entre eles, Rio de Janeiro, São Paulo, Minas Gerais, Espírito Santo, Santa Catarina, Bahia, Pernambuco, Paraíba e Ceará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;PRF inicia Operação Carnaval 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PRF, a operação teve também caráter preventivo, no sentido de informar sobre os riscos de misturar álcool e direção, bem como do excesso de velocidade e das ultrapassagens em áreas proibidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a fiscalização abordou 326.548 pessoas e veículos e fez 118.321 testes de alcoolemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números preliminares mostram que 2.400 condutores foram autuados por dirigir sob efeito de álcool ou recusar-se a fazer o teste. Desses casos, 93 motoristas foram detidos por esse motivo”, informou a PRF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 55,5 mil imagens de veículos acima do limite de velocidade foram registradas, resultando em 8.177 autos de infração por ultrapassagens proibidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram também registrados 1.013 autos por transporte de crianças sem cadeirinha; 964 notificações por falta de cinto; e 1.954 por conduzir motocicletas sem capacete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações do Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Colaborou o repórter Renato Ribeiro, da Rádio Nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tocantins tem aumento dos casos de dengue em 2026&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-registrou-130-mortos-e-148-mil-feridos-nas-rodovias-federais&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>As rodovias federais registraram 130 mortes e 1.481 feridos em meio aos 1.241 acidentes de trânsito durante o feriado de carnaval de 2026, no período...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 13:05:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 13:05:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 13:05:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 13:05:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/a_XY9wsSFK_qtSjUTc15pm6RDlE=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/06/19/captura_de_tela_2025-06-19_as_15.43.37.jpg?itok=OFtNVSnB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Governo intensifica ações de combate a coqueluche na TI Yanomami</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/governo-intensifica-acoes-de-combate-coqueluche-na-ti-yanomami</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/governo-intensifica-acoes-de-combate-coqueluche-na-ti-yanomami#1004</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Ministério da Saúde reuniu uma equipe emergencial para reforçar o atendimento na base polo de Surucucu, na Terra I...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/kaWmIqzRrdiA-jqivFmnMbpK2mY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/yanomami-frazao-7.jpg?itok=k29F6T7F&quot; alt=&quot;Governo intensifica ações de combate a coqueluche na TI Yanomami&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde reuniu uma equipe emergencial para reforçar o atendimento na base polo de Surucucu, na Terra Indígena (TI) Yanomami, em Roraima. A iniciativa divulgada na última quarta-feira (18) é uma resposta do Governo Federal ao aumento das infecções por coqueluche entre crianças da região, que já somaoito casos e três óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coqueluche é uma infecção respiratória bacteriana e contagiosa, cujos primeiros sintomas sãocrises de tosse seca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe enviada pelo Ministério da Saúde chegou à região na última segunda (16) efoi acompanhada por especialistas do Programa de Treinamento em Epidemiologia Aplicada aos Serviços do SUS, com experiência na contenção de possíveis surtos ou aumento de casos de doenças infecciosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo vai atuar em conjunto com o Distrito Sanitário Especial Indígena (Dsei) Yanomami, que já estava em Surucucu realizando coletas de material e trabalhos de prevenção com aldeias adjacentes. Ao todo, 50 profissionais vão reforçar aprevenção de novos casos e a assistência local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As crianças infectadas estão em tratamento em hospitais de Boa Vista, capital do estado. Duas já foram liberadas para suas respectivas aldeias, e todos os casos suspeitos seguem em investigação e acompanhamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacinação é o principal meio de prevenção contra a coqueluche&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, e, no Brasil, a vacina é disponibilizada através do SUS para crianças de até 7 anos e gestantes, em Unidades Básicas de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Dsei Yanomami, o esquema vacinal completo das crianças com menos de 1 ano de idade quase dobrou entre 2022 e 2025, passando de 29,8% para 57,8%. Entre os menores de 5 anos, esse índice passou de cerca de 52% para 73% no mesmo período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o Governo Federal decretou estado de emergência na Terra Indígena Yanomami&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, por causa do alto índice de desnutrição, malária e mortes por causas diversas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir disso, foram instituídas ações para combater a crise sanitária, resultante do garimpo ilegal. A iniciativa envolveu os ministérios da Saúde, Defesa e Povos Indígenas, para estruturar os serviços de saúde pública e segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram tomadas medidas como fechamentode garimpos ilegais edestinação de recursos para controle do espaço aéreo, além ações para despoluição dos rios, tratamentos de água potávele construção de unidades especializadas de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o Dsei contava com 690 profissionais. Desde então, mais 1.165 profissionais foram contratados ─ um crescimento de 169%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados de 2025 doMinistério da Saúde, desde a decretação do estado de emergência, a mortalidade na região caiu 27,6%. Lideranças indígenas reforçam, entretanto, que ainda existem muitos desafios a serem ultrapassados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/governo-intensifica-acoes-de-combate-coqueluche-na-ti-yanomami&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O Ministério da Saúde reuniu uma equipe emergencial para reforçar o atendimento na base polo de Surucucu, na Terra I...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 12:59:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 12:59:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 12:59:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 12:59:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/kaWmIqzRrdiA-jqivFmnMbpK2mY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/yanomami-frazao-7.jpg?itok=k29F6T7F</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Dino proíbe novas leis que garantam &quot;penduricalhos&quot; acima do teto</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/dino-proibe-criacao-de-novas-verbas-acima-do-teto-do-funcionalismo</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/dino-proibe-criacao-de-novas-verbas-acima-do-teto-do-funcionalismo#1005</guid>
      <description>Em uma decisão complementar proferida nesta quinta-feira (19), o ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), proibiu a publicação e a ap...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AMN4bnC8C_25JXFWF_XevcMlZ0Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/02/29/53559840271_88b25d2602_o.jpg?itok=HAvQy0el&quot; alt=&quot;Dino proíbe novas leis que garantam &quot;penduricalhos&quot; acima do teto&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma decisão complementar proferida nesta quinta-feira (19), o ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), proibiu a publicação e a aplicação de novas leis sobre o pagamento a servidores públicos de parcelas remuneratórios e indenizatórias que ultrapassem o Teto Constitucional, os chamados “penduricalhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa determinação vale inclusive para a edição de novos atos normativos pelos Poderes ou órgãos constitucionalmente autônomos”, destacou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, a decisão visa a “esclarecer e complementar” a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;decisão liminar do último dia 5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, quando o ministro determinou a suspensão de pagamentos realizados sem previsão legal expressa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão estende o bloqueio dos pagamentos também ao reconhecimento de supostos direitos retroativos que não eram pagos até a data da liminar original. E mantém o prazo de 60 dias para “todos os órgãos publicarem as verbas remuneratórias e indenizatórias que despendem, com a indicação específica das leis que as fundamentam”, ou da norma que as legitimam, no caso de ato infralegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida se aplica a instituições federais, estaduais e municipais que, na prática, deverão publicar e dar publicidade à folha de pagamento detalhada de seus servidores. Na liminar do último dia 5, Dino já tinha destacado que, “para quem manuseia dinheiro público”, “não bastam expressões genéricas como: “direitos eventuais”; “direitos pessoais”; “indenizações”; “remuneração paradigma”, entre outras constantes de Portais de Transparência”, que devem ser substituídas por indicações precisas que permitam o controle sobre os gastos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A determinação ocorre no âmbito de uma ação que contesta o pagamento de verbas a agentes públicos que elevam os vencimentos mensais a patamares superiores ao teto máximo do funcionalismo, atualmente de R$ R$ 46.366,19 (valor que corresponde ao subsídio pago aos ministros do STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua mais recente manifestação, tornada pública esta manhã, Dino e sua assessoria reproduzem argumentos jurídicos segundo os quais a ausência de uma lei nacional sobre o tema, conforme exigido pela Emenda Constitucional nº 135/2024, impede que órgãos e poderes autônomos criem gratificações ou indenizações por conta própria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso agora segue para o referendo do Plenário do STF, que deve apreciar a questão no próximo dia 25, quando já estava agendada a votação da liminar inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No tocante aos agravos e embargos interpostos, aguarde-se a apreciação quanto ao referendo da liminar pelo Plenário do STF, quando serão estabelecidos os contornos da tutela liminar antes deferida e agora complementada”, decretou Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tocantins tem aumento dos casos de dengue em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se une às homenagens à &quot;Malunga&quot; Léa Garcia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open: Daniel Rodrigues é convidado para o Wheelchair Tennis Elite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem morre após choque em canteiro de obras no aeroporto de Guarulhos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/dino-proibe-criacao-de-novas-verbas-acima-do-teto-do-funcionalismo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Em uma decisão complementar proferida nesta quinta-feira (19), o ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), proibiu a publicação e a ap...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 12:44:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 12:44:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 12:44:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 12:44:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AMN4bnC8C_25JXFWF_XevcMlZ0Q=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/02/29/53559840271_88b25d2602_o.jpg?itok=HAvQy0el</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>CPMI do INSS antecipa depoimento de Daniel Vorcaro para segunda</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-antecipa-depoimento-de-daniel-vorcaro-para-segunda</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-antecipa-depoimento-de-daniel-vorcaro-para-segunda#1006</guid>
      <description>O depoimento do empresário Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, foi antecipado para a próxima segunda-feira (23), às 16h, no Senado
. O anúncio foi ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/a5XHjndHEcucWtayZb-5sL86q0U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/18/banco_master.jpg?itok=Ayv_9zR0&quot; alt=&quot;CPMI do INSS antecipa depoimento de Daniel Vorcaro para segunda&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O depoimento do empresário Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, foi antecipado para a próxima segunda-feira (23), às 16h, no Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. O anúncio foi feito nesta quinta-feira (19) pelo presidente da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), senador Carlos Viana (Podemos-MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado pretende ouvir o banqueiro sobre contratos de empréstimos consignados do Banco Master que teriam sido suspensos pelo INSS por falta de comprovação da anuência dos aposentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Viana, o depoimento de Vorcaro, inicialmente previsto para a próxima quinta-feira (26), foi remarcado com o objetivo de garantir prioridade aos trabalhos da CPMI. Ainda de acordo com o senador, os trabalhos da CPMI seguirão com “firmeza, responsabilidade e celeridade, colocando a verdade acima de qualquer disputa política e a justiça acima de qualquer interesse circunstancial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 5, a CPMI ouviu o depoimento do presidente do INSS, Gilberto Waller Júnior, que explicou porque a instituição decidiu não renovar o contrato do Banco Master com o INSS para empréstimos consignados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 324 mil contratos de crédito com aposentados, 251 mil não possuíam os documentos exigidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Verificando a quantidade de reclamação dos nossos segurados, entendemos por bem não renovar o acordo de cooperação técnica em 18 de setembro, muito antes de liquidação de Master”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do INSS acrescentou que pediu aos representantes do Banco Master para ver os contratos de empréstimos consignados que não haviam sido protocolados no sistema pelo banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando mostrou esses contratos, não tinha os elementos mínimos pra gente fazer o controle: não tinha o valor emprestado, taxa de juro, custo efetivo. E pior: a assinatura, que era uma assinatura eletrônica do nosso segurado, não era acompanhada do QR code, aquilo com que você consegue certificar que a assinatura era daquela pessoa.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as informações no Repórter Brasil Tarde, da TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Câmara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tocantins tem aumento dos casos de dengue em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se une às homenagens à &quot;Malunga&quot; Léa Garcia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Open: Daniel Rodrigues é convidado para o Wheelchair Tennis Elite&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/cpmi-do-inss-antecipa-depoimento-de-daniel-vorcaro-para-segunda&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O depoimento do empresário Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, foi antecipado para a próxima segunda-feira (23), às 16h, no Senado
. O anúncio foi ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 12:22:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 12:22:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 12:22:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 12:22:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/a5XHjndHEcucWtayZb-5sL86q0U=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/18/banco_master.jpg?itok=Ayv_9zR0</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Tesouro paga R$ 257,7 mi em dívidas de estados e municípios em janeiro</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/tesouro-paga-r-2577-mi-em-dividas-de-estados-e-municipios-em-janeiro</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/tesouro-paga-r-2577-mi-em-dividas-de-estados-e-municipios-em-janeiro#1007</guid>
      <description>© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo
A União pagou R$ 257,73 milhões em dívidas atrasadas de estados e municípios em janeiro deste ano, segundo o
Relat...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Wzy0N04C3R-zfGZ0k4fQd_TxKDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220046_1.jpg?itok=NbzJGgQz&quot; alt=&quot;Tesouro paga R$ 257,7 mi em dívidas de estados e municípios em janeiro&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A União pagou R$ 257,73 milhões em dívidas atrasadas de estados e municípios em janeiro deste ano, segundo o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatório de Garantias Honradas pela União em Operações de Crédito e Recuperação de Contragarantias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, divulgado nesta quinta-feira (19) pelo Tesouro Nacional. Em 2025, o valor chegou a R$ 11,08 bilhões de dívidas de entes federados honradas pela União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total pago no mês passado, R$ 84,32 milhões são débitos não quitados pelo estado do Rio Grande do Norte; R$ 82,34 milhões do Rio de Janeiro; R$ 70,55 milhões do Rio Grande do Sul; R$ 19,55 milhões do Amapá; R$ 783,64 mil do município de Guanambi (BA); R$ 112,07 mil de Paranã (TO); e R$ 72,02 mil de Santanópolis (BA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2016, a União pagou R$ 86,78 bilhões em dívidas garantidas. Além do relatório mensal, o Tesouro Nacional disponibiliza os dados no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As garantias representam os ativos oferecidos pela União – representada pelo Tesouro Nacional – para cobrir eventuais calotes em empréstimos e financiamentos dos estados, municípios e outras entidades com bancos nacionais ou instituições estrangeiras, como o Banco Mundial e o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID). Como garantidora das operações, a União é comunicada pelos credores de que não houve a quitação de determinada parcela do contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o ente não cumpra suas obrigações no prazo estipulado, o Tesouro compensa os calotes, mas desconta o valor coberto de repasses federais ordinários – como receitas dos fundos de participação e compartilhamento de impostos, além de impedir novos financiamentos. Sobre as obrigações em atraso incidem ainda juros, mora e outros encargos previstos nos contratos de empréstimo, também pagos pela União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há casos, entretanto, de bloqueio na execução das contragarantias pela adoção de regimes de recuperação fiscal, por meio de decisões judiciais que suspenderam a execução ou por legislações de compensação das dívidas. Dos R$ 86,78 bilhões honrados pela União, cerca de R$ 79,02 bilhões se enquadram nessas situações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2016, a União recuperou R$ 6,03 bilhões em contragarantias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os maiores valores são referentes a dívidas pagas pelos estados do Rio de Janeiro (R$ 2,77 bilhões) e de Minas Gerais (R$ 1,45 bilhão), além de outros estados e municípios. Algumas dessas contragarantias, entretanto, foram restituídos aos referidos entes por força de decisão judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, a União já recuperou R$ 104,97 milhões em contragarantias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, foi instituído o Programa de Pleno Pagamento da Dívida dos Estados (Propag), aberto para adesão dos entes até 31 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa prevê uma série de condições, como venda de ativos à União e um plano de corte de gastos para a liberação de até R$ 20 bilhões em investimentos pelos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 22 estados brasileiros que aderiram ao Propag são: Acre, Alagoas, Amazonas, Amapá, Bahia, Ceará, Espírito Santo, Goiás, Maranhão, Minas Gerais, Mato Grosso do Sul, Paraíba, Pernambuco, Piauí, Rio de Janeiro, Rio Grande do Norte, Rondônia, Roraima, Rio Grande do Sul, Sergipe, São Paulo e Tocantins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/tesouro-paga-r-2577-mi-em-dividas-de-estados-e-municipios-em-janeiro&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© José Cruz/Agência Brasil/Arquivo
A União pagou R$ 257,73 milhões em dívidas atrasadas de estados e municípios em janeiro deste ano, segundo o
Relat...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 12:06:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 12:06:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 12:06:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 12:06:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Wzy0N04C3R-zfGZ0k4fQd_TxKDg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/real_moedadinheiro_jfcrz_abr_1701220046_1.jpg?itok=NbzJGgQz</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Fies 2026: pré-seleção da chamada única será divulgada nesta quinta</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-divulga-ainda-nesta-quinta-resultado-da-chamada-unica-do-fies-2026</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-divulga-ainda-nesta-quinta-resultado-da-chamada-unica-do-fies-2026#1008</guid>
      <description>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) divulga, nesta quinta-feira (19), o resultado da pré-seleção na chamada única do Fun...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/CzLl0_lOPAiUNmxL2C5VYkFbgoo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fnde_mca-0312203430.jpg?itok=pr2iuIGo&quot; alt=&quot;Fies 2026: pré-seleção da chamada única será divulgada nesta quinta&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Marcello Casal JrAgência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) divulga, nesta quinta-feira (19), o resultado da pré-seleção na chamada única do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) no primeiro semestre de 2026.A consulta deve ser feita no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa federal, gerido pelo MEC, concede financiamento a estudantes de baixa renda em cursos de graduação, nas instituições privadas de ensino superior privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato é pré-selecionado em apenas uma das opções realizadas na inscrição de curso/turno/local de oferta de vaga pela da instituição privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A classificação no processo seletivo do Fies 2026 foi realizada de acordo com a ordem decrescente das notas obtidas pelos candidatos no Enem, por tipo de vaga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes pré-selecionados devem acessar o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para complementar a inscrição, a partir desta sexta-feira (20) até as 23h59 de 24 de fevereiro, no horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período da complementação da inscrição, o pré-selecionado à vaga do Fies Social poderá solicitar a contratação de financiamento integral, com a cobertura de até 100% dos encargos educacionais cobrados pela faculdade privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fies Social conta com a reserva de 50% das vagas para estudantes com renda familiar por pessoa de até meio salário mínimo (R$ 810,50, em 2026) e com inscrição ativa no Cadastro Único de Programas Sociais do governo federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso a Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento (CPSA) da instituição privada de ensino superior identifique divergência na renda familiar declarada no momento de inscrição, poderá ser exigida a apresentação de documentação complementar para comprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste primeiro semestre, o Fies oferta 67.301 vagas em 1.421 universidades, faculdades e centros universitários privados, para 19.834 cursos e turnos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2026, o total de vagas do Fies a serem ofertadas é 112.168. As demais vagas e aquelas eventualmente não ocupadas nesta edição serão ofertadas na edição do segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total, são reservadas vagas para pretos, pardos, indígenas, quilombolas e pessoas com deficiência, em proporção à população desses grupos em cada estado, conforme censo demográfico do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, os estudantes que não forem pré-selecionados na chamada única estarão automaticamente na lista de espera para preenchimento das vagas não ocupadas, observada a ordem de classificação.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2026-02/mec-divulga-ainda-nesta-quinta-resultado-da-chamada-unica-do-fies-2026&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Marcello Casal JrAgência Brasil
O Ministério da Educação (MEC) divulga, nesta quinta-feira (19), o resultado da pré-seleção na chamada única do Fun...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 11:35:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 11:35:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 11:35:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 11:35:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/CzLl0_lOPAiUNmxL2C5VYkFbgoo=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/fnde_mca-0312203430.jpg?itok=pr2iuIGo</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Rio registra cinco atendimentos por hora devido ao calor no carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/rio-registra-cinco-atendimentos-por-hora-devido-ao-calor-no-carnaval</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:42:03 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/rio-registra-cinco-atendimentos-por-hora-devido-ao-calor-no-carnaval#1009</guid>
      <description>Nos dias de carnaval, a cada hora, cinco pacientes chegavam às unidades de Pronto Atendimento (UPA) da rede estadual de saúde do Rio de Janeiro com s...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/zbA0mq1gWFTauDHSqie8pmxbzqQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/toms4058.jpg?itok=tD_XoIwF&quot; alt=&quot;Rio registra cinco atendimentos por hora devido ao calor no carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias de carnaval, a cada hora, cinco pacientes chegavam às unidades de Pronto Atendimento (UPA) da rede estadual de saúde do Rio de Janeiro com sintomas relacionados ao calor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais sintomas estão dor de cabeça, tontura, náuseas, pele quente e seca, pulso acelerado, temperatura corporal elevada, distúrbios visuais, confusão mental, respiração rápida, taquicardia, desidratação, insolação e desequilíbrio hidroeletrolítico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os atendimentos por causa das altas temperaturas foram mais frequentes em Realengo, Botafogo e Irajá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento da Secretaria de Estado de Saúde (SES-RJ) mostra que, entre os dias 13 e 17 de fevereiro, 647 pessoas com sintomas relacionados ao excesso de calor procuraram as UPAs estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, durante os dias de folia, as 27 UPAs da rede estadual registraram 27.433 atendimentos, aumento de 2,05% na comparação com o carnaval do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais queixas foram dores em geral e gastroenterite. As unidades de Mesquita, Campo Grande I e Nova Iguaçu (Botafogo) concentraram o maior número de pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Samu 192 da capital, único do estado operado pela SES-RJ, registrou 3.262 atendimentos, com maior número de ocorrências nos bairros de Campo Grande, Centro, Copacabana, Santa Cruz e Guaratiba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais motivos foram casos cardiovasculares, neurológicos e quedas da própria altura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tocantins tem aumento dos casos de dengue em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva Maria se une às homenagens à &quot;Malunga&quot; Léa Garcia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil tem maior Carnaval da história e movimenta R$ 18,6 bilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homem morre após choque em canteiro de obras no aeroporto de Guarulhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greve na Argentina provoca alteração nos voos da Latam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financiamento de veículos cresceu 9,2% em janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo autoriza 487 contratações temporárias para Aeronáutica&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/rio-registra-cinco-atendimentos-por-hora-devido-ao-calor-no-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Nos dias de carnaval, a cada hora, cinco pacientes chegavam às unidades de Pronto Atendimento (UPA) da rede estadual de saúde do Rio de Janeiro com s...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-19 11:18:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-19 11:18:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-19 11:18:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-19 11:18:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/zbA0mq1gWFTauDHSqie8pmxbzqQ=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/18/toms4058.jpg?itok=tD_XoIwF</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
