<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 31/01/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>1 notícias publicadas hoje (1 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 18:37:10 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará inauguram novo Centro de Hemodiálise da Santa Casa com atendimentos pelo SUS</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-inauguram-novo-centro-de-hemodialise-da-santa-casa-com-atendimentos-pelo-sus</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260131-29b967ac3b5d</guid>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:53:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará inauguram novo Centro de Hemodiálise da Santa Casa com atendimentos pelo SUS - Sábado, 31 Janeiro 2026 14:53</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/31%201%20SMS%20_27A9450.JPG" alt="Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará inauguram novo Centro de Hemodiálise da Santa Casa com at" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/31 1 SMS _27A9450.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption> Na ocasião, o prefeito Evandro Leitão destacou a importância da parceria entre Governo Federal, Governo do Ceará e Prefeitura para o fortalecimento da saúde de Fortaleza (Fotos: Beatriz Boblitz) </figcaption></figure>
<p>A Prefeitura de Fortaleza e o Governo do Ceará inauguraram, neste sábado (31/1), o novo Centro de Hemodiálise da Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza. O espaço é resultado da parceria entre as gestões municipal e estadual, por meio do programa FORtaleCE, que amplia os investimentos na Capital e fortalece os serviços públicos de saúde.</p>
<p>A solenidade de inauguração contou com a presença do governador do Ceará, Elmano de Freitas; do prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão; da secretária da Saúde do Estado, Tânia Mara Coelho; e da secretária da Saúde de Fortaleza, Riane Azevedo. Na ocasião, o prefeito Evandro Leitão destacou a importância da parceria entre Governo Federal, Governo do Ceará e Prefeitura para o fortalecimento da saúde de Fortaleza.</p>
<p>“Para além da recuperação de um equipamento centenário e tão importante como a Santa Casa da Misericórdia, onde hoje já temos 250 leitos em funcionamento, estamos proporcionando serviços mais dignos para a população, com a entrega do primeiro Centro de Hemodiálise da rede municipal. Já são 103 pacientes tratados nesse novo espaço, e ele poderá vir a atender até 160 pessoas, o que nos dá muita satisfação”, afirmou o prefeito Evandro Leitão.</p>
<p>Para a implantação do novo Centro, o espaço passou por requalificação e adequações às normas sanitárias vigentes, com investimento de R$ 1,5 milhão. As obras preservaram as características arquitetônicas do prédio histórico da Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza, aliando a restauração dos elementos originais à modernização da infraestrutura hospitalar.</p>
<p>O governador do Ceará, Elmano de Freitas, reforçou a importância da Santa Casa para a saúde dos fortalezenses e cearenses.</p>
<p>“Essa entrega mostra que, quando o Governo Federal, o Governo do Estado e o Município dão as mãos, conseguimos oferecer mais à população que tanto precisa. É motivo de ainda mais satisfação ver a Santa Casa com 250 leitos funcionando e nove salas cirúrgicas, atendendo não só Fortaleza, mas também o Ceará. Ter a Santa Casa de volta, fortalecida, é uma grande conquista para o nosso povo”, declarou o governador Elmano de Freitas.</p>
<p>Segundo a secretária da Saúde de Fortaleza, Riane Azevedo, o Centro de Hemodiálise foi implantado dentro de todos os padrões e normas técnicas estabelecidos pela entidade reguladora, com equipamentos modernos e uma estrutura qualificada.</p>
<p>“O serviço conta com 28 máquinas, além de duas de reserva, e está atendendo atualmente 103 pacientes, com capacidade de chegar a 160. Ele atende, principalmente, a população do Centro e de bairros próximos, além de dar suporte aos pacientes internados na Santa Casa, inclusive em leitos de UTI. Essa estrutura fortalece o funcionamento do hospital, permite o atendimento de casos mais complexos e garante mais segurança e continuidade do cuidado para quem precisa de hemodiálise”, ressaltou a secretária.</p>
<p><strong>Centro de Hemodiálise</strong></p>
<figure><img alt="grupo de pessoas posa para a foto" src="/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/31 1  SMS _27A9427.JPG" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Centro de Hemodiálise foi implantado dentro de todos os padrões e normas técnicas estabelecidos pela entidade reguladora, com equipamentos modernos e uma estrutura qualificada</figcaption></figure>
<p>O novo serviço passa a ser o primeiro Centro de Hemodiálise próprio da Rede Municipal de Saúde e funciona com atendimento totalmente gratuito pelo Sistema Único de Saúde (SUS). Antes, o tratamento no hospital era realizado por clínica particular conveniada.</p>
<p>De acordo com o diretor da Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza, José Erialdo da Silva Júnior, a inauguração do Centro de Hemodiálise representa a superação de mais um desafio no processo de reabertura do hospital. Segundo ele, o serviço foi encontrado pela atual gestão com estrutura defasada, em ambiente inadequado e fora dos padrões sanitários atuais. As novas instalações garantem mais segurança e o direito à saúde de qualidade para pacientes que dependem diretamente do tratamento para a continuidade de suas vidas.</p>
<p>Com capacidade para realizar até 2 mil sessões de hemodiálise por mês, o serviço funciona em três turnos, das 6h30 às 21h, com atendimento simultâneo de até 20 pacientes por turno. Todos os pacientes são acompanhados por uma equipe multiprofissional formada por médicos nefrologistas, enfermeiros, técnicos de enfermagem, assistente social, psicólogo, nutricionistas e equipes administrativas. O acesso ao serviço ocorre por meio de agendamento, via Central de Regulação do município.</p>
<p>Segundo a vice-presidente da Associação dos Pacientes Renais do Estado do Ceará (Asprece), Regina Ripardo, a implantação do novo equipamento incluiu um cuidadoso processo de transição.</p>
<p>"A situação aqui era muito precária, tanto que nós fomos acionados duas vezes pelos pacientes e tivemos que intervir. Ano passado, nós fomos convidados pela gestão e tivemos a honra de participar da transição. Conhecemos o projeto desse novo centro e conversamos com todos os pacientes, preparando eles. Depois da mudança, já falamos com os pacientes e todos os depoimentos foram muito positivos no que diz respeito à estrutura, e, principalmente, em relação à qualidade do acolhimento e do tratamento", relatou Ripardo.</p>
<p><strong>Insuficiência renal e prevenção</strong></p>
<p>A insuficiência renal crônica, em muitos casos, é consequência do agravamento de doenças como hipertensão arterial e diabetes, especialmente quando não há acompanhamento médico regular e controle adequado.</p>
<p>Cada sessão de hemodiálise dura cerca de quatro horas e, em geral, é realizada a cada dois dias. Durante o tratamento, os pacientes precisam manter controle rigoroso da pressão arterial e da glicemia, utilizar corretamente as medicações prescritas, seguir orientações nutricionais e comparecer regularmente às sessões.</p>
<p>A prevenção das doenças renais passa pela adoção de hábitos saudáveis, como alimentação equilibrada, prática de atividade física, redução do consumo de sal e açúcar, além do acompanhamento contínuo de pessoas com hipertensão ou diabetes.</p>
<p><strong>Reestruturação da Santa Casa</strong></p>
<p>A implantação do Centro de Hemodiálise faz parte do conjunto de ações realizadas desde julho de 2025, quando a Prefeitura de Fortaleza assumiu a gestão da unidade. Desde então, foram reabertos 250 leitos, sendo 20 de Unidade de Terapia Intensiva (UTI), reativadas nove salas cirúrgicas e implantado um novo Centro de Exames de Imagem.</p>
<p>Com a retomada gradual dos serviços, a Santa Casa da Misericórdia de Fortaleza já realizou mais de 27 mil atendimentos gratuitos à população, incluindo 19.599 exames, 5.057 consultas, 1.493 internações e 1.721 cirurgias, reafirmando seu papel histórico e social no cuidado com a saúde dos fortalezenses.</p>
<p>Durante a inauguração do Centro de Hemodiálise, a secretária Riane Azevedo destacou as metas estabelecidas para a retomada plena da Santa Casa e o avanço no número de cirurgias realizadas pela entidade.</p>
<p>“No ano passado, estabelecemos metas claras para a retomada plena da Santa Casa, projetando esse fortalecimento em 2026. Uma dessas metas era alcançar 500 cirurgias mensais até março, e esse número já foi atingido hoje, em 31 de janeiro, o que demonstra o comprometimento da equipe e da gestão. A nossa expectativa é que, mantendo esse ritmo, a Santa Casa volte a realizar cerca de mil cirurgias por mês, como acontecia há cinco anos, atendendo a uma demanda importante da população, ajudando a reduzir filas cirúrgicas e contribuindo também para desafogar outras unidades da rede, como o IJF.”</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-e-governo-do-ceara-inauguram-novo-centro-de-hemodialise-da-santa-casa-com-atendimentos-pelo-sus" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/31%201%20SMS%20_27A9450.JPG" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Janeiro/3/31%201%20SMS%20_27A9450.JPG" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza e Governo do Ceará inauguram novo Centro de Hemodiálise da Santa Casa com at</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>