<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Saiba como gastar menos com o uso do ar-condicionado</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/saiba-como-gastar-menos-com-o-uso-do-ar-condicionado</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/saiba-como-gastar-menos-com-o-uso-do-ar-condicionado#1000</guid>
      <description>O ar-condicionado pode representar até 40% do consumo residencial nos meses mais quentes, a depender do modelo, da potência e do tempo de uso, segund...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/mZSByZGW4ILN83q1-SCiXMBLp_8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/07/_mg_6635.jpg?itok=iAhorSzR&quot; alt=&quot;Saiba como gastar menos com o uso do ar-condicionado&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ar-condicionado pode representar até 40% do consumo residencial nos meses mais quentes, a depender do modelo, da potência e do tempo de uso, segundo estimativas do setor elétrico.Mas, com algumas escolhas simples, ele pode ser um aliado do consumidor na conta de luz, e não um vilão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oespecialista em pesquisa e desenvolvimento (P&amp;D) da Gree, maior fabricante de aparelhos de ar-condicionado do mundo, com sede em Zhuhai, China, Romenig Magalhães, compartilhou, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, algumas dicas para economizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aparelhos com tecnologia avançada, do tipo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, que oferecem maior controle sobre o consumo, podem se traduzir em menos desperdício de energia.Segundo Magalhães, essa tecnologia pode provocar redução de até 40% no consumo residencial em dias mais quentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os eletrodomésticos com tecnologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;operam com maior eficiência, já que contam com dispositivos que otimizam o funcionamento, evitando picos de energia provocados pelo efeito de desligar e ligar o motor de tempos em tempos, o que favorece a economia de energia e prolonga a vida útil do aparelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, o custo de manter o equipamento ligado depende da potência do produto em BTUs, que é a sigla para eficiência energética e tempo de uso. Um equipamento residencial de 9 mil a 12 mil BTUs pode consumir entre 15 quilowatts-hora (kWh) e 45 kWh por mês, em uso moderado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os modelos mais antigos, não dotados da tecnologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, podem ultrapassar esse patamar com facilidade, especialmente em períodos de bandeira vemelha, o que se reflete de forma direta no orçamento das famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro requisito importante é o selo de eficiência energética do Instituto Nacional de Metrologia, Quialidade e Tecnologia (Inmetro), que atesta que a classificação A, que temmenor consumo e, consequentemente, menor impacto no bolso do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Magalhães, devem também ser levados em conta o ambiente onde está instalado o ar-condicionado e a forma de utilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, manter portas e janelas fechadas durante o uso e proteger o local contra o sol e o calor, por meio de cortinas e persianas são pontos positivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manutenção deve também estar em dia, salientou Magalhães, tendo em vista que filtros limpos e revisões periódicas evitam perda de eficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Magalhães, uma temperatura entre 23 e 25 graus no controle remoto é adequada para o ser humano e pode ajudar na economia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-01/saiba-como-gastar-menos-com-o-uso-do-ar-condicionado&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ar-condicionado pode representar até 40% do consumo residencial nos meses mais quentes, a depender do modelo, da potência e do tempo de uso, segund...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 13:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 13:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 13:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 13:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/mZSByZGW4ILN83q1-SCiXMBLp_8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/02/07/_mg_6635.jpg?itok=iAhorSzR</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas denunciam 'blackface' em fantasias de carnaval</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/blackface-de-cabelo-campanha-combate-racismo-em-fantasias-de-carnaval</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/blackface-de-cabelo-campanha-combate-racismo-em-fantasias-de-carnaval#1001</guid>
      <description>de cabelo&quot; é uma das expressões cunhadas pela páginanainternet Samba Abstrato para questionar o uso de perucas ou penteados afro por pessoas bra...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/YCr4W84ZorpOCigLvEhZq9nWwVY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/_rbr8166.jpg?itok=iKr-9fqB&quot; alt=&quot;Ativistas denunciam 'blackface' em fantasias de carnaval&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de cabelo&quot; é uma das expressões cunhadas pela páginanainternet Samba Abstrato para questionar o uso de perucas ou penteados afro por pessoas brancas no carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como as fantasias de &quot;nega maluca&quot; e de “indígena”, que ridicularizam identidades raciais, o uso de cabelos crespos como adereço porfoliões brancostambém é inadequado e racista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, denunciam os ativistas que administram a página ese propõem a falar sobre o tema no carnavalhá quase dez anos, pelo olhar de pessoas pretas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com linguagem cômica e satírica, a página denuncia o racismoque faz parte dobranqueamento da festa momesca. Entre os principais sintomasdesse processo apontados por eles está aescolha de mulheres brancas como passistas mesmo quando elas não sabem sambar ─ ou melhor, como alfineta a Samba Abstrato, mesmo que tenham o &quot;samba na ponta do braço&quot;. Essa escolha, em alguns casos, ainda vem acompanhada de simulacros de cabelos cacheados ou crespos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;é uma prática racista em que pessoas brancas utilizam artifícios como pintar a pele de preto, usar perucas ou outros acessórios para simularem de forma caricatacaracterísticas físicas de pessoas negras. O termo foi criado nos Estados Unidos, onde atores brancos usavam graxa, carvão e outras ferramentaspara representarem pessoas negras no palco, de forma estereotipada e degradante. O &quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de cabelo&quot;, portanto, seria repetir esse tipo de agressão, transformando os cabelos crespos em imitações depreciativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar deavanços recentes, ocabelo afrofoitaxado por anoscomo &quot;cabelo ruim&quot;ou “feio”. Em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,a diretoria da Samba Abstrato lembra que, por isso, mulheres negras foram humilhadas e preteridas, por exemplo, de vagas de emprego.Quando chega o carnaval, no entanto, pessoas que não se envolvem na luta antirracista ou não valorizam a estética negradecidem se fantasiar de“mulher preta”. Para a Samba Abstrato, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;de cabelo é uma continuidade da fantasia de “nega maluca”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante o ano inteiro, mulheres advogam a estética branca, usam cabelo liso, extremamente alinhado,considerado ‘bonito’, ‘adequado’, representativo do que elas são– o que está tudo bem–masaí, quando chegaocarnaval, querem se fantasiarde mulher negra? Isso é caricato”, reflete a diretoria da Samba Abstrato, em uma resposta coletiva de seus integrantes à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto mulheres negras sãodespedidasdo emprego, discriminadas, impedidas detrabalhar, sejapelocrespo natural ouemoutro estilo, como tranças, enquanto lutamos pela nossa vida real,outrasfazem da nossa estética[negra]fantasia. Chega domingo de carnaval,último dia,tomam banho, voltam a alisar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao avaliaro embranquecimento do carnaval por meio da participação de mulheres brancas, tirando o protagonismo das passistas das comunidades,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a Samba Abstrato denuncia o que o professor de jornalismo e diretor da FAAC da Universidade Estadual de São Paulo (Unesp), Juarez Tadeu de Paula Xavier,chama de &quot;aniquilamento social e cultural&quot; da população negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele pesquisa as origens do racismo e as consequências atuais da prática, incluindo episódios no carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Existe um aniquilamento que é físico, os dados da letalidade de jovens negros mostram isso, e existe esse apagamento dos negros dos espaços de visibilidade&quot;, afirma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-01/blackface-de-cabelo-campanha-combate-racismo-em-fantasias-de-carnaval&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>de cabelo&quot; é uma das expressões cunhadas pela páginanainternet Samba Abstrato para questionar o uso de perucas ou penteados afro por pessoas bra...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 12:43:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 12:43:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 12:43:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 12:43:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/YCr4W84ZorpOCigLvEhZq9nWwVY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/01/_rbr8166.jpg?itok=iKr-9fqB</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Botucatu inicia vacinação contra dengue com imunizante do Butantan</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/botucatu-inicia-vacinacao-contra-dengue-com-imunizante-do-butantan</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/botucatu-inicia-vacinacao-contra-dengue-com-imunizante-do-butantan#1002</guid>
      <description>O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, deu início neste domingo (18) à campanha de vacinação em massa contra a dengue na cidade paulista deBotucatu,...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/p3bwrT3NJ91YfYmzoPhSWZaQw7Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/whatsapp_image_2026-01-18_at_12.30.11_2.jpeg?itok=xp0NmKt4&quot; alt=&quot;Botucatu inicia vacinação contra dengue com imunizante do Butantan&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, deu início neste domingo (18) à campanha de vacinação em massa contra a dengue na cidade paulista deBotucatu, com o uso da vacina Butantan-DV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imunizante é o primeiro do mundo em dose única que previne contra a arbovirose, com tecnologia 100% nacionaldesenvolvida pelo Instituto Butantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo é desenvolvido pelo Ministério da Saúde, a Prefeitura de Botucatu, a Faculdade de Medicina da Universidade Estadual Paulista (Unesp) de Botucatu e pelo Instituto Butantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, o Ministério da Saúde decidiu vacinar a população de 15 a 59 anos de três municípios inteiros, antes de levar o imunizante para todo o Brasil. O objetivo é avaliar a efetividade da imunização, o impacto na população e a circulação do vírus na comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é o primeiro passo da vacina do Butantan no nosso calendário de vacinação da dengue”, declarou o ministro, neste domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Botucatu, aestratégia piloto é realizada, a partir deste fim de semana, nos municípios deMaranguape (CE) e Nova Lima (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério da Saúde,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;as cidades foram escolhidas por terem população entre 100 mil e 200 mil habitantes, pelo histórico de vacinação e pela proximidade a outras grandes regiões metropolitanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Padilha confirma que a meta é ter 40% da população vacinada na faixa etária estabelecida pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa meta é chegar o mais rápido possível a cobrir essa população de 15 a 59 anos e, com isso, confirmar o que os estudos projetam. Se a gente chegar a 40 a 50% da população vacinada, além de proteger cada indivíduo que se vacina, essa vacina tem um forte impacto no controle da doença na cidade como um todo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta primeira etapa, 204,1 mil doses serão distribuídas entre os três municípios: 80 mil para Botucatu (SP), 60,1 milpara Maranguape (CE) e 64 mil para Nova Lima (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O quantitativo é suficiente para a vacinação em massa da população-alvo nessas cidades e faz parte das 1,3 milhão de doses produzidas pelo Instituto Butantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a segunda vez que o município de Botucatu realiza uma vacinação em massa para avaliar a efetividade de uma vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio de 2021, teve início na cidade a vacinação contra a covid-19 com uma dose do imunizante produzido pelos laboratórios AstraZeneca/Oxford/Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o esquema vacinal teve impacto positivo nas internações hospitalares&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/botucatu-inicia-vacinacao-contra-dengue-com-imunizante-do-butantan&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, deu início neste domingo (18) à campanha de vacinação em massa contra a dengue na cidade paulista deBotucatu,...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 12:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 12:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 12:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 12:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/p3bwrT3NJ91YfYmzoPhSWZaQw7Y=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/whatsapp_image_2026-01-18_at_12.30.11_2.jpeg?itok=xp0NmKt4</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil Internacional estreia série sobre a Cracolândia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-internacional-estreia-serie-sobre-cracolandia</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-internacional-estreia-serie-sobre-cracolandia#1003</guid>
      <description>Neste domingo (18), às 20h, no horário de Brasília, a TV Brasil Internacional, do canal público daEmpresa Brasil de Comunicação (EBC), estreia série ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/_lee5HqSiTZf4xMHasZrS9Ra9_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/06/24/9.jpg?itok=Xo7MHJ1s&quot; alt=&quot;TV Brasil Internacional estreia série sobre a Cracolândia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (18), às 20h, no horário de Brasília, a TV Brasil Internacional, do canal público daEmpresa Brasil de Comunicação (EBC), estreia série produzida pelo Brasil de Fato,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. A produção conta com cinco episódios e aborda os principais conflitos da região conhecida como “Cracolândia”, em São Paulo, desde a resistência e alternativa à guerra contra as drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em formato de documentário, o projeto mostra os processos sociais e históricos que permeiam a sociedade. São olhares profundos e sensíveis sobre os desafios, as transformações e a pluralidade de vozes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a série convida o público a compreender o mundo a partir de contextos e experiências que vão desde o urbano ao rural e das questões ambientais às relações sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;voltado para os brasileiros que moram no exterior, valorizando a identidade nacional e a cultura brasileira pelo mundo. Atualmente, conta com audiência em cerca de 80 países, sendo uma janela aberta para a cultura e a informação, promovendo a conexão com o país por meio de uma programação diversificada que valoriza o Brasil e suas histórias para todos os públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atrações da emissora são selecionadas e organizadas em cinco faixas de programação que se alternam ao longo do dia para atender aos diferentes fuso-horários no mundo. O canal público também está disponível gratuitamente no site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tvbrasilinternacional.ebc.com.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e appTV Brasil Internacional, disponível para&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lençóis Maranhenses atraem turistas e podem ter acesso limitado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pinheiro é prata em Copa do Mundo de Esqui Alpino, na Suíça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba como gastar menos com o uso do ar-condicionado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ativistas denunciam 'blackface' em fantasias de carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botucatu inicia vacinação contra dengue com imunizante do Butantan&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/tv-brasil-internacional-estreia-serie-sobre-cracolandia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Neste domingo (18), às 20h, no horário de Brasília, a TV Brasil Internacional, do canal público daEmpresa Brasil de Comunicação (EBC), estreia série ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 11:29:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 11:29:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 11:29:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 11:29:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/_lee5HqSiTZf4xMHasZrS9Ra9_w=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2024/06/24/9.jpg?itok=Xo7MHJ1s</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Calderano fica com bronze em Doha após derrota para jovem chinês</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-fica-com-bronze-em-doha-apos-derrota-para-jovem-chines</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-fica-com-bronze-em-doha-apos-derrota-para-jovem-chines#1004</guid>
      <description>© Abelardo Mendes Jr./CalderanoTM
O mesa-tenista brasileiro Hugo Calderano fechou neste domingo (18) a participação no WTT Star Contender de Doha, no...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/VLCKzVCFJIHdE9Uz6uRPaEW-pIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/02/hugo_calderano_01.jpg?itok=YGZkHIS_&quot; alt=&quot;Calderano fica com bronze em Doha após derrota para jovem chinês&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Abelardo Mendes Jr./CalderanoTM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesa-tenista brasileiro Hugo Calderano fechou neste domingo (18) a participação no WTT Star Contender de Doha, noCatar, conquistando a medalha de bronze. O atleta, número três do ranking mundial, foi derrotado na semifinal pelo chinês Wen Ruibo, de apenas 19 anos, na manhã deste domingo (horário de Brasília).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o placar final de 3 sets a 2 (9/11, 11/8, 9/11, 11/9 e 9/11), o asiático segue à final do torneio, e Calderano se garantiu no pódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Star Contender de Doha 2026 foi a segunda competição disputada por Calderano neste ano. Na semana passada, ele caiu na estreia do WTT Champions de Doha, que também foi realizado na Lusail Sports Arena, diante do alemão Dimitrij Ovtcharov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lençóis Maranhenses atraem turistas e podem ter acesso limitado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pinheiro é prata em copa do mundo de esqui, na Suíça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba como gastar menos com o uso do ar-condicionado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ativistas denunciam 'blackface' em fantasias de carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botucatu inicia vacinação contra dengue com imunizante do Butantan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europeus ameaçados por EUA dizem que continuarão unidos por soberania&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil Internacional estreia série sobre a Cracolândia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2026-01/calderano-fica-com-bronze-em-doha-apos-derrota-para-jovem-chines&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Abelardo Mendes Jr./CalderanoTM
O mesa-tenista brasileiro Hugo Calderano fechou neste domingo (18) a participação no WTT Star Contender de Doha, no...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 10:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 10:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 10:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 10:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/VLCKzVCFJIHdE9Uz6uRPaEW-pIg=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/08/02/hugo_calderano_01.jpg?itok=YGZkHIS_</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena acumula para R$ 50 milhões; sorteio será na terça (20)</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-para-r-50-milhoes-sorteio-sera-na-terca-20</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-para-r-50-milhoes-sorteio-sera-na-terca-20#1005</guid>
      <description>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Sem apostadores que acertassem seis dezenas no concurso 2961, o prêmio daMega-Senaacumulou na noite de sábado (17),...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/iMnJ7QbN8LggBB2qCkwm6mQBy40=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_183531.jpg?itok=gE1Ie902&quot; alt=&quot;Mega-Sena acumula para R$ 50 milhões; sorteio será na terça (20)&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem apostadores que acertassem seis dezenas no concurso 2961, o prêmio daMega-Senaacumulou na noite de sábado (17), segundo a Caixa Econômica Federal. O próximo concurso, na terça-feira (20), poderá pagar R$ 50 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados neste fim de semana foram 10, 13, 55, 56, 59 e 60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um total de 74 apostas conseguiu acertar cinco dezenas e levou o prêmio de R$ 29.835,57. Mais 4.863 apostas tiveram quatro acertos e faturaram R$ 748,36.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novas apostas podem ser feitas até as 19h de terça-feira. Às 20h, ocorrerá o sorteio no Espaço da Sorte, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lençóis Maranhenses atraem turistas e podem ter acesso limitado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-para-r-50-milhoes-sorteio-sera-na-terca-20&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Rafa Neddermeyer/Agência Brasil
Sem apostadores que acertassem seis dezenas no concurso 2961, o prêmio daMega-Senaacumulou na noite de sábado (17),...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 10:36:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 10:36:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 10:36:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 10:36:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/iMnJ7QbN8LggBB2qCkwm6mQBy40=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/20230622_183531.jpg?itok=gE1Ie902</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Portugal vai às urnas para eleger presidente neste domingo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/portugal-vai-urnas-para-eleger-presidente-neste-domingo</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/portugal-vai-urnas-para-eleger-presidente-neste-domingo#1006</guid>
      <description>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
Eleitores portugueses vão às urnas neste domingo (18) para escolher o sucessor do presidente Marcelo Rebelo...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/k7vgs3_i3mHx68eDH3_wJ2Ujv1E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/2026-01-18t100433z_1818582582_rc2l3jade48o_rtrmadp_3_portugal-election-president.jpg?itok=Rl6CEdfw&quot; alt=&quot;Portugal vai às urnas para eleger presidente neste domingo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eleitores portugueses vão às urnas neste domingo (18) para escolher o sucessor do presidente Marcelo Rebelo de Sousa, que já exerceu dois mandatos de cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A votação teve início às 8h da manhã do horário local ─ 5h da manhã em Brasília. O encerramento será às 19h em Portugal Continental e Ilha da Madeira, e às 20h nos Açores ─ 16h e 17h no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria-Geral do Ministério da Administração Interna, 21% dos eleitores votaram até as 12h no horário local ─ 9h em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a eleição presencial com maior número de candidatos a presidente já realizada em Portugal, com 11 concorrentes, e haverá segundo turno se nenhum dos candidatos obtiver mais de 50% dos votos. Nesse caso, o novo pleito será em 8 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A últimavez em que as eleições portuguesas para presidente tiveram segundo turno foi em 1986.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os candidatos com mais intenções de voto nas sondagens eleitorais estão Luís Marques Mendes (PSD), António José Seguro (PS), André Ventura (Chega), José Cotrim de Figueiredo (Iniciativa Liberal) e Henrique Gouveia e Melo (Independente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A posse do próximo presidente da República será em 9 de março, data que tem sido a mesma desde 1986.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lençóis Maranhenses atraem turistas e podem ter acesso limitado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pinheiro é prata em Copa do Mundo de Esqui Alpino, na Suíça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba como gastar menos com o uso do ar-condicionado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ativistas denunciam 'blackface' em fantasias de carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botucatu inicia vacinação contra dengue com imunizante do Butantan&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2026-01/portugal-vai-urnas-para-eleger-presidente-neste-domingo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reuters/Pedro Nunes/Proibida reprodução
Eleitores portugueses vão às urnas neste domingo (18) para escolher o sucessor do presidente Marcelo Rebelo...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 10:26:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 10:26:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 10:26:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 10:26:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/k7vgs3_i3mHx68eDH3_wJ2Ujv1E=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/18/2026-01-18t100433z_1818582582_rc2l3jade48o_rtrmadp_3_portugal-election-president.jpg?itok=Rl6CEdfw</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa inédita com genoma protege espécies de peixes da Amazônia</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/pesquisa-inedita-com-genoma-protege-especies-de-peixes-da-amazonia</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/pesquisa-inedita-com-genoma-protege-especies-de-peixes-da-amazonia#1007</guid>
      <description>© Adriano Gambarini/OPAN - Divulgação
O pirarucu (Arapaima gigas) e o filhote (Brachyplatystoma filamentosum) são duas espécies de peixes amazônicos ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/sEsZK7N1zkgfPQfj5GrCszf68vU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/manejo_dos_peixes_pirarucu-adriano_gambarini_opan-7384.jpg?itok=hzA_Oeip&quot; alt=&quot;Pesquisa inédita com genoma protege espécies de peixes da Amazônia&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Adriano Gambarini/OPAN - Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pirarucu (Arapaima gigas) e o filhote (Brachyplatystoma filamentosum) são duas espécies de peixes amazônicos que, além de compartilharem o bioma de origem, possuem outras características em comum: a alta demanda pela gastronomia e a dificuldade de reprodução em ambientes de piscicultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram essas características que os elegeram as primeiras espécies a terem seus conjuntos de DNA decifrados por um estudo inédito conduzido pela Universidade Federal do Pará (UFPA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o pesquisador Sidney Santos, que liderou a equipe do Laboratório de Genética Humana e Médica do Instituto de Ciências Biológicas, o estudo foi motivado pela necessidade de conter os impactos causados pelo avanço da exploração predatória dessas espécies, em função do aumento da demanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia central é, se você de uma forma equilibrada e direcionada conseguir conhecimento suficiente para produzir esses peixes do jeito mais sustentável possível, você pode diminuir a demanda da natureza”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A forma mais completa de buscar esse conhecimento é decifrando o DNA (ácido desoxirribonucleico) fornecido por amostras biológicas de vários indivíduos das espécies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa molécula, composta por quatro tipos de nucleotídeos (Adenina (A), Timina (T), Citosina (C) e Guanina (G), guarda informações precisas sobre saúde, traços físicos e ancestralidade, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do estudo com o pirarucu e o filhote, os cientistas colheram amostras de mais de 100 peixes, para que os DNAs pudessem ser lido por um sequenciador genético capaz de entender a ordem dos nucleotídeos. Cada ordem diferente traz informações sobre um ser vivo, que juntas formam o genoma daquela espécie. Um tipo de manual completo sobre o grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso pode valer para qualquer animal que você imagine, qualquer vegetal. O modelo é sempre o mesmo. Se você, de uma forma sustentada, consegue a informação completa sobre o genoma desses animais, você pode fazer qualquer coisa com eles, inclusive reproduzir”, diz Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o pesquisador, na prática, é possível saber se aquele peixe é filho de uma matriz para produção na piscicultura, ou se ele foi retirado diretamente da natureza e comercializado para outro país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proteção das espécies vai além de aliviar a retirada do meio ambiente de peixes reproduzidos naturalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio do conhecimento do genoma das espécies, é possível também saber a origem precisa daquele animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diretor do Instituto Sócio Ambiental e dos Recursos Hídricos da Universidade Federal Rural da Amazônia, Igor Hamoy, que participou do estudo da UFPA, além de todo o conhecimento fisiológico, o genoma permite a rastreabilidade genética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a história que está dentro do genoma do pirarucu, por exemplo, eu consigo descobrir se um pirarucu que está sendo vendido em Boston foi oriundo da Amazônia”, diz Hamoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele destaca ainda que toda a informação trazida pelo estudo é registrada em um banco genético público, possibilitando o avanço de novas pesquisas sobre a espécie.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-01/pesquisa-inedita-com-genoma-protege-especies-de-peixes-da-amazonia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Adriano Gambarini/OPAN - Divulgação
O pirarucu (Arapaima gigas) e o filhote (Brachyplatystoma filamentosum) são duas espécies de peixes amazônicos ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 10:00:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 10:00:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 10:00:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 10:00:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/sEsZK7N1zkgfPQfj5GrCszf68vU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/atoms/image/manejo_dos_peixes_pirarucu-adriano_gambarini_opan-7384.jpg?itok=hzA_Oeip</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Enredos das escolas de samba contam a história não oficial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/enredos-das-escolas-de-samba-contam-historia-nao-oficial</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/enredos-das-escolas-de-samba-contam-historia-nao-oficial#1008</guid>
      <description>Descreve a etimologia disponível na internet que no DNA linguístico do substantivo “enredo” está no verbo “enredar”. As duas palavras têm ascendência...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/3iAQCwrEzx-P2Dmkvxeqpla_WCs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/04/salgueiro04.jpg?itok=nLM4gmbf&quot; alt=&quot;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descreve a etimologia disponível na internet que no DNA linguístico do substantivo “enredo” está no verbo “enredar”. As duas palavras têm ascendência latina, derivam de ‘rete’ (rede). Como os linguistas, pescadores e peixes sabem, o enredo resulta de uma trama de fios que envolvem e capturam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na arte, a trama tem que prender seus espectadores, como explicam o professor de história Luiz Antonio Simas e o jornalista Fábio Fabato na segunda edição ─ revista e ampliada ─ do livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra tudo começar na quinta-feira: o enredo dos enredos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta nova versão, o texto acrescenta a revolução dos enredos das escolas de samba do Rio de Janeiro a partir da segunda década deste século.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação trata da genuína forma que os sambistas cariocas criaram há quase 100 anos para contar e refazer a história. Novos enredos que, depois de envolver 120 mil pessoas no Sambódromo e milhões pela televisão e nas novas mídias, vão passar nas salas de aula e nos livros didáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os principais trechos da entrevista os dois autores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em breve, em 2028, vamos fazer 100 anos de escola de samba. De onde partiu a exigência de haver enredo nos desfiles?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desfiles de escolas de samba, na verdade, vamos ter a partir de 1932. Curiosamente, nós tivemos concursos [das escolas de samba] antes disso. O [jornalista, escritor e pai de santo] José Espinguela [1890-1944] foi quem organizou, mas não eram concursos com desfiles em cortejo. Eram disputas entre escolas de samba que, entretanto, se limitavam às apresentações e a escolha do melhor samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de 1932, há a ideia do cortejo. Consideramos um marco dos primeiros desfiles. Isso é curioso pelo seguinte: as escolas de samba não inventaram a ideia do enredo. Os enredos faziam parte dos cortejos de grandes sociedades e ranchos carnavalescos – sobretudo, dos ranchos de carnaval. O Ameno Resedá [fundado em 1907], que era considerado um rancho, desfilava com enredos de relevância cultural etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que as escolas de samba fizeram foi redimensionar essa perspectiva dos enredos. E, mais do que isso, o que as escolas de samba fizeram de muito diferente em relação aos ranchos, foi, aos poucos, consolidar uma trilha sonora completamente distinta. Os ranchos desfilavam com as chamadas marchas rancho. E as escolas de samba foram construindo, aos poucos, o que a gente vai denominar como samba-enredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gente pode dizer que é o primeiro samba em enredo que nós temos é quando a Portela resolve fazer um carnaval com um tema especificamente. Até então, essa coisa de um tema fortíssimo, único, não existia. Em 1939, a Portela faz isso. O Paulo da Portela [1901-1947] cria um desfile que é um simulacro da própria escola de samba,mostrando que é uma escola. Temos um samba e temos um enredo [Teste ao Samba], com uma premissa de enredo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de 1939, os enredos não precisavam ter relação direta com o samba. Então, você podia apresentar um enredo visualmente sobre um tema e cantar samba sobre temas completamente distintos. Em 1939, a Portela propõe essa coesão entre enredo e samba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;: Posso dizer que o enredo é o esqueleto e o samba-enredo é o músculo do desfile?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode. Obviamente, a espinha dorsal de uma escola de samba vai ser sempre o ritmo, a bateria, o samba e tal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, tudo começa no enredo, né? Primeiro lança-se o enredo e aí vem o samba-enredo, depois o desenho rítmico da bateria em cima desse samba-enredo. A origem, o começo de um grande carnaval, está em num grande enredo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/enredos-das-escolas-de-samba-contam-historia-nao-oficial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Descreve a etimologia disponível na internet que no DNA linguístico do substantivo “enredo” está no verbo “enredar”. As duas palavras têm ascendência...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 09:33:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 09:33:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 09:33:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 09:33:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/3iAQCwrEzx-P2Dmkvxeqpla_WCs=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/03/04/salgueiro04.jpg?itok=nLM4gmbf</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil no Mundo traz debate neste domingo sobre Venezuela, Irã e EUA</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-traz-debate-neste-domingo-sobre-venezuela-ira-e-eua</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:23 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-traz-debate-neste-domingo-sobre-venezuela-ira-e-eua#1009</guid>
      <description>ATV Brasilleva ao ar uma edição inédita do programa
. No estúdio no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/AFpoiD2rr9HfEJOTEkSc5N2aFck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large_1.jpg?itok=_Oh26eYV&quot; alt=&quot;Brasil no Mundo traz debate neste domingo sobre Venezuela, Irã e EUA&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ATV Brasilleva ao ar uma edição inédita do programa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. No estúdio no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem o professor e diretor do Instituto de Relações Internacionais e Defesa da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Eduardo Serra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa vai tratar dos principais conflitos em andamento no mundo: a ação dos Estados Unidos na Venezuela e a crescente tensão do país com o Irã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Eduardo Serra é formado em Engenharia Industrial pela UFRJ com especialização em Planejamento Econômico pela Warsaw School of Economics (SGPiS), de Varsóvia. Fez mestrado em Engenharia de Produção pela UFRJ e doutorado em Engenharia Oceânica também pela UFRJ. Atualmente é professor associado no Curso de Relações Internacionais do Instituto de Relações Internacionais e Defesa da UFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programaBrasil no Mundose dedica a destrinchar os grandes acontecimentos globais com a profundidade que cada tema exige. Conduzido pelos jornalistas especialistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat, apresenta análises consistentes e, a cada edição, recebe um convidado que contribui para ampliar a compreensão do cenário internacional e de seus reflexos na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sempre aos domingos, às 19h30, o programa tem duração de uma hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conteúdo também poderá ser vistono app&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lençóis Maranhenses atraem turistas e podem ter acesso limitado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repórter Nacional 18h30: Lula recebe presidente da Comissão Europeia, Ursula Von Der Layen, no Rio de Janeiro, na véspera da assinatura do Acordo Mercosul-União Europeia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazônidas: exposição mostra a força e a arte das mulheres da Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pinheiro é prata em copa do mundo de esqui, na Suíça&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba como gastar menos com o uso do ar-condicionado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ativistas denunciam 'blackface' em fantasias de carnaval&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botucatu inicia vacinação contra dengue com imunizante do Butantan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europeus ameaçados por EUA dizem que continuarão unidos por soberania&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/brasil-no-mundo-traz-debate-neste-domingo-sobre-venezuela-ira-e-eua&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>ATV Brasilleva ao ar uma edição inédita do programa
. No estúdio no Rio de Janeiro, os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat recebem ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-01-18 09:15:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-01-18 09:15:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-01-18 09:15:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-01-18 09:15:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/AFpoiD2rr9HfEJOTEkSc5N2aFck=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/16/large_1.jpg?itok=_Oh26eYV</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
