<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Notícias Fortaleza - 19/02/2026</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br</link>
<description>8 notícias publicadas hoje (8 com conteúdo completo)</description>
<language>pt-br</language>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 20:37:09 +0000</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Pedras nesta sexta-feira (20/02)</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inaugura-novo-cras-pedras-nesta-sexta-feira-20-02</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-4bc0c10c6080</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:52:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Pedras nesta sexta-feira (20/02) - Quinta, 19 Fevereiro 2026 14:52</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Pedras nesta sexta-feira (20/02)" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, e a vice-prefeita e secretária dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social, Gabriella Aguiar, inauguram, nesta sexta-feira (20/2), às 17h, o Centro de Referência de Assistência Social (Cras) Pedras. O equipamento é o décimo segundo do pacote de reestruturação de 39 equipamentos da rede de assistência social.</p>
<p>A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva. A estimativa é de que o equipamento realize cerca de 11 mil atendimentos anuais, beneficiando mais de 8 mil famílias.</p>
<p>Esse é o décimo segundo equipamento do pacote de reestruturação da rede de assistência social. Os equipamentos entregues foram sete Centros de Referência de Assistência Social (Cras), no Serviluz, Conjunto Palmeiras, Mucuripe, Antônio Bezerra, Messejana, Conjunto Esperança e Presidente Kennedy; dois Creas, o Alvorada, na Sapiranga; e o Mucuripe; um Centro de Referência, o Janaína Dutra, e um Restaurante Popular, ambos no Centro.</p>
<p>O Cras Pedras passará a atender diretamente os bairros Pedras, Ancuri e parte da Paupina.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Inauguração do Cras Pedras<br/>Data: 20/02 (sexta-feira)<br/>Horário: 17h<br/>Local: Pracinha da Cultura (Av. Dionísio Alencar, 4090 - Pedras)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-inaugura-novo-cras-pedras-nesta-sexta-feira-20-02" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza inaugura novo Cras Pedras nesta sexta-feira (20/02)</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Vila das Artes abre 95 vagas para oficinas gratuitas do I Simpósio Nordestino de Inventários Circenses</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vila-das-artes-abre-95-vagas-para-oficinas-gratuitas-do-i-simposio-nordestino-de-inventarios-circenses</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-70052af4b877</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:35:00 +0000</pubDate>
<description>Vila das Artes abre 95 vagas para oficinas gratuitas do I Simpósio Nordestino de Inventários Circenses - Quinta, 19 Fevereiro 2026 14:35</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/circo.png" alt="Vila das Artes abre 95 vagas para oficinas gratuitas do I Simpósio Nordestino de Inventários Circens" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A Vila das Artes abre espaço para a realização de oficinas do segundo ciclo do I Simpósio Nordestino de Inventários Circenses (I SNIC). Ao todo, são cinco formações com 95 vagas para palhaçaria e comicidade, acroflex, trapézio fixo e pesquisa circense. As inscrições podem ser feitas em formulário online.</p>
<p>O evento é idealizado e realizado pela Casa das POC Produções Criativas e pela Sankofa Gestão Cultural, em parceria com o Ministério da Cultura e o Governo Federal, com apoio da Secretaria da Cultura do Ceará (SecultCE) por meio do 14º Edital Ceará das Artes - Circo. A Vila das Artes, equipamento da Secretaria da Cultura de Fortaleza (Secultfor) gerido em parceria com o Instituto Cultural Iracema (ICI), é uma das instituições parceiras do simpósio.</p>
<p><strong>Acroflex</strong></p>
<p>No dia 2 de março, o trapezista e pesquisador circense Gil Rodriguês ministra duas oficinas para turmas iniciantes. A primeira é de acroflex, prática que combina técnicas acrobáticas e exercícios de flexibilidade. Com 20 vagas, é voltada para pessoas a partir de 16 anos e ocorrerá das 9h às 13h. À tarde, das 14h às 18h, ele conduz a oficina de trapézio fixo, com foco no desenvolvimento de habilidades técnicas básicas e na exploração criativa do instrumento. Nesta atividade, são 15 vagas disponíveis.</p>
<p><strong>Palhaçaria e Comicidades</strong></p>
<p>Também no dia 2 de março, a atriz e palhaça Sâmia Bittencourt conduz a oficina de Palhaçaria e Comicidades, voltada para iniciantes a partir de 16 anos. São 20 vagas, das 9h às 13h. A proposta é apresentar os fundamentos da palhaçaria por meio de jogos, improvisações e treino físico, bases para a construção da figura cômica. No dia 3 de março, Sâmia realiza a mesma oficina, desta vez para pessoas com nível intermediário. A faixa etária é a mesma, a partir de 16 anos, com 20 vagas disponíveis.</p>
<p><strong>Pesquisa circense</strong></p>
<p>Nos dias 11 e 16 de março, das 14h às 17h, artistas, pesquisadores e demais interessados no uso de softwares de pesquisa participam de uma oficina sobre o programa NVivo, voltado à análise de dados qualitativos. A formação será ministrada por Alexandre Jerônimo, professor do Laboratório de Estudos em Política, Educação e Cidade da Universidade Federal do Ceará (UFC). As aulas são destinadas a pessoas a partir de 16 anos e não exigem experiência prévia.</p>
<p>As inscrições para as oficinas de acroflex, trapézio fixo e palhaçaria e comicidades seguem abertas até 26 de fevereiro, com resultado previsto para o dia 27. Já para a oficina de NVivo, o prazo vai até 9 de março e com resultado no dia 10.</p>
<p><strong>Sobre o I Simpósio Nordestino de Inventários Circenses</strong></p>
<p>O I Simpósio Nordestino de Inventários Circenses reúne diferentes formas de pensar e fazer circo. É um espaço de troca e experimentação que aproxima pessoas pesquisadoras, artistas e interessadas na linguagem circense. A programação é organizada a partir de duas frentes: o I Encontro de Escrevivências Circenses, com foco em pluralidade, formação e pesquisa, e a 1ª Residência em Aprendizagens Disruptivas das Artes Circenses.</p>
<p>O simpósio é realizado pelo Ministério da Cultura e pelo Governo Federal, com apoio da SecultCE por meio do 14º Edital Ceará das Artes - Circo. A idealização e realização são da Casa das POC Produções Criativas e da Sankofa Gestão Cultural, Educação e Pesquisa.</p>
<p>A iniciativa tem ainda parceria do Festival Internacional de Circo do Ceará, da Vila das Artes, do Circo Escola Canoa Criança, do Instituto Mul.ti.plas, do Grupo de Pesquisas Circus - FEF/Unicamp e do Laboratório de Estudos em Política, Educação e Cidade (Lepec), vinculado ao Departamento de Ciências Sociais da UFC.</p>
<p><strong>Confira as oficinas disponíveis<br/><em>Local: Vila das Artes (Rua 24 de Maio, 1221 – Centro)</em><br/></strong></p>
<p>Oficina Acroflex, com Gil Rodriguês (turma para iniciantes)<br/>Data: 2 de março (segunda-feira)<br/>Horário: 9h às 13h<br/><strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf8Qdqm_VDIkyTNdmU-_bMPIK3Nj7mLlr__dsLJ2JFyqgjnow/viewform">Inscrições até 26 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 20 pessoas<br/>Faixa etária: 16+<br/>Sobre a oficina: propõe levar a consciência corporal e a propriocepção do corpo na acrobacia de solo, refletindo a dinâmica das acrobacias na preparação física do solo (chão). Não há necessidade de experiência prévia.</p>
<p>Oficina Trapézio Fixo, com Gil Rodriguês (turma para iniciantes)<br/>Data: 2 de março (segunda-feira)<br/>Horário: 14h às 18h<br/><strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf8Qdqm_VDIkyTNdmU-_bMPIK3Nj7mLlr__dsLJ2JFyqgjnow/viewform">Inscrições até 26 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 15 pessoas<br/>Faixa etária: 16+<br/>Sobre a oficina: o foco é desenvolver as habilidades técnicas primárias e criativas no trapézio fixo, explorando a fisicalidade, a expressividade e a narrativa corporal, com ênfase nos movimentos desenvolvidos em cima do aparelho.</p>
<p>Oficina Palhaçaria e Comicidade, com Sâmia Bittencourt (turma para iniciantes)<br/>Data: 2 de março (segunda-feira)<br/>Horário: 9h às 13h<br/><strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf8Qdqm_VDIkyTNdmU-_bMPIK3Nj7mLlr__dsLJ2JFyqgjnow/viewform">Inscrições até 26 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 20 pessoas<br/>Faixa etária: 16+<br/>Sobre a oficina: vivência de introdução ao universo da palhaçaria, com jogos, improvisações e treino físico como base para a construção e o encantamento da figura cômica.</p>
<p>Oficina Palhaçaria e Comicidade, com Sâmia Bittencourt (turma intermediária)<br/>Data: 3 de março (terça-feira)<br/>Horário: 9h às 13h<br/><strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf8Qdqm_VDIkyTNdmU-_bMPIK3Nj7mLlr__dsLJ2JFyqgjnow/viewform">Inscrições até 26 de fevereiro</a></strong><br/>Vagas: 20 pessoas<br/>Faixa etária: 16+</p>
<p>Oficina NVivo, com Alexandre Jerônimo<br/>Data: 11 e 16 de março<br/>Horário: 14h às 17h<br/><strong><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf8Qdqm_VDIkyTNdmU-_bMPIK3Nj7mLlr__dsLJ2JFyqgjnow/viewform">Inscrições até 9 de março</a></strong><br/>Vagas: 20 pessoas<br/>Faixa etária: 16+<br/>Sobre a oficina: oficina com duração de dois dias. É importante que a pessoa interessada em participar tenha disponibilidade para os dias 11 a 16 de março no horário e local indicados acima. Para o segundo dia de oficina, será necessário o uso de notebooks (sugerimos que, se possível, as pessoas inscritas levem os seus).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/vila-das-artes-abre-95-vagas-para-oficinas-gratuitas-do-i-simposio-nordestino-de-inventarios-circenses" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/circo.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Cultura/circo.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Vila das Artes abre 95 vagas para oficinas gratuitas do I Simpósio Nordestino de Inventários Circens</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>FORtaleCE: com entrega de 400 novas pistolas, Guarda Municipal passa a ter todo o efetivo de rua armado</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-com-entrega-de-400-novas-pistolas-guarda-municipal-passa-a-ter-todo-o-efetivo-de-rua-armado</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-69eb1b0bc3b4</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:40:00 +0000</pubDate>
<description>FORtaleCE: com entrega de 400 novas pistolas, Guarda Municipal passa a ter todo o efetivo de rua armado - Quinta, 19 Fevereiro 2026 12:40</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/160226%20-%20armas%20glock%20(3).jpg" alt="FORtaleCE: com entrega de 400 novas pistolas, Guarda Municipal passa a ter todo o efetivo de rua arm" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="A entrega faz parte do FORtaleCE, conjunto de ações da Prefeitura em parceria com o Governo do Ceará voltadas para melhorias na capital cearense" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/160226 - armas glock (3).jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="A entrega faz parte do FORtaleCE, conjunto de ações da Prefeitura em parceria com o Governo do Ceará voltadas para melhorias na capital cearense"/><figcaption>A entrega faz parte do FORtaleCE, conjunto de ações da Prefeitura em parceria com o Governo do Ceará voltadas para melhorias na capital cearense (Fotos: Tainá Cavalcante)</figcaption></figure>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, e o governador do Ceará, Elmano de Freitas, realizaram, nesta quinta-feira (19/02), a entrega de 400 novas pistolas Glock calibre .40 à Guarda Municipal de Fortaleza (GMF). O investimento foi de R$ 850 mil. A cerimônia ocorreu na sede da corporação e da Secretaria Municipal da Segurança Cidadã (Sesec): o Centro Integrado de Segurança (Cisfor).</p>
<p>Evandro destacou que, com as novas armas somadas às 429 já entregues pelo Governo do Ceará ano passado, todo o efetivo de rua da Guarda passará a atuar armado. Para o prefeito, o avanço é fruto do esforço da gestão municipal em parceria com o Estado, no fortalecimento da integração das forças de segurança na cidade.</p>
<figure><img alt="Evandro e Elmano celebraram a parceria pela melhoria da segurança pública em Fortaleza" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/160226 - armas glock (1).jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Evandro e Elmano celebraram a parceria pela melhoria da segurança pública em Fortaleza"/><figcaption>Evandro e Elmano celebraram a parceria pela melhoria da segurança pública em Fortaleza</figcaption></figure>
<p>O governador Elmano de Freitas também celebrou a parceria com a Prefeitura de Fortaleza no fortalecimento da segurança na capital cearense.</p>
<p>“Eu quero parabenizar e agradecer ao prefeito Evandro Leitão e toda a sua equipe, porque, entregando 400 armas à Guarda Municipal, garante que todo guarda que está indo para a rua esteja armado para garantir segurança ao povo”, declarou.</p>
<p>Ainda de acordo com o governador, a eficácia da integração entre Município e Estado pode ser observada nos resultados do período carnavalesco, com redução nos principais indicadores criminais.</p>
<p>“No Carnaval, aqui em Fortaleza, reduzimos os homicídios no período em 54%. Reduzimos também os roubos em mais de 60%, em comparação com o Carnaval do ano passado. Isso graças ao trabalho da Polícia Militar, da Polícia Civil, mas também ao trabalho de mais de 900 guardas municipais presentes na cidade de Fortaleza”, concluiu.</p>
<p><strong>Valorização profissional</strong></p>
<p>O secretário da Sesec, coronel Márcio Oliveira, destacou que o novo armamento aumenta significativamente a capacidade de resposta operacional da tropa, melhora as condições de defesa do agente e também da população.</p>
<p>“Tendo em vista que a Guarda Municipal está presente em todas as Regionais, atuando de forma ostensiva, realizando patrulhamento e ações de permanência em áreas urbanas da cidade, é mais do que importante que esteja preparada, capacitada e bem armada para oferecer uma resposta operacional à altura das ocorrências que surgem no dia a dia”, afirmou.</p>
<p>Ele também ressaltou o nível de integração com as forças de segurança do Estado. “Hoje utilizamos o mesmo sistema de despacho do Estado nas viaturas e a mesma comunicação de rádio da Polícia Militar e da Polícia Civil”.</p>
<figure><img alt="Além da aquisição de armamentos, a atual gestão da Prefeitura de Fortaleza também realizou a promoção de 253 servidores aos cargos de subinspetores e inspetores" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/160226 - armas glock (2).jpg" style="max-width:100%; height:auto;" title="Além da aquisição de armamentos, a atual gestão da Prefeitura de Fortaleza também realizou a promoção de 253 servidores aos cargos de subinspetores e inspetores"/><figcaption>Além da aquisição de armamentos, a atual gestão da Prefeitura de Fortaleza também realizou a promoção de 253 servidores aos cargos de subinspetores e inspetores</figcaption></figure>
<p>“Essa organização operacional integrada das forças de segurança no território é fundamental. Isso permite ampliar a cobertura de áreas na cidade de forma mais efetiva e ostensiva, reduzindo ocorrências negativas e aumentando a sensação de segurança do cidadão”, concluiu.</p>
<p>A inspetora Cristiane Fernandes, diretora da GMF, afirmou que, além dos armamentos, a Guarda conta com um parque tecnológico de ponta que fortalece as ações em campo.</p>
<p>“Nós contamos com todo um parque tecnológico que nos auxilia no trabalho em campo. Também dispomos das nossas bases móveis, que estão distribuídas pelo território. São 18 veículos atuando em pontos estratégicos de Fortaleza”, destacou.</p>
<p>“Além disso, temos investido em requalificação não apenas no uso e manejo do armamento, mas em toda a matriz operacional da corporação. Como já destacamos, a nossa matriz operacional mudou”, completou.</p>
<p>Além da aquisição de armamentos, a atual gestão da Prefeitura de Fortaleza também realizou a promoção de 253 servidores aos cargos de subinspetores e inspetores, a concessão de passe livre no transporte coletivo para os guardas municipais e a posse de 260 novos guardas municipais no início de fevereiro, finalizando a nomeação dos aprovados no último concurso.</p>
<figure><img alt="banner do FORtaleCE" src="/images/images3/midias/TemasPortal/FORtaleCE-rodape.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/></figure> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/fortalece-com-entrega-de-400-novas-pistolas-guarda-municipal-passa-a-ter-todo-o-efetivo-de-rua-armado" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/160226%20-%20armas%20glock%20(3).jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/160226%20-%20armas%20glock%20(3).jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>FORtaleCE: com entrega de 400 novas pistolas, Guarda Municipal passa a ter todo o efetivo de rua arm</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Agefis apreende veículo por descarte irregular de resíduos no bairro Cajazeiras</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-apreende-veiculo-por-descarte-irregular-de-residuos-no-bairro-cajazeiras</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-293df4e936bf</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:01:00 +0000</pubDate>
<description>Agefis apreende veículo por descarte irregular de resíduos no bairro Cajazeiras - Quinta, 19 Fevereiro 2026 12:01</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Aprrensao_Cajazeiras.jpg" alt="Agefis apreende veículo por descarte irregular de resíduos no bairro Cajazeiras" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="Veículo de empresa é flagrado por agentes da Agefis no momento em que descarte de forma irregular resíduos sólidos" src="/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Aprrensao_Cajazeiras.jpg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>A equipe da Agefis passava pelo local quando flagrou a operação</figcaption></figure>
<p>A Agência de Fiscalização de Fortaleza (Agefis) apreendeu, na manhã desta quinta-feira (19/02), uma caminhonete de uma empresa de instalação de gesso que realizava descarte irregular de resíduos sólidos no bairro Cajazeiras. A equipe passava pelo local quando flagrou a infração.</p>
<p>O responsável foi autuado em flagrante e o veículo apreendido, sendo conduzido à sede da Agefis para os devidos procedimentos administrativos. Após o flagrante, a Agefis acionou a Guarda Municipal de Fortaleza (GMF) para dar suporte à ação.</p>
<p>De acordo com o Código da Cidade (Lei Complementar nº 270/2019), o descarte inadequado de resíduos é considerado infração grave, sujeita a multa e apreensão do veículo. A penalidade para esses casos varia de R$ 202,50 a R$ 32.400.</p>
<p>“É uma infração que impacta bastante a cidade. Por isso, mantemos esse trabalho contínuo de fiscalização para coibir o descarte irregular e garantir um ambiente mais organizado, limpo e saudável para a população”, destacou o diretor de Operações da Agefis, Neuvani Vasconcelos.</p>
<p><strong>Denúncias</strong></p>
<p>A população pode acionar a fiscalização por meio da Central 156 e do aplicativo Fiscalize Fortaleza (disponível para Android e iOS).</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/agefis-apreende-veiculo-por-descarte-irregular-de-residuos-no-bairro-cajazeiras" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Aprrensao_Cajazeiras.jpg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/Fiscalizacao/Agefis_Aprrensao_Cajazeiras.jpg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Agefis apreende veículo por descarte irregular de resíduos no bairro Cajazeiras</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Apuração dos desfiles da Domingos Olímpio ocorre nesta quinta-feira (19/02), no Ginásio Aécio de Borba</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-apuracao-dos-desfiles-da-domingos-olimpio-ocorre-nesta-quinta-feira-19-02-no-ginasio-aecio-de-borba</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-484da2128724</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:34:00 +0000</pubDate>
<description>Apuração dos desfiles da Domingos Olímpio ocorre nesta quinta-feira (19/02), no Ginásio Aécio de Borba - Quinta, 19 Fevereiro 2026 10:34</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Apuração dos desfiles da Domingos Olímpio ocorre nesta quinta-feira (19/02), no Ginásio Aécio de Bor" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>A apuração dos desfiles do Carnaval da Avenida Domingos Olímpio 2026 será realizada nesta quinta-feira (19/02), às 16h, no Ginásio Aécio de Borba, em Fortaleza. Promovido pela Secretaria Municipal da Cultura (Secultfor), o evento divulgará os resultados das 43 agremiações que se apresentaram ao longo da programação, nas categorias Blocos, Afoxés, Cordões, Escolas de Samba, Maracatus e Blocos de Sujos.</p>
<p>Os vencedores serão anunciados após a conferência das notas atribuídas aos quesitos específicos de cada categoria: Porta-Estandarte, Balaieiro, Loa, Batuque, Rainha e Fantasia para os Maracatus; Abre-Alas, Porta-Estandarte, Porta-Baliza (Blocos), Letra e Música, Bateria (Blocos), Orquestra e Bateria (Cordões) e Fantasia para Blocos e Cordões; Comissão de frente, Abre-Alas e Alegoria, Mestre Sala e Porta-Bandeira, Fantasia, Samba Enredo, Bateria, Enredo, Harmonia e Evolução para Escolas de Samba e Porta-Estandarte, Orixá Patrono - Patronesse, Harmonia, Batuque, Tema, Fantasia, Orin e Música e Ala das Baianas para Afoxés.</p>
<p><strong>Premiação</strong></p>
<p>Primeiro, segundo e terceiro lugares das agremiações de Blocos, Afoxés, Cordões, Escolas de Samba e Maracatus irão receber R$ 12 mil, R$ 10 mil e R$ 8 mil, respectivamente. Para os três primeiros lugares dos Maracatus de domingo, os valores correspondem a R$ 18 mil, R$ 14 mil e R$ 12 mil. Já os três primeiros lugares dos Blocos de Sujos serão premiados com R$ 3 mil, R$ 2 mil e R$ 1 mil. O valor total da premiação é de R$ 200 mil.</p>
<p><strong>Homenagem</strong></p>
<p>Em 2026, o Carnaval de Fortaleza homenageia Macaúba do Bandolim, referência nacional do bandolim, com mais de seis décadas dedicadas à música e reconhecido como Tesouro Vivo e Mestre da Cultura, destacando sua contribuição à cultura popular cearense.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Apuração dos Desfiles das Agremiações da Avenida Domingos Olímpio<br/>Data: quinta-feira (19/02)<br/>Horário: 16h<br/>Local: Ginásio Aécio de Borba (Rua Paulino Nogueira, 95 - Benfica)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/aviso-de-pauta-apuracao-dos-desfiles-da-domingos-olimpio-ocorre-nesta-quinta-feira-19-02-no-ginasio-aecio-de-borba" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Apuração dos desfiles da Domingos Olímpio ocorre nesta quinta-feira (19/02), no Ginásio Aécio de Bor</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa elege nova Diretoria Executiva para o biênio 2026-2028</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/conselho-municipal-dos-direitos-da-pessoa-idosa-elege-nova-diretoria-executiva-para-o-bienio-2026-2028</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-9c5d53912289</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:16:00 +0000</pubDate>
<description>Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa elege nova Diretoria Executiva para o biênio 2026-2028 - Quinta, 19 Fevereiro 2026 09:16</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" alt="Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa elege nova Diretoria Executiva para o biênio 2026-20" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa de Fortaleza (CMDPI) deu um passo importante para a gestão das políticas públicas voltadas à terceira idade em Fortaleza. Em sua primeira reunião ordinária do novo colegiado, realizada no auditório do Instituto de Previdência do Município (IPM), foi eleita a nova diretoria executiva que conduzirá os trabalhos do órgão durante o biênio 2026-2028.</p>
<p>Seguindo o princípio da alternância entre o poder público e a sociedade civil, diretriz que é fundamental para garantir a igualdade de oportunidades e a democratização das decisões, a nova composição da diretoria reflete o equilíbrio entre diferentes setores da rede de proteção:</p>
<p>⁃ Presidente: Marcella Costa de Andrade Carvalho (Representante da Secretaria Municipal de Direitos Humanos e Desenvolvimento Social - SDHDS).<br/>⁃ Vice-Presidente: Thais Teles Veras Nunes (Representante da Associação Brasileira de Alzheimer e Doenças Similares - Abraz).</p>
<p>A eleição marca o início de um novo ciclo de monitoramento e fiscalização das políticas voltadas aos idosos fortalezenses. Após a eleição, o CMDPI reafirmou seu papel institucional como guardião da dignidade humana, destacando que o foco da nova gestão será o fortalecimento da participação social e a garantia da efetividade do Estatuto do Idoso no município.</p>
<p>O Conselho é um órgão paritário e deliberativo, responsável por elaborar as diretrizes da política municipal do idoso, zelando pelo cumprimento dos direitos fundamentais e promovendo o bem-estar da população acima dos 60 anos.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/conselho-municipal-dos-direitos-da-pessoa-idosa-elege-nova-diretoria-executiva-para-o-bienio-2026-2028" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/DIREITOS-HUMANOS.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Conselho Municipal dos Direitos da Pessoa Idosa elege nova Diretoria Executiva para o biênio 2026-20</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Luzes marcam Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/luzes-marcam-dia-municipal-de-enfrentamento-a-transfobia-em-fortaleza</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-178c4172bc77</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:03:00 +0000</pubDate>
<description>Luzes marcam Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza - Quinta, 19 Fevereiro 2026 09:03</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/19%2002%202026%20SDHDS.jpeg" alt="Luzes marcam Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<figure><img alt="ponte dos ingleses de noite" src="/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/19 02 2026 SDHDS.jpeg" style="max-width:100%; height:auto;"/><figcaption>Pontos icônicos da cidade, como a Ponte dos Ingleses e a Torre do Cristo Redentor, ganharam iluminação nas cores da bandeira trans</figcaption></figure>
<p>Instituído pela Lei Ordinária nº 10.709/2018, o Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza, 15 de fevereiro, estabelece o compromisso do poder público com ações de conscientização e combate à discriminação</p>
<p>Para marcar a data, a Coordenadoria Especial da Diversidade Sexual (Codivs), da Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), em parceria com a Secretaria de Conservação e Serviços Públicos (SCSP), promove iniciativas de sensibilização e visibilidade.</p>
<p>Como símbolo deste posicionamento, pontos icônicos da cidade, como a Ponte dos Ingleses e a Torre do Cristo Redentor, ganham iluminação nas cores da bandeira trans. A ação é um convite à reflexão e um chamado à população fortalezense para a promoção do respeito, da cidadania e do fim da violência contra pessoas trans. Os monumentos terão iluminação especial até o dia 20 de fevereiro.</p>
<p><strong>Dia Estadual e Dia Municipal de Combate à Transfobia</strong></p>
<p>O dia 15 de fevereiro foi instituído como o Dia Municipal de Combate à Transfobia pela Lei Ordinária nº 10.709, de 05 de abril de 2018. Esta data é uma homenagem a Dandara dos Santos (Dandara Ketlely), travesti de 42 anos que foi brutalmente assassinada em fevereiro de 2017, no bairro Bom Jardim.</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/luzes-marcam-dia-municipal-de-enfrentamento-a-transfobia-em-fortaleza" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/19%2002%202026%20SDHDS.jpeg" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/2026/Fevereiro/2/19%2002%202026%20SDHDS.jpeg" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Luzes marcam Dia Municipal de Enfrentamento à Transfobia em Fortaleza</media:title>
</media:content>
</item>
<item>
<title>Prefeitura de Fortaleza autoriza início da reforma do Cuca Jangurussu</title>
<link>https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-autoriza-inicio-da-reforma-do-cuca-jangurussu</link>
<guid isPermaLink="false">fortaleza-20260219-a4319154c937</guid>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate>
<description>Prefeitura de Fortaleza autoriza início da reforma do Cuca Jangurussu - Quinta, 19 Fevereiro 2026 09:00</description>
<content:encoded><![CDATA[ 
            <div class="imagem-destaque" style="margin-bottom: 20px; text-align: center;">
                <img src="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" alt="Prefeitura de Fortaleza autoriza início da reforma do Cuca Jangurussu" 
                     style="max-width: 100%; height: auto; border-radius: 4px;">
                <p style="font-size: 12px; color: #666; margin-top: 5px; font-style: italic;">
                    Imagem: Prefeitura de Fortaleza
                </p>
            </div>
            <div>
<p>O prefeito de Fortaleza, Evandro Leitão, autoriza, nesta quinta-feira (19/02), às 17h, o início das obras de requalificação do Centro Urbano de Cultura, Arte, Ciência e Esporte (Cuca) Jangurussu. A intervenção contemplará uma série de melhorias estruturais e de acessibilidade, visando garantir mais segurança, conforto e qualidade no atendimento aos jovens e à comunidade que utiliza o espaço. O investimento é de mais de R$ 3 milhões.</p>
<p>A ação integra o Plano Fortaleza Inclusiva. As obras serão executadas pela Coordenadoria Especial de Apoio à Governança das Regionais (Cegor).</p>
<p>As reformas dos Cucas, anunciadas em janeiro deste ano pelo prefeito Evandro Leitão, foram iniciadas pelo Cuca Mondubim. Além do Cuca Jangurussu, serão reformados os Cucas da Barra do Ceará, do José Walter e do Pici. Será retomada, ainda, a construção do Cuca Vicente Pinzón no segundo semestre de 2026, com entrega prevista para 2027.</p>
<p><strong>Serviço</strong><br/>Autorização do início da reforma do Cuca Jangurussu<br/>Data: 19/02 (quinta-feira)<br/>Horário: 17h<br/>Local: Cuca Jangurussu (Av. Gov. Leonel Brizola, s/n - Jangurussu)</p> </div>
        <div style="margin-top: 30px; padding: 15px; background: #f8f9fa; 
                    border-left: 4px solid #0073aa; border-radius: 4px;
                    font-size: 14px; color: #495057;">
            <p style="margin: 0 0 8px 0;"><strong>📰 Fonte Oficial:</strong></p>
            <p style="margin: 0 0 5px 0;">
                <strong>Prefeitura de Fortaleza</strong> - 
                <a href="https://www.fortaleza.ce.gov.br/noticias/prefeitura-de-fortaleza-autoriza-inicio-da-reforma-do-cuca-jangurussu" target="_blank" style="color: #0056b3; text-decoration: none;">
                    🔗 Acessar notícia original
                </a>
            </p>
        </div>
         ]]></content:encoded>
<enclosure url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" />
<media:content url="https://www.fortaleza.ce.gov.br/images/images3/midias/TemasPortal/AVISO-DE-PAUTA.png" type="image/jpeg" medium="image">
<media:title>Prefeitura de Fortaleza autoriza início da reforma do Cuca Jangurussu</media:title>
</media:content>
</item>
</channel>
</rss>