<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Agência Brasil - Últimas Notícias</title>
    <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br</link>
    <description>Notícias oficiais da Agência Brasil importadas automaticamente</description>
    <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
    <language>pt-BR</language>
    <wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
    <wp:base_site_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_site_url>
    <wp:base_blog_url>https://agenciabrasil.ebc.com.br</wp:base_blog_url>
    <wp:author>
      <wp:author_id>1</wp:author_id>
      <wp:author_login>admin</wp:author_login>
      <wp:author_email>admin@example.com</wp:author_email>
      <wp:author_display_name>Agência Brasil</wp:author_display_name>
    </wp:author>
    <wp:category>
      <wp:term_id>1</wp:term_id>
      <wp:category_nicename>notícias</wp:category_nicename>
      <wp:category_parent/>
      <wp:cat_name>Notícias</wp:cat_name>
    </wp:category>
    <item>
      <title>Bailes da Cinelândia transformam o centro do Rio com shows ao vivo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/bailes-da-cinelandia-transformam-o-centro-do-rio-com-shows-ao-vivo-0</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/bailes-da-cinelandia-transformam-o-centro-do-rio-com-shows-ao-vivo-0#1000</guid>
      <description>Os tradicionais bailes da Cinelândiaprometem transformar o centro do Rio de Janeiro em um grande salão a céu aberto durante o carnaval, de sábado (14...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/EW2KZW2trRjToYFnFTISh40fe-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/fernando_maia_riotur_1.jpg?itok=BFynePhW&quot; alt=&quot;Bailes da Cinelândia transformam o centro do Rio com shows ao vivo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os tradicionais bailes da Cinelândiaprometem transformar o centro do Rio de Janeiro em um grande salão a céu aberto durante o carnaval, de sábado (14) a terça-feira (17), reunindo público de todas as idades ao som de artistas consagrados e da Orquestra Tupy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com shows ao vivo, repertórios clássicos e apresentações, o evento reforça a vocação da praça como um dos palcos históricos da folia na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agenda inclui, ainda, o animado Concurso de Foliões,que acontece no domingo, na segunda e na terça-feira, incentivando a criatividade, o humor e a irreverência das fantasias. A programação gratuita começa todos os dias, a partir das 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (14), uma das apresentações mais aguardadas da noite é a cantora Dorina. Com voz marcante e repertório elegante, ela transita entre o samba-canção, a música popular brasileira e os clássicos do carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do dia, o público também poderá curtir shows de Osmar do Breque, Ellen de Lima, Paulo Nunes, Tom da Bahia, Márcio Gomes, Selma Costa, Alfredo Del Penho, Luis Cesar, Reginaldo Bessa, Gotsha, Alberto Gino e Wladimir Cabanas, acompanhados da Orquestra Tupy, responsável por encerrar a programação com seu repertório repleto de clássicos do carnaval, convidando foliões de todas as idades a ocuparem a pista de dança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo(15), além das atrações musicais, a Cinelândia recebe o Concurso de Foliões, iniciativa que se repete na segunda e na terça-feira e que valoriza a originalidade dos participantes, premiando fantasias criativas, performances irreverentes e o espírito carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação musical segue com apresentações de Osmar do Breque, Ellen de Lima, Paulo Nunes, Tom da Bahia, Márcio Gomes, Selma Costa, Luis Cesar, Reginaldo Bessa, Gotsha, Alberto Gino, Wladimir Cabanas com a Orquestra Tupy, mantendo o clima de festa ao longo de toda a tarde e da noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitês Gestores de Sítios do Patrimônio Mundial Cultural abrem edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramagem, mesmo foragido, presta depoimento ao STF por videoconferência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Céu na Terra completa 25 anos de folia nas ladeiras de Santa Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bailes da Cinelândia transformam o centro do Rio com shows ao vivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nenhum governador tem poder pleno sobre polícias”, diz pesquisadora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Covid-19 mata 29 pessoas em janeiro no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV Brasil transmite desfile do Grupo de Acesso 2 de São Paulo&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/bailes-da-cinelandia-transformam-o-centro-do-rio-com-shows-ao-vivo-0&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Os tradicionais bailes da Cinelândiaprometem transformar o centro do Rio de Janeiro em um grande salão a céu aberto durante o carnaval, de sábado (14...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1000</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 09:46:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 09:46:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 09:46:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 09:46:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/EW2KZW2trRjToYFnFTISh40fe-c=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/14/fernando_maia_riotur_1.jpg?itok=BFynePhW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>“Nenhum governador tem poder pleno sobre polícias”, diz pesquisadora</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/nenhum-governador-tem-poder-pleno-sobre-policias-diz-pesquisadora</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/nenhum-governador-tem-poder-pleno-sobre-policias-diz-pesquisadora#1001</guid>
      <description>Poucos dias depois de completar três meses, a operação policial mais letal da história do Brasil foi destaque no
alerta feito nesta semana pela organ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/pp0Y7AYrhZrwW1Hk-TRiGSXFdkY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/carolina_grillo.jpg?itok=xxvfNYag&quot; alt=&quot;“Nenhum governador tem poder pleno sobre polícias”, diz pesquisadora&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poucos dias depois de completar três meses, a operação policial mais letal da história do Brasil foi destaque no&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;alerta feito nesta semana pela organização não governamental Human Rights Watch&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o uso irrestrito da força letal pela polícia como estratégia de segurança tem resultado em mais violência e insegurança no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forças policiais mataram 5.920 pessoas no Brasil de janeiro a novembro de 2025, e&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o episódio de maior letalidade foi a Operação Contenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, no Rio de Janeiro, em 28 de outubro, quando 122 pessoas morreram ─ incluindo cinco policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório cita ainda que 185 policiais foram mortos no ano passado, segundo dados do Ministério da Justiça. E outros 131 cometeram suicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista em conflitos, crimes e violênciae professora do Programa de Pós-Graduação em Sociologia da Universidade Federal Fluminense (UFF) CarolinaGrillo vê um empobrecimento do debate sobre segurança pública no país, com a insistência em repetir e intensificar modelos que não tem produzido resultados há décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que a gente observa em alguns estados, como a Bahia e como São Paulo, é que eles estão copiando o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;das polícias do Rio de Janeiro e agravando o problema de segurança pública que existia lá”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela acrescenta que essa replicação agrava a impunidade dos crimes cometidos por agentes do Estado e chancela uma atuação mais letal por parte de policiais que já agem com relativa autonomia e discricionariedade nas ruas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em nenhum estado se pode dizer que o governador possui efetivo controle das forças de segurança. As instituições policiais possuem grupos muito poderosos no seu interior e uma relativa autonomia. Os próprios agentes na rua possuem discricionariedade”, afirma. “A promessa de impunidade estimula a atuação policial violenta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os principais trechos da entrevista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que você acredita que há insistência em grandes operações com muitas mortes de pessoas supostamente envolvidas com crime?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É complicado eu supor as intenções por trás das atitudes políticas. As operações policiais e as altas taxas de letalidade policial são empregadas com o principal método de controle do crime no Rio de Janeiro há décadas, e a gente observa um aumento constante do controle territorial armado. E, embora a própria polícia saiba da ineficiência, essas operações trazem retornos eleitorais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/nenhum-governador-tem-poder-pleno-sobre-policias-diz-pesquisadora&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Poucos dias depois de completar três meses, a operação policial mais letal da história do Brasil foi destaque no
alerta feito nesta semana pela organ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1001</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 09:19:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 09:19:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 09:19:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 09:19:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/pp0Y7AYrhZrwW1Hk-TRiGSXFdkY=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/carolina_grillo.jpg?itok=xxvfNYag</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Covid-19 mata 29 pessoas em janeiro no Brasil</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/covid-19-mata-29-pessoas-em-janeiro-no-brasil</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/covid-19-mata-29-pessoas-em-janeiro-no-brasil#1002</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Ao menos 29 brasileiros morreram em janeiro deste ano por complicações em decorrência da Covid-19, segundo o informa...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/h0wCFBZ9Twcdat8YEf2JV55oaW4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a3219.jpg?itok=xP1OICHb&quot; alt=&quot;Covid-19 mata 29 pessoas em janeiro no Brasil&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao menos 29 brasileiros morreram em janeiro deste ano por complicações em decorrência da Covid-19, segundo o informativo Vigilância das Síndromes Gripais. A informação coloca o SarsCov-2 como o vírus mais mortal entre os identificados para os brasileiros nesse mês. Os números podem aumentar, pois parte das investigações sobre causas de óbito ainda está em andamento ou pode não estar atualizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das 163 mortes causadas por Síndromes Respiratórias Agudas Graves (SRAG) nas primeiras quatro semanas deste ano, 117 não tiveram o principal vírus causador identificado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mais letal, com 29 casos, foi a Covid-19, seguida pela Influenza A H3N2, com sete casos, pelo Rinovírus, com sete casos, e pela Influenza A não subtipada, com seis casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os demais vírus - H1N1, Influenza B e VSR - somaram cinco mortes. Ao todo, 4.587 casos, incluídos os não letais, foram registrados no período, dos quais 3.373 não tiveram os vírus causadores identificados. O estado com mais mortes confirmadas foi São Paulo: 15 óbitos em 140 casos registrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mortes atingiram principalmente os idosos com mais de 65 anos: 108 no total. Entre os casos com identificação de SarsCov-2, 19 tinham mais de 65 anos. Dados de vacinação indicam que a cobertura está abaixo do considerado ideal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2024, a vacina contra a Covid-19 foi incluída no calendário básico de vacinação de três grupos: crianças, idosos e gestantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, pessoas que fazem parte de grupos especiais devem reforçar a imunização periodicamente. No entanto, cumprir esse calendário tem sido um desafio no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura, no entanto, está longe do ideal. Em 2025, de cada dez doses distribuídas pelo Ministério da Saúde a estados e municípios, menos de quatro foram utilizadas. Foram, ao todo, 21,9 milhões de vacinas, e apenas oito milhões aplicadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da plataforma Infogripe - da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) - que monitora a ocorrência da chamada síndrome respiratória aguda grave (SRAG), mostramque, em 2025, pelo menos 10.410 pessoas adoeceram com gravidade após a infecção pelo coronavírus, com cerca de 1,7 mil mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitês Gestores de Sítios do Patrimônio Mundial Cultural abrem edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramagem, mesmo foragido, presta depoimento ao STF por videoconferência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU apresenta soluções urbanas brasileiras para países do Sul Global&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Céu na Terra completa 25 anos de folia nas ladeiras de Santa Teresa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/covid-19-mata-29-pessoas-em-janeiro-no-brasil&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
Ao menos 29 brasileiros morreram em janeiro deste ano por complicações em decorrência da Covid-19, segundo o informa...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1002</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 09:11:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 09:11:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 09:11:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 09:11:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/h0wCFBZ9Twcdat8YEf2JV55oaW4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/04/24/_d6a3219.jpg?itok=xP1OICHb</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>TV Brasil transmite desfile do Grupo de Acesso 2 de São Paulo</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-do-grupo-de-acesso-2-de-sao-paulo</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-do-grupo-de-acesso-2-de-sao-paulo#1003</guid>
      <description>Com exclusividade na televisão aberta, a
exibe o desfile das escolas de samba do Grupo de Acesso 2 de São Pauloneste sábado (7), ao vivo, a partir da...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/cW7d72DFSLvkdvfirtoXydmnXqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/tv_brasil_transmite_desfile_do_grupo_de_acesso_2_de_sao_paulo01.jpg?itok=C0ho71nW&quot; alt=&quot;TV Brasil transmite desfile do Grupo de Acesso 2 de São Paulo&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com exclusividade na televisão aberta, a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;exibe o desfile das escolas de samba do Grupo de Acesso 2 de São Pauloneste sábado (7), ao vivo, a partir das 21h, no Sambódromo do Anhembi,apenas para São Paulo. No YouTube da emissora, a programação começa mais cedo, às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos demais estados, a TV Brasil apresenta a segunda noite do desfile do Grupo Especial do Carnaval de Vitória, em parceria com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, direto do Sambão do Povo, a partir das 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;está com uma programação temática com várias atrações da folia na faixa especial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que exibe a festa momesca de diversas regiões do país, com blocos de rua e shows nos principais circuitos de Salvador - Barra-Ondina, Campo Grande e Pelourinho - em parceria com a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão do Grupo de Acesso 2 de São Pauloserá conduzida pelos jornalistas Bárbara Pereirae Muka, com a participação de comentaristas no estúdio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os apresentadores recebem como convidados especiais a jornalista Suelen Martins, o pesquisador Felipe Gabriel Oliveira e o jornalista Felipe Rangel. O repórter Lincoln Chaves traz as notícias direto do Sambódromo do Anhembi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desfile paulista reúne dez tradicionais escolas de samba que buscam garantir presença no Grupo de Acesso 1 do Carnaval de São Paulo em 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, duas agremiações sobem, enquanto outras duas são rebaixadas para o Grupo Especial de Bairros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação dos desfiles prevê a entrada no Anhembi das escolas de samba na seguinte ordem: Amizade Zona Leste, Imperatriz da Pauliceia, Torcida Jovem, X-9 Paulistana, Unidos de São Lucas, Unidos do Peruche, Morro da Casa Verde, Imperador do Ipiranga, Uirapuru da Mooca e Primeira da Cidade Líder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O regulamento exige no mínimo 500 componentes para a apresentação de 40 a 50 minutos. As agremiações do Grupo 2 precisam percorrer o Sambódromo com duas alegorias. A comissão de frente tem que reunir entre cinco e 15 integrantes. As escolas de samba ainda devem desfilar com no mínimo seis alas de enredo, 20 baianas e um casal de mestre-sala e porta-bandeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação da faixa Carnavais do Brasil na&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desfile das Escolas do Grupo de Acesso 2 de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 de fevereiro (sábado), às 21h, exclusivo para São Paulo, na&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-02/tv-brasil-transmite-desfile-do-grupo-de-acesso-2-de-sao-paulo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>Com exclusividade na televisão aberta, a
exibe o desfile das escolas de samba do Grupo de Acesso 2 de São Pauloneste sábado (7), ao vivo, a partir da...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1003</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 08:23:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 08:23:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 08:23:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 08:23:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/cW7d72DFSLvkdvfirtoXydmnXqU=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/tv_brasil_transmite_desfile_do_grupo_de_acesso_2_de_sao_paulo01.jpg?itok=C0ho71nW</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Candomblé de rua, Bembé do Mercado ocupará Sapucaí com a Beija-Flor</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/candomble-de-rua-bembe-do-mercado-ocupara-sapucai-com-beija-flor</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/candomble-de-rua-bembe-do-mercado-ocupara-sapucai-com-beija-flor#1004</guid>
      <description>A Beija-Flor vai ocupar o Sambódromo do Rio de Janeirocomo o Bembé do Mercado ocupa as ruas e casas da cidade de Santo Amaro da Purificação, no Recôn...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/XEertBAevRul9QkFLfwEiMdRrKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/pai_pote_com_o_casal_de_mestre_sala_claudinho_e_porta_bandeira_selminha_sorriso.jpg?itok=bGmkHycK&quot; alt=&quot;Candomblé de rua, Bembé do Mercado ocupará Sapucaí com a Beija-Flor&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Beija-Flor vai ocupar o Sambódromo do Rio de Janeirocomo o Bembé do Mercado ocupa as ruas e casas da cidade de Santo Amaro da Purificação, no Recôncavo Baiano. Como convoca a sinopse da escola, texto apresenta oenredo, &quot;num país que aboliu a escravidão com uma canetada, sem nenhuma reparação, ocupar é — e sempre foi — nossa forma de autorreparação&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,ocarnavalesco,João Vitor Araújo, reforçou que o enredo deste anosegue a tradição da Azul e Branco de Nilópolisde contarfortes histórias para celebrar a ancestralidade preta. No ano passado, a escola foi campeã com uma homenagem ao carnavalesco Laíla,personalidade que marcou a Beija-Flor e o carnaval do Rio, e Araújo queria que a escola se mantivesse conectada aos ancestrais em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu queria dar continuidade ao enredo do Laíla. Achava que era uma história muito grande e importante para ser finalizada na sexta alegoria ou na Quarta-Feira de Cinzas [quando são conhecidos os resultados] ou no Desfile das Campeãs [no sábado depois dos desfiles oficiais]”, revelou o carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Enredos das escolas de samba contam a história não oficial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt;Conheça os enredos das escolas do Grupo Especial do Rio em 2026&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;&gt; Acompanhe a cobertura do carnaval na Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bembé do Mercado é uma celebração de rua realizada por casas de candomblé em todo o 13 de maio, desde 1889, quando se completou o primeiro ano da Abolição da Escravatura. O enredocontará ao público da avenida o grito que denunciou a incompletude da Lei Áurea, cobrando que liberdade também é poder se manifestar no Mercado do seu próprio jeito, na culinária, nos aromas, na dança, na música, na resistência de perpetuar a sua cultura e, principalmente, na religião, levando o candomblé para as ruas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A importância disso é trazer esses Brasis que o Brasil não conhece. É bacana quando a gente consegue emplacar um enredo autoral e vai nas entranhas desse país que tem tanta história e personagens que por anos ficaram escondidos”, disse João Vitor, destacando que os enredos autorais têm ganhado importância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ancestralidade do Bembé fica evidente com a passagem dos anos. Começou com babalorixá João de Obá, que desafiou perseguições religiosas, seguiu com Pai Tidu, Mãe Lídia e, hoje, tem à frente Pai Pote, que festejou o fato de a Beija-Flor escolher este tema exatamente no período em que ele preside o Bembé do Mercado. Aassociação reúne 65 terreiros, mas outros 100 também participam da manifestação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu, que estou presidente este ano da homenagem, estou muito feliz, porque [aBeija-Flor] é uma comunidade idêntica ànossa, que luta pelos objetivos da população negra, pela cultura, pela preservação da nossa essência cultural econtra a intolerância religiosa”, disse, em entrevista à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, afirmando ainda que a importância da Beija-Flor se compara a do Bembé na ancestralidade do povo negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento de Pai Pote, embora a manifestação esteja muito ligada à cidade de Santo Amaro da Purificação, ao levar o enredo para o Sambódromo, a escola valoriza todos os candomblés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fala do candomblé da Bahia, do Brasil e do mundo, porque a homenagem não é só ao Bembé, é ao povo negro, aos terreiros, aos macumbeiros.Esse termo não é pejorativo, é importante ser macumbeiro, sim”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O babalorixá acrescentou que o desfile vai trazer também toda a cultura que envolve o Bembé. “A culinária afro, a manifestação de cultura popular, as necessidades das marisqueiras, farinheiras, os capoeiristas, o Negro Fugido, os feirantes”, descreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos vencer esta batalha, com fé em Deus, em Ogum e em todos os orixás e caboclos”, complementou confiante no campeonato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/cultura/noticia/2026-01/candomble-de-rua-bembe-do-mercado-ocupara-sapucai-com-beija-flor&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>A Beija-Flor vai ocupar o Sambódromo do Rio de Janeirocomo o Bembé do Mercado ocupa as ruas e casas da cidade de Santo Amaro da Purificação, no Recôn...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1004</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-07 08:20:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-07 08:20:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-07 08:20:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-07 08:20:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/XEertBAevRul9QkFLfwEiMdRrKM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/01/26/pai_pote_com_o_casal_de_mestre_sala_claudinho_e_porta_bandeira_selminha_sorriso.jpg?itok=bGmkHycK</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Após mobilização indígena, governo suspende dragagem do Rio Tapajós</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-mobilizacao-indigena-governo-suspende-dragagem-do-rio-tapajos</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-mobilizacao-indigena-governo-suspende-dragagem-do-rio-tapajos#1005</guid>
      <description>O governo federal decidiu suspender, nesta sexta-feira (6), o processo de contratação de uma empresa para realizar a dragagem do Rio Tapajós, no Pará...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/dFI6MetK88nTojW0hFIuDgY5HgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_tapajos.jpg?itok=wy9LBnen&quot; alt=&quot;Após mobilização indígena, governo suspende dragagem do Rio Tapajós&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo federal decidiu suspender, nesta sexta-feira (6), o processo de contratação de uma empresa para realizar a dragagem do Rio Tapajós, no Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;assinada pelos ministros Guilherme Boulos (Secretaria-Geral da Presidência), Sílvio Costa Filho (Portos e Aeroportos) e Sônia Guajajara (Povos Indígenas), e é uma resposta às mobilizações de povos indígenas, comunidades tradicionais e organizações sociais que atuam na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há 15 dias, liderados por indígenas, esses grupos mantêm ocupações e atos de protesto em Santarém, no oeste paraense. A principal reivindicação é a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, editado no ano passado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que prevê a concessão da hidrovia do Rio Tapajós à iniciativa privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O modal aquaviário é considerado importante corredor logístico para escoar produtos do agronegócio, mas enfrenta resistência das comunidades instaladas nas áreas ribeirinhas. Estima-se que cerca de 7 mil indígenas, de 14 etnias diferentes, vivam no Baixo Tapajós, segundo o Conselho Indígena Tapajós Arapiuns (CITA), que representa os povos da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;os ministros informam que a suspensão das obras de dragagem é um gesto de negociação, mas o empreendimento não têm relação direta com a concessão da hidrovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;É importante mencionar que as obras de dragagem anunciadas pelo Ministério de Portos e Aeroportos constituem ação de rotina, feitas igualmente em anos anteriores, e respondem à necessidade de garantir o tráfego fluviário na Hidrovia do Tapajós diante dos períodos de baixa das águas. Ou seja, essas obras não têm relação com os estudos de concessão da hidrovia, previstos no Decreto 12.600&quot;, diz a manifestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;após o protesto de indígenas Muduruku que interditou a entrada da Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;), em Belém, o governo se comprometeu com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a realização da consulta prévia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;aos povos do Rio Tapajós sobre o projeto de hidrovia na região. Este compromisso foi novamente reforçado na nota assinada pelos ministros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Em relação às reivindicações apresentadas, o governo federal vem a público reiterar o compromisso assumido durante a COP30 de que todo e qualquer empreendimento vinculado à hidrovia do Rio Tapajós será precedido da realização de consulta livre, prévia e informada, nos termos da Convenção nº 169 da Organização Internacional do Trabalho (OIT)&quot;, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, diante das mobilizações de povos indígenas, o governo federal confirmou o envio de representantes à Santarém, para estabelecerem processo de negociação com os manifestantes, com acompanhamento do Ministério Público Federal (MPF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi anunciada a instituição de um grupo de trabalho interministerial, com a participação de órgãos e entidades da administração pública federal, bem como de representantes indicados pelos povos indígenas da região do Rio Tapajós com a finalidade de discutir, sistematizar e orientar os processos de consulta livre, prévia e informada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O outro compromisso assumido é o de apresentação de um cronograma dos processos de consulta prévia sobre a concessão da hidrovia do Tapajós, em diálogo com as comunidades.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/meio-ambiente/noticia/2026-02/apos-mobilizacao-indigena-governo-suspende-dragagem-do-rio-tapajos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O governo federal decidiu suspender, nesta sexta-feira (6), o processo de contratação de uma empresa para realizar a dragagem do Rio Tapajós, no Pará...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1005</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 21:53:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 21:53:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 21:53:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 21:53:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/dFI6MetK88nTojW0hFIuDgY5HgA=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/rio_tapajos.jpg?itok=wy9LBnen</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça manda soltar turista argentina acusada de injúria racial</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-manda-soltar-turista-argentina-acusada-de-injuria-racial</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-manda-soltar-turista-argentina-acusada-de-injuria-racial#1006</guid>
      <description>© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram
A Justiça do Rio de Janeiro revogou no final da tarde desta sexta-feira (6) a prisão preventiva da advogada ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z5T2sobB5yyp8OY7DJzN9rjiWms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/aa1voxus.jpg?itok=Zg4ttxhh&quot; alt=&quot;Justiça manda soltar turista argentina acusada de injúria racial&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Justiça do Rio de Janeiro revogou no final da tarde desta sexta-feira (6) a prisão preventiva da advogada e influencer argentina, Agostina Paez, acusada de ter cometido ofensas racistas, no dia 14 de janeiro, contraquatro funcionários de um bar em Ipanema.Agostina Paez foi liberada agora à noite na delegacia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;presa pela manhã em cumprimento a um mandado de prisão preventiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;expedido pela 37ªVara Criminal da capital. Ela foi localizada em umapartamento alugado na Vargem Pequena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o processo está em segredo de Justiça, a assessoria do Tribunal de Justiça limitou-se a informar que “a ordem de prisão preventiva foi revogada pelo juízo de primeira instância&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime ocorreu no dia 14 de janeiro, quando uma dasvítimas compareceu à delegacia e relatou ter sido alvo de xingamentos de cunho racial durante uma discussão envolvendo o pagamento da conta do estabelecimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;. Conforme apurado, a turista apontou o dedo para o trabalhador, utilizou a palavra mono, que significa macaco em espanhol, e passou a imitar gestos e reproduzir sons do animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condutas criminosas foram registradas em vídeo pela própria vítima e confirmadas após análise das imagens de câmeras de segurança. Ao longo da apuração, de acordo com a Polícia Civil, agentesouviram testemunhas e reuniram elementos probatórios que permitiram esclarecer completamente a dinâmica dos fatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de decretar a prisão preventiva, a Justiça do Rio, a pedido do Ministério Público, já tinha proibido a denunciada de deixar o país, reteve opassaporte dela e determinou o uso de tornozeleira eletrônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa quinta-feira (5), em uma publicação no Instagram, Agostina diz que recebeu a notificação da prisão por perigo de fuga e disse que estava usando a tornozeleira eletrônica e estava à disposição da polícia. “Estou desesperada, estou morta de medo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ação, consta que a versão apresentada pela denunciada é que os gestos teriam sido meras brincadeiras dirigidas às amigas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime de injúria racial - previsto no artigo 2º-A, caput, da Lei nº 7.716/89 - prevê pena de prisão de dois a cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitês Gestores de Sítios do Patrimônio Mundial Cultural abrem edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramagem, mesmo foragido, presta depoimento ao STF por videoconferência&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/justica-manda-soltar-turista-argentina-acusada-de-injuria-racial&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Reprodução/@AgostinaPáez via Instagram
A Justiça do Rio de Janeiro revogou no final da tarde desta sexta-feira (6) a prisão preventiva da advogada ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1006</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 21:13:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 21:13:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 21:13:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 21:13:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z5T2sobB5yyp8OY7DJzN9rjiWms=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/aa1voxus.jpg?itok=Zg4ttxhh</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>SUS teve recorde com 14,7 milhões de cirurgias eletivas em 2025</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-teve-recorde-com-147-milhoes-de-cirurgias-eletivas-em-2025</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-teve-recorde-com-147-milhoes-de-cirurgias-eletivas-em-2025#1007</guid>
      <description>O Sistema Único de Saúde (SUS) realizou, em 2025, pelo menos 14,7 milhões de cirurgias eletivas em todo o país, maior número registrado em um ano. O ...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/vRogGMVcz8nYOEVZXw1WHfBx8m8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/55080489907_9b4efbaab6_o.jpg?itok=Lc_2dnh3&quot; alt=&quot;SUS teve recorde com 14,7 milhões de cirurgias eletivas em 2025&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Único de Saúde (SUS) realizou, em 2025, pelo menos 14,7 milhões de cirurgias eletivas em todo o país, maior número registrado em um ano. O resultado foi celebrado pelo governo federal nesta sexta-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde, Alexandre Padilha, em evento em Salvador, destacaram que o número está relacionado às políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foram 14 milhões de cirurgias no ano passado porque estamos dispostos a acabar com a fila e fazer com que o povo pobre seja respeitado neste país”, afirmou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha avaliou que o resultado deve ser celebrado também em função da parceria do governo federal com os estados, municípios, hospitais filantrópicos e privados que aderiram ao programa Agora tem especialistas e atenderam pacientes do SUS. Antes, o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;maior número de cirurgias foi registrado em 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;, com 13,6 milhões de procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acontece que, por conta da nova tabela do Agora Tem Especialistas, que paga um valor muito maior do que a antiga tabela SUS, isso estimula os estados, os municípios, os hospitais filantrópicos a realizarem os procedimentos”, afirmou o Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha, em entrevista à imprensa, disse que o SUS é o sistema público de saúde que mais faz cirurgia. No país todo, a previsão é distribuir um total de 150 combos cirúrgicos com foco na assistência hospitalar e outros 10 mil combos para unidades básicas de Saúde, aumentando a resolutividade da Atenção Primária no SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Bahia, o governo federal fez a entrega de 1.030 combos de equipamentos para ampliar o atendimento no estado nas unidades básicas de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram entregues aparelhos como câmara fria para vacinas, balança digital e laser terapêutico para o tratamento de feridas e reabilitação, entre outros para a realização de exames na atenção primária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As prefeituras receberam também 575 mil kits de telessaúde, uma revolução no SUS. Estamos entregando, também, mais 107 ambulâncias do Samu, e agora a Bahia tem 100% de atendimento do SUS”, disse Padilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comitês Gestores de Sítios do Patrimônio Mundial Cultural abrem edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouça ao vivo: Vasco e Botafogo se enfrentam pela última rodada da Taça Guanabara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramagem, mesmo foragido, presta depoimento ao STF por videoconferência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Céu na Terra completa 25 anos de folia nas ladeiras de Santa Teresa&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-teve-recorde-com-147-milhoes-de-cirurgias-eletivas-em-2025&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Sistema Único de Saúde (SUS) realizou, em 2025, pelo menos 14,7 milhões de cirurgias eletivas em todo o país, maior número registrado em um ano. O ...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1007</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 21:12:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 21:12:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 21:12:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 21:12:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/vRogGMVcz8nYOEVZXw1WHfBx8m8=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2026/02/06/55080489907_9b4efbaab6_o.jpg?itok=Lc_2dnh3</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>Congresso tem 2 anos para autorizar indígenas explorar mineração legal</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/congresso-tem-2-anos-para-autorizar-indigenas-explorar-mineracao-legal</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/congresso-tem-2-anos-para-autorizar-indigenas-explorar-mineracao-legal#1008</guid>
      <description>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 24 meses para o Congresso aprovar uma lei qu...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/5PQEgPQohKHpwjptd96tTC2SHw4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_8834.jpg?itok=PsegwSxS&quot; alt=&quot;Congresso tem 2 anos para autorizar indígenas explorar mineração legal&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;© Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 24 meses para o Congresso aprovar uma lei que autorize a participação dos indígenas Cinta Larga na exploração mineral legal de seu território. A decisão liminar foi assinada na terça-feira (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liminar foi motivada por uma ação protocolada pela Coordenação das Organizações Indígenas do Povo Cinta Larga (Patjamaaj) para que o Supremo reconheça a omissão constitucional do Congresso pela falta de aprovação de uma lei para que os indígenas tenham participação nos resultados do aproveitamento dos recursos hídricos e minerais presentes no território indígena, em Rondônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade alegou que os Cinta Larga sofrem constantes ameaças de invasão por garimpeiros e com conflitos violentos relacionados à exploração ilegal de minerais, fatores que provocam a falta de renda e a exclusão econômica dos indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao analisar as alegações, Dino reconheceu a omissão constitucional do Congresso e deu prazo de 24 meses para os parlamentares regulamentarem a participação dos indígenas nos ganhos com a exploração mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também estipulou balizas para a exploração mineral, que deverá contar com a autorização dos indígenas e deverá ser comandada pelo governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a autorização for concedida, uma cooperativa indígena será criada para fazer os pagamentos e constituir as autorizações necessárias para efetivar a exploração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a decisão, a autorização para mineração não poderá ultrapassar o uso de 1% da Terra Indígena Cinta Larga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao justificar a decisão, Flávio Dino disse que a ausência de regulamentação favorece o garimpo ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ausência de regulamentação favorece o garimpo ilegal, o narcogarimpo e a crescente atuação de organizações criminosas. Tais organizações criminosas, vinculadas ou não a poderes locais, operam o financiamento, a logística e a lavagem de dinheiro no garimpo ilegal, pressionando os territórios indígenas permanentemente. Com as práticas atualmente verificadas, os povos indígenas ficam com pesados ônus, sem benefícios, mesmo que alguns se associem ou sejam explorados duramente pelo garimpo ilegal”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também ressaltou que a sua decisão não determina a exploração mineral em terras indígenas, que depende de autorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O escopo desta decisão judicial limita-se a suprir lacunas e omissões em face da Constituição Federal, fixando as condições de participação dos povos indígenas em atividades atingindo suas terras, de modo a que eles deixem de ser apenas vítimas e passem à condição de beneficiários”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, Dino determinou que comunidades indígenas afetadas pela construção da Hidrelétrica de Belo Monte, no Pará,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tenham participação nos lucros da usina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a liminar, as comunidades deverão receber 100% do valor que é repassado pela concessionária para a União. O ministro também deu prazo de 24 meses para o Congresso aprovar uma lei específica para tratar do assunto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2026-02/congresso-tem-2-anos-para-autorizar-indigenas-explorar-mineracao-legal&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>© Fernando Frazão/Agência Brasil
O ministro Flávio Dino, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 24 meses para o Congresso aprovar uma lei qu...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1008</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 20:50:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 20:50:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 20:50:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 20:50:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/5PQEgPQohKHpwjptd96tTC2SHw4=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/_mg_8834.jpg?itok=PsegwSxS</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
    <item>
      <title>BRB apresenta ao BC plano para recompor capital após perdas com Master</title>
      <link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-apresenta-ao-bc-plano-para-recompor-capital-apos-perdas-com-Master</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:38:48 +0000</pubDate>
      <dc:creator>Agência Brasil</dc:creator>
      <guid isPermaLink="false">https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-apresenta-ao-bc-plano-para-recompor-capital-apos-perdas-com-Master#1009</guid>
      <description>O Banco de Brasília (BRB) entregou nesta sexta-feira (6) ao Banco Central (BC) o Plano de Capital com medidas para recompor o balanço e reforçar a li...</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagens.ebc.com.br/Z-3GzrSFWQDx2S8STkRob64vJFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9209.jpg?itok=0TulD7G5&quot; alt=&quot;BRB apresenta ao BC plano para recompor capital após perdas com Master&quot; class=&quot;aligncenter size-full&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco de Brasília (BRB) entregou nesta sexta-feira (6) ao Banco Central (BC) o Plano de Capital com medidas para recompor o balanço e reforçar a liquidez da instituição num prazo máximo de 180 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento foi apresentado pessoalmente pelo presidente do banco, Nelson Antônio de Souza, ao diretor de Fiscalização do BC, Gilneu Vivan. Osecretário de Economia do Distrito Federal, Daniel Izaias, também foi ao encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BRB, o plano reúne ações preventivas que serão implementadas caso fique comprovada a necessidade de aporte do governo do Distrito Federal (GDF), o que dependerá da conclusão das investigações em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco afirma que a iniciativa busca garantir a sustentabilidade da instituição, preservar a estabilidade das operações e assegurar transparência a clientes, investidores e parceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado oficial, o BRB não mencionou valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, em depoimento àPolícia Federal no fim do ano passado, o diretor de Fiscalização do BC, Ailton de Aquino, disse que as operações com o Banco Master provocaram um rombo de R$ 5 bilhões no balanço do BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco não detalhou as ações apresentadas ao BC. Apenas informou que o plano protege os clientes do BRB e garantem o funcionamento da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Elaborado para garantir a sustentabilidade da instituição, o plano fortalece o capital institucional e assegura a estabilidade das operações. O banco reafirma seu compromisso com a transparência, com a proteção de clientes, investidores e parceiros, e com a adoção de todas as medidas necessárias para preservar a integridade e a continuidade de suas atividades&quot;, limitou-se a informar a nota do BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em tese, o BRB tem cinco possibilidades para levantar capital:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empréstimos de outras instituições financeiras, inclusive bancos privados e o Fundo Garantidor de Créditos (FGC);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda de ativos, com destaque para carteiras imobiliárias e créditos a estados e municípios;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criação de um fundo imobiliário com terrenos e imóveis do GDF a ser transferido ao banco;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aportes diretos do Tesouro do Distrito Federal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empréstimo do GDF com FGC, com posterior repasse ao BRB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medidas que envolvem recursos do governo distrital dependem de aprovação da Câmara Legislativa do DF. O plano tem como objetivo injetar liquidez, reduzir o tamanho da instituição e diminuir a necessidade de novos aportes do controlador em um contexto de restrições fiscais.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/brb-apresenta-ao-bc-plano-para-recompor-capital-apos-perdas-com-Master&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Agência Brasil - EBC&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded>
      <excerpt:encoded>O Banco de Brasília (BRB) entregou nesta sexta-feira (6) ao Banco Central (BC) o Plano de Capital com medidas para recompor o balanço e reforçar a li...</excerpt:encoded>
      <wp:post_id>1009</wp:post_id>
      <wp:post_date>2026-02-06 20:47:00</wp:post_date>
      <wp:post_date_gmt>2026-02-06 20:47:00</wp:post_date_gmt>
      <wp:post_modified>2026-02-06 20:47:00</wp:post_modified>
      <wp:post_modified_gmt>2026-02-06 20:47:00</wp:post_modified_gmt>
      <wp:comment_status>closed</wp:comment_status>
      <wp:ping_status>closed</wp:ping_status>
      <wp:status>publish</wp:status>
      <wp:post_type>post</wp:post_type>
      <wp:post_password/>
      <wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
      <wp:menu_order>0</wp:menu_order>
      <wp:post_parent>0</wp:post_parent>
      <category domain="category" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="brasil">Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="notícias">Notícias</category>
      <category domain="post_tag" nicename="agência-brasil">Agência Brasil</category>
      <category domain="post_tag" nicename="ebc">EBC</category>
      <wp:postmeta>
        <wp:meta_key>_thumbnail_ext_url</wp:meta_key>
        <wp:meta_value>https://imagens.ebc.com.br/Z-3GzrSFWQDx2S8STkRob64vJFM=/1600x800/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2025/11/19/0d4a9209.jpg?itok=0TulD7G5</wp:meta_value>
      </wp:postmeta>
    </item>
  </channel>
</rss>
