<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
<channel>
  <title>Notícias Ceará - Extração Limpa</title>
  <link>https://www.ceara.gov.br</link>
  <description>Feed RSS gerado via API</description>

  <item>
    <title>CGE promove última reunião da Rede de Ouvidorias com retrospectiva das ações de 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/17/cge-promove-ultima-reuniao-da-rede-de-ouvidorias-com-retrospectiva-das-acoes-de-2025/</guid>
    <pubDate>2025-12-17T15:20:07</pubDate>
    <description><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) promoveu a VI Reunião da Rede de Ouvidorias, marcando o encerramento das atividades do Sistema Estadual de Ouvidoria em 2025. O encontro reuniu representantes das ouvidorias setoriais dos órgãos e entidades do Poder Executivo Estadual para uma retrospectiva das principais ações, iniciativas e resultados alcançados ao longo do ano, além da apresentação de diretrizes para o próximo ciclo de trabalho.

A programação foi aberta pelo secretário executivo da CGE, Marconi Lemos, e contou com a realização da mesa de discussões “Iniciativas que contribuíram para a melhoria do índice de prazo de resposta das ouvidorias”. O debate foi conduzido pela orientadora da Célula de Gestão de Ouvidoria, Maria Antonizete Silva, com a participação das ouvidorias setoriais da Universidade Estadual Vale do Acaraú (UVA) e da Secretaria da Proteção Animal do Estado do Ceará (Sepa). O momento destacou avanços alcançados a partir do esforço coletivo da Rede, com foco na qualificação do atendimento ao cidadão e no fortalecimento da escuta institucional.

Durante a reunião, o coordenador de Ouvidoria da CGE, Otacílio Júnior, apresentou uma prévia do planejamento das ações e atividades do Sistema Estadual de Ouvidoria para 2026. A proposta reforçou a importância da atuação integrada entre os órgãos, da padronização de procedimentos e da melhoria contínua dos processos de tratamento das manifestações da sociedade, incluindo a realização de cursos e capacitações, ações no interior do Ceará, aprimoramento de processos que integram o Sistema Estadual de Ouvidoria e melhorias no módulo de Ouvidoria da plataforma Ceará Transparente.

Outro destaque da agenda foi a retrospectiva das ações e acontecimentos da Rede de Ouvidorias em 2025, que resgatou os principais marcos do ano, como reuniões técnicas, orientações normativas, ações de capacitação e iniciativas voltadas ao fortalecimento da transparência e da participação social. A apresentação, realizada pelo técnico da CGE, Jean Lopes, evidenciou o papel estratégico da Rede como espaço permanente de articulação, troca de experiências e disseminação de boas práticas.

Com a realização da VI Reunião, a CGE conclui o calendário anual da Rede de Ouvidorias reafirmando seu compromisso com o fortalecimento do Sistema Estadual de Ouvidoria, a promoção da transparência e a ampliação dos canais de diálogo entre o Governo do Estado e a sociedade.

📹 A reunião completa está disponível no canal oficial da CGE Ceará no YouTube.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado (CGE) promoveu a VI Reunião da Rede de Ouvidorias, marcando o encerramento das atividades do Sistema Estadual de Ouvidoria em 2025. O encontro reuniu representantes das ouvidorias setoriais dos órgãos e entidades do Poder Executivo Estadual para uma retrospectiva das principais ações, iniciativas e resultados alcançados ao longo do ano, além da apresentação de diretrizes para o próximo ciclo de trabalho.

A programação foi aberta pelo secretário executivo da CGE, Marconi Lemos, e contou com a realização da mesa de discussões “Iniciativas que contribuíram para a melhoria do índice de prazo de resposta das ouvidorias”. O debate foi conduzido pela orientadora da Célula de Gestão de Ouvidoria, Maria Antonizete Silva, com a participação das ouvidorias setoriais da Universidade Estadual Vale do Acaraú (UVA) e da Secretaria da Proteção Animal do Estado do Ceará (Sepa). O momento destacou avanços alcançados a partir do esforço coletivo da Rede, com foco na qualificação do atendimento ao cidadão e no fortalecimento da escuta institucional.

Durante a reunião, o coordenador de Ouvidoria da CGE, Otacílio Júnior, apresentou uma prévia do planejamento das ações e atividades do Sistema Estadual de Ouvidoria para 2026. A proposta reforçou a importância da atuação integrada entre os órgãos, da padronização de procedimentos e da melhoria contínua dos processos de tratamento das manifestações da sociedade, incluindo a realização de cursos e capacitações, ações no interior do Ceará, aprimoramento de processos que integram o Sistema Estadual de Ouvidoria e melhorias no módulo de Ouvidoria da plataforma Ceará Transparente.

Outro destaque da agenda foi a retrospectiva das ações e acontecimentos da Rede de Ouvidorias em 2025, que resgatou os principais marcos do ano, como reuniões técnicas, orientações normativas, ações de capacitação e iniciativas voltadas ao fortalecimento da transparência e da participação social. A apresentação, realizada pelo técnico da CGE, Jean Lopes, evidenciou o papel estratégico da Rede como espaço permanente de articulação, troca de experiências e disseminação de boas práticas.

Com a realização da VI Reunião, a CGE conclui o calendário anual da Rede de Ouvidorias reafirmando seu compromisso com o fortalecimento do Sistema Estadual de Ouvidoria, a promoção da transparência e a ampliação dos canais de diálogo entre o Governo do Estado e a sociedade.

📹 A reunião completa está disponível no canal oficial da CGE Ceará no YouTube.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-14.25.28.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Acontece na Saúde: edição especial apresenta retrospectiva com os principais avanços da Sesa em 2025</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/17/acontece-na-saude-edicao-especial-apresenta-retrospectiva-com-os-principais-avancos-da-sesa-em-2025/</guid>
    <pubDate>2025-12-17T15:19:41</pubDate>
    <description><![CDATA[Programa especial foi gravado no Palácio da Abolição, em Fortaleza

Com o objetivo de apresentar os principais avanços, entregas e inovações da Saúde do Ceará em 2025, a Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) preparou uma edição especial do programa Acontece na Saúde, reunindo os destaques do ano em uma retrospectiva que será exibida na TV Ceará (TVC) e nas redes sociais da pasta.

Apresentado pelos jornalistas Ariane Cajazeiras e Diego Sombra, o programa vai ao ar nesta quarta-feira (17), às 18h45. A produção é organizada em blocos temáticos e percorre áreas estratégicas como Atenção à Saúde e Desenvolvimento Regional, Vigilância em Saúde, Atenção Primária e Políticas de Saúde e Gestão de Pessoas.

A inovação também ganha espaço no programa com a apresentação de iniciativas que modernizaram a gestão e o cuidado em saúde ao longo de 2025. O uso de novas tecnologias, a ampliação de soluções digitais e o fortalecimento da integração entre os serviços contribuíram para tornar o atendimento mais ágil, eficiente e resolutivo para os cearenses.

Desde agosto de 2024, a TV Ceará exibe o Acontece na Saúde, boletim mensal que reúne as principais notícias da Saúde do Ceará. A produção traz informações institucionais, entrevistas e orientações de especialistas. O programa vai ao ar mensalmente, na última quarta-feira de cada mês, logo após o Jornal da TVC.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Programa especial foi gravado no Palácio da Abolição, em Fortaleza

Com o objetivo de apresentar os principais avanços, entregas e inovações da Saúde do Ceará em 2025, a Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) preparou uma edição especial do programa Acontece na Saúde, reunindo os destaques do ano em uma retrospectiva que será exibida na TV Ceará (TVC) e nas redes sociais da pasta.

Apresentado pelos jornalistas Ariane Cajazeiras e Diego Sombra, o programa vai ao ar nesta quarta-feira (17), às 18h45. A produção é organizada em blocos temáticos e percorre áreas estratégicas como Atenção à Saúde e Desenvolvimento Regional, Vigilância em Saúde, Atenção Primária e Políticas de Saúde e Gestão de Pessoas.

A inovação também ganha espaço no programa com a apresentação de iniciativas que modernizaram a gestão e o cuidado em saúde ao longo de 2025. O uso de novas tecnologias, a ampliação de soluções digitais e o fortalecimento da integração entre os serviços contribuíram para tornar o atendimento mais ágil, eficiente e resolutivo para os cearenses.

Desde agosto de 2024, a TV Ceará exibe o Acontece na Saúde, boletim mensal que reúne as principais notícias da Saúde do Ceará. A produção traz informações institucionais, entrevistas e orientações de especialistas. O programa vai ao ar mensalmente, na última quarta-feira de cada mês, logo após o Jornal da TVC.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/20251210_151034-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Férias escolares fortalecem acesso da população aos serviços integrados do Vapt Vupt do Ceará</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/17/ferias-escolares-fortalecem-acesso-da-populacao-aos-servicos-integrados-do-vapt-vupt-do-ceara/</guid>
    <pubDate>2025-12-17T14:09:05</pubDate>
    <description><![CDATA[O período de férias escolares é, para muitos cearenses, um momento de pausa na rotina e também uma oportunidade para organizar a vida prática. Aproveitando o tempo livre, a população pode recorrer às unidades do Vapt Vupt do Ceará para colocar a documentação em dia e acessar serviços públicos de forma integrada.

O Vapt Vupt é uma ação coordenada pela Secretaria da Proteção Social (SPS) que reúne serviços de diferentes órgãos estaduais e municipais, facilitando o acesso da população a atendimentos como emissão de documentos de identificação, regularização de CPF, serviços de Departamento Estadual de Trânsito, orientações trabalhistas pelo Sistema Nacional de Empregos, atendimentos da Defensoria Pública, entre outros. A integração dos serviços permite que o cidadão resolva diversas demandas em uma única ida à unidade.

Atualmente, o Ceará conta com sete unidades do Vapt Vupt em funcionamento. Em Fortaleza, os atendimentos estão disponíveis nos bairros Papicu, Messejana, Antônio Bezerra, Parangaba e no Centro da Cidade. No interior do estado, há unidades nos municípios de Juazeiro do Norte e Sobral, ampliando o acesso da população aos serviços públicos em diferentes regiões.

Entre janeiro e novembro de 2025, as unidades do Vapt Vupt registraram 3.650.421 atendimentos, com a emissão de 2.256.303 documentos, entre eles 450.283 Carteiras de Identidade Nacional, demonstrando a ampla utilização do serviço pela população cearense.

Durante o período de férias, muitos cidadãos aproveitam a maior flexibilidade de horários para resolver pendências que, ao longo do ano, acabam sendo adiadas em função da rotina de trabalho e estudos. Entre os serviços mais procurados estão a emissão da nova Carteira de Identidade Nacional, a regularização do Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) e os atendimentos do Departamento de Trânsito.

Segundo o coordenador do Vapt Vupt, Samuel Costa, o início do ano é um momento estratégico para buscar os serviços. “O período de férias permite que o cidadão se organize melhor e procure os serviços com mais tranquilidade. O Vapt Vupt funciona de forma planejada, com atendimento por agendamento, o que garante mais agilidade e conforto para quem busca regularizar sua documentação”, destaca.

Para garantir um atendimento mais eficiente, a coordenação do programa orienta que os cidadãos realizem o agendamento prévio e confiram a documentação necessária antes de comparecer à unidade.

As unidades dos Vapt Vupt reúnem atendimentos de diversos órgãos estaduais e municipais, entre eles: Pefoce, Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), Departamento Estadual de Trânsito (Detran), Sistema Nacional de Emprego (Sine), Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor), Secretaria de Administração Penitenciária (SAP), Defensoria Pública Geral do Estado (DPGE), Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), Programa de Proteção e Defesa do Consumidor (Procon), Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) e Tribunal de Justiça Eleitoral (TRE).

O agendamento é obrigatório e deve ser feito pelo site (https://meuvaptvupt.com.br). No portal, o cidadão escolhe a unidade, o serviço desejado, a data e o horário disponíveis, além de conferir a lista de documentos exigidos para cada atendimento. Sem agendamento, o atendimento não é realizado.

Em Fortaleza, os Vapt Vupt estão localizados nos bairros Papicu, Messejana, Antônio Bezerra, Parangaba e no Centro da cidade. No interior do estado, há unidades em Sobral e Juazeiro do Norte.

Os endereços completos, telefones e horários de funcionamento de cada unidade estão disponíveis logo abaixo.

Antônio Bezerra

Endereço: rua Demétrio Menezes, 3750 – Antônio Bezerra, Fortaleza (ao lado do terminal de ônibus)

Telefone: (85) 3207-1500

Messejana

Endereço: av. Jornalista Tomaz Coelho, 408 – Messejana, Fortaleza (ao lado do terminal de ônibus)

Telefone: (85) 3218-5200

Centro

Endereço: Shopping Central – Rua Senador Pompeu, 856 – Centro, Fortaleza

Telefone: (85) 3401-2990

Papicu

Endereço: Shopping RioMar Fortaleza – R. Des. Lauro Nogueira, 1500 – Papicu, Fortaleza

Telefone: (85) 3194-4600

Parangaba

Endereço: Shopping Parangaba – Av. Germano Franck, 300, Parangaba, Fortaleza

Juazeiro

Endereço: rua Interventor Francisco Erivano Cruz, 120 – Centro, Juazeiro do Norte (no Centro Multiuso)

Telefone: (88) 3572-4700

Sobral

Endereço: rua Coronel José Silvestre, 201 – Centro, Sobral

Telefone: (88) 3695-3100]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O período de férias escolares é, para muitos cearenses, um momento de pausa na rotina e também uma oportunidade para organizar a vida prática. Aproveitando o tempo livre, a população pode recorrer às unidades do Vapt Vupt do Ceará para colocar a documentação em dia e acessar serviços públicos de forma integrada.

O Vapt Vupt é uma ação coordenada pela Secretaria da Proteção Social (SPS) que reúne serviços de diferentes órgãos estaduais e municipais, facilitando o acesso da população a atendimentos como emissão de documentos de identificação, regularização de CPF, serviços de Departamento Estadual de Trânsito, orientações trabalhistas pelo Sistema Nacional de Empregos, atendimentos da Defensoria Pública, entre outros. A integração dos serviços permite que o cidadão resolva diversas demandas em uma única ida à unidade.

Atualmente, o Ceará conta com sete unidades do Vapt Vupt em funcionamento. Em Fortaleza, os atendimentos estão disponíveis nos bairros Papicu, Messejana, Antônio Bezerra, Parangaba e no Centro da Cidade. No interior do estado, há unidades nos municípios de Juazeiro do Norte e Sobral, ampliando o acesso da população aos serviços públicos em diferentes regiões.

Entre janeiro e novembro de 2025, as unidades do Vapt Vupt registraram 3.650.421 atendimentos, com a emissão de 2.256.303 documentos, entre eles 450.283 Carteiras de Identidade Nacional, demonstrando a ampla utilização do serviço pela população cearense.

Durante o período de férias, muitos cidadãos aproveitam a maior flexibilidade de horários para resolver pendências que, ao longo do ano, acabam sendo adiadas em função da rotina de trabalho e estudos. Entre os serviços mais procurados estão a emissão da nova Carteira de Identidade Nacional, a regularização do Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) e os atendimentos do Departamento de Trânsito.

Segundo o coordenador do Vapt Vupt, Samuel Costa, o início do ano é um momento estratégico para buscar os serviços. “O período de férias permite que o cidadão se organize melhor e procure os serviços com mais tranquilidade. O Vapt Vupt funciona de forma planejada, com atendimento por agendamento, o que garante mais agilidade e conforto para quem busca regularizar sua documentação”, destaca.

Para garantir um atendimento mais eficiente, a coordenação do programa orienta que os cidadãos realizem o agendamento prévio e confiram a documentação necessária antes de comparecer à unidade.

As unidades dos Vapt Vupt reúnem atendimentos de diversos órgãos estaduais e municipais, entre eles: Pefoce, Companhia de Água e Esgoto do Ceará (Cagece), Departamento Estadual de Trânsito (Detran), Sistema Nacional de Emprego (Sine), Secretaria dos Direitos Humanos e Desenvolvimento Social (SDHDS), Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor), Secretaria de Administração Penitenciária (SAP), Defensoria Pública Geral do Estado (DPGE), Secretaria do Desenvolvimento Econômico (SDE), Programa de Proteção e Defesa do Consumidor (Procon), Secretaria da Saúde do Ceará (Sesa) e Tribunal de Justiça Eleitoral (TRE).

O agendamento é obrigatório e deve ser feito pelo site (https://meuvaptvupt.com.br). No portal, o cidadão escolhe a unidade, o serviço desejado, a data e o horário disponíveis, além de conferir a lista de documentos exigidos para cada atendimento. Sem agendamento, o atendimento não é realizado.

Em Fortaleza, os Vapt Vupt estão localizados nos bairros Papicu, Messejana, Antônio Bezerra, Parangaba e no Centro da cidade. No interior do estado, há unidades em Sobral e Juazeiro do Norte.

Os endereços completos, telefones e horários de funcionamento de cada unidade estão disponíveis logo abaixo.

Antônio Bezerra

Endereço: rua Demétrio Menezes, 3750 – Antônio Bezerra, Fortaleza (ao lado do terminal de ônibus)

Telefone: (85) 3207-1500

Messejana

Endereço: av. Jornalista Tomaz Coelho, 408 – Messejana, Fortaleza (ao lado do terminal de ônibus)

Telefone: (85) 3218-5200

Centro

Endereço: Shopping Central – Rua Senador Pompeu, 856 – Centro, Fortaleza

Telefone: (85) 3401-2990

Papicu

Endereço: Shopping RioMar Fortaleza – R. Des. Lauro Nogueira, 1500 – Papicu, Fortaleza

Telefone: (85) 3194-4600

Parangaba

Endereço: Shopping Parangaba – Av. Germano Franck, 300, Parangaba, Fortaleza

Juazeiro

Endereço: rua Interventor Francisco Erivano Cruz, 120 – Centro, Juazeiro do Norte (no Centro Multiuso)

Telefone: (88) 3572-4700

Sobral

Endereço: rua Coronel José Silvestre, 201 – Centro, Sobral

Telefone: (88) 3695-3100]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_7919-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Ceará cria a Empresa Cearense de Audiovisual e marca um novo tempo para o setor no estado</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/17/ceara-cria-a-empresa-cearense-de-audiovisual-e-marca-um-novo-tempo-para-o-setor-no-estado/</guid>
    <pubDate>2025-12-17T14:01:43</pubDate>
    <description><![CDATA[Iniciativa reafirma o compromisso do Governo do Ceará com uma das áreas mais dinâmicas da sua economia criativa, que movimenta talentos, atrai investimentos, projeta o Ceará em âmbito nacional e internacional e gera oportunidades para milhares de profissionais

A Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece) aprovou, após sessão plenária realizada nesta terça-feira (16/12), o Projeto de Lei Complementar que cria a Empresa Cearense de Audiovisual (ECAVI). Fruto de histórica articulação do setor no estado e do trabalho desenvolvido pela Secretaria da Cultura do Ceará (Secult), esta conquista consolida um novo momento para este importante campo da economia.

Esta rica e potente indústria abrange a produção de séries, games, TV abertas, fotografia, publicidade, serviços de streaming e muito mais. É também geração de renda para trabalhadoras e trabalhadores de vários setores como transporte, segurança, alimentação, rede hoteleira, comunicação e comércios locais.

Criada pela Lei n.º 17.857/ 2021, a Empresa Cearense de Audiovisual objetiva a promoção de políticas públicas em prol do setor audiovisual do estado. Representa investir no desenvolvimento da produção cearense com a arte e a cultura digital, promovendo a criação, formação, exibição, distribuição, preservação, pesquisa e intercâmbio.

A Empresa atuará como agente articulador, conectando o setor audiovisual cearense com mercados nacionais e internacionais. Sua missão também é promover a inclusão social e o acesso à cultura por meio de iniciativas como a gestão de salas públicas de cinema e o apoio à distribuição e difusão do setor.

Presente à votação, a secretaria da Cultura do Ceará, Luisa Cela, celebrou a aprovação e reiterou o trabalho conjunto entre a Secult e representantes do setor Audiovisual cearense que lutaram e construíram esse Projeto de Lei junto da pasta. “A criação da Empresa é um marco no desenvolvimento do Ceará, especialmente para aqueles e aquelas que trabalham com o Audiovisual”, destacou a gestora.

“É uma grande evolução para o setor. Com a Empresa Pública, conseguiremos comparar o que era o Audiovisual antes e agora. Traz esse viés econômico da Cultura, que é muito importante. Gostamos de filmar, de ver os filmes, mas também de tornar sustentável, gerar emprego, renda e conseguir trabalhar com isso, gerando toda essa economia criativa. É um marco histórico hoje”, destacou o presidente da Associação Cearense de Produtoras de Audiovisual Independente (Ceavi), Roger Pires.

A efetivação da Empresa Cearense de Audiovisual resulta da ampla mobilização de profissionais do setor audiovisual cearense. Um trabalho de décadas que agora é materializado oficialmente. Alinhada com este compromisso, a Secult Ceará, a partir da Coordenadoria de Cinema e Audiovisual (CCAVI), firmou uma série de ações, esforços e interlocuções nos últimos anos.

Esta dinâmica inclui uma intensa agenda de reuniões com o setor Audiovisual, criação de Grupo de Trabalho, realização do “Seminário Ceará Filmes” e contratação de consultoria externa especializada. Em setembro último, a Secretaria da Cultura apresentou a “Pesquisa de impacto socioeconômico do setor audiovisual do Estado do Ceará”.

Fruto de investimento da pasta, o estudo realizado pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe) afirma que o setor audiovisual cearense é vital à geração de riqueza e desenvolvimento econômico do estado. Para cada R$1 real investido, o setor Audiovisual cearense retorna R$3,10 à economia do Ceará.

O inédito levantamento dimensiona a relevância econômica do setor audiovisual. Aponta os impactos econômicos e sociais em termos de valor de produção, valor adicionado (PIB), impostos, salários, e empregos.

Comparado a outros setores da economia no estado, o retorno de R$3,10 situa o audiovisual em posição de destaque. No mesmo apurado de 2019, esse valor é superior, por exemplo, ao setor de Agricultura (que rende o retorno de R$ 2,05) e se aproxima de outras áreas como confecção de artefatos do Vestuário e Acessórios (com R$ 3,51) e Construção (com R$ 3,24).

“A Empresa Audiovisual trabalha com cinema, mas ela tem também publicidade, a parte de TV, de internet, e também games, que é um setor econômico muito potente no Brasil e no Ceará”, reforçou Luisa Cela.

“A criação da Empresa Audiovisual potencializará, inclusive, a inovação dentro do âmbito cultural. Teremos uma oportunidade de mostrar como a Cultura se relacionará com o Turismo, com o desenvolvimento econômico, com as pautas de Ciência e Tecnologia, para promover essa transformação que no final das contas não vai ficar restrita somente ao setor, mas vai impactar o Ceará como todo”, destacou o Produtor e Pesquisador da Indústria de Jogos, Arison Uchôa.

Um sonho aguardado por décadas, a Empresa Cearense do Audiovisual atuará como agente articulador, conectando o setor audiovisual cearense com mercados nacionais e internacionais, além de promover a inclusão social e o acesso à cultura por meio de

iniciativas como a gestão de salas públicas de cinema e o apoio à distribuição e difusão do nosso cinema.

A iniciativa representa uma conquista de todos que fazem o audiovisual cearense ser reconhecido no Brasil e no mundo: artistas, produtores, técnicos, roteiristas, pesquisadores, gestores, instituições, coletivos e movimentos que, ao longo dos anos, mantiveram vivo o desejo de consolidar um ambiente mais estruturado e sustentável para o desenvolvimento da atividade audiovisual no Estado.

Até o final deste mês de dezembro, serão 150 filmes cearenses disponíveis na plataforma.

A Siara+ projeta as múltiplas linguagens, gerações de profissionais, territórios e filmes que formam a cena audiovisual do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[Iniciativa reafirma o compromisso do Governo do Ceará com uma das áreas mais dinâmicas da sua economia criativa, que movimenta talentos, atrai investimentos, projeta o Ceará em âmbito nacional e internacional e gera oportunidades para milhares de profissionais

A Assembleia Legislativa do Estado do Ceará (Alece) aprovou, após sessão plenária realizada nesta terça-feira (16/12), o Projeto de Lei Complementar que cria a Empresa Cearense de Audiovisual (ECAVI). Fruto de histórica articulação do setor no estado e do trabalho desenvolvido pela Secretaria da Cultura do Ceará (Secult), esta conquista consolida um novo momento para este importante campo da economia.

Esta rica e potente indústria abrange a produção de séries, games, TV abertas, fotografia, publicidade, serviços de streaming e muito mais. É também geração de renda para trabalhadoras e trabalhadores de vários setores como transporte, segurança, alimentação, rede hoteleira, comunicação e comércios locais.

Criada pela Lei n.º 17.857/ 2021, a Empresa Cearense de Audiovisual objetiva a promoção de políticas públicas em prol do setor audiovisual do estado. Representa investir no desenvolvimento da produção cearense com a arte e a cultura digital, promovendo a criação, formação, exibição, distribuição, preservação, pesquisa e intercâmbio.

A Empresa atuará como agente articulador, conectando o setor audiovisual cearense com mercados nacionais e internacionais. Sua missão também é promover a inclusão social e o acesso à cultura por meio de iniciativas como a gestão de salas públicas de cinema e o apoio à distribuição e difusão do setor.

Presente à votação, a secretaria da Cultura do Ceará, Luisa Cela, celebrou a aprovação e reiterou o trabalho conjunto entre a Secult e representantes do setor Audiovisual cearense que lutaram e construíram esse Projeto de Lei junto da pasta. “A criação da Empresa é um marco no desenvolvimento do Ceará, especialmente para aqueles e aquelas que trabalham com o Audiovisual”, destacou a gestora.

“É uma grande evolução para o setor. Com a Empresa Pública, conseguiremos comparar o que era o Audiovisual antes e agora. Traz esse viés econômico da Cultura, que é muito importante. Gostamos de filmar, de ver os filmes, mas também de tornar sustentável, gerar emprego, renda e conseguir trabalhar com isso, gerando toda essa economia criativa. É um marco histórico hoje”, destacou o presidente da Associação Cearense de Produtoras de Audiovisual Independente (Ceavi), Roger Pires.

A efetivação da Empresa Cearense de Audiovisual resulta da ampla mobilização de profissionais do setor audiovisual cearense. Um trabalho de décadas que agora é materializado oficialmente. Alinhada com este compromisso, a Secult Ceará, a partir da Coordenadoria de Cinema e Audiovisual (CCAVI), firmou uma série de ações, esforços e interlocuções nos últimos anos.

Esta dinâmica inclui uma intensa agenda de reuniões com o setor Audiovisual, criação de Grupo de Trabalho, realização do “Seminário Ceará Filmes” e contratação de consultoria externa especializada. Em setembro último, a Secretaria da Cultura apresentou a “Pesquisa de impacto socioeconômico do setor audiovisual do Estado do Ceará”.

Fruto de investimento da pasta, o estudo realizado pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe) afirma que o setor audiovisual cearense é vital à geração de riqueza e desenvolvimento econômico do estado. Para cada R$1 real investido, o setor Audiovisual cearense retorna R$3,10 à economia do Ceará.

O inédito levantamento dimensiona a relevância econômica do setor audiovisual. Aponta os impactos econômicos e sociais em termos de valor de produção, valor adicionado (PIB), impostos, salários, e empregos.

Comparado a outros setores da economia no estado, o retorno de R$3,10 situa o audiovisual em posição de destaque. No mesmo apurado de 2019, esse valor é superior, por exemplo, ao setor de Agricultura (que rende o retorno de R$ 2,05) e se aproxima de outras áreas como confecção de artefatos do Vestuário e Acessórios (com R$ 3,51) e Construção (com R$ 3,24).

“A Empresa Audiovisual trabalha com cinema, mas ela tem também publicidade, a parte de TV, de internet, e também games, que é um setor econômico muito potente no Brasil e no Ceará”, reforçou Luisa Cela.

“A criação da Empresa Audiovisual potencializará, inclusive, a inovação dentro do âmbito cultural. Teremos uma oportunidade de mostrar como a Cultura se relacionará com o Turismo, com o desenvolvimento econômico, com as pautas de Ciência e Tecnologia, para promover essa transformação que no final das contas não vai ficar restrita somente ao setor, mas vai impactar o Ceará como todo”, destacou o Produtor e Pesquisador da Indústria de Jogos, Arison Uchôa.

Um sonho aguardado por décadas, a Empresa Cearense do Audiovisual atuará como agente articulador, conectando o setor audiovisual cearense com mercados nacionais e internacionais, além de promover a inclusão social e o acesso à cultura por meio de

iniciativas como a gestão de salas públicas de cinema e o apoio à distribuição e difusão do nosso cinema.

A iniciativa representa uma conquista de todos que fazem o audiovisual cearense ser reconhecido no Brasil e no mundo: artistas, produtores, técnicos, roteiristas, pesquisadores, gestores, instituições, coletivos e movimentos que, ao longo dos anos, mantiveram vivo o desejo de consolidar um ambiente mais estruturado e sustentável para o desenvolvimento da atividade audiovisual no Estado.

Até o final deste mês de dezembro, serão 150 filmes cearenses disponíveis na plataforma.

A Siara+ projeta as múltiplas linguagens, gerações de profissionais, territórios e filmes que formam a cena audiovisual do estado.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/Cineteatro-Sao-Luiz_Cine-Ceara-2023_foto-Luiz-Alves_.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Fórum Cearense de Comitês de Bacias entrega Comenda Zaranza a 24 personalidades da gestão de recursos hídricos</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/17/forum-cearense-de-comites-de-bacias-entrega-comenda-zaranza-a-24-personalidades-da-gestao-de-recursos-hidricos/</guid>
    <pubDate>2025-12-17T13:40:56</pubDate>
    <description><![CDATA[A noite desta terça-feira (16) marcou um momento solene para a gestão dos recursos hídricos no Ceará. O Fórum Cearense de Comitês de Bacias Hidrográficas realizou, com apoio da Cogerh, em Fortaleza, a cerimônia de entrega da Comenda Antônio Zaranza, a mais alta honraria concedida pelo colegiado a quem dedica sua trajetória à preservação e a correta gestão dos recursos hídricos do Estado.

O secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, proferiu um discurso exaltando a importância da gestão participativa, do fortalecimento dos comitês de bacias e da integração institucional para a segurança hídrica do Estado.

Nesta edição, foram homenageados 24 agraciados, relativo aos anos de 2024 e 2025.

A Coordenação do Fórum Cearense de Comitês de Bacias Hidrográficas também concedeu uma homenagem institucional em reconhecimento aos relevantes serviços prestados aos Comitês de Bacias do Estado do Ceará. Foram homenageados Yuri Castro, Presidente da Cogerh; Tércio Tavares; Diretor de Operações da Cogerh; Fernando Santana, Secretário dos Recursos Hídricos; Marco Bica, superintendente da Sohidra; Márcia Caldas, da Secretaria dos Recursos Hídricos; e Aridiano Belk de Oliveira.

A Comenda leva o nome de Antônio Zaranza, uma referência técnica histórica na gestão dos recursos hídricos do Ceará, conhecido por seu compromisso com a ciência e o serviço público.

Zaranza era um dos técnicos mais notados no setor de meteorologia e recursos hídricos do Estado do Ceará. Iniciou a carreira pública em 1974 na Fundação Cearense de Meteorologia (Funceme) e posteriormente integrou os quadros da Cogerh, gerenciando as bacias do interior do estado, cargo que exerceu até os últimos dias de vida.

Os 24 homenageados foram indicados e votados pelos integrantes dos Comitês de cada uma das bacias hidrográficas do estado. O grupo de agraciados reflete a diversidade do sistema, incluindo representantes da sociedade civil, usuários de água e poder público.

Francisco Almir Frutuoso Severo – Banabuiú

Cledeilson Pereira dos Santos – Curu

Teobaldo Marques – Sertões de Crateús

Marx Carrieri Monteiro – Médio Jaguaribe

Anjerliana Souza – Baixo Jaguaribe ( Recebido por Aridiano Belk)

Elviro da Silva – Serra da Ibiapaba

Nayara de Souza Ribeiro – Salgado

Adriana Kamylle Pereira Guarani – Coreaú

Associação Indigena Tabajara Serra das Matas – Acaraú (Recebido por Chaves Neto)

Francisco Pinto Alves – Litoral

José Martins Nogueira – Alto Jaguaribe

João Batista da Ponte Sousa (in memorian) – Região Metropolitana de Fortaleza

Maria Regina do Vale Almeida – Banabuiú

Maria da Conceição Gomes – Curu

Daniela da Silva Cavalcante – Sertões de Crateús

José Martins Gonçalves Neto – Médio Jaguaribe

Hermilson Barros de Freitas – Baixo Jaguaribe

Francisco Carlos Dias – Ibiapaba

Francisco Evanildo Simão da Silva – Salgado

Keila Aragão Fernandes – Coreaú

Comitê da Bacia Hidrográfica do Acaraú – Recebido por Chaves Neto

Raimundo Ribeiro Sales – Litoral

Francisca Rodrigues de Oliveira – Alto Jaguaribe

Patrícia Trajano de Castro Silva – Região Metropolitana de Fortaleza

Nesta quarta-feira (17) os participantes também tiveram a oportunidade de conhecer a fábrica da Solar, 2ª maior fabricante do sistema Coca-Cola, atuando em 70% do território brasileiro, que trabalha com um modelo sustentável de reuso de água.

A empresa, membro do Comitê das Bacias Metropolitanas, capta o recurso de diferentes fontes, como rios, poços profundos e abastecimento público. Essa água passa por um rigoroso tratamento antes de ser utilizada nas operações, sendo fundamental não apenas para a produção de bebidas, mas também para processos industriais como lavagem de vasilhames, refrigeração e limpeza.

Os efluentes gerados passam por tratamento que garante sua qualidade e segurança prevenir a eutrofização, proteger a biodiversidade aquática e garantir que a água devolvida ao meio ambiente esteja dentro dos padrões adequados para manter o equilíbrio ecológico, segundo o Relatório de Gestão e Sustentabilidade 2024 da Solar.

Além disso, os representantes dos 12 colegiados tiveram a oportunidade de compartilhar as principais atividades e ações realizadas por seus respectivos grupos neste ano. O encontro representou a 4ª Reunião do ano do Fórum Cearense de Comitês de Bacias.

Na ocasião, também foi realizada a atualização sobre a participação dos representantes da Cogerh indicados pelos Comitês de Bacias em instâncias colegiadas estratégicas, como o Conselho de Administração da Cogerh, o Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), o Conselho Estadual de Recursos Hídricos (Conerh) e o Comitê de Segurança Hídrica, reforçando a integração institucional e a representatividade da gestão participativa.

Já o tema dos incêndios florestais foi apresentado por Rosângela Teixeira, integrante do Programa Previna, destacando ações de prevenção, monitoramento e enfrentamento aos incêndios no contexto da gestão ambiental e da segurança hídrica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[A noite desta terça-feira (16) marcou um momento solene para a gestão dos recursos hídricos no Ceará. O Fórum Cearense de Comitês de Bacias Hidrográficas realizou, com apoio da Cogerh, em Fortaleza, a cerimônia de entrega da Comenda Antônio Zaranza, a mais alta honraria concedida pelo colegiado a quem dedica sua trajetória à preservação e a correta gestão dos recursos hídricos do Estado.

O secretário dos Recursos Hídricos, Fernando Santana, proferiu um discurso exaltando a importância da gestão participativa, do fortalecimento dos comitês de bacias e da integração institucional para a segurança hídrica do Estado.

Nesta edição, foram homenageados 24 agraciados, relativo aos anos de 2024 e 2025.

A Coordenação do Fórum Cearense de Comitês de Bacias Hidrográficas também concedeu uma homenagem institucional em reconhecimento aos relevantes serviços prestados aos Comitês de Bacias do Estado do Ceará. Foram homenageados Yuri Castro, Presidente da Cogerh; Tércio Tavares; Diretor de Operações da Cogerh; Fernando Santana, Secretário dos Recursos Hídricos; Marco Bica, superintendente da Sohidra; Márcia Caldas, da Secretaria dos Recursos Hídricos; e Aridiano Belk de Oliveira.

A Comenda leva o nome de Antônio Zaranza, uma referência técnica histórica na gestão dos recursos hídricos do Ceará, conhecido por seu compromisso com a ciência e o serviço público.

Zaranza era um dos técnicos mais notados no setor de meteorologia e recursos hídricos do Estado do Ceará. Iniciou a carreira pública em 1974 na Fundação Cearense de Meteorologia (Funceme) e posteriormente integrou os quadros da Cogerh, gerenciando as bacias do interior do estado, cargo que exerceu até os últimos dias de vida.

Os 24 homenageados foram indicados e votados pelos integrantes dos Comitês de cada uma das bacias hidrográficas do estado. O grupo de agraciados reflete a diversidade do sistema, incluindo representantes da sociedade civil, usuários de água e poder público.

Francisco Almir Frutuoso Severo – Banabuiú

Cledeilson Pereira dos Santos – Curu

Teobaldo Marques – Sertões de Crateús

Marx Carrieri Monteiro – Médio Jaguaribe

Anjerliana Souza – Baixo Jaguaribe ( Recebido por Aridiano Belk)

Elviro da Silva – Serra da Ibiapaba

Nayara de Souza Ribeiro – Salgado

Adriana Kamylle Pereira Guarani – Coreaú

Associação Indigena Tabajara Serra das Matas – Acaraú (Recebido por Chaves Neto)

Francisco Pinto Alves – Litoral

José Martins Nogueira – Alto Jaguaribe

João Batista da Ponte Sousa (in memorian) – Região Metropolitana de Fortaleza

Maria Regina do Vale Almeida – Banabuiú

Maria da Conceição Gomes – Curu

Daniela da Silva Cavalcante – Sertões de Crateús

José Martins Gonçalves Neto – Médio Jaguaribe

Hermilson Barros de Freitas – Baixo Jaguaribe

Francisco Carlos Dias – Ibiapaba

Francisco Evanildo Simão da Silva – Salgado

Keila Aragão Fernandes – Coreaú

Comitê da Bacia Hidrográfica do Acaraú – Recebido por Chaves Neto

Raimundo Ribeiro Sales – Litoral

Francisca Rodrigues de Oliveira – Alto Jaguaribe

Patrícia Trajano de Castro Silva – Região Metropolitana de Fortaleza

Nesta quarta-feira (17) os participantes também tiveram a oportunidade de conhecer a fábrica da Solar, 2ª maior fabricante do sistema Coca-Cola, atuando em 70% do território brasileiro, que trabalha com um modelo sustentável de reuso de água.

A empresa, membro do Comitê das Bacias Metropolitanas, capta o recurso de diferentes fontes, como rios, poços profundos e abastecimento público. Essa água passa por um rigoroso tratamento antes de ser utilizada nas operações, sendo fundamental não apenas para a produção de bebidas, mas também para processos industriais como lavagem de vasilhames, refrigeração e limpeza.

Os efluentes gerados passam por tratamento que garante sua qualidade e segurança prevenir a eutrofização, proteger a biodiversidade aquática e garantir que a água devolvida ao meio ambiente esteja dentro dos padrões adequados para manter o equilíbrio ecológico, segundo o Relatório de Gestão e Sustentabilidade 2024 da Solar.

Além disso, os representantes dos 12 colegiados tiveram a oportunidade de compartilhar as principais atividades e ações realizadas por seus respectivos grupos neste ano. O encontro representou a 4ª Reunião do ano do Fórum Cearense de Comitês de Bacias.

Na ocasião, também foi realizada a atualização sobre a participação dos representantes da Cogerh indicados pelos Comitês de Bacias em instâncias colegiadas estratégicas, como o Conselho de Administração da Cogerh, o Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema), o Conselho Estadual de Recursos Hídricos (Conerh) e o Comitê de Segurança Hídrica, reforçando a integração institucional e a representatividade da gestão participativa.

Já o tema dos incêndios florestais foi apresentado por Rosângela Teixeira, integrante do Programa Previna, destacando ações de prevenção, monitoramento e enfrentamento aos incêndios no contexto da gestão ambiental e da segurança hídrica.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-17-at-11.23.54-1024x768-1.jpeg" type="image/jpeg" />
  </item>
  <item>
    <title>Espaço Social da Barra do Ceará completa um ano com mais de 4 mil atendimentos e impacto direto na comunidade</title>
    <guid>https://www.ceara.gov.br/2025/12/17/espaco-social-da-barra-do-ceara-completa-um-ano-com-mais-de-4-mil-atendimentos-e-impacto-direto-na-comunidade/</guid>
    <pubDate>2025-12-17T10:23:38</pubDate>
    <description><![CDATA[O equipamento do Governo do Ceará amplia o acesso a esporte, cultura e qualificação e já transforma a rotina de crianças, jovens e adultos.

O Espaço Social da Barra do Ceará completou, em dezembro, seu primeiro ano de funcionamento, como um equipamento da Secretaria da Proteção Social (SPS) voltado à promoção de esporte, cultura e qualificação profissional. Inaugurado em dezembro de 2024, o espaço já soma 4.157 atendimentos, se tornando uma referência para crianças, jovens e adultos na comunidade.

Localizado na rua Moacir, funciona de segunda a sexta das 8h às 12h e 13h às 20h, oferecendo atividades gratuitas que vão do balé ao jiu-jitsu, do basquete à música, passando por FitDance, capoeira, coral, ateliê criativo e aventura do saber. Para se inscrever, os interessados devem comparecer presencialmente e apresentar documentação básica, como: CPF, comprovante de endereço, declaração escolar e documento oficial com foto.

O impacto aparece tanto nos números quanto nas histórias dos moradores. Uma delas é a de Maria Eneide Alves, de 74 anos, moradora da mesma rua há mais de quatro décadas. O prédio que hoje abriga o Espaço Social já foi a creche onde seu neto estudou, mas ela afirma que a nova estrutura trouxe movimento, lazer e oportunidades que antes não existiam.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[O equipamento do Governo do Ceará amplia o acesso a esporte, cultura e qualificação e já transforma a rotina de crianças, jovens e adultos.

O Espaço Social da Barra do Ceará completou, em dezembro, seu primeiro ano de funcionamento, como um equipamento da Secretaria da Proteção Social (SPS) voltado à promoção de esporte, cultura e qualificação profissional. Inaugurado em dezembro de 2024, o espaço já soma 4.157 atendimentos, se tornando uma referência para crianças, jovens e adultos na comunidade.

Localizado na rua Moacir, funciona de segunda a sexta das 8h às 12h e 13h às 20h, oferecendo atividades gratuitas que vão do balé ao jiu-jitsu, do basquete à música, passando por FitDance, capoeira, coral, ateliê criativo e aventura do saber. Para se inscrever, os interessados devem comparecer presencialmente e apresentar documentação básica, como: CPF, comprovante de endereço, declaração escolar e documento oficial com foto.

O impacto aparece tanto nos números quanto nas histórias dos moradores. Uma delas é a de Maria Eneide Alves, de 74 anos, moradora da mesma rua há mais de quatro décadas. O prédio que hoje abriga o Espaço Social já foi a creche onde seu neto estudou, mas ela afirma que a nova estrutura trouxe movimento, lazer e oportunidades que antes não existiam.]]></content:encoded>
    <enclosure url="https://www.ceara.gov.br/wp-content/uploads/2025/12/IMG_4392-scaled-1.jpg" type="image/jpeg" />
  </item>
</channel>
</rss>